{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157736,"perPage":"100","pages":21578,"page":7381,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":4640,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento \u201cO fazer das artes pl\u00e1sticas na educa\u00e7\u00e3o infantil\u201d (2012) apresenta, como sugest\u00e3o de metodologia para pensar o trabalho com as artes pl\u00e1sticas nesse segmento da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, uma proposta triangular organizada pela professora Ana Mae Barbosa, a qual apresenta tr\u00eas eixos. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":41524,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":4640,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-professor-adjunto-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1231689,"hashId":"4940a8c63bfe869622db0ac7bd398ae9","enunciado":"<p align=justify>O documento \u201cO fazer das artes pl\u00e1sticas na educa\u00e7\u00e3o infantil\u201d\r\n(2012) apresenta, como sugest\u00e3o de metodologia para pensar\r\no trabalho com as artes pl\u00e1sticas nesse segmento da educa\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica, uma proposta triangular organizada pela professora\r\nAna Mae Barbosa, a qual apresenta tr\u00eas eixos. S\u00e3o\r\neles:<\/p>","resposta":4447999,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a leitura de imagem, o fazer art\u00edstico e o senso comum","id":4447997,"corpo":"<p align=justify>a leitura de imagem, o fazer art\u00edstico e o senso comum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a contextualiza\u00e7\u00e3o, a reprodu\u00e7\u00e3o e a intencionalidade","id":4447998,"corpo":"<p align=justify>a contextualiza\u00e7\u00e3o, a reprodu\u00e7\u00e3o e a intencionalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a leitura de imagem, o fazer art\u00edstico e a contextualiza\u00e7\u00e3o","id":4447999,"corpo":"<p align=justify>a leitura de imagem, o fazer art\u00edstico e a contextualiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a contextualiza\u00e7\u00e3o, a reprodu\u00e7\u00e3o e os cinco sentidos","id":4448000,"corpo":"<p align=justify>a contextualiza\u00e7\u00e3o, a reprodu\u00e7\u00e3o e os cinco sentidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1231689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cj\u00e1 que\u201d, destacada no texto, pode ser substitu\u00edda, corretamente e sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:","provas":[{"id":43667,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-economista","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:09:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1307808,"hashId":"e89d4ea9d4d51abaaa364f427fe10aa8","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cj\u00e1 que\u201d, destacada no texto, pode ser substitu\u00edda, corretamente e sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:<\/p>","resposta":4772422,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando","id":4772418,"corpo":"<p align=justify>quando<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"logo","id":4772419,"corpo":"<p align=justify>logo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"portanto","id":4772420,"corpo":"<p align=justify>portanto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"embora","id":4772421,"corpo":"<p align=justify>embora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na medida em que","id":4772422,"corpo":"<p align=justify>na medida em que<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7. O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete repercutir. De au-toria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais. \u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, j\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]","id":408786,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete <u><strong>repercutir<\/strong><\/u>. De au-toria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, <u><strong>j\u00e1 que<\/strong><\/u> n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1307808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da classe gramatical das palavras do texto:","provas":[{"id":43667,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-economista","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1307812,"hashId":"93e49439743f5a568d95044de69d241e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da classe gramatical das palavras do texto:<\/p>","resposta":4772435,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro \u2013 preposi\u00e7\u00e3o","id":4772432,"corpo":"<p align=justify>primeiro \u2013 preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem \u2013 adv\u00e9rbio","id":4772433,"corpo":"<p align=justify>Tem \u2013 adv\u00e9rbio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"puramente \u2013 adjetivo","id":4772434,"corpo":"<p align=justify>puramente \u2013 adjetivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cond\u00e3o \u2013 substantivo","id":4772435,"corpo":"<p align=justify>cond\u00e3o \u2013 substantivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se \u2013 numeral","id":4772436,"corpo":"<p align=justify>se \u2013 numeral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7. O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete repercutir. De au-toria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais. \u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, j\u00e1 que n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...] Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]","id":408786,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto e resolva as quest\u00f5es de 1 a 7.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">O primeiro projeto apresentado na Assembleia Legislativa de Santa Catarina em 2019 promete <u><strong>repercutir<\/strong><\/u>. De au-toria do deputado Valdir Cobalchini, a proposta quer proibir o uso de radares m\u00f3veis, est\u00e1ticos e fixos nas rodovias estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2014 Tem cond\u00e3o puramente arrecadat\u00f3rio, <u><strong>j\u00e1 que<\/strong><\/u> n\u00e3o se presta a promover a educa\u00e7\u00e3o preventiva dos motoristas, conforme preconiza o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2014 disse o deputado sobre o uso dos equipamentos. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em https:\/\/www.nsctotal.com.br. Acesso em 11\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1307812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a informa\u00e7\u00e3o a seguir : Este componente est\u00e1 instalado na sa\u00edda da bomba de \u00f3leo, no cabe\u00e7ote ou no bloco e controla a luz espia de press\u00e3o de \u00f3leo no quadro de instrumentos. A informa\u00e7\u00e3o acima refere-se a:","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:05:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435300,"hashId":"302c272567647b4c10c9379e6cf1a94f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a informa\u00e7\u00e3o a seguir : Este componente est\u00e1 instalado na sa\u00edda da bomba de \u00f3leo, no cabe\u00e7ote ou no bloco e controla a luz espia de press\u00e3o de \u00f3leo no quadro de instrumentos. A informa\u00e7\u00e3o acima refere-se a:<\/p>","resposta":5303650,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Galeria de \u00f3leo.","id":5303648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Galeria de \u00f3leo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Filtro de \u00f3leo.","id":5303649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtro de \u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interruptor de \u00f3leo.","id":5303650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interruptor de \u00f3leo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes","id":13553,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Materiais","id":20602,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciador discorda parcialmente da defini\u00e7\u00e3o dada \u00e0 palavra \u201crua\u201d pelos dicion\u00e1rios e enciclop\u00e9dias porque esses comp\u00eandios","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":45134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":49728,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-administrador","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Administrador - 2019"},{"id":49734,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes","id":13553,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2019"},{"id":49756,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente Social - 2019"},{"id":49760,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-diretor-de-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49776,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-economista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Economista - 2019"},{"id":49794,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Materiais","id":20602,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-engenheiro-area-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Materiais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:06:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1337758,"hashId":"e1447b330856810e027b26e4dd989be6","enunciado":"<p align=justify>O enunciador discorda parcialmente da defini\u00e7\u00e3o dada \u00e0\r\npalavra \u201crua\u201d pelos dicion\u00e1rios e enciclop\u00e9dias porque\r\nesses comp\u00eandios<\/p>","resposta":4894419,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consideram exclusivamente a natureza material da rua.","id":4894419,"corpo":"<p align=justify>consideram exclusivamente a natureza material da\r\nrua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tratam dos conhecimentos populares advindos da rua.","id":4894420,"corpo":"<p align=justify>tratam dos conhecimentos populares advindos da rua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constituem para os ignorantes fontes de completo saber.","id":4894421,"corpo":"<p align=justify>constituem para os ignorantes fontes de completo\r\nsaber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hesitam em reconhecer a validade de inf\u00f3lios de curiosidade.","id":4894422,"corpo":"<p align=justify>hesitam em reconhecer a validade de inf\u00f3lios de\r\ncuriosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.\u00a0 A rua\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Eu amo a rua. Esse sentimento de natureza toda \u00edntima n\u00e3o vos seria revelado por mim se n\u00e3o julgasse, e raz\u00f5es n\u00e3o tivesse para julgar, que este amor assim absoluto e assim exagerado \u00e9 partilhado por todos v\u00f3s. N\u00f3s somos irm\u00e3os, n\u00f3s nos sentimos parecidos e iguais; nas cidades, nas aldeias, nos povoados, n\u00e3o porque soframos, com a dor e os desprazeres, a lei e a pol\u00edcia, mas porque nos une, nivela e agremia o amor da rua. \u00c9 este mesmo o sentimento imperturb\u00e1vel e indissol\u00favel, o \u00fanico que, como a pr\u00f3pria vida, resiste \u00e0s idades e \u00e0s \u00e9pocas. Tudo se transforma, tudo varia o amor, o \u00f3dio, o ego\u00edsmo. Hoje \u00e9 mais amargo o riso, mais dolorosa a ironia. Os s\u00e9culos passam, deslizam, levando as coisas f\u00fateis e os acontecimentos not\u00e1veis. S\u00f3 persiste e fica, legado das gera\u00e7\u00f5es cada vez maior, o amor da rua. [...]\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Os dicion\u00e1rios s\u00f3 s\u00e3o considerados fontes f\u00e1ceis de completo saber pelos que nunca os folhearam. Abri o primeiro, abri o segundo, abri dez, vinte enciclop\u00e9dias, manuseei inf\u00f3lios especiais de curiosidade. A rua era para eles apenas um alinhado de fachadas, por onde se anda nas povoa\u00e7\u00f5es...\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ora, a rua \u00e9 mais do que isso, a rua \u00e9 um fator da vida das cidades, a rua tem alma! Em Benar\u00e8s ou em Amsterd\u00e3, em Londres ou em Buenos Aires, sob os c\u00e9us mais diversos, nos mais variados climas, a rua \u00e9 a agasalhadora da mis\u00e9ria. Os desgra\u00e7ados n\u00e3o se sentem de todo sem o aux\u00edlio dos deuses enquanto diante dos seus olhos uma rua abre para outra rua. A rua \u00e9 o aplauso dos med\u00edocres, dos infelizes, dos miser\u00e1veis da arte. [...] A rua \u00e9 generosa. O crime, o del\u00edrio, a mis\u00e9ria n\u00e3o os denuncia ela. A rua \u00e9 a transformadora das l\u00ednguas. [...] A rua continua matando substantivos, transformando a significa\u00e7\u00e3o dos termos, impondo aos dicion\u00e1rios as palavras que inventa, criando o cal\u00e3o que \u00e9 o patrim\u00f4nio cl\u00e1ssico dos l\u00e9xicons futuros. [...]\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 A rua nasce, como o homem, do solu\u00e7o, do espasmo. H\u00e1 suor humano na argamassa do seu cal\u00e7amento. Cada casa que se ergue \u00e9 feita do esfor\u00e7o exaustivo de muitos seres, e haveis de ter visto pedreiros e canteiros, ao erguer as pedras para as frontarias, cantarem, cobertos de suor, uma melopeia t\u00e3o triste que pelo ar parece um arquejante solu\u00e7o. A rua sente nos nervos essa mis\u00e9ria da cria\u00e7\u00e3o, e por isso \u00e9 a mais igualit\u00e1ria, a mais socialista, a mais niveladora das obras humanas. [...]\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Essas qualidades n\u00f3s as conhecemos vagamente. Para compreender a psicologia da rua n\u00e3o basta gozar-lhe as del\u00edcias como se goza o calor do sol e o lirismo do luar. \u00c9 preciso ter esp\u00edrito vagabundo, cheio de curiosidades mals\u00e3s e os nervos com um perp\u00e9tuo desejo incompreens\u00edvel; \u00e9 preciso ser aquele que chamamos fl\u00e2neur e praticar o mais interessante dos esportes \u2013 a arte de flanar: \u00c9 fatigante o exerc\u00edcio?\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Para os iniciados sempre foi grande regalo. A musa de Hor\u00e1cio, a p\u00e9, n\u00e3o fez outra coisa nos quarteir\u00f5es de Roma. Sterne e Hoffmann proclamavam-lhe a profunda virtude, e Balzac fez todos os seus preciosos achados flanando. Flanar! [...] Que significa flanar? Flanar \u00e9 ser vagabundo e refletir, \u00e9 ser basbaque e comentar, ter o v\u00edrus da observa\u00e7\u00e3o ligado ao da vadiagem. Flanar \u00e9 ir por a\u00ed, de manh\u00e3, de dia, \u00e0 noite, meter-se nas rodas da popula\u00e7a, admirar o menino da gaitinha ali \u00e0 esquina, seguir com os garotos o lutador do Cassino vestido de turco [...]; \u00e9 ver os bonecos pintados a giz nos muros das casas, ap\u00f3s ter acompanhado um pintor afamado at\u00e9 a sua grande tela paga pelo Estado [...]\u00a0RIO, Jo\u00e3o do. A rua. In: A alma encantadora das ruas. Minist\u00e9rio da Cultura.Dispon\u00edvel em: < http:\/\/objdigital.bn.br\/Acervo_Digital\/livro s_eletronicos\/alma_encantadora_das_ruas.pdf >. Acesso em: 11 jul. 2019.","id":412732,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto a seguir para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.\u00a0<\/p>\r\n<p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<b>A rua\u00a0<\/b><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">\u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 Eu amo a rua. Esse \r\nsentimento de natureza \r\ntoda \u00edntima\r\nn\u00e3o vos seria revelado por mim se n\u00e3o \r\njulgasse, e raz\u00f5es\r\nn\u00e3o tivesse para julgar, que este amor assim \r\nabsoluto e assim\r\nexagerado \u00e9 partilhado por todos v\u00f3s. N\u00f3s \r\nsomos irm\u00e3os, n\u00f3s\r\nnos sentimos parecidos e iguais; nas \r\ncidades, nas aldeias, nos\r\npovoados, n\u00e3o porque soframos, com a dor e \r\nos desprazeres, a\r\nlei e a pol\u00edcia, mas porque nos une, nivela \r\ne agremia o amor\r\nda rua. \u00c9 este mesmo o sentimento \r\nimperturb\u00e1vel e indissol\u00favel,\r\no \u00fanico que, como a pr\u00f3pria vida, resiste \u00e0s \r\nidades e \u00e0s\r\n\u00e9pocas. Tudo se transforma, tudo varia o \r\namor, o \u00f3dio, o ego\u00edsmo.\r\nHoje \u00e9 mais amargo o riso, mais dolorosa a \r\nironia. Os\r\ns\u00e9culos passam, deslizam, levando as coisas \r\nf\u00fateis e os acontecimentos\r\nnot\u00e1veis. S\u00f3 persiste e fica, legado das \r\ngera\u00e7\u00f5es\r\ncada vez maior, o amor da rua. [...]\u00a0\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 Os dicion\u00e1rios s\u00f3 s\u00e3o \r\nconsiderados fontes \r\nf\u00e1ceis de\r\ncompleto saber pelos que nunca os folhearam. \r\nAbri o primeiro,\r\nabri o segundo, abri dez, vinte \r\nenciclop\u00e9dias, manuseei inf\u00f3lios\r\nespeciais de curiosidade. A rua era para \r\neles apenas um\r\nalinhado de fachadas, por onde se anda nas \r\npovoa\u00e7\u00f5es...\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 Ora, a rua \u00e9 mais do que isso, a rua \r\n\u00e9 um \r\nfator da\r\nvida das cidades, a rua tem alma! Em Benar\u00e8s \r\nou em Amsterd\u00e3,\r\nem Londres ou em Buenos Aires, sob os c\u00e9us \r\nmais diversos,\r\nnos mais variados climas, a rua \u00e9 a \r\nagasalhadora da mis\u00e9ria.\r\nOs desgra\u00e7ados n\u00e3o se sentem de todo sem o \r\naux\u00edlio dos\r\ndeuses enquanto diante dos seus olhos uma \r\nrua abre para outra\r\nrua. A rua \u00e9 o aplauso dos med\u00edocres, dos \r\ninfelizes, dos\r\nmiser\u00e1veis da arte. [...] A rua \u00e9 generosa. \r\nO crime, o del\u00edrio, a\r\nmis\u00e9ria n\u00e3o os denuncia ela. A rua \u00e9 a \r\ntransformadora das l\u00ednguas.\r\n[...] A rua continua matando substantivos, \r\ntransformando\r\na significa\u00e7\u00e3o dos termos, impondo aos \r\ndicion\u00e1rios as palavras\r\nque inventa, criando o cal\u00e3o que \u00e9 o \r\npatrim\u00f4nio cl\u00e1ssico\r\ndos l\u00e9xicons futuros. [...]\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 A rua nasce, como o homem, do solu\u00e7o, \r\ndo \r\nespasmo.\r\nH\u00e1 suor humano na argamassa do seu \r\ncal\u00e7amento. Cada casa\r\nque se ergue \u00e9 feita do esfor\u00e7o exaustivo de \r\nmuitos seres, e\r\nhaveis de ter visto pedreiros e canteiros, \r\nao erguer as pedras\r\npara as frontarias, cantarem, cobertos de \r\nsuor, uma melopeia\r\nt\u00e3o triste que pelo ar parece um arquejante \r\nsolu\u00e7o. A rua sente\r\nnos nervos essa mis\u00e9ria da cria\u00e7\u00e3o, e por \r\nisso \u00e9 a mais igualit\u00e1ria,\r\na mais socialista, a mais niveladora das \r\nobras humanas.\r\n[...]\u00a0<\/p><p align=\"justify\">\u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Essas qualidades \r\nn\u00f3s as conhecemos \r\nvagamente.\r\nPara compreender a psicologia da rua n\u00e3o \r\nbasta gozar-lhe as\r\ndel\u00edcias como se goza o calor do sol e o \r\nlirismo do luar. \u00c9 preciso\r\nter esp\u00edrito vagabundo, cheio de \r\ncuriosidades mals\u00e3s e os\r\nnervos com um perp\u00e9tuo desejo \r\nincompreens\u00edvel; \u00e9 preciso\r\nser aquele que chamamos fl\u00e2neur e praticar o \r\nmais interessante\r\ndos esportes \u2013 a arte de flanar: \u00c9 fatigante \r\no exerc\u00edcio?\u00a0<\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 Para os iniciados sempre foi grande \r\nregalo. \r\nA musa\r\nde Hor\u00e1cio, a p\u00e9, n\u00e3o fez outra coisa nos \r\nquarteir\u00f5es de\r\nRoma. Sterne e Hoffmann proclamavam-lhe a \r\nprofunda virtude,\r\ne Balzac fez todos os seus preciosos achados \r\nflanando.\r\nFlanar! [...] Que significa flanar? Flanar \u00e9 \r\nser vagabundo e refletir,\r\n\u00e9 ser basbaque e comentar, ter o v\u00edrus da \r\nobserva\u00e7\u00e3o ligado\r\nao da vadiagem. Flanar \u00e9 ir por a\u00ed, de \r\nmanh\u00e3, de dia, \u00e0\r\nnoite, meter-se nas rodas da popula\u00e7a, \r\nadmirar o menino da\r\ngaitinha ali \u00e0 esquina, seguir com os \r\ngarotos o lutador do Cassino\r\nvestido de turco [...]; \u00e9 ver os bonecos \r\npintados a giz nos\r\nmuros das casas, ap\u00f3s ter acompanhado um \r\npintor afamado\r\nat\u00e9 a sua grande tela paga pelo Estado \r\n[...]\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">RIO, Jo\u00e3o do. A rua. In: A \r\nalma encantadora \r\ndas ruas. Minist\u00e9rio da Cultura.Dispon\u00edvel \r\nem:\r\n< \r\nhttp:\/\/objdigital.bn.br\/Acervo_Digital\/livro\r\ns_eletronicos\/alma_encantadora_das_ruas.pdf \r\n><http: objdigital.bn.br=\"\" \r\nacervo_digital=\"\" livr=\"\" os_eletronicos=\"\" \r\nalma_encantadora_das_ruas.pdf=\"\">.\r\nAcesso em: 11 jul. 2019.<\/http:><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1337758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes","id":13553,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Materiais","id":20602,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aspecto que torna o complemento do verbo \u201cdizer\u201d diferente do complemento do verbo \u201cmatar\u201d \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":45134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":49728,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-administrador","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Administrador - 2019"},{"id":49734,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes","id":13553,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2019"},{"id":49756,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente Social - 2019"},{"id":49760,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-diretor-de-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":49776,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-economista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Economista - 2019"},{"id":49794,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Materiais","id":20602,"slug":"engenheiro-area-engenharia-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-engenheiro-area-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Materiais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:06:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1337826,"hashId":"1219da8da3c95936d9c87fb30f89470a","enunciado":"<p align=justify>O aspecto que torna o complemento do verbo \u201cdizer\u201d\r\ndiferente do complemento do verbo \u201cmatar\u201d \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":4894773,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o verbo \u201cmatar\u201d apresenta como complemento o locativo \u201cl\u00e1 em Goi\u00e2nia\u201d.","id":4894771,"corpo":"<p align=justify>o verbo \u201cmatar\u201d apresenta como complemento o\r\nlocativo \u201cl\u00e1 em Goi\u00e2nia\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito altera a especifica\u00e7\u00e3o do objeto direto.","id":4894772,"corpo":"<p align=justify>a indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito altera a especifica\u00e7\u00e3o do\r\nobjeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o complemento de \u201cdizer\u201d \u00e9 oracional, enquanto o complemento de \u201cmatar\u201d n\u00e3o \u00e9.","id":4894773,"corpo":"<p align=justify>o complemento de \u201cdizer\u201d \u00e9 oracional, enquanto o\r\ncomplemento de \u201cmatar\u201d n\u00e3o \u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a polissemia de um dos verbos possibilita alterar seus complementos.","id":4894774,"corpo":"<p align=justify>a polissemia de um dos verbos possibilita alterar seus\r\ncomplementos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 09 e 10. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.humorpolitico.com.br\/tag\/matando -moradores-de-rua\/ &gt;. Acesso em : 11 jul. 2019.","id":412741,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto a seguir para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es 09 e 10. <div><br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44349\/2.gif\"><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><div>Dispon\u00edvel em: &lt; \r\nhttps:\/\/www.humorpolitico.com.br\/tag\/matando\r\n-moradores-de-rua\/ &gt;. Acesso em : 11 jul. \r\n2019.<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1337826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes","id":13553,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel 2016, se um usu\u00e1rio, de forma aleat\u00f3ria, digitar n\u00fameros inteiros de um ou dois d\u00edgitos nas c\u00e9lulas do intervalo A1:D4 e, depois, fora desse intervalo, digitar em c\u00e9lulas distintas quatro f\u00f3rmulas envolvendo a fun\u00e7\u00e3o de planilha SOMA() iguais \u00e0s que foram transcritas nas alternativas abaixo, a \u00fanica f\u00f3rmula que, na situa\u00e7\u00e3o descrita, resultar\u00e1 em um valor distinto em compara\u00e7\u00e3o \u00e0s outras tr\u00eas f\u00f3rmulas \u00e9:","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":45134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":49728,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-administrador","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Administrador - 2019"},{"id":49734,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes","id":13553,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2019"},{"id":49756,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente Social - 2019"},{"id":49760,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406,"slug":"diretor-de-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-diretor-de-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:06:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1337893,"hashId":"0aa1ad456884f0b016b851f0e496cbf8","enunciado":"<p align=justify>Na planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel 2016, se um\r\nusu\u00e1rio, de forma aleat\u00f3ria, digitar n\u00fameros inteiros de um\r\nou dois d\u00edgitos nas c\u00e9lulas do intervalo A1:D4 e, depois,\r\nfora desse intervalo, digitar em c\u00e9lulas distintas quatro\r\nf\u00f3rmulas envolvendo a fun\u00e7\u00e3o de planilha SOMA() iguais\r\n\u00e0s que foram transcritas nas alternativas abaixo, a \u00fanica\r\nf\u00f3rmula que, na situa\u00e7\u00e3o descrita, resultar\u00e1 em um valor\r\ndistinto em compara\u00e7\u00e3o \u00e0s outras tr\u00eas f\u00f3rmulas \u00e9:<\/p>","resposta":4895108,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(A1:D4)","id":4895105,"corpo":"<p align=justify>=SOMA(A1:D4)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"+SOMA(A1:D4)","id":4895106,"corpo":"<p align=justify>+SOMA(A1:D4)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"@SOMA(A1:D4)","id":4895107,"corpo":"<p align=justify>@SOMA(A1:D4)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"-SOMA(A1:D4)","id":4895108,"corpo":"<p align=justify>-SOMA(A1:D4)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"}],"slug":"informatica\/1337893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Lei Federal no 9.784\/1999, que regula o Processo Administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, analise as assertivas abaixo:I. O recurso administrativo tramitar\u00e1 no m\u00e1ximo por tr\u00eas inst\u00e2ncias administrativas, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa.II. O direito da Administra\u00e7\u00e3o de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em dez anos, contados da data em que foram praticados, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9.III. O prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 de 10 dias, contado a partir da ci\u00eancia ou divulga\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o recorrida.IV. A contagem dos prazos processuais estabelecidos em dias, computar-se-\u00e3o em dias \u00fateis.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":57545,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-economista","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Economista - 2019"},{"id":57547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":57543,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-administrador","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Administrador - 2019"},{"id":57544,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-analista-de-tecnologia-da-informacao-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:03:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1752556,"hashId":"ac7e18c64f98fc4f42093beff93c508a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a Lei Federal no 9.784\/1999, que regula o Processo Administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O recurso administrativo tramitar\u00e1 no m\u00e1ximo por tr\u00eas inst\u00e2ncias administrativas, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal diversa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O direito da Administra\u00e7\u00e3o de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em dez anos, contados da data em que foram praticados, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo, salvo disposi\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 de 10 dias, contado a partir da ci\u00eancia ou divulga\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o recorrida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A contagem dos prazos processuais estabelecidos em dias, computar-se-\u00e3o em dias \u00fateis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6670930,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6670930,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":6670931,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6670932,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6670933,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Recursos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404450,"slug":"direito-administrativo-recursos-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Do recurso administrativo e da revis\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Do recurso administrativo e da revis\u00e3o","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422927,"slug":"direito-administrativo-capitulo-xv-do-recurso-administrativo-e-da-revisao"}],"slug":"direito-administrativo\/1752556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 muito comum nas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da esfera federal a utiliza\u00e7\u00e3o do pacote MS LibreOffice como forma de diminui\u00e7\u00e3o dos custos com aquisi\u00e7\u00f5es de licen\u00e7as dos aplicativos propriet\u00e1rios.Qual a tecla de atalho para utilizar uma fonte NEGRITO utilizando o LibreOffice Writer?","provas":[{"id":57437,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-administrador-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Administrador - 2019"},{"id":57438,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-contador-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Contador - 2019"},{"id":57439,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":57440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":57445,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Pedagogo - 2019"},{"id":57447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":57454,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-tecnologo-gestao-financeira-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:02:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1734574,"hashId":"61a7829aedb9b2c7afda3c9508a06528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito comum nas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da esfera federal a utiliza\u00e7\u00e3o do pacote MS LibreOffice como forma de diminui\u00e7\u00e3o dos custos com aquisi\u00e7\u00f5es de licen\u00e7as dos aplicativos propriet\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a tecla de atalho para utilizar uma fonte NEGRITO utilizando o LibreOffice Writer?<\/p>","resposta":6589138,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL + B","id":6589138,"corpo":"<p>CTRL + B<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CTRL + P","id":6589139,"corpo":"<p>CTRL + P<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CTRL + N","id":6589140,"corpo":"<p>CTRL + N<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CTRL + A","id":6589141,"corpo":"<p>CTRL + A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"CTRL + I","id":6589142,"corpo":"<p>CTRL + I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420467,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405131,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420470,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":"informatica\/1734574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alberto, vereador no Munic\u00edpio de Salvador, durante passeata realizada pelas ruas do Munic\u00edpio, atribuiu a pr\u00e1tica de crime ao vereador Bruno, em situa\u00e7\u00e3o relacionada ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o. Com isso, ofendeu a honra deste \u00faltimo em p\u00fablico. Considerando o disposto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Salvador, \u00e9 correto afirmar que o vereador Alberto","provas":[{"id":37939,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos","tipo":1,"nome":null},{"id":37943,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2019"},{"id":37947,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:23:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1094901,"hashId":"2c3c0ec34a05585e31fec6d5645f6916","enunciado":"<p align=\"justify\">Alberto, vereador no Munic\u00edpio de Salvador, durante passeata\r\nrealizada pelas ruas do Munic\u00edpio, atribuiu a pr\u00e1tica de crime ao\r\nvereador Bruno, em situa\u00e7\u00e3o relacionada ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.\r\nCom isso, ofendeu a honra deste \u00faltimo em p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o disposto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de\r\nSalvador, \u00e9 correto afirmar que o vereador Alberto<\/p>","resposta":3868412,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser responsabilizado pelo vereador Bruno, pois a atribui\u00e7\u00e3o de crime \u00e9 proibida pela ordem jur\u00eddica.","id":3868408,"corpo":"<p align=justify>pode ser responsabilizado pelo vereador Bruno, pois a\r\natribui\u00e7\u00e3o de crime \u00e9 proibida pela ordem jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode ser responsabilizado por Bruno, o que pressup\u00f5e que a C\u00e2mara, previamente, afaste a sua imunidade.","id":3868409,"corpo":"<p align=justify>pode ser responsabilizado por Bruno, o que pressup\u00f5e que a\r\nC\u00e2mara, previamente, afaste a sua imunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode ser responsabilizado por Bruno, pois s\u00f3 seria inviol\u00e1vel por opini\u00f5es, palavras e votos proferidos na C\u00e2mara.","id":3868410,"corpo":"<p align=justify>pode ser responsabilizado por Bruno, pois s\u00f3 seria inviol\u00e1vel\r\npor opini\u00f5es, palavras e votos proferidos na C\u00e2mara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser responsabilizado, pois vereadores n\u00e3o podem ser acusados da pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos.","id":3868411,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser responsabilizado, pois vereadores n\u00e3o podem\r\nser acusados da pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser responsabilizado pelo vereador Bruno, pois \u00e9 inviol\u00e1vel, nesse caso, por suas opini\u00f5es, palavras e votos.","id":3868412,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser responsabilizado pelo vereador Bruno, pois \u00e9\r\ninviol\u00e1vel, nesse caso, por suas opini\u00f5es, palavras e votos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395542,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400470,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-salvador-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1094901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, vereadora rec\u00e9m-eleita para a C\u00e2mara Municipal de Salvador, consultou sua assessoria sobre a natureza da norma que detalharia a forma de realiza\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o da Mesa da respectiva Casa Legislativa. A assessoria, com base no que disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Salvador, respondeu corretamente que essa norma \u00e9","provas":[{"id":37939,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos","tipo":1,"nome":null},{"id":37947,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Guarda Civil - 2019"},{"id":37943,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:23:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1094898,"hashId":"ffbb721cf922f94f01b667818aedcdb1","enunciado":"<p align=\"justify\">Maria, vereadora rec\u00e9m-eleita para a C\u00e2mara Municipal de\r\nSalvador, consultou sua assessoria sobre a natureza da norma\r\nque detalharia a forma de realiza\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o da Mesa da\r\nrespectiva Casa Legislativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A assessoria, com base no que disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio\r\nde Salvador, respondeu corretamente que essa norma \u00e9<\/p>","resposta":3868403,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o regimento interno, cuja elabora\u00e7\u00e3o compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara Municipal.","id":3868403,"corpo":"<p align=justify>o regimento interno, cuja elabora\u00e7\u00e3o compete\r\nprivativamente \u00e0 C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma lei ordin\u00e1ria, de iniciativa privativa do Prefeito Municipal, a ser aprovada pela C\u00e2mara Municipal.","id":3868404,"corpo":"<p align=justify>uma lei ordin\u00e1ria, de iniciativa privativa do Prefeito\r\nMunicipal, a ser aprovada pela C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma lei complementar, de iniciativa privativa do Prefeito Municipal, a ser aprovada pela C\u00e2mara Municipal.","id":3868405,"corpo":"<p align=justify>uma lei complementar, de iniciativa privativa do Prefeito\r\nMunicipal, a ser aprovada pela C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um decreto legislativo, a ser aprovado pela C\u00e2mara Municipal.","id":3868406,"corpo":"<p align=justify>um decreto legislativo, a ser aprovado pela C\u00e2mara\r\nMunicipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma medida provis\u00f3ria, a ser editada privativamente pelo Prefeito Municipal, com posterior aprova\u00e7\u00e3o do Legislativo.","id":3868407,"corpo":"<p align=justify>uma medida provis\u00f3ria, a ser editada privativamente pelo\r\nPrefeito Municipal, com posterior aprova\u00e7\u00e3o do Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395542,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400470,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-salvador-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1094898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa CORRETA e respectivamente as lacunas:I. ___________ 10 anos que n\u00e3o a vejo.II. Apesar do aumento do n\u00famero de acidentes, n\u00e3o __________ muitas mortes.III. Em todo lugar __________ pessoas assim. ","provas":[{"id":58636,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Instrumentador Cir\u00fargico - 2019"},{"id":58653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":83861,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro","sigla":"","id":4790,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"servico-social-autonomo-hospital-alcides-carneiro-rj-2019-dom-cintra-fundacao-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FDC - Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Hospital Alcides Carneiro - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:24:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1765563,"hashId":"dd9b1f6c398f58ea53c6348449cca89c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong> e respectivamente as lacunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ___________ 10 anos que n\u00e3o a vejo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apesar do aumento do n\u00famero de acidentes, n\u00e3o __________ muitas mortes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em todo lugar __________ pessoas assim. <\/p>","resposta":6729214,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazem; houveram; t\u00eam. ","id":6729211,"corpo":"<p>Fazem; houveram; t\u00eam. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Faz; houveram; tem. ","id":6729212,"corpo":"<p>Faz; houveram; tem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fazem; houve; t\u00eam. ","id":6729213,"corpo":"<p>Fazem; houve; t\u00eam. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Faz; houve; tem. ","id":6729214,"corpo":"<p>Faz; houve; tem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Faz; houveram; t\u00eam ","id":6729215,"corpo":"<p>Faz; houveram; t\u00eam <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 08","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Um capital de R$ 12.000 foi investido por 6 meses. Nesse per\u00edodo, esse investimento apresentou rendimentos da ordem de 6%. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o montante acumulando foi inferior a R$ 12.480. II. Se um terreno em forma de quadrado possui lado igual a 14 km, ent\u00e3o sua \u00e1rea ser\u00e1 inferior a 171 km\u00b2. III. Uma d\u00edvida de R$ 1.300 est\u00e1 atrasada h\u00e1 alguns dias e sobre o seu valor foram cobrados juros adicionais de 0,91%. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o valor efetivamente pago no momento em que essa d\u00edvida foi quitada foi superior a R$ 1.349. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53399,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":53400,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":53401,"cargo":{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-do-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2019"},{"id":53402,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53446,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":53447,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Biologia - 2019"},{"id":53448,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Geografia - 2019"},{"id":53449,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":53450,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":53451,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Enfermeiro - 2019"},{"id":53452,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":53453,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53454,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-medico-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"},{"id":53457,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":53458,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:46:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1624741,"hashId":"5d553bf870ccdc77adfa14a8295cfb16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um capital de R$ 12.000 foi investido por 6 meses. Nesse per\u00edodo, esse investimento apresentou rendimentos da ordem de 6%. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o montante acumulando foi inferior a R$ 12.480. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se um terreno em forma de quadrado possui lado igual a 14 km, ent\u00e3o sua \u00e1rea ser\u00e1 inferior a 171 km\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma d\u00edvida de R$ 1.300 est\u00e1 atrasada h\u00e1 alguns dias e sobre o seu valor foram cobrados juros adicionais de 0,91%. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o valor efetivamente pago no momento em que essa d\u00edvida foi quitada foi superior a R$ 1.349. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6106877,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6106877,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6106878,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6106879,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6106880,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1624741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO', leia as afirmativas a seguir: I. Piaget, ao associar \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar a ideia de que a crian\u00e7a coage o adulto, determina que o professor deve exercer a fun\u00e7\u00e3o de coagir a crian\u00e7a, conforme pode ser observado no texto. II. O conhecimento, para Piaget, se origina de etapas sucessivas: equilibra\u00e7\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o, conforme pode ser observado no texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53401,"cargo":{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-do-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2019"},{"id":53402,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53446,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":53447,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Biologia - 2019"},{"id":53448,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Geografia - 2019"},{"id":53449,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1624810,"hashId":"d6792b669ea84075e4f751068b57cd31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Piaget, ao associar \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar a ideia de que a crian\u00e7a coage o adulto, determina que o professor deve exercer a fun\u00e7\u00e3o de coagir a crian\u00e7a, conforme pode ser observado no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O conhecimento, para Piaget, se origina de etapas sucessivas: equilibra\u00e7\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o, conforme pode ser observado no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6107169,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6107167,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6107168,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6107169,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6107170,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO Jean Piaget, em sua obra, colocou em evid\u00eancia a atividade do sujeito diante do mundo exterior e que lhe \u00e9 independente. Piaget recusou as explica\u00e7\u00f5es do empirismo tradicional de que existiriam estruturas end\u00f3genas no indiv\u00edduo que propiciavam o desenvolvimento da intelig\u00eancia. Pois, para o pensador, o conhecimento \u00e9 resultado da intera\u00e7\u00e3o do sujeito com o objeto, sendo que essa intera\u00e7\u00e3o depende de fatores internos que s\u00e3o modificados a cada etapa de desenvolvimento das estruturas mentais, por meio das quais acontece o desenvolvimento ps\u00edquico.Segundo Piaget, o processo de estrutura\u00e7\u00e3o mental \u00e9 o resultado de uma equilibra\u00e7\u00e3o progressiva entre uma esfera e outra, ou seja, o desenvolvimento mental \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, compar\u00e1vel \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o de um grande pr\u00e9dio que, \u00e0 medida que se acrescenta algo, ficar\u00e1 mais s\u00f3lido, ou \u00e0 montagem de um mecanismo delicado, cujas fases gradativas de ajustamento conduziriam a uma flexibilidade, e uma mobilidade das pe\u00e7as.O conhecimento para Piaget se revela por meio de uma constru\u00e7\u00e3o indefinida, em que n\u00e3o h\u00e1 conhecimento absoluto.O conhecimento, para Piaget, se origina de etapas sucessivas: equilibra\u00e7\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o e o indiv\u00edduo \u00e9 quem conduz esse processo. Trazendo essas pontua\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o escolar, pode-se perceber como Piaget compreende o processo educativo. Para o autor, o futuro do ensino deve se abrir cada vez mais \u00e0 interdisciplinaridade e \u00e0s necessidades do cotidiano e, para isso, o ambiente de aprendizagem deve ser organizado com pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que estimulem o esp\u00edrito de liberdade nos estudantes, de modo que eles possam reconstruir suas verdades.Nesse sentido, Piaget \u00e9 enf\u00e1tico na orienta\u00e7\u00e3o de que o aluno deve conduzir a sua aprendizagem. Ele afirma ainda que os m\u00e9todos ativos \u00e9 que s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo desenvolvimento livre dos indiv\u00edduos. Assim, eles devem desenvolver o m\u00e1ximo de experimenta\u00e7\u00e3o, pois, para Piaget, se os indiv\u00edduos n\u00e3o passarem pela experi\u00eancia ser\u00e1 adestramento e n\u00e3o educa\u00e7\u00e3o. RELA\u00c7\u00d5ES SOCIAISPara Piaget existem dois tipos de rela\u00e7\u00f5es sociais: as rela\u00e7\u00f5es sociais de coa\u00e7\u00e3o social e as rela\u00e7\u00f5es sociais de coopera\u00e7\u00e3o. A coa\u00e7\u00e3o social \u00e9 toda rela\u00e7\u00e3o entre dois ou mais indiv\u00edduos na qual interv\u00e9m um elemento de prest\u00edgio ou autoridade, sendo que nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o o indiv\u00edduo \u00e9 coagido.Piaget, ao definir as rela\u00e7\u00f5es de coa\u00e7\u00e3o social, considera o adulto enquanto aquele que coage a crian\u00e7a, desse modo, ao associar essa ideia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar, significa compreender que o professor, por ser a figura de prest\u00edgio ou autoridade, exerce exatamente a fun\u00e7\u00e3o de coagir o indiv\u00edduo, atrapalhandoo no processo de aprendizagem bem como no desenvolvimento da autonomia. Por isso, na concep\u00e7\u00e3o de Piaget, toda forma de transmiss\u00e3o seria coer\u00e7\u00e3o, pois o adulto por estar numa posi\u00e7\u00e3o de prest\u00edgio levaria o indiv\u00edduo a aceitar suas posi\u00e7\u00f5es. Para Piaget, o grupo (outras crian\u00e7as) contribuiria muito mais que o pr\u00f3prio professor para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.Sendo assim, para Piaget o indiv\u00edduo deve se guiar livremente no processo educativo e o professor deve assumir o papel de colaborador. Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2XXcjRm.","id":446136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jean Piaget, em sua obra, colocou em evid\u00eancia a atividade do sujeito diante do mundo exterior e que lhe \u00e9 independente. Piaget recusou as explica\u00e7\u00f5es do empirismo tradicional de que existiriam estruturas end\u00f3genas no indiv\u00edduo que propiciavam o desenvolvimento da intelig\u00eancia. Pois, para o pensador, o conhecimento \u00e9 resultado da intera\u00e7\u00e3o do sujeito com o objeto, sendo que essa intera\u00e7\u00e3o depende de fatores internos que s\u00e3o modificados a cada etapa de desenvolvimento das estruturas mentais, por meio das quais acontece o desenvolvimento ps\u00edquico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Piaget, o processo de estrutura\u00e7\u00e3o mental \u00e9 o resultado de uma equilibra\u00e7\u00e3o progressiva entre uma esfera e outra, ou seja, o desenvolvimento mental \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, compar\u00e1vel \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o de um grande pr\u00e9dio que, \u00e0 medida que se acrescenta algo, ficar\u00e1 mais s\u00f3lido, ou \u00e0 montagem de um mecanismo delicado, cujas fases gradativas de ajustamento conduziriam a uma flexibilidade, e uma mobilidade das pe\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento para Piaget se revela por meio de uma constru\u00e7\u00e3o indefinida, em que n\u00e3o h\u00e1 conhecimento absoluto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento, para Piaget, se origina de etapas sucessivas: equilibra\u00e7\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o e o indiv\u00edduo \u00e9 quem conduz esse processo. Trazendo essas pontua\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o escolar, pode-se perceber como Piaget compreende o processo educativo. Para o autor, o futuro do ensino deve se abrir cada vez mais \u00e0 interdisciplinaridade e \u00e0s necessidades do cotidiano e, para isso, o ambiente de aprendizagem deve ser organizado com pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que estimulem o esp\u00edrito de liberdade nos estudantes, de modo que eles possam reconstruir suas verdades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, Piaget \u00e9 enf\u00e1tico na orienta\u00e7\u00e3o de que o aluno deve conduzir a sua aprendizagem. Ele afirma ainda que os m\u00e9todos ativos \u00e9 que s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo desenvolvimento livre dos indiv\u00edduos. Assim, eles devem desenvolver o m\u00e1ximo de experimenta\u00e7\u00e3o, pois, para Piaget, se os indiv\u00edduos n\u00e3o passarem pela experi\u00eancia ser\u00e1 adestramento e n\u00e3o educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RELA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Piaget existem dois tipos de rela\u00e7\u00f5es sociais: as rela\u00e7\u00f5es sociais de coa\u00e7\u00e3o social e as rela\u00e7\u00f5es sociais de coopera\u00e7\u00e3o. A coa\u00e7\u00e3o social \u00e9 toda rela\u00e7\u00e3o entre dois ou mais indiv\u00edduos na qual interv\u00e9m um elemento de prest\u00edgio ou autoridade, sendo que nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o o indiv\u00edduo \u00e9 coagido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Piaget, ao definir as rela\u00e7\u00f5es de coa\u00e7\u00e3o social, considera o adulto enquanto aquele que coage a crian\u00e7a, desse modo, ao associar essa ideia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar, significa compreender que o professor, por ser a figura de prest\u00edgio ou autoridade, exerce exatamente a fun\u00e7\u00e3o de coagir o indiv\u00edduo, atrapalhandoo no processo de aprendizagem bem como no desenvolvimento da autonomia. Por isso, na concep\u00e7\u00e3o de Piaget, toda forma de transmiss\u00e3o seria coer\u00e7\u00e3o, pois o adulto por estar numa posi\u00e7\u00e3o de prest\u00edgio levaria o indiv\u00edduo a aceitar suas posi\u00e7\u00f5es. Para Piaget, o grupo (outras crian\u00e7as) contribuiria muito mais que o pr\u00f3prio professor para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, para Piaget o indiv\u00edduo deve se guiar livremente no processo educativo e o professor deve assumir o papel de colaborador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2XXcjRm.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 17","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1624810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Um tri\u00e2ngulo que possui base igual a 70 cm e altura igual a 93 cm ter\u00e1 uma \u00e1rea inferior a 3.192 cm\u00b2. II. Um galp\u00e3o possui \u00e1rea total de 1.524 m\u00b2 e foi dividido em 12 partes iguais. Assim, \u00e9 correto afirmar que, ap\u00f3s a divis\u00e3o, cada parte possui 138 m\u00b2. III. Um capital de R$ 1.200, aplicado ao longo de 12 meses, a uma taxa de juros compostos de 1% ao m\u00eas, resultar\u00e1 em um montante superior a R$ 1.312. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53399,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":53400,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":53401,"cargo":{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-do-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2019"},{"id":53402,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53446,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":53447,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Biologia - 2019"},{"id":53448,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Geografia - 2019"},{"id":53449,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":53450,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":53451,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Enfermeiro - 2019"},{"id":53452,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":53453,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":53454,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":53456,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-medico-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2019"},{"id":53457,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":53458,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:46:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1624742,"hashId":"2e5c7ec11fbb8af25880847be0f65785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um tri\u00e2ngulo que possui base igual a 70 cm e altura igual a 93 cm ter\u00e1 uma \u00e1rea inferior a 3.192 cm\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um galp\u00e3o possui \u00e1rea total de 1.524 m\u00b2 e foi dividido em 12 partes iguais. Assim, \u00e9 correto afirmar que, ap\u00f3s a divis\u00e3o, cada parte possui 138 m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um capital de R$ 1.200, aplicado ao longo de 12 meses, a uma taxa de juros compostos de 1% ao m\u00eas, resultar\u00e1 em um montante superior a R$ 1.312. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6106882,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6106881,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6106882,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6106883,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6106884,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1624742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas conven\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do registro formal escrito, leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, marcando (V), para as verdadeiras, e (F), para as falsas.( ) Em \u201c...os usu\u00e1rios an\u00f4nimos que cada dia dedicam mais tempo a ser observados, admirados e valorizados j\u00e1 se contam aos milh\u00f5es.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), a presen\u00e7a do \u201cse\u201d sinaliza caso de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito, tornando impr\u00f3pria a flex\u00e3o do verbo que o segue.( ) Em \u201cMas a cria\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o dessa apar\u00eancia tem um pre\u00e7o...\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), o verbo destacado est\u00e1 flexionado adequadamente, uma vez que o sujeito \u00e9 constitu\u00eddo por um \u00fanico n\u00facleo.( ) Em \u201cPara que nossa imagem digital corresponda ao que desejamos ser, s\u00f3 se tem de fazer isso...\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), o emprego do pronome em destaque corresponde a um adequado recurso de coes\u00e3o referencial.( ) Em \u201c...tendem a estabelecer regras sobre as coisas cujo conte\u00fado mais \u2018curtimos\u2019.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), o pronome relativo destacado \u00e9 compat\u00edvel com a estrutura frasal empregada, dada a rela\u00e7\u00e3o de posse entre os termos \u201cconte\u00fado\u201d e \u201cas coisas\u201d.A ordem correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":57544,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-analista-de-tecnologia-da-informacao-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":57545,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-economista","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Economista - 2019"},{"id":57547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":57543,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-administrador","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:01:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1752548,"hashId":"8f8ae1f0b43014269a49cbba2cc70106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas conven\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do registro formal escrito, leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, marcando (V), para as verdadeiras, e (F), para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u201c...os usu\u00e1rios an\u00f4nimos que cada dia dedicam mais tempo a ser observados, admirados e valorizados j\u00e1 <u>se <\/u>contam aos milh\u00f5es.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), a presen\u00e7a do \u201cse\u201d sinaliza caso de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito, tornando impr\u00f3pria a flex\u00e3o do verbo que o segue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u201cMas a cria\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o dessa apar\u00eancia <u>tem <\/u>um pre\u00e7o...\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), o verbo destacado est\u00e1 flexionado adequadamente, uma vez que o sujeito \u00e9 constitu\u00eddo por um \u00fanico n\u00facleo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u201cPara que nossa imagem digital corresponda ao que desejamos ser, s\u00f3 se tem de fazer <u>isso<\/u>...\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo), o emprego do pronome em destaque corresponde a um adequado recurso de coes\u00e3o referencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em \u201c...tendem a estabelecer regras sobre as coisas <u>cujo <\/u>conte\u00fado mais \u2018curtimos\u2019.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), o pronome relativo destacado \u00e9 compat\u00edvel com a estrutura frasal empregada, dada a rela\u00e7\u00e3o de posse entre os termos \u201cconte\u00fado\u201d e \u201cas coisas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":6670900,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6670897,"corpo":"<p> V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":6670898,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6670899,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6670900,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ditadura dos \u201clikes\u201dNecessidade de est\u00edmulos positivos vicia. E muita gente se v\u00ea obrigada a repetir esse comportamentoLola Mor\u00f3n\tEstamos todos expostos ___ cr\u00edtica social, especialmente se propagamos voluntariamente nossas intimidades. Bem o sabem os instagramers, blogueiros e youtubers, que muitas vezes oferecem a imagem da felicidade plena e da verdade absoluta em suas redes sociais. Vindos do universo virtual, essas celebridades ditam gostos e opini\u00f5es, s\u00e3o os chamados influencers. A possibilidade de ser conhecido nunca foi t\u00e3o acess\u00edvel como agora, e os usu\u00e1rios an\u00f4nimos que cada dia dedicam mais tempo a ser observados, admirados e valorizados j\u00e1 se contam aos milh\u00f5es. As pessoas gostam de gostar. E a capacidade de difus\u00e3o da internet oferece a muito mais gente a possibilidade de gostar. Mas, ao mesmo tempo, nos submete ___ ditadura da observa\u00e7\u00e3o constante, o que nos impele a evitar cometer erros que possam ser notados e divulgados. O que antes se limitava a um instante e a um grupo reduzido de pessoas, agora tem uma audi\u00eancia potencial permanente e ilimitada. De onde surge essa necessidade de agradar?\tParte de nossa identidade \u2013 especialmente na puberdade e na adolesc\u00eancia \u2013 \u00e9 configurada pela rela\u00e7\u00e3o com nossos pares. Configuramos nossa personalidade de acordo com a forma como nos sentimos conosco e com as opini\u00f5es que recebemos do mundo exterior. O que os outros pensam ao nosso respeito \u00e9 um dos fatores determinantes na constru\u00e7\u00e3o do nosso car\u00e1ter. As novas tecnologias nos oferecem a possibilidade de desenhar um novo eu, o digital, que podemos idealizar e controlar: escolhemos o que mostrar, que imagem dar. Mas a cria\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o dessa apar\u00eancia tem um pre\u00e7o: executar a melhor interpreta\u00e7\u00e3o da nossa vida perde valor se n\u00e3o houver um p\u00fablico que a observe, se n\u00e3o for divulgada. Precisamos de seguidores. O verdadeiro valor do \"curtir\" \u00e9 confirmar que nossas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o observadas e avaliadas positivamente. Isso nos faz sentir o prazer da vit\u00f3ria, do objetivo alcan\u00e7ado. Quando mostramos uma faceta de n\u00f3s mesmos e recebemos um feedback que a valida, os circuitos cerebrais do refor\u00e7o s\u00e3o ativados, o que nos faz querer mais. E isso acaba funcionando como uma droga.\tCada nova curtida refor\u00e7a um comportamento que nos leva a repeti-la; precisamos de mais e mais e mais, como acontece com qualquer v\u00edcio. O impacto das imagens de felicidade e perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 efetivo. O p\u00fablico quer ver aquilo que n\u00e3o tem, estendendo o valor do instante para sua vida: se uma pessoa sai sorrindo em todas as fotos, isso significa que ela \u00e9 feliz. Para que nossa imagem digital corresponda ao que desejamos ser, s\u00f3 se tem de fazer isso: mostrar felicidade, embora esta se assente sobre a desgra\u00e7a de viver por e para a captura desse momento. Hoje somos v\u00edtimas da tirania da popularidade e do otimismo, uma derivada direta do culto ao cinismo. A import\u00e2ncia de uma foto \u00e9 medida por seus likes, de uma ideia por seus retu\u00edtes e de uma pessoa por seu n\u00famero de seguidores. O alcance de uma opini\u00e3o pessoal, de uma cr\u00edtica, j\u00e1 n\u00e3o se limita ao ambiente em que se manifesta, nem esse escrito se relega a uma estante ___ qual, talvez, vamos nos dirigir anos mais tarde para ler com rubor aquilo que um dia consideramos. Agora, o p\u00fablico \u00e9 contado na casa dos milh\u00f5es. E j\u00e1 nada \u00e9 transit\u00f3rio.\tPor tudo isso, corremos o risco de viver em uma pose constante. N\u00e3o \u00e9 permitido se zangar, ter um dia ruim ou estar de mau humor. A indiferen\u00e7a n\u00e3o tem lugar em um mundo que d\u00e1 tanto valor ao posicionamento e, se poss\u00edvel, ao posicionamento expl\u00edcito, pr\u00f3ximo do radicalismo. Entre os desafios mais urgentes que isso acarreta, destaca-se a necessidade de assumir a incontrol\u00e1vel esfera de influ\u00eancia ___ que nossos menores est\u00e3o submetidos, seres humanos que ainda est\u00e3o coletando dados para formar sua pr\u00f3pria opini\u00e3o. Nunca foi t\u00e3o f\u00e1cil para uma crian\u00e7a ou adolescente ter acesso a argumentos extremistas esgrimidos por falsos profetas vociferantes.\tO que acontece quando os valores que se compram e se vendem para conseguir ser algu\u00e9m influente s\u00e3o simplificados at\u00e9 a frivoliza\u00e7\u00e3o do ser humano? Onde est\u00e1 o sujeito pensante e aut\u00f4nomo, a pessoa com capacidade de reflex\u00e3o, decis\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de um sistema ideol\u00f3gico independente e adaptado a um contexto social mais ou menos normativo? Os jovens hoje percebem as ideias de \u00eddolos da can\u00e7\u00e3o, dos videogames, do esporte, da moda ou da beleza sem diferenciar se esses indiv\u00edduos sabem do que est\u00e3o falando quando emitem opini\u00f5es sobre assuntos sobre os quais, em muitas ocasi\u00f5es, n\u00e3o t\u00eam argumentos. Nessa era, podemos ir dormir como sujeitos an\u00f4nimos e acordar na manh\u00e3 seguinte sendo trending topic; s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1rio que uma pessoa com um n\u00famero suficiente de seguidores nos relacione com algum fato escandaloso e num tom extravagante ou agressivo o suficiente para desencadear o efeito retu\u00edte. Para o bem ou para o mal, na sociedade de hoje somos todos p\u00fablico, mas tamb\u00e9m somos todos aud\u00edveis. N\u00e3o ___ descanso.\tO mundo nos observa e nos divulga. A verdade n\u00e3o importa necessariamente. Muitas vezes, a retifica\u00e7\u00e3o de uma cal\u00fania obter\u00e1 um n\u00famero de retu\u00edtes comparativamente desprez\u00edvel. Os adultos, como os mais jovens, tamb\u00e9m acumulam curtidas e tendem a estabelecer regras sobre as coisas cujo conte\u00fado mais \"curtimos\". Contabilizamos seguidores e ficamos chateados quando os perdemos. Os palestrantes n\u00e3o s\u00e3o mais valorizados por seus conhecimentos ou publica\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas, mas pelo n\u00famero de seguidores que possuem no Twitter. E isso pode depender mais da simpatia do seu cachorro e do partido que voc\u00ea for capaz de tirar disso do que de ter um conhecimento s\u00f3lido sobre o conte\u00fado do painel para o qual voc\u00ea foi convidado. N\u00e3o importa mais quais conclus\u00f5es foram tiradas do debate. A magia termina quando o n\u00famero de pessoas que participaram do evento \u00e9 contabilizado. Como gerenciar e controlar esse v\u00edcio? Aqui, chamo ___ autoridades a legislar e os fil\u00f3sofos a filosofar. N\u00e3o se pode dar um telefone celular a uma crian\u00e7a e depois tir\u00e1-lo. Devemos reconsiderar, nos adiantar aos acontecimentos. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2018\/04\/11\/eps\/1523439393_286283.html&gt; Acesso em: 27 nov. 2018. (Texto adaptado).","id":459857,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A ditadura dos \u201c<em>likes<\/em>\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Necessidade de est\u00edmulos positivos vicia. E muita gente se v\u00ea obrigada a repetir esse comportamento<\/p><p style=\"text-align: right;\">Lola Mor\u00f3n<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tEstamos todos expostos ___ cr\u00edtica social, especialmente se propagamos voluntariamente nossas intimidades. Bem o sabem os <em>instagramers<\/em>, blogueiros e <em>youtubers<\/em>, que muitas vezes oferecem a imagem da felicidade plena e da verdade absoluta em suas redes sociais. Vindos do universo virtual, essas celebridades ditam gostos e opini\u00f5es, s\u00e3o os chamados <em>influencers<\/em>. A possibilidade de ser conhecido nunca foi t\u00e3o acess\u00edvel como agora, e os usu\u00e1rios an\u00f4nimos que cada dia dedicam mais tempo a ser observados, admirados e valorizados j\u00e1 se contam aos milh\u00f5es. As pessoas gostam de gostar. E a capacidade de difus\u00e3o da internet oferece a muito mais gente a possibilidade de gostar. Mas, ao mesmo tempo, nos submete ___ ditadura da observa\u00e7\u00e3o constante, o que nos impele a evitar cometer erros que possam ser notados e divulgados. O que antes se limitava a um instante e a um grupo reduzido de pessoas, agora tem uma audi\u00eancia potencial permanente e ilimitada. De onde surge essa necessidade de agradar?<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tParte de nossa identidade \u2013 especialmente na puberdade e na adolesc\u00eancia \u2013 \u00e9 configurada pela rela\u00e7\u00e3o com nossos pares. Configuramos nossa personalidade de acordo com a forma como nos sentimos conosco e com as opini\u00f5es que recebemos do mundo exterior. O que os outros pensam ao nosso respeito \u00e9 um dos fatores determinantes na constru\u00e7\u00e3o do nosso car\u00e1ter. As novas tecnologias nos oferecem a possibilidade de desenhar um novo eu, o digital, que podemos idealizar e controlar: escolhemos o que mostrar, que imagem dar. Mas a cria\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o dessa apar\u00eancia tem um pre\u00e7o: executar a melhor interpreta\u00e7\u00e3o da nossa vida perde valor se n\u00e3o houver um p\u00fablico que a observe, se n\u00e3o for divulgada. Precisamos de seguidores. O verdadeiro valor do \"curtir\" \u00e9 confirmar que nossas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o observadas e avaliadas positivamente. Isso nos faz sentir o prazer da vit\u00f3ria, do objetivo alcan\u00e7ado. Quando mostramos uma faceta de n\u00f3s mesmos e recebemos um <em>feedback <\/em>que a valida, os circuitos cerebrais do refor\u00e7o s\u00e3o ativados, o que nos faz querer mais. E isso acaba funcionando como uma droga.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tCada nova curtida refor\u00e7a um comportamento que nos leva a repeti-la; precisamos de mais e mais e mais, como acontece com qualquer v\u00edcio. O impacto das imagens de felicidade e perfei\u00e7\u00e3o \u00e9 efetivo. O p\u00fablico quer ver aquilo que n\u00e3o tem, estendendo o valor do instante para sua vida: se uma pessoa sai sorrindo em todas as fotos, isso significa que ela \u00e9 feliz. Para que nossa imagem digital corresponda ao que desejamos ser, s\u00f3 se tem de fazer isso: mostrar felicidade, embora esta se assente sobre a desgra\u00e7a de viver por e para a captura desse momento. Hoje somos v\u00edtimas da tirania da popularidade e do otimismo, uma derivada direta do culto ao cinismo. A import\u00e2ncia de uma foto \u00e9 medida por seus <em>likes<\/em>, de uma ideia por seus retu\u00edtes e de uma pessoa por seu n\u00famero de seguidores. O alcance de uma opini\u00e3o pessoal, de uma cr\u00edtica, j\u00e1 n\u00e3o se limita ao ambiente em que se manifesta, nem esse escrito se relega a uma estante ___ qual, talvez, vamos nos dirigir anos mais tarde para ler com rubor aquilo que um dia consideramos. Agora, o p\u00fablico \u00e9 contado na casa dos milh\u00f5es. E j\u00e1 nada \u00e9 transit\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tPor tudo isso, corremos o risco de viver em uma pose constante. N\u00e3o \u00e9 permitido se zangar, ter um dia ruim ou estar de mau humor. A indiferen\u00e7a n\u00e3o tem lugar em um mundo que d\u00e1 tanto valor ao posicionamento e, se poss\u00edvel, ao posicionamento expl\u00edcito, pr\u00f3ximo do radicalismo. Entre os desafios mais urgentes que isso acarreta, destaca-se a necessidade de assumir a incontrol\u00e1vel esfera de influ\u00eancia ___ que nossos menores est\u00e3o submetidos, seres humanos que ainda est\u00e3o coletando dados para formar sua pr\u00f3pria opini\u00e3o. Nunca foi t\u00e3o f\u00e1cil para uma crian\u00e7a ou adolescente ter acesso a argumentos extremistas esgrimidos por falsos profetas vociferantes.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tO que acontece quando os valores que se compram e se vendem para conseguir ser algu\u00e9m influente s\u00e3o simplificados at\u00e9 a frivoliza\u00e7\u00e3o do ser humano? Onde est\u00e1 o sujeito pensante e aut\u00f4nomo, a pessoa com capacidade de reflex\u00e3o, decis\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de um sistema ideol\u00f3gico independente e adaptado a um contexto social mais ou menos normativo? Os jovens hoje percebem as ideias de \u00eddolos da can\u00e7\u00e3o, dos videogames, do esporte, da moda ou da beleza sem diferenciar se esses indiv\u00edduos sabem do que est\u00e3o falando quando emitem opini\u00f5es sobre assuntos sobre os quais, em muitas ocasi\u00f5es, n\u00e3o t\u00eam argumentos. Nessa era, podemos ir dormir como sujeitos an\u00f4nimos e acordar na manh\u00e3 seguinte sendo trending topic; s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1rio que uma pessoa com um n\u00famero suficiente de seguidores nos relacione com algum fato escandaloso e num tom extravagante ou agressivo o suficiente para desencadear o efeito retu\u00edte. Para o bem ou para o mal, na sociedade de hoje somos todos p\u00fablico, mas tamb\u00e9m somos todos aud\u00edveis. N\u00e3o ___ descanso.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tO mundo nos observa e nos divulga. A verdade n\u00e3o importa necessariamente. Muitas vezes, a retifica\u00e7\u00e3o de uma cal\u00fania obter\u00e1 um n\u00famero de retu\u00edtes comparativamente desprez\u00edvel. Os adultos, como os mais jovens, tamb\u00e9m acumulam curtidas e tendem a estabelecer regras sobre as coisas cujo conte\u00fado mais \"curtimos\". Contabilizamos seguidores e ficamos chateados quando os perdemos. Os palestrantes n\u00e3o s\u00e3o mais valorizados por seus conhecimentos ou publica\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas, mas pelo n\u00famero de seguidores que possuem no Twitter. E isso pode depender mais da simpatia do seu cachorro e do partido que voc\u00ea for capaz de tirar disso do que de ter um conhecimento s\u00f3lido sobre o conte\u00fado do painel para o qual voc\u00ea foi convidado. N\u00e3o importa mais quais conclus\u00f5es foram tiradas do debate. A magia termina quando o n\u00famero de pessoas que participaram do evento \u00e9 contabilizado. Como gerenciar e controlar esse v\u00edcio? Aqui, chamo ___ autoridades a legislar e os fil\u00f3sofos a filosofar. N\u00e3o se pode dar um telefone celular a uma crian\u00e7a e depois tir\u00e1-lo. Devemos reconsiderar, nos adiantar aos acontecimentos.<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2018\/04\/11\/eps\/1523439393_286283.html&gt; Acesso em: 27 nov. 2018. (Texto adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 28 A 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atender a demanda de um dos campi do IFMS, projetou-se uma estufa em forma de pir\u00e2mide de base hexagonal. Calcular o volume dessa pir\u00e2mide hexagonal regular cuja aresta lateral \u00e9 10m e o raio da circunfer\u00eancia circunscrita \u00e0 base \u00e9 6m.","provas":[{"id":57437,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-administrador-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Administrador - 2019"},{"id":57438,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-contador-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Contador - 2019"},{"id":57439,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":57440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2019"},{"id":57445,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Pedagogo - 2019"},{"id":57447,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":57454,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira","id":17014,"slug":"tecnologo-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-tecnologo-gestao-financeira-2","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Tecn\u00f3logo - Gest\u00e3o Financeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1734557,"hashId":"e1e6bb3c41491f39b3df7c3567bb7af4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atender a demanda de um dos <em>campi <\/em>do IFMS, projetou-se uma estufa em forma de pir\u00e2mide de base hexagonal. Calcular o volume dessa pir\u00e2mide hexagonal regular cuja aresta lateral \u00e9 10m e o raio da circunfer\u00eancia circunscrita \u00e0 base \u00e9 6m.<\/p>","resposta":6589053,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"144\u221a3 m\u00b2","id":6589053,"corpo":"<p>144\u221a3 m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"169\u221a3 m\u00b2","id":6589054,"corpo":"<p>169\u221a3 m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"216\u221a3 m\u00b2","id":6589055,"corpo":"<p>216\u221a3 m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"144\u221a2 m\u00b2","id":6589056,"corpo":"<p>144\u221a2 m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"169\u221a2 m\u00b2","id":6589057,"corpo":"<p>169\u221a2 m\u00b2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pir\u00e2mides","oab":false,"nome":"Pir\u00e2mides","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403897,"slug":"matematica-piramides"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425222,"slug":"matematica-inscricao-e-circunscricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, \u00e9 vedado ao Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal:I. Abster-se, de forma absoluta, de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, mesmo que observando as formalidades legais e n\u00e3o cometendo qualquer viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.II. Ser, em fun\u00e7\u00e3o de seu esp\u00edrito de solidariedade, conivente com erro ou infra\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico ou ao C\u00f3digo de \u00c9tica de sua profiss\u00e3o.III. Apresentar-se embriagado fora do servi\u00e7o habitualmente.IV. Ter respeito \u00e0 hierarquia, por\u00e9m sem nenhum temor de representar contra qualquer comprometimento indevido da estrutura em que se funda o Poder Estatal.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":57545,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-economista","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Economista - 2019"},{"id":57547,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":57543,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-administrador","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Administrador - 2019"},{"id":57544,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsul"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974,"slug":"ifsul"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2019-ifsul-analista-de-tecnologia-da-informacao-nao-foi-localizado-outro-gabarito-somente-o-que-ja-esta-cadastrado","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1752558,"hashId":"4f4ace9fa2eb188c337ed66ddbd2451d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, \u00e9 vedado ao Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Abster-se, de forma absoluta, de exercer sua fun\u00e7\u00e3o, poder ou autoridade com finalidade estranha ao interesse p\u00fablico, mesmo que observando as formalidades legais e n\u00e3o cometendo qualquer viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser, em fun\u00e7\u00e3o de seu esp\u00edrito de solidariedade, conivente com erro ou infra\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico ou ao C\u00f3digo de \u00c9tica de sua profiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apresentar-se embriagado fora do servi\u00e7o habitualmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ter respeito \u00e0 hierarquia, por\u00e9m sem nenhum temor de representar contra qualquer comprometimento indevido da estrutura em que se funda o Poder Estatal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6670940,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6670939,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6670940,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":6670941,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6670942,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre alguns componentes da dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica.","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:01:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435289,"hashId":"4804a4b69db3b1ccc2a7671f71771929","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA sobre alguns componentes da dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica.<\/p>","resposta":5303600,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bomba hidr\u00e1ulica: Elemento que mant\u00e9m o \u00f3leo em fluxo constante e na press\u00e3o necess\u00e1ria para cada situa\u00e7\u00e3o, independente da rota\u00e7\u00e3o do motor.","id":5303600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bomba hidr\u00e1ulica: Elemento que mant\u00e9m o \u00f3leo em fluxo constante e na press\u00e3o necess\u00e1ria para cada situa\u00e7\u00e3o, independente da rota\u00e7\u00e3o do motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula hidr\u00e1ulica: Elemento que transforma o fluxo de \u00f3leo em movimento linear para as tubula\u00e7\u00f5es e rodas.","id":5303601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1lvula hidr\u00e1ulica: Elemento que transforma o fluxo de \u00f3leo em movimento linear para as tubula\u00e7\u00f5es e rodas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cilindro hidr\u00e1ulico: Elemento que armazena o \u00f3leo necess\u00e1rio ao funcionamento do sistema.","id":5303602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cilindro hidr\u00e1ulico: Elemento que armazena o \u00f3leo necess\u00e1rio ao funcionamento do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o \u00edcone a seguir extra\u00eddo da Guia P\u00e1gina Inicial no MS Word 2016 BR:Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a fun\u00e7\u00e3o desse \u00edcone.","provas":[{"id":37939,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos","tipo":1,"nome":null},{"id":37943,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2019"},{"id":37947,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:22:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1094881,"hashId":"9ad303a1a08f0123b2a1fa3287dfa4c8","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o \u00edcone a seguir extra\u00eddo da Guia P\u00e1gina Inicial no MS\r\nWord 2016 BR:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37939\/6.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a fun\u00e7\u00e3o desse \u00edcone.<\/p>","resposta":3868328,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cor da Fonte.","id":3868326,"corpo":"Cor da Fonte.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estilos.","id":3868327,"corpo":"Estilos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Limpar Formata\u00e7\u00e3o.","id":3868328,"corpo":"Limpar Formata\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pincel de Formata\u00e7\u00e3o.","id":3868329,"corpo":"Pincel de Formata\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realce.","id":3868330,"corpo":"Realce.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1094881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Viol\u00eancia, participa\u00e7\u00e3o e democracia\u201cManifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas constituem um dos aspectos essenciais da vida democr\u00e1tica. Um regime pol\u00edtico que \u00e9 incapaz de tolerar a livre manifesta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o \u2013 inclusive a que contraria os ocupantes do poder \u2013 n\u00e3o pode ser considerado democr\u00e1tico. Historicamente, os regimes democr\u00e1ticos se consolidam quando a luta pol\u00edtica deixa de ser o arriscado jogo do tudo ou nada e se institucionaliza como parte do cotidiano da sociedade.\u201dFolha de S\u00e3o Paulo, 14\/6\/2014.Esse trecho apresenta uma s\u00e9rie de pensamentos de car\u00e1ter democr\u00e1tico, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o.","provas":[{"id":37939,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos","tipo":1,"nome":null},{"id":37943,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2019"},{"id":37947,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:22:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1094773,"hashId":"4d0fb19d3a0b698a9b9305bed874b825","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Viol\u00eancia, participa\u00e7\u00e3o e democracia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cManifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas constituem um dos aspectos essenciais da vida democr\u00e1tica. Um regime pol\u00edtico que \u00e9 incapaz de tolerar a livre manifesta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o \u2013 inclusive a que contraria os ocupantes do poder \u2013 n\u00e3o pode ser considerado democr\u00e1tico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Historicamente, os regimes democr\u00e1ticos se consolidam quando a luta pol\u00edtica deixa de ser o arriscado jogo do tudo ou nada e se institucionaliza como parte do cotidiano da sociedade.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>Folha de S\u00e3o Paulo, 14\/6\/2014.<\/em><\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse trecho apresenta uma s\u00e9rie de pensamentos de car\u00e1ter democr\u00e1tico, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-o.<\/p>","resposta":3867823,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A luta pol\u00edtica n\u00e3o deve ter car\u00e1ter radical.","id":3867820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A luta pol\u00edtica n\u00e3o deve ter car\u00e1ter radical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas devem ser normalmente aceitas.","id":3867821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas devem ser normalmente aceitas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O poder pol\u00edtico deve tolerar manifesta\u00e7\u00f5es opostas.","id":3867822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder pol\u00edtico deve tolerar manifesta\u00e7\u00f5es opostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A luta pol\u00edtica n\u00e3o deve fazer parte do cotidiano social.","id":3867823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A luta pol\u00edtica n\u00e3o deve fazer parte do cotidiano social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia n\u00e3o deve ser empregada contra manifesta\u00e7\u00f5es.","id":3867824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia n\u00e3o deve ser empregada contra manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1094773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o das f\u00e9rias de Pedro, ocupante de cargo em comiss\u00e3o no Munic\u00edpio de Salvador, Maria, tamb\u00e9m servidora, precisou substitu\u00ed-lo por 10 (dez) dias consecutivos. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 1\/1999 do Munic\u00edpio de Salvador, \u00e9 correto afirmar que uma substitui\u00e7\u00e3o dessa natureza","provas":[{"id":37939,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos","tipo":1,"nome":null},{"id":37943,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2019"},{"id":37947,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:23:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1094890,"hashId":"c57c783b54e540e719575526c22f9077","enunciado":"<p align=\"justify\">Em raz\u00e3o das f\u00e9rias de Pedro, ocupante de cargo em comiss\u00e3o no\r\nMunic\u00edpio de Salvador, Maria, tamb\u00e9m servidora, precisou\r\nsubstitu\u00ed-lo por 10 (dez) dias consecutivos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 1\/1999 do Munic\u00edpio de Salvador, \u00e9\r\ncorreto afirmar que uma substitui\u00e7\u00e3o dessa natureza<\/p>","resposta":3868365,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o d\u00e1 direito ao recebimento de qualquer diferen\u00e7a remunerat\u00f3ria.","id":3868362,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o d\u00e1 direito ao recebimento de qualquer diferen\u00e7a\r\nremunerat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente daria direito ao recebimento de diferen\u00e7a remunerat\u00f3ria caso a substitui\u00e7\u00e3o alcan\u00e7asse 30 dias consecutivos.","id":3868363,"corpo":"<p align=justify>somente daria direito ao recebimento de diferen\u00e7a\r\nremunerat\u00f3ria caso a substitui\u00e7\u00e3o alcan\u00e7asse 30 dias\r\nconsecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente daria direito ao recebimento de diferen\u00e7a remunerat\u00f3ria caso a substitui\u00e7\u00e3o alcan\u00e7asse 15 dias.","id":3868364,"corpo":"<p align=justify>somente daria direito ao recebimento de diferen\u00e7a\r\nremunerat\u00f3ria caso a substitui\u00e7\u00e3o alcan\u00e7asse 15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"d\u00e1 direito ao recebimento da diferen\u00e7a remunerat\u00f3ria, pois se estendeu por 10 dias consecutivos.","id":3868365,"corpo":"<p align=justify>d\u00e1 direito ao recebimento da diferen\u00e7a remunerat\u00f3ria, pois\r\nse estendeu por 10 dias consecutivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"d\u00e1 direito ao recebimento da diferen\u00e7a remunerat\u00f3ria, caso Pedro concorde, pois ser\u00e1 descontado do respectivo valor.","id":3868366,"corpo":"<p align=justify>d\u00e1 direito ao recebimento da diferen\u00e7a remunerat\u00f3ria, caso\r\nPedro concorde, pois ser\u00e1 descontado do respectivo valor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395542,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400470,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-salvador-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1094890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 18 de novembro de 2011, o jornal A Tarde publicou a seguinte manchete: \u201c\u2018Babas\u2019 roubam espa\u00e7o de banhistas na orla de Salvador\u201d. Sobre os componentes da manchete, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":37939,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Municipal - \u00c1rea Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16915,"slug":"agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-fiscalizacao-municipal-area-agente-de-fiscalizacao-do-meio-ambiente-e-servicos-publicos","tipo":1,"nome":null},{"id":37943,"cargo":{"descricao":"Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico","id":4347,"slug":"agente-de-salvamento-aquatico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-salvamento-aquatico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Agente de Salvamento Aqu\u00e1tico - 2019"},{"id":37947,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-guarda-civil","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Guarda Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:22:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1094787,"hashId":"372c1e25376cec9ca19f40b017753f11","enunciado":"<p>Em 18 de novembro de 2011, o jornal<em> A Tarde<\/em> publicou a\r\nseguinte manchete:\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>\u201c\u2018Babas\u2019 roubam espa\u00e7o de banhistas na orla de Salvador\u201d.<\/strong>\r\n<\/p><p>Sobre os componentes da manchete, assinale a afirmativa\r\n<u><strong>incorreta<\/strong><\/u>.<\/p>","resposta":3867890,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego do verbo \u201croubar\u201d mostra uma vis\u00e3o negativa da a\u00e7\u00e3o praticada.","id":3867886,"corpo":"<p align=justify>O emprego do verbo \u201croubar\u201d mostra uma vis\u00e3o negativa da\r\na\u00e7\u00e3o praticada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A linguagem utilizada mostra tra\u00e7os de coloquialidade.","id":3867887,"corpo":"<p align=justify>A linguagem utilizada mostra tra\u00e7os de coloquialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A mensagem traz impl\u00edcita a ideia de que os banhistas t\u00eam direito a certo espa\u00e7o na orla.","id":3867888,"corpo":"<p align=justify>A mensagem traz impl\u00edcita a ideia de que os banhistas t\u00eam\r\ndireito a certo espa\u00e7o na orla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u2018babas\u2019 traz aspas para indicar um sentido diferente do usual.","id":3867889,"corpo":"<p align=justify>O voc\u00e1bulo \u2018babas\u2019 traz aspas para indicar um sentido\r\ndiferente do usual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A manchete \u00e9 constru\u00edda de forma n\u00e3o opinativa, como recomenda a informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica.","id":3867890,"corpo":"<p align=justify>A manchete \u00e9 constru\u00edda de forma n\u00e3o opinativa, como\r\nrecomenda a informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1094787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO', leia as afirmativas a seguir: I. Jean Piaget, em sua obra, criticou a rela\u00e7\u00e3o entre o sujeito e o mundo exterior na forma\u00e7\u00e3o do conhecimento, de acordo com o texto. Em seus estudos, conforme afirma o texto, Piaget concluiu que a experi\u00eancia do indiv\u00edduo com os elementos do seu meio \u00e9 prejudicial ao desenvolvimento cognitivo. II. Para Piaget, o professor, ao ser coagido pelo aluno, contribui para o processo de aprendizagem dos educandos, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo autor do texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53401,"cargo":{"descricao":"Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano","id":21379,"slug":"professor-do-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-do-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor do 1\u00b0 ao 5\u00b0 ano - 2019"},{"id":53402,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":53446,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Portugu\u00eas - 2019"},{"id":53447,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Biologia - 2019"},{"id":53448,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Geografia - 2019"},{"id":53449,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeirina","sigla":"Prefeitura de Palmeirina","id":4534,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeirina-pe-2019-admetec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Palmeirina - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:43:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1624790,"hashId":"301dd90612ee74cd9945b3ed1e608ec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto 'CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO', leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Jean Piaget, em sua obra, criticou a rela\u00e7\u00e3o entre o sujeito e o mundo exterior na forma\u00e7\u00e3o do conhecimento, de acordo com o texto. Em seus estudos, conforme afirma o texto, Piaget concluiu que a experi\u00eancia do indiv\u00edduo com os elementos do seu meio \u00e9 prejudicial ao desenvolvimento cognitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para Piaget, o professor, ao ser coagido pelo aluno, contribui para o processo de aprendizagem dos educandos, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas pelo autor do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":6107085,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6107082,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6107083,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6107084,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6107085,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO Jean Piaget, em sua obra, colocou em evid\u00eancia a atividade do sujeito diante do mundo exterior e que lhe \u00e9 independente. Piaget recusou as explica\u00e7\u00f5es do empirismo tradicional de que existiriam estruturas end\u00f3genas no indiv\u00edduo que propiciavam o desenvolvimento da intelig\u00eancia. Pois, para o pensador, o conhecimento \u00e9 resultado da intera\u00e7\u00e3o do sujeito com o objeto, sendo que essa intera\u00e7\u00e3o depende de fatores internos que s\u00e3o modificados a cada etapa de desenvolvimento das estruturas mentais, por meio das quais acontece o desenvolvimento ps\u00edquico.Segundo Piaget, o processo de estrutura\u00e7\u00e3o mental \u00e9 o resultado de uma equilibra\u00e7\u00e3o progressiva entre uma esfera e outra, ou seja, o desenvolvimento mental \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, compar\u00e1vel \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o de um grande pr\u00e9dio que, \u00e0 medida que se acrescenta algo, ficar\u00e1 mais s\u00f3lido, ou \u00e0 montagem de um mecanismo delicado, cujas fases gradativas de ajustamento conduziriam a uma flexibilidade, e uma mobilidade das pe\u00e7as.O conhecimento para Piaget se revela por meio de uma constru\u00e7\u00e3o indefinida, em que n\u00e3o h\u00e1 conhecimento absoluto.O conhecimento, para Piaget, se origina de etapas sucessivas: equilibra\u00e7\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o e o indiv\u00edduo \u00e9 quem conduz esse processo. Trazendo essas pontua\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o escolar, pode-se perceber como Piaget compreende o processo educativo. Para o autor, o futuro do ensino deve se abrir cada vez mais \u00e0 interdisciplinaridade e \u00e0s necessidades do cotidiano e, para isso, o ambiente de aprendizagem deve ser organizado com pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que estimulem o esp\u00edrito de liberdade nos estudantes, de modo que eles possam reconstruir suas verdades.Nesse sentido, Piaget \u00e9 enf\u00e1tico na orienta\u00e7\u00e3o de que o aluno deve conduzir a sua aprendizagem. Ele afirma ainda que os m\u00e9todos ativos \u00e9 que s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo desenvolvimento livre dos indiv\u00edduos. Assim, eles devem desenvolver o m\u00e1ximo de experimenta\u00e7\u00e3o, pois, para Piaget, se os indiv\u00edduos n\u00e3o passarem pela experi\u00eancia ser\u00e1 adestramento e n\u00e3o educa\u00e7\u00e3o. RELA\u00c7\u00d5ES SOCIAISPara Piaget existem dois tipos de rela\u00e7\u00f5es sociais: as rela\u00e7\u00f5es sociais de coa\u00e7\u00e3o social e as rela\u00e7\u00f5es sociais de coopera\u00e7\u00e3o. A coa\u00e7\u00e3o social \u00e9 toda rela\u00e7\u00e3o entre dois ou mais indiv\u00edduos na qual interv\u00e9m um elemento de prest\u00edgio ou autoridade, sendo que nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o o indiv\u00edduo \u00e9 coagido.Piaget, ao definir as rela\u00e7\u00f5es de coa\u00e7\u00e3o social, considera o adulto enquanto aquele que coage a crian\u00e7a, desse modo, ao associar essa ideia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar, significa compreender que o professor, por ser a figura de prest\u00edgio ou autoridade, exerce exatamente a fun\u00e7\u00e3o de coagir o indiv\u00edduo, atrapalhandoo no processo de aprendizagem bem como no desenvolvimento da autonomia. Por isso, na concep\u00e7\u00e3o de Piaget, toda forma de transmiss\u00e3o seria coer\u00e7\u00e3o, pois o adulto por estar numa posi\u00e7\u00e3o de prest\u00edgio levaria o indiv\u00edduo a aceitar suas posi\u00e7\u00f5es. Para Piaget, o grupo (outras crian\u00e7as) contribuiria muito mais que o pr\u00f3prio professor para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.Sendo assim, para Piaget o indiv\u00edduo deve se guiar livremente no processo educativo e o professor deve assumir o papel de colaborador. Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2XXcjRm.","id":446136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jean Piaget, em sua obra, colocou em evid\u00eancia a atividade do sujeito diante do mundo exterior e que lhe \u00e9 independente. Piaget recusou as explica\u00e7\u00f5es do empirismo tradicional de que existiriam estruturas end\u00f3genas no indiv\u00edduo que propiciavam o desenvolvimento da intelig\u00eancia. Pois, para o pensador, o conhecimento \u00e9 resultado da intera\u00e7\u00e3o do sujeito com o objeto, sendo que essa intera\u00e7\u00e3o depende de fatores internos que s\u00e3o modificados a cada etapa de desenvolvimento das estruturas mentais, por meio das quais acontece o desenvolvimento ps\u00edquico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Piaget, o processo de estrutura\u00e7\u00e3o mental \u00e9 o resultado de uma equilibra\u00e7\u00e3o progressiva entre uma esfera e outra, ou seja, o desenvolvimento mental \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, compar\u00e1vel \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o de um grande pr\u00e9dio que, \u00e0 medida que se acrescenta algo, ficar\u00e1 mais s\u00f3lido, ou \u00e0 montagem de um mecanismo delicado, cujas fases gradativas de ajustamento conduziriam a uma flexibilidade, e uma mobilidade das pe\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento para Piaget se revela por meio de uma constru\u00e7\u00e3o indefinida, em que n\u00e3o h\u00e1 conhecimento absoluto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento, para Piaget, se origina de etapas sucessivas: equilibra\u00e7\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o e o indiv\u00edduo \u00e9 quem conduz esse processo. Trazendo essas pontua\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o escolar, pode-se perceber como Piaget compreende o processo educativo. Para o autor, o futuro do ensino deve se abrir cada vez mais \u00e0 interdisciplinaridade e \u00e0s necessidades do cotidiano e, para isso, o ambiente de aprendizagem deve ser organizado com pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que estimulem o esp\u00edrito de liberdade nos estudantes, de modo que eles possam reconstruir suas verdades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, Piaget \u00e9 enf\u00e1tico na orienta\u00e7\u00e3o de que o aluno deve conduzir a sua aprendizagem. Ele afirma ainda que os m\u00e9todos ativos \u00e9 que s\u00e3o os respons\u00e1veis pelo desenvolvimento livre dos indiv\u00edduos. Assim, eles devem desenvolver o m\u00e1ximo de experimenta\u00e7\u00e3o, pois, para Piaget, se os indiv\u00edduos n\u00e3o passarem pela experi\u00eancia ser\u00e1 adestramento e n\u00e3o educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RELA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Piaget existem dois tipos de rela\u00e7\u00f5es sociais: as rela\u00e7\u00f5es sociais de coa\u00e7\u00e3o social e as rela\u00e7\u00f5es sociais de coopera\u00e7\u00e3o. A coa\u00e7\u00e3o social \u00e9 toda rela\u00e7\u00e3o entre dois ou mais indiv\u00edduos na qual interv\u00e9m um elemento de prest\u00edgio ou autoridade, sendo que nesse tipo de rela\u00e7\u00e3o o indiv\u00edduo \u00e9 coagido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Piaget, ao definir as rela\u00e7\u00f5es de coa\u00e7\u00e3o social, considera o adulto enquanto aquele que coage a crian\u00e7a, desse modo, ao associar essa ideia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar, significa compreender que o professor, por ser a figura de prest\u00edgio ou autoridade, exerce exatamente a fun\u00e7\u00e3o de coagir o indiv\u00edduo, atrapalhandoo no processo de aprendizagem bem como no desenvolvimento da autonomia. Por isso, na concep\u00e7\u00e3o de Piaget, toda forma de transmiss\u00e3o seria coer\u00e7\u00e3o, pois o adulto por estar numa posi\u00e7\u00e3o de prest\u00edgio levaria o indiv\u00edduo a aceitar suas posi\u00e7\u00f5es. Para Piaget, o grupo (outras crian\u00e7as) contribuiria muito mais que o pr\u00f3prio professor para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, para Piaget o indiv\u00edduo deve se guiar livremente no processo educativo e o professor deve assumir o papel de colaborador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2XXcjRm.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 17","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1624790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a Flor S\u00edmbolo de Santa Catarina:","provas":[{"id":46175,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":46178,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-orientador-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Orientador Social - 2019"},{"id":46181,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":46185,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Artes - 2019"},{"id":46186,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":46187,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":46188,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ensino Religioso - 2019"},{"id":46189,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2019"},{"id":46191,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"},{"id":46193,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":46196,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46197,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":46664,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 09:52:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1402429,"hashId":"1b913dd7ba5247b930ae144062a47833","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta a Flor S\u00edmbolo de Santa Catarina:<\/p>","resposta":5163050,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tulipa Amarela.\n","id":5163048,"corpo":"<p>Tulipa Amarela.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"L\u00edrio Branco.","id":5163049,"corpo":"<p>L\u00edrio Branco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laelia purpurata.","id":5163050,"corpo":"<p>Laelia purpurata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"L\u00f3tus.","id":5163051,"corpo":"<p>L\u00f3tus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1402429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 28, da Lei n\u00ba 93949\/96 - Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, os conte\u00fados curriculares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dever\u00e3o observar determinadas diretrizes. Isso posto, analise, entre outras, as diretrizes abaixo e identifique a(s) correta(s): I- Difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse social, aos direitos e deveres dos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e0 ordem democr\u00e1tica. II- Considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento. III- Promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e apoio \u00e0s pr\u00e1ticas desportivas n\u00e3o formais. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43397,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":43401,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":43403,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:54:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1299367,"hashId":"975e094ea3e25dceebd08c1b09e9b8ed","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Segundo o Art. 28, da Lei n\u00ba 93949\/96 - Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, os conte\u00fados curriculares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dever\u00e3o observar determinadas diretrizes. Isso posto, analise, entre outras, as diretrizes abaixo e identifique a(s) correta(s): <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- Difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse social, aos direitos e deveres dos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e0 ordem democr\u00e1tica. <\/p><p align=\"justify\">II- Considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento. <\/p><p align=\"justify\">III- Promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e apoio \u00e0s pr\u00e1ticas desportivas n\u00e3o formais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p><\/p>","resposta":4733617,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4733613,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4733614,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":4733615,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":4733616,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":4733617,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1299367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os trechos a seguir:\nI. Pr\u00f3clise: pronome antes do verbo;\nII. \u00canclise: pronome depois do verbo;\nIII. Mes\u00f3clise: pronome n\u00e3o aparece na ora\u00e7\u00e3o.\nDos itens acima:","provas":[{"id":46175,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":46178,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-orientador-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Orientador Social - 2019"},{"id":46181,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ci\u00eancias - 2019"},{"id":46185,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Artes - 2019"},{"id":46186,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":46187,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":46188,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ensino Religioso - 2019"},{"id":46189,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2019"},{"id":46191,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"},{"id":46193,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":46196,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":46197,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":46664,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 09:53:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1402413,"hashId":"0aef2d92368f625ee0a00acc237985c1","enunciado":"<p>Analise os trechos a seguir:<\/p><p><br><\/p><p>\nI. <em>Pr\u00f3clise: pronome antes do verbo;<\/em>\n<\/p><p>II. <em>\u00canclise: pronome depois do verbo;<\/em><\/p><p>\nIII. <em>Mes\u00f3clise: pronome n\u00e3o aparece na ora\u00e7\u00e3o.\n<\/em><\/p><p><br><\/p><p>Dos itens acima:<\/p>","resposta":5163002,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.\n","id":5163002,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5163003,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":5163004,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5163005,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1402413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Revisor","id":2006,"slug":"revisor"},{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nosso ver, a principal caracter\u00edstica dessas doutrinas \u00e9 serem extrovertidas: ou seja, n\u00e3o praticam a dedu\u00e7\u00e3o a partir de princ\u00edpios inatos, como tenta fazer o racionalismo, mas voltam-se para o exterior, tratam o homem como objeto de ci\u00eancia. [...] observando o homem tal como ele \u00e9 em vez de escrutinarem o dever-ser, acreditam que os atos dos homens est\u00e3o instintivamente dirigidos pela vontade de bem-estar [...]. [...] o homem tende para a seguran\u00e7a. Essa necessidade ser\u00e1 plenamente satisfeita pelo Estado [...]. Com efeito, \u00e9 nesse momento que a pol\u00edtica come\u00e7a a se especializar; em vez de ser a ci\u00eancia do justo, torna-se uma arte do \u00fatil, \u00e0 qual o direito est\u00e1 subordinado. (VILLEY, Michel. A forma\u00e7\u00e3o do pensamento jur\u00eddico Moderno. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2009, passim)As ideias expressas acima referem-se","provas":[{"id":38823,"cargo":{"descricao":"Revisor","id":2006,"slug":"revisor"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-revisor","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Revisor - 2019"},{"id":38815,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999,"slug":"redator"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-redator","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Redator - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 06:29:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1132265,"hashId":"ffd419d7ceb61e3ee45138edc6c4fad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A nosso ver, a principal caracter\u00edstica dessas doutrinas \u00e9 serem extrovertidas: ou seja, n\u00e3o praticam a dedu\u00e7\u00e3o a partir de princ\u00edpios inatos, como tenta fazer o racionalismo, mas voltam-se para o exterior, tratam o homem como objeto de ci\u00eancia. [...] observando o homem tal como ele \u00e9 em vez de escrutinarem o dever-ser, acreditam que os atos dos homens est\u00e3o instintivamente dirigidos pela vontade de bem-estar [...]. [...] o homem tende para a seguran\u00e7a. Essa necessidade ser\u00e1 plenamente satisfeita pelo Estado [...]. Com efeito, \u00e9 nesse momento que a pol\u00edtica come\u00e7a a se especializar; em vez de ser a ci\u00eancia do justo, torna-se uma arte do \u00fatil, \u00e0 qual o direito est\u00e1 subordinado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(VILLEY, Michel. A forma\u00e7\u00e3o do pensamento jur\u00eddico Moderno. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2009, passim)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As ideias expressas acima referem-se<\/p>","resposta":4029093,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao pensamento plat\u00f4nico de justi\u00e7a, que se relaciona \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da p\u00f3lis.","id":4029090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao pensamento plat\u00f4nico de justi\u00e7a, que se relaciona \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da p\u00f3lis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao normativismo de Hans Kelsen, express\u00e3o da m\u00e1xima racionalidade da lei.","id":4029091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao normativismo de Hans Kelsen, express\u00e3o da m\u00e1xima racionalidade da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 doutrina \u00e9tica, da autonomia da vontade e fenomenalista de Emmanuel Kant.","id":4029092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 doutrina \u00e9tica, da autonomia da vontade e fenomenalista de Emmanuel Kant.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 filosofia \u201cmaterialista\u201d, liberta das orienta\u00e7\u00f5es da moral neoestoica, de Thomas Hobbes.","id":4029093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 filosofia \u201cmaterialista\u201d, liberta das orienta\u00e7\u00f5es da moral neoestoica, de Thomas Hobbes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 concep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica de Direito, representada, dentre outras, pela ideia de que o direito \u00e9 a justa partilha dos bens.","id":4029094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica de Direito, representada, dentre outras, pela ideia de que o direito \u00e9 a justa partilha dos bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moral e \u00c9tica","oab":true,"nome":"Moral e \u00c9tica","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402926,"slug":"filosofia-do-direito-moral-e-etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402928,"slug":"filosofia-do-direito-filosofia-do-direito"}],"slug":"filosofia-do-direito\/1132265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luciana \u00e9 Supervisora de Ensino em uma das Diretorias Regionais de Ensino do Estado de S\u00e3o Paulo. Notou que, nos \u00faltimos tempos, tem crescido o n\u00famero de conflitos entre alunos e professores nas escolas que pertencem ao seu setor de supervis\u00e3o. Sabedora de que o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo estaria promovendo, na cidade em que mora, um Curso de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a Restaurativa para Educadores (S\u00e3o Paulo: MPSP, 2012), prontamente inscreveu-se. No decorrer do curso, cientificou-se de que as pr\u00e1ticas restaurativas nas escolas poder\u00e3o ser usadas em dois n\u00edveis: prim\u00e1rio e secund\u00e1rio. O n\u00edvel prim\u00e1rio busca melhorar o relacionamento escola-fam\u00edlia-comunidade, fortalecer o di\u00e1logo entre todos, promover a melhoria do v\u00ednculo da comunidade escolar, a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o violenta, as atividades pedag\u00f3gicas restaurativas ou, em suma, construir um trabalho pr\u00f3-ativo de comunidade escolar segura, democr\u00e1tica e respeit\u00e1vel, numa cultura de paz. Destina-se a reafirmar as rela\u00e7\u00f5es. O n\u00edvel secund\u00e1rio \u00e9 usado para a restaura\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do di\u00e1logo, da comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o violenta e das reuni\u00f5es restaurativas (media\u00e7\u00f5es e c\u00edrculos restaurativos). O foco do n\u00edvel secund\u00e1rio est\u00e1 em","provas":[{"id":42925,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037,"slug":"supervisor-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2019-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEE SP - Supervisor de Ensino - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 06:29:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1281539,"hashId":"8b4b76e35d597fe350fff62a4713fccb","enunciado":"<p align=justify>Luciana \u00e9 Supervisora de Ensino em uma das Diretorias\r\nRegionais de Ensino do Estado de S\u00e3o Paulo. Notou que,\r\nnos \u00faltimos tempos, tem crescido o n\u00famero de conflitos\r\nentre alunos e professores nas escolas que pertencem\r\nao seu setor de supervis\u00e3o. Sabedora de que o Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo estaria promovendo,\r\nna cidade em que mora, um Curso de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a\r\nRestaurativa para Educadores (S\u00e3o Paulo: MPSP,\r\n2012), prontamente inscreveu-se. No decorrer do curso,\r\ncientificou-se de que as pr\u00e1ticas restaurativas nas escolas\r\npoder\u00e3o ser usadas em dois n\u00edveis: prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.\r\nO n\u00edvel prim\u00e1rio busca melhorar o relacionamento\r\nescola-fam\u00edlia-comunidade, fortalecer o di\u00e1logo entre\r\ntodos, promover a melhoria do v\u00ednculo da comunidade\r\nescolar, a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o violenta, as atividades pedag\u00f3gicas\r\nrestaurativas ou, em suma, construir um trabalho\r\npr\u00f3-ativo de comunidade escolar segura, democr\u00e1tica e\r\nrespeit\u00e1vel, numa cultura de paz. Destina-se a reafirmar\r\nas rela\u00e7\u00f5es. O n\u00edvel secund\u00e1rio \u00e9 usado para a restaura\u00e7\u00e3o\r\ne repara\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do di\u00e1logo, da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o violenta e das reuni\u00f5es restaurativas\r\n(media\u00e7\u00f5es e c\u00edrculos restaurativos). O foco do n\u00edvel secund\u00e1rio\r\nest\u00e1 em<\/p>","resposta":4655306,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apagar, esquecer e sobrelevar m\u00e1goas.","id":4655302,"corpo":"<p align=justify>apagar, esquecer e sobrelevar m\u00e1goas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplacar, perdoar e vencer consterna\u00e7\u00f5es.","id":4655303,"corpo":"<p align=justify>aplacar, perdoar e vencer consterna\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"recompor, restaurar e recuperar afinidades.","id":4655304,"corpo":"<p align=justify>recompor, restaurar e recuperar afinidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abrandar, anistiar e ultrapassar desaven\u00e7as.","id":4655305,"corpo":"<p align=justify>abrandar, anistiar e ultrapassar desaven\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reconectar, consertar e reconstruir rela\u00e7\u00f5es.","id":4655306,"corpo":"<p align=justify>reconectar, consertar e reconstruir rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1281539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":19107,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20237,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":19078,"slug":"especialista-em-saude-area-biologo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Gesso","id":20238,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-gesso"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Veterin\u00e1rio","id":19113,"slug":"especialista-em-saude-veterinario"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral","id":17964,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":20239,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-laboratorio"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":20243,"slug":"especialista-em-saude-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista","id":17933,"slug":"especialista-em-saude-area-nutricionista"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":20240,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-radiologia"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fisioterapeuta","id":19108,"slug":"especialista-em-saude-fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os argumentos apresentados no texto, marque a alternativa que contraria a rela\u00e7\u00e3o que o autor faz com os nossos objetos e a nossa vida.","provas":[{"id":47772,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":19107,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":47790,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"},{"id":47755,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":47743,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":47763,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-bibliotecario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":47745,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20237,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":47764,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":19078,"slug":"especialista-em-saude-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-biologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":47747,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Gesso","id":20238,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-gesso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-gesso","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Gesso - 2019"},{"id":47782,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":47779,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Veterin\u00e1rio","id":19113,"slug":"especialista-em-saude-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-veterinario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":47777,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":47769,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral","id":17964,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral - 2019"},{"id":47750,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":20239,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47776,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":20243,"slug":"especialista-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":47775,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista","id":17933,"slug":"especialista-em-saude-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Nutricionista - 2019"},{"id":47752,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":20240,"slug":"assistente-tecnico-em-saude-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia - 2019"},{"id":47774,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fisioterapeuta","id":19108,"slug":"especialista-em-saude-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-especialista-em-saude-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Especialista em Sa\u00fade - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":47829,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-medico-psf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":47634,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-arquiteto","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Arquiteto - 2019"},{"id":47830,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-unai-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 06:29:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1445675,"hashId":"cc766a31d4d21f2c253aa53ea1f44d1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista os argumentos apresentados no texto, marque a alternativa que contraria a rela\u00e7\u00e3o que o autor faz com os nossos objetos e a nossa vida.<\/p>","resposta":5353297,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identidade.","id":5353296,"corpo":"<p>Identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rel\u00edquias.","id":5353297,"corpo":"<p>Rel\u00edquias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria.","id":5353298,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria.","id":5353299,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Simbologia.","id":5353300,"corpo":"<p>Simbologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Mem\u00f3ria das coisas1 Entro em um antiqu\u00e1rio dias ap\u00f3s um leil\u00e3o. H\u00e1 uma grande escultura na entrada, v\u00e1rios cristais em diversascores que eu sequer sei o nome, livros datados do in\u00edcio do s\u00e9culo 19 logo abaixo da escada que sobe em espiralat\u00e9 o escrit\u00f3rio. \u00c9 instintivo: todas as vezes em que meus cotovelos s\u00e3o pass\u00edveis de causar qualquer desastre, eu \u2013que sou amplamente conhecido pela falta de jeito \u2013 enfio as m\u00e3os nos bolsos para minimizar a \u00e1rea de contato entre5 a minha pouca no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e a poss\u00edvel ru\u00edna completa de uma licoreira equilibrada em um m\u00f3vel antigo.Uso desse m\u00e9todo para percorrer o curto caminho entre a porta e a cadeira que me indicam para sentar,distra\u00eddo pelos in\u00fameros quadros e uma infinidade de fr\u00e1geis objetos que n\u00e3o precisariam de mais do que umesbarr\u00e3o para virarem poeira e entrarem, de vez, para a hist\u00f3ria. Para ser sincero, na verdade, j\u00e1 fazem parte dela.\u201cNossas coisas carregam de valor hist\u00f3rico nosso espa\u00e7o cotidiano e nos permitem sentir que nossa exist\u00eancia se d\u00e110 em um lugar onde se desenvolve um continuum hist\u00f3rico do qual tamb\u00e9m fazemos parte\u201d, indica o professor CarlosEtchevane, arque\u00f3logo e doutor em geologia quarten\u00e1ria e paleontologia humana pelo Mus\u00e9um National D\u2019historieNaturelle, em Paris.Desde que nos entendemos por gente, os objetos que carregamos por toda a vida nos ajudam a contar ahist\u00f3ria de quem somos, a formar nossa identidade e a moldar como nos apresentamos ao mundo. E o melhor: isso15 pouco tem a ver com os seus valores em dinheiro, mas com os la\u00e7os que nos atam a eles. Isso vale tanto paraaquela cristaleira de jacarand\u00e1, escondida no antiqu\u00e1rio, para o chaveiro que carrego no meu bolso \u2013 e que um diafoi do meu av\u00f4 \u2013 quanto para a poltrona na qual espero que voc\u00ea, leitor, esteja confortavelmente sentado lendo estarevista.\u00c9 preciso entender que as coisas que nos cercam n\u00e3o s\u00e3o feitas unicamente de mat\u00e9ria. \u201cElas t\u00eam tamb\u00e9m20 uma carga simb\u00f3lica para quem as produz e as usa\u201d, afirma Etchevane. Esse \u00e9 o ponto exato capaz de transformarcada pe\u00e7a daquele antiqu\u00e1rio em uma hist\u00f3ria \u00fanica, cheia de som e f\u00faria. N\u00e3o s\u00e3o rel\u00edquias distantes, protegidaspor vidros blindados de museus. S\u00e3o objetos marcados pelas rela\u00e7\u00f5es do dia a dia, em uso, que nos ajudam alocalizar mem\u00f3rias como pequenos f\u00f3sseis que carregam narrativas repletas de afeto e de paix\u00f5es.A te\u00f3rica canadense Laura Marks se dedicou a entender, durante anos, como esses pequenos f\u00f3sseis atuam25 no nosso cotidiano. Em seu livro The Skin of the Film (sem tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas), ela analisou diversos filmesprocurando entender como objetos cenogr\u00e1ficos podiam ajudar a contar hist\u00f3rias e afetar os sentidos dosespectadores. A solu\u00e7\u00e3o soa engenhosamente simples. Nossas coisas, obviamente, n\u00e3o possuem uma mem\u00f3riapr\u00f3pria, mas funcionam como um reservat\u00f3rio, acumulando tudo o que ali despejamos: nossas dores, alegrias, umdia triste e outro alegre, um beijo \u2013 enfim, tudo aquilo que n\u00e3o podemos carregar sozinhos.30 Claro que isso tudo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de cinema. \u201c\u00c9 poss\u00edvel observar essa rela\u00e7\u00e3o entre os nossos sentidos, amem\u00f3ria e os objetos agindo em outras inst\u00e2ncias da arte e da vida\u201d, afirma Laura. Para isso, nada de esconderaquele velho anel em um cofre ou esquecer aquele casaco herdado dos av\u00f3s dentro de um arm\u00e1rio. Escondidos, emum canto escuro, nada valem. Assim, eles s\u00e3o apenas f\u00f3sseis comuns, isolados da luz, sem poder para contar suaslembran\u00e7as.35 A grande diferen\u00e7a entre os nossos f\u00f3sseis e aqueles dos museus, para Laura, \u00e9 que nossas coisas possuemuma propriedade que ela chama de radioatividade. \u201cEu gosto de pens\u00e1-la como uma forma benigna decontamina\u00e7\u00e3o, como aquela que acontece quando um perfume demarca o caminho de algu\u00e9m\u201d, afirma apesquisadora. Assim como um cheiro nos lembra da presen\u00e7a de uma pessoa, um objeto pode trazer \u00e0 tonasentimentos e lembran\u00e7as que jur\u00e1vamos soterrados l\u00e1 dentro da gente.40 Mais do que fazer emergir essas mem\u00f3rias, nossas coisas nos levam a partilhar essas experi\u00eancias,contaminando aqueles que est\u00e3o \u00e0 nossa volta com suas hist\u00f3rias e segredos. Ao tirar aquele casaco antigo dagaveta, mais do que receber um longo abra\u00e7o que rememora a todo o tempo a rela\u00e7\u00e3o com os av\u00f3s, somos levadosa dividir essa sensa\u00e7\u00e3o com os outros.Entender isso nos ajuda a ter uma rela\u00e7\u00e3o de posse \u201cmenos fetichista\u201d, para usar as palavras de Laura, com45 as nossas coisas. Elas n\u00e3o s\u00e3o exatamente \u201cnossas\u201d, mas uma colagem que re\u00fane um pouco de cada um que j\u00e1esteve ligado \u00e0quele objeto. \u00c0s vezes, para preservar esse f\u00f3ssil em sua exatid\u00e3o, o escondemos. N\u00e3o queremoscorrer o risco de perd\u00ea-lo. Basta convidar um amigo desastrado \u2013 como eu! \u2013 para uma comemora\u00e7\u00e3o e l\u00e1 se vaipara o ch\u00e3o um jarro de flores que estava h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es na sua fam\u00edlia. Um risco necess\u00e1rio, j\u00e1 que n\u00e3o podemoslembrar aquilo que n\u00e3o tentamos esquecer.50 \u201cQuando voc\u00ea tem medo de usar qualquer coisa, \u00e9 l\u00f3gico que ela vai terminar em cacos\u201d, afirma o galeristaL\u00e9lio Cimini, que h\u00e1 13 anos comanda o Emp\u00f3rio das Artes, o antiqu\u00e1rio do in\u00edcio da reportagem. No seu dia a dia,L\u00e9lio usa um antigo aparelho de jantar. Nunca houve nenhum arranh\u00e3o, nem mesmo uma pe\u00e7a quebrada. Claro, umobjeto pode at\u00e9 perder o seu valor de venda ou de troca pelo desgaste, mas eles n\u00e3o se tornam especiaisexatamente pelo seu custo. Todos aqueles pratos e x\u00edcaras, que um dia j\u00e1 participaram das festas de alguma55 senhora do s\u00e9culo 20, hoje s\u00e3o testemunhas do cotidiano, das conversas \u00e0 mesa da fam\u00edlia de L\u00e9lio.S\u00e3o essas mem\u00f3rias que se confundem e se encerram em cada prato e x\u00edcara que o tornam \u00fanico, n\u00e3o suanatureza material. Ao contr\u00e1rio, se pode achar com um pouco de pesquisa um modelo parecido ou at\u00e9 com osmesmos e exatos desenhos. A porcelana, fr\u00e1gil, pode se rachar ou at\u00e9 se desfazer em poeira no ch\u00e3o. Mas asrela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o. E \u00e9 justamente essa experi\u00eancia, indestrut\u00edvel, que faz aquele aparelho perdurar na lava-lou\u00e7as e n\u00e3o60 na vitrine do emp\u00f3rio.Mas, muitas vezes, tamb\u00e9m \u00e9 essa mesma experi\u00eancia que nos leva a nos desfazer de determinado objeto.\u201cQuando comecei o Emp\u00f3rio, boa parte das coisas veio da minha cole\u00e7\u00e3o pessoal\u201d, comenta L\u00e9lio. \u201cFiquei apenascom aquilo que n\u00e3o conseguiria me desfazer, pelo apre\u00e7o\u201d, diz. Esquecer e lembrar, como nos faz recordar ohistoriador franc\u00eas Michel de Certeau, s\u00e3o faces de uma mesma moeda. Em seu livro A Inven\u00e7\u00e3o do Cotidiano,65 comenta que os processos de apagamento, de esvaziamento da mem\u00f3ria, s\u00e3o t\u00e3o necess\u00e1rios quanto os de escrita.Alguns estudos recentes da Universidade de Illinois, inclusive, revelam que o nosso c\u00e9rebro precisa desseprocesso de apagamento para reter informa\u00e7\u00f5es novas. Da mesma forma, necessitamos deixar para tr\u00e1s as coisasque j\u00e1 n\u00e3o nos preenchem para nos prepararmos para novas experi\u00eancias. Em seu dia a dia \u00e0 frente do antiqu\u00e1rio,L\u00e9lio convive diretamente com esses dois extremos. \u201cUma das coisas mais prazerosas \u00e9 perceber que lido com a70 felicidade de duas pessoas\u201d, afirma o galerista. \u201cTanto da pessoa que se desfaz do objeto que j\u00e1 n\u00e3o faz maissentido em sua vida, quanto daquela que vai receb\u00ea-lo e dar\u00e1 uma nova utilidade para ele.\u201dTalvez, por isso, arrumar os nossos arm\u00e1rios soe como uma esp\u00e9cie de rito de passagem. \u00c9 o momento emque colocamos tudo abaixo e decidimos o que continua conosco e o que n\u00e3o nos serve mais. Ficamos, frente afrente, com ambas as alegrias: fazemos um balan\u00e7o, n\u00e3o apenas das coisas, mas das mem\u00f3rias. Um exerc\u00edcio n\u00e3o75 s\u00f3 de apego, mas tamb\u00e9m de aparar as pr\u00f3prias arestas. Nos purificamos com fogo para seguir em frente. E com asm\u00e3os livres, fora dos bolsos, sem medo de quebrar mais nada.Fonte: VILELA, Daniel. Mem\u00f3ria das coisas. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.com\/conviver\/memoria-das-coisas\/ &gt;. Acesso em: 20 jun. 2019.","id":424380,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mem\u00f3ria das coisas<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 Entro em um antiqu\u00e1rio dias ap\u00f3s um leil\u00e3o. H\u00e1 uma grande escultura na entrada, v\u00e1rios cristais em diversas<\/p><p>cores que eu sequer sei o nome, livros datados do in\u00edcio do s\u00e9culo 19 logo abaixo da escada que sobe em espiral<\/p><p>at\u00e9 o escrit\u00f3rio. \u00c9 instintivo: todas as vezes em que meus cotovelos s\u00e3o pass\u00edveis de causar qualquer desastre, eu \u2013<\/p><p>que sou amplamente conhecido pela falta de jeito \u2013 enfio as m\u00e3os nos bolsos para minimizar a \u00e1rea de contato entre<\/p><p>5 a minha pouca no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o e a poss\u00edvel ru\u00edna completa de uma licoreira equilibrada em um m\u00f3vel antigo.<\/p><p>Uso desse m\u00e9todo para percorrer o curto caminho entre a porta e a cadeira que me indicam para sentar,<\/p><p>distra\u00eddo pelos in\u00fameros quadros e uma infinidade de fr\u00e1geis objetos que n\u00e3o precisariam de mais do que um<\/p><p>esbarr\u00e3o para virarem poeira e entrarem, de vez, para a hist\u00f3ria. Para ser sincero, na verdade, j\u00e1 fazem parte dela.<\/p><p>\u201cNossas coisas carregam de valor hist\u00f3rico nosso espa\u00e7o cotidiano e nos permitem sentir que nossa exist\u00eancia se d\u00e1<\/p><p>10 em um lugar onde se desenvolve um continuum hist\u00f3rico do qual tamb\u00e9m fazemos parte\u201d, indica o professor Carlos<\/p><p>Etchevane, arque\u00f3logo e doutor em geologia quarten\u00e1ria e paleontologia humana pelo <em>Mus\u00e9um National D\u2019historie<\/em><\/p><p><em>Naturelle<\/em>, em Paris.<\/p><p>Desde que nos entendemos por gente, os objetos que carregamos por toda a vida nos ajudam a contar a<\/p><p>hist\u00f3ria de quem somos, a formar nossa identidade e a moldar como nos apresentamos ao mundo. E o melhor: isso<\/p><p>15 pouco tem a ver com os seus valores em dinheiro, mas com os la\u00e7os que nos atam a eles. Isso vale tanto para<\/p><p>aquela cristaleira de jacarand\u00e1, escondida no antiqu\u00e1rio, para o chaveiro que carrego no meu bolso \u2013 e que um dia<\/p><p>foi do meu av\u00f4 \u2013 quanto para a poltrona na qual espero que voc\u00ea, leitor, esteja confortavelmente sentado lendo esta<\/p><p>revista.<\/p><p>\u00c9 preciso entender que as coisas que nos cercam n\u00e3o s\u00e3o feitas unicamente de mat\u00e9ria. \u201cElas t\u00eam tamb\u00e9m<\/p><p>20 uma carga simb\u00f3lica para quem as produz e as usa\u201d, afirma Etchevane. Esse \u00e9 o ponto exato capaz de transformar<\/p><p>cada pe\u00e7a daquele antiqu\u00e1rio em uma hist\u00f3ria \u00fanica, cheia de som e f\u00faria. N\u00e3o s\u00e3o rel\u00edquias distantes, protegidas<\/p><p>por vidros blindados de museus. S\u00e3o objetos marcados pelas rela\u00e7\u00f5es do dia a dia, em uso, que nos ajudam a<\/p><p>localizar mem\u00f3rias como pequenos f\u00f3sseis que carregam narrativas repletas de afeto e de paix\u00f5es.<\/p><p>A te\u00f3rica canadense Laura Marks se dedicou a entender, durante anos, como esses pequenos f\u00f3sseis atuam<\/p><p>25 no nosso cotidiano. Em seu livro <em>The Skin of the Film <\/em>(sem tradu\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas), ela analisou diversos filmes<\/p><p>procurando entender como objetos cenogr\u00e1ficos podiam ajudar a contar hist\u00f3rias e afetar os sentidos dos<\/p><p>espectadores. A solu\u00e7\u00e3o soa engenhosamente simples. Nossas coisas, obviamente, n\u00e3o possuem uma mem\u00f3ria<\/p><p>pr\u00f3pria, mas funcionam como um reservat\u00f3rio, acumulando tudo o que ali despejamos: nossas dores, alegrias, um<\/p><p>dia triste e outro alegre, um beijo \u2013 enfim, tudo aquilo que n\u00e3o podemos carregar sozinhos.<\/p><p>30 Claro que isso tudo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 coisa de cinema. \u201c\u00c9 poss\u00edvel observar essa rela\u00e7\u00e3o entre os nossos sentidos, a<\/p><p>mem\u00f3ria e os objetos agindo em outras inst\u00e2ncias da arte e da vida\u201d, afirma Laura. Para isso, nada de esconder<\/p><p>aquele velho anel em um cofre ou esquecer aquele casaco herdado dos av\u00f3s dentro de um arm\u00e1rio. Escondidos, em<\/p><p>um canto escuro, nada valem. Assim, eles s\u00e3o apenas f\u00f3sseis comuns, isolados da luz, sem poder para contar suas<\/p><p>lembran\u00e7as.<\/p><p>35 A grande diferen\u00e7a entre os nossos f\u00f3sseis e aqueles dos museus, para Laura, \u00e9 que nossas coisas possuem<\/p><p>uma propriedade que ela chama de radioatividade. \u201cEu gosto de pens\u00e1-la como uma forma benigna de<\/p><p>contamina\u00e7\u00e3o, como aquela que acontece quando um perfume demarca o caminho de algu\u00e9m\u201d, afirma a<\/p><p>pesquisadora. Assim como um cheiro nos lembra da presen\u00e7a de uma pessoa, um objeto pode trazer \u00e0 tona<\/p><p>sentimentos e lembran\u00e7as que jur\u00e1vamos soterrados l\u00e1 dentro da gente.<\/p><p>40 Mais do que fazer emergir essas mem\u00f3rias, nossas coisas nos levam a partilhar essas experi\u00eancias,<\/p><p>contaminando aqueles que est\u00e3o \u00e0 nossa volta com suas hist\u00f3rias e segredos. Ao tirar aquele casaco antigo da<\/p><p>gaveta, mais do que receber um longo abra\u00e7o que rememora a todo o tempo a rela\u00e7\u00e3o com os av\u00f3s, somos levados<\/p><p>a dividir essa sensa\u00e7\u00e3o com os outros.<\/p><p>Entender isso nos ajuda a ter uma rela\u00e7\u00e3o de posse \u201cmenos fetichista\u201d, para usar as palavras de Laura, com<\/p><p>45 as nossas coisas. Elas n\u00e3o s\u00e3o exatamente \u201cnossas\u201d, mas uma colagem que re\u00fane um pouco de cada um que j\u00e1<\/p><p>esteve ligado \u00e0quele objeto. \u00c0s vezes, para preservar esse f\u00f3ssil em sua exatid\u00e3o, o escondemos. N\u00e3o queremos<\/p><p>correr o risco de perd\u00ea-lo. Basta convidar um amigo desastrado \u2013 como eu! \u2013 para uma comemora\u00e7\u00e3o e l\u00e1 se vai<\/p><p>para o ch\u00e3o um jarro de flores que estava h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es na sua fam\u00edlia. Um risco necess\u00e1rio, j\u00e1 que n\u00e3o podemos<\/p><p>lembrar aquilo que n\u00e3o tentamos esquecer.<\/p><p>50 \u201cQuando voc\u00ea tem medo de usar qualquer coisa, \u00e9 l\u00f3gico que ela vai terminar em cacos\u201d, afirma o galerista<\/p><p>L\u00e9lio Cimini, que h\u00e1 13 anos comanda o Emp\u00f3rio das Artes, o antiqu\u00e1rio do in\u00edcio da reportagem. No seu dia a dia,<\/p><p>L\u00e9lio usa um antigo aparelho de jantar. Nunca houve nenhum arranh\u00e3o, nem mesmo uma pe\u00e7a quebrada. Claro, um<\/p><p>objeto pode at\u00e9 perder o seu valor de venda ou de troca pelo desgaste, mas eles n\u00e3o se tornam especiais<\/p><p>exatamente pelo seu custo. Todos aqueles pratos e x\u00edcaras, que um dia j\u00e1 participaram das festas de alguma<\/p><p>55 senhora do s\u00e9culo 20, hoje s\u00e3o testemunhas do cotidiano, das conversas \u00e0 mesa da fam\u00edlia de L\u00e9lio.<\/p><p>S\u00e3o essas mem\u00f3rias que se confundem e se encerram em cada prato e x\u00edcara que o tornam \u00fanico, n\u00e3o sua<\/p><p>natureza material. Ao contr\u00e1rio, se pode achar com um pouco de pesquisa um modelo parecido ou at\u00e9 com os<\/p><p>mesmos e exatos desenhos. A porcelana, fr\u00e1gil, pode se rachar ou at\u00e9 se desfazer em poeira no ch\u00e3o. Mas as<\/p><p>rela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o. E \u00e9 justamente essa experi\u00eancia, indestrut\u00edvel, que faz aquele aparelho perdurar na lava-lou\u00e7as e n\u00e3o<\/p><p>60 na vitrine do emp\u00f3rio.<\/p><p>Mas, muitas vezes, tamb\u00e9m \u00e9 essa mesma experi\u00eancia que nos leva a nos desfazer de determinado objeto.<\/p><p>\u201cQuando comecei o Emp\u00f3rio, boa parte das coisas veio da minha cole\u00e7\u00e3o pessoal\u201d, comenta L\u00e9lio. \u201cFiquei apenas<\/p><p>com aquilo que n\u00e3o conseguiria me desfazer, pelo apre\u00e7o\u201d, diz. Esquecer e lembrar, como nos faz recordar o<\/p><p>historiador franc\u00eas Michel de Certeau, s\u00e3o faces de uma mesma moeda. Em seu livro<em> A Inven\u00e7\u00e3o do Cotidiano<\/em>,<\/p><p>65 comenta que os processos de apagamento, de esvaziamento da mem\u00f3ria, s\u00e3o t\u00e3o necess\u00e1rios quanto os de escrita.<\/p><p>Alguns estudos recentes da Universidade de Illinois, inclusive, revelam que o nosso c\u00e9rebro precisa desse<\/p><p>processo de apagamento para reter informa\u00e7\u00f5es novas. Da mesma forma, necessitamos deixar para tr\u00e1s as coisas<\/p><p>que j\u00e1 n\u00e3o nos preenchem para nos prepararmos para novas experi\u00eancias. Em seu dia a dia \u00e0 frente do antiqu\u00e1rio,<\/p><p>L\u00e9lio convive diretamente com esses dois extremos. \u201cUma das coisas mais prazerosas \u00e9 perceber que lido com a<\/p><p>70 felicidade de duas pessoas\u201d, afirma o galerista. \u201cTanto da pessoa que se desfaz do objeto que j\u00e1 n\u00e3o faz mais<\/p><p>sentido em sua vida, quanto daquela que vai receb\u00ea-lo e dar\u00e1 uma nova utilidade para ele.\u201d<\/p><p>Talvez, por isso, arrumar os nossos arm\u00e1rios soe como uma esp\u00e9cie de rito de passagem. \u00c9 o momento em<\/p><p>que colocamos tudo abaixo e decidimos o que continua conosco e o que n\u00e3o nos serve mais. Ficamos, frente a<\/p><p>frente, com ambas as alegrias: fazemos um balan\u00e7o, n\u00e3o apenas das coisas, mas das mem\u00f3rias. Um exerc\u00edcio n\u00e3o<\/p><p>75 s\u00f3 de apego, mas tamb\u00e9m de aparar as pr\u00f3prias arestas. Nos purificamos com fogo para seguir em frente. E com as<\/p><p>m\u00e3os livres, fora dos bolsos, sem medo de quebrar mais nada.<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: VILELA, Daniel. Mem\u00f3ria das coisas. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vidasimples.com\/conviver\/memoria-das-coisas\/ &gt;. Acesso em: 20 jun. 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1445675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17691,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma VLAN pode ser implementada por meio de diferentes m\u00e9todos e formas de identifica\u00e7\u00e3o dos elementos pertencentes \u00e0s VLANs. Uma das formas de identificar os elementos das VLAN camada 2 \u00e9 utilizar o","provas":[{"id":40313,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":17691,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-analista-em-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 06:29:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1189660,"hashId":"d9aa3523ec925f0a024de5925c644730","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma VLAN pode ser implementada por meio de diferentes\r\nm\u00e9todos e formas de identifica\u00e7\u00e3o dos elementos\r\npertencentes \u00e0s VLANs. Uma das formas de identificar\r\nos elementos das VLAN camada 2 \u00e9 utilizar o<\/p>","resposta":4274475,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endere\u00e7o IP.","id":4274474,"corpo":"endere\u00e7o IP.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"endere\u00e7o MAC.","id":4274475,"corpo":"endere\u00e7o MAC.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00famero da porta da Switch.","id":4274476,"corpo":"n\u00famero da porta da <em>Switch<\/em>.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tipo de aplica\u00e7\u00e3o executado.","id":4274477,"corpo":"tipo de aplica\u00e7\u00e3o executado.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tipo de servi\u00e7o transportado.","id":4274478,"corpo":"tipo de servi\u00e7o transportado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1189660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8080\/1990, um dos objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS \u00e9:","provas":[{"id":43117,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 06:29:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1289573,"hashId":"b327d3475f52b00a265b43ed0e0723a4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8080\/1990, um dos objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS \u00e9:<\/p>","resposta":4691927,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preservar a autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.","id":4691926,"corpo":"<p align=justify>preservar a autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"identificar e divulgar os fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.","id":4691927,"corpo":"<p align=justify>identificar e divulgar os fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"administrar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros destinados, em cada ano, \u00e0 sa\u00fade.","id":4691928,"corpo":"<p align=justify>administrar os recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros destinados, em cada ano, \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"elaborar e atualizar periodicamente o plano de sa\u00fade.","id":4691929,"corpo":"<p align=justify>elaborar e atualizar periodicamente o plano de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":4691930,"corpo":"<p align=justify>formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1289573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o T\u00edtulo I da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, a educa\u00e7\u00e3o abrange os processos formativos que se desenvolvem em v\u00e1rios \u00e2mbitos da vida do educando, e deve vincular-se:","provas":[{"id":54704,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 06:42:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1657402,"hashId":"9bc51ef7abebf5686ed8f6618a67fa8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o T\u00edtulo I da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, a educa\u00e7\u00e3o abrange os processos formativos que se desenvolvem em v\u00e1rios \u00e2mbitos da vida do educando, e deve vincular-se:<\/p>","resposta":6246804,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social.","id":6246804,"corpo":"<p>Ao mundo do trabalho e \u00e0 pr\u00e1tica social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c0 valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o.","id":6246805,"corpo":"<p>\u00c0 valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es.","id":6246806,"corpo":"<p>Ao pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso.","id":6246807,"corpo":"<p>\u00c0 igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c0 garantia da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino.","id":6246808,"corpo":"<p>\u00c0 garantia da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1657402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade \/ SUS - NOAS-SUS 01\/02, institui o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o - PDR como instrumento de ordenamento do processo de regionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em cada estado e no Distrito Federal, baseado nos objetivos de defini\u00e7\u00e3o de prioridades de interven\u00e7\u00e3o coerentes com as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e garantia de acesso dos cidad\u00e3os a todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.O PDR dever\u00e1 ser elaborado na perspectiva de garantir, o acesso dos cidad\u00e3os, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de sua resid\u00eancia, a um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os vinculados \u00e0s seguintes responsabilidades m\u00ednimas, EXCETO: ","provas":[{"id":54719,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-farmaceutico-tanto-a-prova-quanto-os-gabaritos-possuem-30-questoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 06:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1657798,"hashId":"09c39df21bf944beab705775962399d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade \/ SUS - NOAS-SUS 01\/02, institui o Plano Diretor de Regionaliza\u00e7\u00e3o - PDR como instrumento de ordenamento do processo de regionaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia em cada estado e no Distrito Federal, baseado nos objetivos de defini\u00e7\u00e3o de prioridades de interven\u00e7\u00e3o coerentes com as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e garantia de acesso dos cidad\u00e3os a todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.O PDR dever\u00e1 ser elaborado na perspectiva de garantir, o acesso dos cidad\u00e3os, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel de sua resid\u00eancia, a um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os vinculados \u00e0s seguintes responsabilidades m\u00ednimas, EXCETO: <\/p>","resposta":6248552,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. ","id":6248550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tratamento das intercorr\u00eancias mais comuns na inf\u00e2ncia. ","id":6248551,"corpo":"<p>Tratamento das intercorr\u00eancias mais comuns na inf\u00e2ncia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tratamentos cl\u00ednicos e cir\u00fargicos complexos de casos de urg\u00eancias. ","id":6248552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamentos cl\u00ednicos e cir\u00fargicos complexos de casos de urg\u00eancias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Atendimento de afec\u00e7\u00f5es agudas de maior incid\u00eancia. ","id":6248553,"corpo":"<p> Atendimento de afec\u00e7\u00f5es agudas de maior incid\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento de pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas de alta preval\u00eancia. ","id":6248554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento de pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas de alta preval\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1657798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o brasileiros natos os nascidos:","provas":[{"id":54651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 06:42:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1657819,"hashId":"679c1cb49d5efaec16f1d433eddefeaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o brasileiros natos os nascidos:<\/p>","resposta":6248652,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.","id":6248650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles n\u00e3o esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":6248651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles n\u00e3o esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.","id":6248652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em Portugal, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que a m\u00e3e tenha resid\u00eancia fixa no Brasil.","id":6248653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Portugal, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que a m\u00e3e tenha resid\u00eancia fixa no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1657819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Pedro, advogado conhecido no Munic\u00edpio Alfa, foi eleito para mandato na C\u00e2mara Municipal, na legislatura de 2012 a 2015. Ap\u00f3s a posse e o exerc\u00edcio do cargo de vereador em 2012 e 2013, Jo\u00e3o Pedro licenciou-se do mandato em 2014 e 2015 a convite do Prefeito, para exercer o cargo de Procurador-Geral do Munic\u00edpio Alfa.Diante desses fatos, Jo\u00e3o Pedro,","provas":[{"id":38681,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"oab-2019-fgv-advogado-xxx-exame-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXX Exame de Ordem Unificado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 05:12:24","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1128800,"hashId":"6dd87bd49e48547b0563fb43a6c5a75b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Pedro, advogado conhecido no Munic\u00edpio Alfa, foi eleito para mandato na C\u00e2mara Municipal, na legislatura de 2012 a 2015. Ap\u00f3s a posse e o exerc\u00edcio do cargo de vereador em 2012 e 2013, Jo\u00e3o Pedro licenciou-se do mandato em 2014 e 2015 a convite do Prefeito, para exercer o cargo de Procurador-Geral do Munic\u00edpio Alfa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desses fatos, Jo\u00e3o Pedro,<\/p>","resposta":4013577,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em 2012 e 2013, poderia exercer a advocacia a favor de entidades paraestatais.","id":4013576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 2012 e 2013, poderia exercer a advocacia a favor de entidades paraestatais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em 2012 e 2013, n\u00e3o poderia exercer a advocacia contra empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico estadual.","id":4013577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 2012 e 2013, n\u00e3o poderia exercer a advocacia contra empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em 2014 e 2015, poderia exercer a advocacia privada, desde que n\u00e3o atuasse contra o Munic\u00edpio Alfa ou entidade que lhe seja vinculada.","id":4013578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 2014 e 2015, poderia exercer a advocacia privada, desde que n\u00e3o atuasse contra o Munic\u00edpio Alfa ou entidade que lhe seja vinculada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em 2014 e 2015, n\u00e3o poderia exercer a advocacia a favor de autarquia vinculada ao Munic\u00edpio Alfa.","id":4013579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 2014 e 2015, n\u00e3o poderia exercer a advocacia a favor de autarquia vinculada ao Munic\u00edpio Alfa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["C\u00f3digo de \u00e9tica OAB"],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399613,"slug":"legislacao-dos-orgaos-codigo-de-etica-e-disciplina-da-oab"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1128800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedro do Ros\u00e1rio","sigla":"Prefeitura de Pedro Rosario","id":4579,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar sobre a forma\u00e7\u00e3o das turmas de educa\u00e7\u00e3o infantil.","provas":[{"id":54562,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedro do Ros\u00e1rio","sigla":"Prefeitura de Pedro Rosario","id":4579,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma-2019-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Pedro Ros\u00e1rio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 06:42:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1655104,"hashId":"c8b7de5872b2b9cf36e7b598465c5d86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar sobre a forma\u00e7\u00e3o das turmas de educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","resposta":6237298,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enturma\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma como a institui\u00e7\u00e3o organiza ou agrupa as crian\u00e7as. Para planejar como as crian\u00e7as ser\u00e3o atendidas em grupos \u00e9 importante considerar v\u00e1rios referenciais: a regulamenta\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil do Munic\u00edpio; a Proposta Pedag\u00f3gica da Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil; os Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":6237295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enturma\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma como a institui\u00e7\u00e3o organiza ou agrupa as crian\u00e7as. Para planejar como as crian\u00e7as ser\u00e3o atendidas em grupos \u00e9 importante considerar v\u00e1rios referenciais: a regulamenta\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil do Munic\u00edpio; a Proposta Pedag\u00f3gica da Institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil; os Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o em agrupamentos ou turmas de crian\u00e7as nas institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 flex\u00edvel e deve estar prevista na proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o.","id":6237296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o em agrupamentos ou turmas de crian\u00e7as nas institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 flex\u00edvel e deve estar prevista na proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as nunca ficam sozinhas, tendo sempre uma professora ou um professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil para cada grupo ou turma, prevendo-se sua substitui\u00e7\u00e3o por uma outra professora ou outro professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil nos intervalos para caf\u00e9 e almo\u00e7o, para as faltas ou per\u00edodos de licen\u00e7a.","id":6237297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as nunca ficam sozinhas, tendo sempre uma professora ou um professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil para cada grupo ou turma, prevendo-se sua substitui\u00e7\u00e3o por uma outra professora ou outro professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil nos intervalos para caf\u00e9 e almo\u00e7o, para as faltas ou per\u00edodos de licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os grupos ou turmas de crian\u00e7as s\u00e3o organizados por faixa et\u00e1ria (1 ano, 2 anos, etc.) ou envolvendo mais de uma faixa et\u00e1ria (0 a 2, 1 a 3, etc.). A composi\u00e7\u00e3o dos grupos ou das turmas de crian\u00e7as n\u00e3o deve levar em conta as caracter\u00edsticas de desenvolvimento das crian\u00e7as.","id":6237298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os grupos ou turmas de crian\u00e7as s\u00e3o organizados por faixa et\u00e1ria (1 ano, 2 anos, etc.) ou envolvendo mais de uma faixa et\u00e1ria (0 a 2, 1 a 3, etc.). A composi\u00e7\u00e3o dos grupos ou das turmas de crian\u00e7as n\u00e3o deve levar em conta as caracter\u00edsticas de desenvolvimento das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1655104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedro do Ros\u00e1rio","sigla":"Prefeitura de Pedro Rosario","id":4579,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a brincadeira e o desenvolvimento da crian\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o infantil, assinale a op\u00e7\u00e3o ERRADA.","provas":[{"id":54562,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedro do Ros\u00e1rio","sigla":"Prefeitura de Pedro Rosario","id":4579,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma-2019-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Pedro Ros\u00e1rio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 06:42:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1655108,"hashId":"53b7cadc336c9f3194dd3bdb927367c6","enunciado":"<p>Sobre a brincadeira e o desenvolvimento da crian\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o infantil, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":6237313,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento do aspecto l\u00fadico facilita a aprendizagem, o desenvolvimento pessoal, social e cultural, colabora para uma boa sa\u00fade mental, prepara para um estado interior f\u00e9rtil, facilita os processos de socializa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, express\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimento.","id":6237312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento do aspecto l\u00fadico facilita a aprendizagem, o desenvolvimento pessoal, social e cultural, colabora para uma boa sa\u00fade mental, prepara para um estado interior f\u00e9rtil, facilita os processos de socializa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, express\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ludicidade auxilia o educador no desafio de ensinar, e brincar pode ensinar, pois propicia o trabalho com diferentes linguagens, o que dificulta a significa\u00e7\u00e3o de conceitos e a crian\u00e7a \u00e9 capaz de construir seu pr\u00f3prio conhecimento.","id":6237313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ludicidade auxilia o educador no desafio de ensinar, e brincar pode ensinar, pois propicia o trabalho com diferentes linguagens, o que dificulta a significa\u00e7\u00e3o de conceitos e a crian\u00e7a \u00e9 capaz de construir seu pr\u00f3prio conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao brincar, a crian\u00e7a n\u00e3o apenas expressa e comunica suas experi\u00eancias, mas a reelabora, reconhecendo-se como sujeito pertencente a um grupo social e a um contexto cultural, aprendendo sobre si mesma e sobre os homens e suas rela\u00e7\u00f5es no mundo, e tamb\u00e9m sobre os significados culturais do meio em que est\u00e1 inserida.","id":6237314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao brincar, a crian\u00e7a n\u00e3o apenas expressa e comunica suas experi\u00eancias, mas a reelabora, reconhecendo-se como sujeito pertencente a um grupo social e a um contexto cultural, aprendendo sobre si mesma e sobre os homens e suas rela\u00e7\u00f5es no mundo, e tamb\u00e9m sobre os significados culturais do meio em que est\u00e1 inserida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Durante a brincadeira a crian\u00e7a tem a oportunidade de aprender e se desenvolver, experimentar e interagir com seus colegas e com o professor.","id":6237315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a brincadeira a crian\u00e7a tem a oportunidade de aprender e se desenvolver, experimentar e interagir com seus colegas e com o professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1655108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedro do Ros\u00e1rio","sigla":"Prefeitura de Pedro Rosario","id":4579,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 organizada de acordo com as seguintes regras comuns, EXCETO:","provas":[{"id":54562,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedro do Ros\u00e1rio","sigla":"Prefeitura de Pedro Rosario","id":4579,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma-2019-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Pedro Ros\u00e1rio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 06:42:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1655115,"hashId":"58876c0b2b5bd6b1100d7bfa2e50c993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 organizada de acordo com as seguintes regras comuns, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6237344,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expedi\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a.","id":6237341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expedi\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual de 800 (oitocentas) horas, distribu\u00edda por um m\u00ednimo de 200 (duzentos) dias de trabalho educacional.","id":6237342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual de 800 (oitocentas) horas, distribu\u00edda por um m\u00ednimo de 200 (duzentos) dias de trabalho educacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental.","id":6237343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"controle de frequ\u00eancia pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 50% (cinquenta por cento) do total de horas.","id":6237344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle de frequ\u00eancia pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 50% (cinquenta por cento) do total de horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1655115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedro do Ros\u00e1rio","sigla":"Prefeitura de Pedro Rosario","id":4579,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Piaget, os est\u00e1gios de desenvolvimento do pensamento da crian\u00e7a s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":54562,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedro do Ros\u00e1rio","sigla":"Prefeitura de Pedro Rosario","id":4579,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedro-rosario-ma-2019-crescer-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Pedro Ros\u00e1rio - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 06:42:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1655125,"hashId":"0f63b90247aa71b6e12f39fc27606bd1","enunciado":"<p>Segundo Piaget, os est\u00e1gios de desenvolvimento do pensamento da crian\u00e7a s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6237388,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sens\u00f3rio-motor, pr\u00e9-operat\u00f3rio, acomoda\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o.","id":6237386,"corpo":"<p>Sens\u00f3rio-motor, pr\u00e9-operat\u00f3rio, acomoda\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Operat\u00f3rio concreto, Desequil\u00edbrio, assimila\u00e7\u00e3o e operat\u00f3rio formal","id":6237387,"corpo":"<p>Operat\u00f3rio concreto, Desequil\u00edbrio, assimila\u00e7\u00e3o e operat\u00f3rio formal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sens\u00f3rio-motor, pr\u00e9-operat\u00f3rio, operat\u00f3rio concreto e operat\u00f3rio formal.","id":6237388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sens\u00f3rio-motor, pr\u00e9-operat\u00f3rio, operat\u00f3rio concreto e operat\u00f3rio formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desequil\u00edbrio, assimila\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o.","id":6237389,"corpo":"<p>Desequil\u00edbrio, assimila\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1655125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista","id":5549,"slug":"agente-de-apoio-operacional-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo a respeito da sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":46791,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista","id":5549,"slug":"agente-de-apoio-operacional-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-de-apoio-operacional-area-motorista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 05:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1423315,"hashId":"79e06cfd5ea019e522b150e3505c7880","enunciado":"<p>Observe a imagem abaixo a respeito da sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e assinale a alternativa correta:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46791\/questao\/1423315-20201126151515000000-0.png\"><\/p>","resposta":5250692,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso obrigat\u00f3rio de correntes.","id":5250692,"corpo":"<p>Uso obrigat\u00f3rio de correntes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uso facultativo de correntes.","id":5250693,"corpo":"<p>Uso facultativo de correntes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proibido o uso de correntes.","id":5250694,"corpo":"<p>Proibido o uso de correntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uso obrigat\u00f3rio de correntes apenas em ve\u00edculos leves.","id":5250695,"corpo":"<p>Uso obrigat\u00f3rio de correntes apenas em ve\u00edculos leves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1423315","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista","id":5549,"slug":"agente-de-apoio-operacional-area-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o os itens a seguir a respeito da dire\u00e7\u00e3o preventiva e julgue a sua veracidade: I. As condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se constituem como um importante fator no que tange aos fatores adversos \u00e0 dire\u00e7\u00e3o defensiva; II. A aten\u00e7\u00e3o do motorista \u00e9 um fator secund\u00e1rio e irrelevante no que tange \u00e0 dire\u00e7\u00e3o defensiva; III. O estado emocional do condutor \u00e9 um importante fator de seguran\u00e7a, estresse e sono podem comprometer a seguran\u00e7a do motorista e passageiro. Dos itens acima:","provas":[{"id":46791,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista","id":5549,"slug":"agente-de-apoio-operacional-area-motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-de-apoio-operacional-area-motorista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente de Apoio Operacional - \u00c1rea Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 05:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1423317,"hashId":"926a92b0391e48b07009a04974ef0214","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o os itens a seguir a respeito da dire\u00e7\u00e3o preventiva e julgue a sua veracidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. As condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se constituem como um importante fator no que tange aos fatores adversos \u00e0 dire\u00e7\u00e3o defensiva; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. A aten\u00e7\u00e3o do motorista \u00e9 um fator secund\u00e1rio e irrelevante no que tange \u00e0 dire\u00e7\u00e3o defensiva; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. O estado emocional do condutor \u00e9 um importante fator de seguran\u00e7a, estresse e sono podem comprometer a seguran\u00e7a do motorista e passageiro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5250701,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5250700,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5250701,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5250702,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5250703,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1423317","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os munic\u00edpios da Microrregi\u00e3o Serid\u00f3 Ocidental, o PIB do munic\u00edpio de Jardim de Piranhas representa um percentual mais pr\u00f3ximo de","provas":[{"id":73948,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jardim de Piranhas","sigla":"","id":3900,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jardim-de-piranhas-rn-2019-funcern-vigilante","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de Jardim de Piranhas - Vigilante - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 10:26:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261743,"hashId":"06e6296d02ce70cbaea8508eee98ffab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os munic\u00edpios da Microrregi\u00e3o Serid\u00f3 Ocidental, o PIB do munic\u00edpio de Jardim de Piranhas representa um percentual mais pr\u00f3ximo de<\/p>","resposta":8904208,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,12%.","id":8904207,"corpo":"<p>9,12%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8,50%.","id":8904208,"corpo":"<p>8,50%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10,21%.","id":8904209,"corpo":"<p>10,21%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7,96%.","id":8904210,"corpo":"<p>7,96%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, sobre o Produto Interno Bruto \u2013 PIB de alguns munic\u00edpios do Rio Grande do Norte no ano de 2016. Os dados da tabela ser\u00e3o utilizados como refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 2 e 3.Nome do Munic\u00edpio\tNome da Microrregi\u00e3oProduto Interno Bruto, a pre\u00e7os correntes(R$ 1.000)Popula\u00e7\u00e3o(N\u00ba de habitantes)AcariSerid\u00f3 Oriental108.58311.338Caic\u00f3Serid\u00f3 Ocidental1.061.76567.747Carna\u00faba dos DantasSerid\u00f3 Oriental76.2118.117CruzetaSerid\u00f3 Oriental88.8538.155Currais NovosSerid\u00f3 Oriental635.52445.060EquadorSerid\u00f3 Oriental64.2286.103IpueiraSerid\u00f3 Ocidental22.9732.236Jardim de PiranhasSerid\u00f3 Ocidental119.43214.734Jardim do Serid\u00f3Serid\u00f3 Oriental143.67412.566Ouro BrancoSerid\u00f3 Oriental43.9044.877ParelhasSerid\u00f3 Oriental295.80621.577Santana do Serid\u00f3Serid\u00f3 Oriental38.7792.688S\u00e3o FernandoSerid\u00f3 Ocidental47.3923.603S\u00e3o Jo\u00e3o do SabugiSerid\u00f3 Ocidental51.3796.240S\u00e3o Jos\u00e9 do Serid\u00f3Serid\u00f3 Oriental93.0164.605Serra Negra do NorteSerid\u00f3 Ocidental75.5218.152Timba\u00faba dos BatistasSerid\u00f3 Ocidental28.5162.428Fonte: IBGE 2016 Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ibge.gov.br\/estatisticas-novoportal\/economicas\/contas-nacionais\/9088-produto-interno-bruto-dosmunicipios.html?=&amp;t=resultados ","id":517147,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, sobre o Produto Interno Bruto \u2013 PIB de alguns munic\u00edpios do Rio Grande do Norte no ano de 2016. Os dados da tabela ser\u00e3o utilizados como refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 2 e 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 818px;\"><colgroup><col width=\"221\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"180\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"204\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"213\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"background-color: rgb(190, 190, 190);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">Nome do Munic\u00edpio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"background-color: rgb(190, 190, 190);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"text-align: center;\">\t<strong style=\"color: black;\">Nome da <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">Microrregi\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"background-color: rgb(190, 190, 190);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">Produto Interno Bruto, a <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">pre\u00e7os correntes<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">(R$ 1.000)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"background-color: rgb(190, 190, 190);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">Popula\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(190, 190, 190)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">(N\u00ba de habitantes)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Acari<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Oriental<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">108.583<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">11.338<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caic\u00f3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Ocidental<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.061.765<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">67.747<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Carna\u00faba dos Dantas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Oriental<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">76.211<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.117<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cruzeta<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Oriental<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">88.853<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.155<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Currais Novos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Oriental<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">635.524<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">45.060<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Equador<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Oriental<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">64.228<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.103<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ipueira<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Ocidental<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">22.973<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.236<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jardim de Piranhas<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Ocidental<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">119.432<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">14.734<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jardim do Serid\u00f3<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Oriental<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">143.674<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.566<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ouro Branco<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Oriental<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">43.904<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.877<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Parelhas<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Oriental<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">295.806<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">21.577<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Santana do Serid\u00f3<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Oriental<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">38.779<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.688<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">S\u00e3o Fernando<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Ocidental<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">47.392<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.603<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">S\u00e3o Jo\u00e3o do Sabugi<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Ocidental<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">51.379<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.240<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">S\u00e3o Jos\u00e9 do Serid\u00f3<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Oriental<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">93.016<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.605<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serra Negra do Norte<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Ocidental<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">75.521<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.152<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Timba\u00faba dos Batistas<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Serid\u00f3 Ocidental<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">28.516<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.428<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: IBGE 2016 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ibge.gov.br\/estatisticas-novoportal\/economicas\/contas-nacionais\/9088-produto-interno-bruto-dosmunicipios.html?=&amp;t=resultados <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 e 23","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2261743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Artur n\u00e3o deu um chocolate para Bruna, ent\u00e3o ele n\u00e3o comprou um chocolate.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:32:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140352,"hashId":"f3c3d872746cc6e3ff3e1bd375a20022","enunciado":"<p align=justify>Se Artur n\u00e3o deu um chocolate para Bruna, ent\u00e3o ele\r\nn\u00e3o comprou um chocolate.<\/p>","resposta":4064506,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A: Se Artur compra um chocolate, ent\u00e3o Artur o d\u00e1 para Hugo ou para Bruna. B: Hugo n\u00e3o gosta de chocolate e Bruna gosta de gastar com doces. Considerando que as senten\u00e7as acima sejam verdadeiras, julgue os itens de 28 a 30.","id":390088,"enunciado":"<p align=\"justify\">A: Se Artur compra um chocolate, ent\u00e3o Artur o d\u00e1 para Hugo\r\nou para Bruna.\r\nB: Hugo n\u00e3o gosta de chocolate e Bruna gosta de gastar com\r\ndoces.<\/p><p align=\"justify\">\r\nConsiderando que as senten\u00e7as acima sejam verdadeiras,\r\njulgue os itens de 28 a 30.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Particulares Afirmativas","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Particulares Afirmativas","pai":404264,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404265,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-particulares-afirmativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1140352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de dissolu\u00e7\u00e3o da M\u00fatua, seus bens, seus valores e suas obriga\u00e7\u00f5es ser\u00e3o assimilados pelo Conselho Federal de Engenharia e Agronomia, ressalvados os direitos dos associados.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 12:32:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140391,"hashId":"f24182fb4639b94f0cabe88674374989","enunciado":"<p align=justify>No caso de dissolu\u00e7\u00e3o da M\u00fatua, seus bens, seus valores\r\ne suas obriga\u00e7\u00f5es ser\u00e3o assimilados pelo Conselho\r\nFederal de Engenharia e Agronomia, ressalvados os\r\ndireitos dos associados.<\/p>","resposta":4064612,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 5.194\/1966, n.\u00ba 6.496\/1977 e n.\u00ba 6.838\/1980, julgue os itens de 55 a 60.","id":390093,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 5.194\/1966, n.\u00ba 6.496\/1977 e\r\nn.\u00ba 6.838\/1980, julgue os itens de 55 a 60.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.496\/1977- Disp\u00f5e sobre Registro de Acervo T\u00e9cnico dos Profissionais da Engenharia, Arquitetura e Agronomia e Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.496\/1977- Disp\u00f5e sobre Registro de Acervo T\u00e9cnico dos Profissionais da Engenharia, Arquitetura e Agronomia e Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395040,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-496-1977-dispoe-sobre-registro-de-acervo-tecnico-dos-profissionais-da-engenharia-arquitetura-e-agronomia-e-expedicao-de-certidao"}],"slug":"legislacao-federal\/1140391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, entre todos os alunos, 300 gostam de matem\u00e1tica, 250 gostam de portugu\u00eas e 50 n\u00e3o gostam dessas mat\u00e9rias, ent\u00e3o mais de 175 alunos gostam de ambas as mat\u00e9rias.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:32:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140351,"hashId":"1e7801ca0c361c7882ee5178efc9f82e","enunciado":"<p align=justify>Se, entre todos os alunos, 300 gostam de matem\u00e1tica,\r\n250 gostam de portugu\u00eas e 50 n\u00e3o gostam dessas\r\nmat\u00e9rias, ent\u00e3o mais de 175 alunos gostam de ambas as\r\nmat\u00e9rias.<\/p>","resposta":4064503,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma escola, existem 400 alunos, em 10 salas de 40 alunos cada, e 10 professores, entre eles, Humberto, Fernanda e Vivian. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 24 a 27.","id":390087,"enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma escola, existem 400 alunos, em 10 salas\r\nde 40 alunos cada, e 10 professores, entre eles, Humberto,\r\nFernanda e Vivian.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 24 a 27.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 27","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1140351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ajuda farmac\u00eautica prestada pela M\u00fatua ser\u00e1 integral e concedida ao associado que declarar n\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es de arcar com o \u00f4nus.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 12:32:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140392,"hashId":"b8eb5a4cb24c2c4ae8aeeaac70f73b3c","enunciado":"<p align=justify>A ajuda farmac\u00eautica prestada pela M\u00fatua ser\u00e1 integral\r\ne concedida ao associado que declarar n\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es\r\nde arcar com o \u00f4nus.<\/p>","resposta":4064615,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 5.194\/1966, n.\u00ba 6.496\/1977 e n.\u00ba 6.838\/1980, julgue os itens de 55 a 60.","id":390093,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 5.194\/1966, n.\u00ba 6.496\/1977 e\r\nn.\u00ba 6.838\/1980, julgue os itens de 55 a 60.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.496\/1977- Disp\u00f5e sobre Registro de Acervo T\u00e9cnico dos Profissionais da Engenharia, Arquitetura e Agronomia e Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.496\/1977- Disp\u00f5e sobre Registro de Acervo T\u00e9cnico dos Profissionais da Engenharia, Arquitetura e Agronomia e Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395040,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-496-1977-dispoe-sobre-registro-de-acervo-tecnico-dos-profissionais-da-engenharia-arquitetura-e-agronomia-e-expedicao-de-certidao"}],"slug":"legislacao-federal\/1140392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A punibilidade de profissional liberal prescreve em dois anos, contados da instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 12:32:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140393,"hashId":"ed3a16b54b18b2334e90d8f1de7b7839","enunciado":"<p align=justify>A punibilidade de profissional liberal prescreve em dois\r\nanos, contados da instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar.<\/p>","resposta":4064617,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 5.194\/1966, n.\u00ba 6.496\/1977 e n.\u00ba 6.838\/1980, julgue os itens de 55 a 60.","id":390093,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s Leis n.\u00ba 5.194\/1966, n.\u00ba 6.496\/1977 e\r\nn.\u00ba 6.838\/1980, julgue os itens de 55 a 60.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.496\/1977- Disp\u00f5e sobre Registro de Acervo T\u00e9cnico dos Profissionais da Engenharia, Arquitetura e Agronomia e Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.496\/1977- Disp\u00f5e sobre Registro de Acervo T\u00e9cnico dos Profissionais da Engenharia, Arquitetura e Agronomia e Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395040,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-496-1977-dispoe-sobre-registro-de-acervo-tecnico-dos-profissionais-da-engenharia-arquitetura-e-agronomia-e-expedicao-de-certidao"}],"slug":"legislacao-federal\/1140393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade e deve revoga-los quando eivados de v\u00edcio de legalidade.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:31:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140364,"hashId":"8b484e06bc2ed691639a52f552c19e3f","enunciado":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos\r\npor motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade e deve\r\nrevoga-los quando eivados de v\u00edcio de legalidade.<\/p>","resposta":4064542,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Processo administrativo O termo processo indica uma atividade para a frente, ou seja, uma atividade voltada a determinado objetivo. Trata-se de categoria jur\u00eddica caracterizada pelo fato de que o fim alvitrado resulta da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica existente entre os integrantes do processo. Na verdade, pode definir-se o processo como a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica integrada por algumas pessoas, que nela exercem v\u00e1rias atividades direcionadas para determinado fim. De fato, a ideia do processo reflete fun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, em que os atos e os comportamentos de seus integrantes se apresentam em sequ\u00eancia ordenada com sentido teleol\u00f3gico, vale dizer, perseguindo o objetivo a que se destina o processo. Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho. Manual de direito administrativo. 32.\u00aa ed., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018. Tendo como refer\u00eancia o texto acima e a Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 31 a 37.","id":390089,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Processo administrativo<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nO termo processo indica uma atividade para a frente,\r\nou seja, uma atividade voltada a determinado objetivo.\r\nTrata-se de categoria jur\u00eddica caracterizada pelo fato de que\r\no fim alvitrado resulta da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica existente entre os\r\nintegrantes do processo. Na verdade, pode definir-se o\r\nprocesso como a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica integrada por algumas\r\npessoas, que nela exercem v\u00e1rias atividades direcionadas\r\npara determinado fim. De fato, a ideia do processo reflete\r\nfun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, em que os atos e os comportamentos de\r\nseus integrantes se apresentam em sequ\u00eancia ordenada com\r\nsentido teleol\u00f3gico, vale dizer, perseguindo o objetivo a que\r\nse destina o processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho. Manual de direito administrativo.\r\n32.\u00aa ed., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia o texto acima e a Lei n.\u00ba 9.784\/1999,\r\njulgue os itens de 31 a 37.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1140364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos administrativos que afetem direitos ou interesses dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:31:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140363,"hashId":"5c69aa570d354e67d77950ec9fe1e929","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos que afetem direitos ou\r\ninteresses dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos\r\nfatos e dos fundamentos jur\u00eddicos.<\/p>","resposta":4064539,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Processo administrativo O termo processo indica uma atividade para a frente, ou seja, uma atividade voltada a determinado objetivo. Trata-se de categoria jur\u00eddica caracterizada pelo fato de que o fim alvitrado resulta da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica existente entre os integrantes do processo. Na verdade, pode definir-se o processo como a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica integrada por algumas pessoas, que nela exercem v\u00e1rias atividades direcionadas para determinado fim. De fato, a ideia do processo reflete fun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, em que os atos e os comportamentos de seus integrantes se apresentam em sequ\u00eancia ordenada com sentido teleol\u00f3gico, vale dizer, perseguindo o objetivo a que se destina o processo. Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho. Manual de direito administrativo. 32.\u00aa ed., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018. Tendo como refer\u00eancia o texto acima e a Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 31 a 37.","id":390089,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Processo administrativo<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\nO termo processo indica uma atividade para a frente,\r\nou seja, uma atividade voltada a determinado objetivo.\r\nTrata-se de categoria jur\u00eddica caracterizada pelo fato de que\r\no fim alvitrado resulta da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica existente entre os\r\nintegrantes do processo. Na verdade, pode definir-se o\r\nprocesso como a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica integrada por algumas\r\npessoas, que nela exercem v\u00e1rias atividades direcionadas\r\npara determinado fim. De fato, a ideia do processo reflete\r\nfun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, em que os atos e os comportamentos de\r\nseus integrantes se apresentam em sequ\u00eancia ordenada com\r\nsentido teleol\u00f3gico, vale dizer, perseguindo o objetivo a que\r\nse destina o processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Jos\u00e9 dos Santos Carvalho Filho. Manual de direito administrativo.\r\n32.\u00aa ed., atual. e ampl. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2018.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia o texto acima e a Lei n.\u00ba 9.784\/1999,\r\njulgue os itens de 31 a 37.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1140363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deduz-se do texto que a sustentabilidade empresarial est\u00e1 associada a um conjunto de a\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelas empresas, com vistas a preservar e cuidar do meio ambiente, al\u00e9m de obter sucesso financeiro.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:32:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140311,"hashId":"c7febd37b84269a487cd01f7756984f8","enunciado":"<p align=justify>Deduz-se do texto que a sustentabilidade empresarial\r\nest\u00e1 associada a um conjunto de a\u00e7\u00f5es desenvolvidas\r\npelas empresas, com vistas a preservar e cuidar do meio\r\nambiente, al\u00e9m de obter sucesso financeiro.<\/p>","resposta":4064375,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 3. ","id":390082,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39044\/1.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 3.\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1140311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto consiste em uma enumera\u00e7\u00e3o detalhada dos aspectos que configuram o que se denomina sustentabilidade.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:31:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140309,"hashId":"1c28625c4be7c0646335730f35183a43","enunciado":"<p align=justify>O texto consiste em uma enumera\u00e7\u00e3o detalhada dos\r\naspectos que configuram o que se denomina\r\nsustentabilidade.<\/p>","resposta":4064372,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 3. ","id":390082,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39044\/1.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 3.\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1140309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 facultado ao profissional habilitado constituir-se em firma individual para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais, desde que proceda ao registro no Conselho Regional de Engenharia e Agronomia.","provas":[{"id":39044,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Agente Administrativo - 2019"},{"id":39052,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"crea-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 12:32:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1140394,"hashId":"a0c62e81e1cebb9552cbfea623fc0c62","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 facultado ao profissional habilitado constituir-se em\r\nfirma individual para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nprofissionais, desde que proceda ao registro no\r\nConselho Regional de Engenharia e Agronomia.<\/p>","resposta":4064618,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4064618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4064619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo as Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Engenharia e Agronomia, julgue os itens de 61 a 66.","id":390094,"enunciado":"<p align=justify>Segundo as Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Engenharia e\r\nAgronomia, julgue os itens de 61 a 66.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1140394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A respeito do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, e do programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016, julgue os itens de 61 a 65.Ao inserir uma imagem no corpo de uma mensagem de e-mail do MS Outlook 2016, o usu\u00e1rio dever\u00e1 tomar alguns cuidados, como, por exemplo, n\u00e3o inserir imagens grandes, pois esse programa de correio eletr\u00f4nico n\u00e3o possui recursos para redimensionar uma imagem.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1126533,"hashId":"97e36d0d18ddbdc50f053fe5f4de6f01","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em\r\nsua vers\u00e3o mais recente, e do programa de correio eletr\u00f4nico\r\nMS Outlook 2016, julgue os itens de 61 a<strong> 65<\/strong>.<\/p><p align=\"justify\">Ao inserir uma imagem no corpo de uma mensagem de\r\ne-mail do MS Outlook 2016, o usu\u00e1rio dever\u00e1 tomar\r\nalguns cuidados, como, por exemplo, n\u00e3o inserir\r\nimagens grandes, pois esse programa de correio\r\neletr\u00f4nico n\u00e3o possui recursos para redimensionar uma\r\nimagem.<\/p>","resposta":4004814,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4004813,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4004814,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388298,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38633\/51.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/1126533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 6 a 16.Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso fosse inserida uma v\u00edrgula ap\u00f3s o voc\u00e1bulo \u201cfam\u00edlias\u201d (linha 2), \u00faltimo termo de uma enumera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:29:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1127000,"hashId":"15255e311b360cb633eddfa91c85e6c5","enunciado":"<p align=\"justify\"><p>Quanto aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens\r\nde 6 a 16.<\/p><p>Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso\r\nfosse inserida uma v\u00edrgula ap\u00f3s o voc\u00e1bulo \u201cfam\u00edlias\u201d\r\n(linha 2), \u00faltimo termo de uma enumera\u00e7\u00e3o.<\/p><p><\/p>","resposta":4006500,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388423,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38633\/7.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1127000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero 1\/1.024 est\u00e1 contido na interse\u00e7\u00e3o de todos os conjuntos apresentados.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:29:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1127383,"hashId":"fa7131dbaf7f6483d78171a0400f1345","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero 1\/1.024\r\nest\u00e1 contido na interse\u00e7\u00e3o de todos os\r\nconjuntos apresentados.<\/p>","resposta":4007739,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4007739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4007740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388534,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38639\/38.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 43","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interse\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Interse\u00e7\u00e3o","pai":408625,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408626,"slug":"matematica-intersecao"}],"slug":"matematica\/1127383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma costureira leva mais de 500 minutos para produzir um vestido.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1126872,"hashId":"cd59316d743b43c69793691f6ca479d9","enunciado":"<p align=justify>Uma costureira leva mais de 500 minutos para produzir\r\num vestido.<\/p>","resposta":4006070,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Trabalhando 8 h por dia, 2 costureiras produzem 6 vestidos em 3 dias. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 47 a 50.","id":388393,"enunciado":"<p align=justify>Trabalhando 8 h por dia, 2 costureiras produzem\r\n6 vestidos em 3 dias.\r\nCom base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 47 a 50.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1126872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os valores da tabela, a moda \u00e9 240.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:30:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1126870,"hashId":"5d74c13135623983a41983cd0e2116d7","enunciado":"<p align=justify>Entre os valores da tabela, a moda \u00e9 240.<\/p>","resposta":4006066,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388392,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38639\/3.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moda","oab":false,"nome":"Moda","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7206,"slug":"estatistica-moda"}],"slug":"estatistica\/1126870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 6 a 16.A acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da forma verbal \u201ct\u00eam\u201d justifica-se pela mesma raz\u00e3o da do voc\u00e1bulo \u201ctamb\u00e9m\u201d.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:30:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1127004,"hashId":"9e2268f7a3b2cf74a5db22e607036294","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Quanto aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens\r\nde 6 a 16.<\/p><p align=\"justify\">A acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da forma verbal \u201ct\u00eam\u201d justifica-se\r\npela mesma raz\u00e3o da do voc\u00e1bulo \u201ctamb\u00e9m\u201d.<\/p><p><\/p>","resposta":4006508,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388423,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38633\/7.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1127004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para produzir 20 vestidos, 5 costureiras, trabalhando 6 h por dia, levar\u00e3o mais de 3 dias.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 12:29:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1126875,"hashId":"6ed5af634ce05dea4af79041a2db516a","enunciado":"<p align=justify>Para produzir 20 vestidos, 5 costureiras, trabalhando\r\n6 h por dia, levar\u00e3o mais de 3 dias.<\/p>","resposta":4006075,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Trabalhando 8 h por dia, 2 costureiras produzem 6 vestidos em 3 dias. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 47 a 50.","id":388393,"enunciado":"<p align=justify>Trabalhando 8 h por dia, 2 costureiras produzem\r\n6 vestidos em 3 dias.\r\nCom base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 47 a 50.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1126875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas sobre concentra\u00e7\u00f5es anormais de leuc\u00f3citos no sangue e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. Um desvio \u00e0 esquerda \u00e9 uma concentra\u00e7\u00e3o aumentada de neutr\u00f3filos n\u00e3o segmentados (normalmente bastonetes) no sangue. Quando h\u00e1 uma grande demanda de neutr\u00f3filos nos tecidos, est\u00e1gios mais jovens podem estar presentes no desvio \u00e0 esquerda. II. Um desvio \u00e0 esquerda \u00e9 geralmente considerado a marca registrada de inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica. Tal inflama\u00e7\u00e3o \u00e9 tipicamente causada por agentes infecciosos, mas pode ser causada por doen\u00e7as n\u00e3o infecciosas (por exemplo, neoplasias). III. Um desvio \u00e0 esquerda degenerativo indica que a resposta de neutr\u00f3filos ao estado inflamat\u00f3rio \u00e9 apropriada e que, no momento da colheita da amostra, a produ\u00e7\u00e3o e a libera\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos est\u00e3o respondendo adequadamente \u00e0 demanda. IV. A neutrofilia de estresse resulta de altera\u00e7\u00f5es criadas pelos efeitos de glicocorticoides end\u00f3genos ou ex\u00f3genos sobre a cin\u00e9tica dos neutr\u00f3filos. Leucogramas de estresse cl\u00e1ssicos consistem em uma neutrofilia madura (2 a 4 vezes acima dos limites superiores de refer\u00eancia), linfopenia, monocitose e eosinopenia. V. A neutrofilia fisiol\u00f3gica resulta do efeito das catecolaminas (tipicamente associadas a medo, excita\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcios) que causam um desvio do Compartimento Marginal de Neutr\u00f3filos para o Compartimento Circulante de Neutr\u00f3filos.","provas":[{"id":47268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 09:29:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1437310,"hashId":"fc87d01a22e7abf964a85c9f46eec185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas sobre concentra\u00e7\u00f5es anormais de leuc\u00f3citos no sangue e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um desvio \u00e0 esquerda \u00e9 uma concentra\u00e7\u00e3o aumentada de neutr\u00f3filos n\u00e3o segmentados (normalmente bastonetes) no sangue. Quando h\u00e1 uma grande demanda de neutr\u00f3filos nos tecidos, est\u00e1gios mais jovens podem estar presentes no desvio \u00e0 esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um desvio \u00e0 esquerda \u00e9 geralmente considerado a marca registrada de inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica. Tal inflama\u00e7\u00e3o \u00e9 tipicamente causada por agentes infecciosos, mas pode ser causada por doen\u00e7as n\u00e3o infecciosas (por exemplo, neoplasias). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um desvio \u00e0 esquerda degenerativo indica que a resposta de neutr\u00f3filos ao estado inflamat\u00f3rio \u00e9 apropriada e que, no momento da colheita da amostra, a produ\u00e7\u00e3o e a libera\u00e7\u00e3o de neutr\u00f3filos est\u00e3o respondendo adequadamente \u00e0 demanda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A neutrofilia de estresse resulta de altera\u00e7\u00f5es criadas pelos efeitos de glicocorticoides end\u00f3genos ou ex\u00f3genos sobre a cin\u00e9tica dos neutr\u00f3filos. Leucogramas de estresse cl\u00e1ssicos consistem em uma neutrofilia madura (2 a 4 vezes acima dos limites superiores de refer\u00eancia), linfopenia, monocitose e eosinopenia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A neutrofilia fisiol\u00f3gica resulta do efeito das catecolaminas (tipicamente associadas a medo, excita\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcios) que causam um desvio do Compartimento Marginal de Neutr\u00f3filos para o Compartimento Circulante de Neutr\u00f3filos.<\/p>","resposta":5313455,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":5313455,"corpo":"<p>Apenas I, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V.","id":5313456,"corpo":"<p>Apenas II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":5313457,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5313458,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":5313459,"corpo":"<p>Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":405706,"slug":"veterinaria-hematologia"}],"slug":"veterinaria\/1437310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Pr\u00f3-Reitorias do IFMG s\u00e3o dirigidas por Pr\u00f3-Reitores nomeados pelo Reitor, sendo \u00f3rg\u00e3os executivos que planejam, superintendem, coordenam, fomentam e acompanham as atividades institucionais. Sobre cada uma das Pr\u00f3-Reitorias, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":38347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-medico","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 10:34:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1112516,"hashId":"0fc053d809595f3fd743e09773e7cb1a","enunciado":"<p align=\"justify\">As Pr\u00f3-Reitorias do IFMG s\u00e3o dirigidas por Pr\u00f3-Reitores nomeados pelo Reitor, sendo \u00f3rg\u00e3os executivos que planejam, superintendem, coordenam, fomentam e acompanham as atividades institucionais. Sobre cada uma das Pr\u00f3-Reitorias, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":3948178,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas compete planejar, superintender, coordenar e fomentar as pol\u00edticas de gest\u00e3o de pessoas com o objetivo de atingir as metas e o cumprimento da miss\u00e3o institucional, por meio de servidores capacitados e motivados, bem como normatizar e organizar processos de gest\u00e3o de pessoas e desenvolver a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 qualidade de vida visando \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o e o aumento da compet\u00eancia de seus servidores necess\u00e1rios ao pleno desenvolvimento das atividades acad\u00eamicas, de ensino, pesquisa e extens\u00e3o. Compete, ainda, elaborar e supervisionar as atividades de planejamento, or\u00e7amento e controle, bem como gerir as atividades de administra\u00e7\u00e3o financeira e contabilidade; elaborar o planejamento estrat\u00e9gico do IFMG em conson\u00e2ncia com a Reitoria e os campi que o comp\u00f5em; elaborar e consolidar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual; executar a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, bem como realizar o acompanhamento, controle e avalia\u00e7\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o.","id":3948174,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas compete planejar, superintender, coordenar e fomentar as pol\u00edticas de gest\u00e3o de pessoas com o objetivo de atingir as metas e o cumprimento da miss\u00e3o institucional, por meio de servidores capacitados e motivados, bem como normatizar e organizar processos de gest\u00e3o de pessoas e desenvolver a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 qualidade de vida visando \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o e o aumento da compet\u00eancia de seus servidores necess\u00e1rios ao pleno desenvolvimento das atividades acad\u00eamicas, de ensino, pesquisa e extens\u00e3o. Compete, ainda, elaborar e supervisionar as atividades de planejamento, or\u00e7amento e controle, bem como gerir as atividades de administra\u00e7\u00e3o financeira e contabilidade; elaborar o planejamento estrat\u00e9gico do IFMG em conson\u00e2ncia com a Reitoria e os campi que o comp\u00f5em; elaborar e consolidar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual; executar a programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, bem como realizar o acompanhamento, controle e avalia\u00e7\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c0 Pr\u00f3-Reitoria de Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento compete apoiar as a\u00e7\u00f5es de ensino, pesquisa e extens\u00e3o do Instituto Federal, por meio do gerenciamento das atividades vinculadas a gest\u00e3o e ao desenvolvimento da administra\u00e7\u00e3o e controle integrado das atividades relacionadas aos processos de contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, conforme regras para ingresso em entidades aut\u00e1rquicas previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e demais instrumentos normativos.","id":3948175,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Pr\u00f3-Reitoria de Administra\u00e7\u00e3o e Planejamento compete apoiar as a\u00e7\u00f5es de ensino, pesquisa e extens\u00e3o do Instituto Federal, por meio do gerenciamento das atividades vinculadas a gest\u00e3o e ao desenvolvimento da administra\u00e7\u00e3o e controle integrado das atividades relacionadas aos processos de contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, conforme regras para ingresso em entidades aut\u00e1rquicas previstas na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 e demais instrumentos normativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0 Pr\u00f3-Reitoria de Ensino compete possibilitar a socializa\u00e7\u00e3o, a difus\u00e3o e a democratiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos acad\u00eamicos e tecnol\u00f3gicos, oportunizando uma realiza\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica com a comunidade, constituindo-se em um espa\u00e7o de articula\u00e7\u00e3o entre a realidade s\u00f3cioecon\u00f4mica e cultural em seu entorno, favorecendo o desenvolvimento local e regional, possibilitando a intera\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria com a vida acad\u00eamica a partir da troca de saberes.","id":3948176,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Pr\u00f3-Reitoria de Ensino compete possibilitar a socializa\u00e7\u00e3o, a difus\u00e3o e a democratiza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos acad\u00eamicos e tecnol\u00f3gicos, oportunizando uma realiza\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica com a comunidade, constituindo-se em um espa\u00e7o de articula\u00e7\u00e3o entre a realidade s\u00f3cioecon\u00f4mica e cultural em seu entorno, favorecendo o desenvolvimento local e regional, possibilitando a intera\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria com a vida acad\u00eamica a partir da troca de saberes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o compete planejar, coordenar, fomentar, aplicar, assistir e acompanhar as atividades e as pol\u00edticas de ensino e rela\u00e7\u00f5es com a sociedade, articuladas \u00e0 pesquisa e extens\u00e3o, junto aos diversos segmentos sociais.","id":3948177,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Pr\u00f3-Reitoria de Extens\u00e3o compete planejar, coordenar, fomentar, aplicar, assistir e acompanhar as atividades e as pol\u00edticas de ensino e rela\u00e7\u00f5es com a sociedade, articuladas \u00e0 pesquisa e extens\u00e3o, junto aos diversos segmentos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c0 Pr\u00f3-Reitoria de Pesquisa, Inova\u00e7\u00e3o e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o compete propor as diretrizes pol\u00edticas nas \u00e1reas de pesquisa, inova\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, fiscalizando o cumprimento dessas diretrizes e das demais normas legais, estatut\u00e1rias e regimentais.","id":3948178,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 Pr\u00f3-Reitoria de Pesquisa, Inova\u00e7\u00e3o e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o compete propor as diretrizes pol\u00edticas nas \u00e1reas de pesquisa, inova\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, fiscalizando o cumprimento dessas diretrizes e das demais normas legais, estatut\u00e1rias e regimentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Norte de Minas Gerais","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Norte de Minas Gerais","pai":400492,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400754,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-do-norte-de-minas-gerais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1112516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico de acordo com o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais \u2013 Lei n\u00ba 8.112\/1990, exceto:","provas":[{"id":38347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-medico","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:34:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1112511,"hashId":"8abfbf3b54267a50c36ff9b82a2a76e5","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico de acordo com o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais \u2013 Lei n\u00ba 8.112\/1990, exceto:<\/p>","resposta":3948151,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.","id":3948149,"corpo":"<p align=justify>A quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A nacionalidade brasileira.","id":3948150,"corpo":"A nacionalidade brasileira.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estar em regularidade com as anuidades do conselho regulador da profiss\u00e3o ao qual se est\u00e1 vinculado.","id":3948151,"corpo":"<p align=justify>Estar em regularidade com as anuidades do conselho regulador da profiss\u00e3o ao qual se est\u00e1 vinculado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O gozo dos direitos pol\u00edticos.","id":3948152,"corpo":"O gozo dos direitos pol\u00edticos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O n\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo.","id":3948153,"corpo":"<p align=justify>O n\u00edvel de escolaridade exigido para o exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1112511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras deontol\u00f3gicas previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, Decreto n\u00ba 1.1171\/1994, considere as seguintes assertivas: I \u2013 A moralidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre o bem comum. O equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade, na conduta do servidor p\u00fablico, \u00e9 que poder\u00e1 consolidar a moralidade do ato administrativo. II \u2013 Apesar de ainda pass\u00edveis de reprova\u00e7\u00e3o social, os fatos e os atos verificados na condu\u00e7\u00e3o da vida privada do servidor n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional, uma vez que a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um exerc\u00edcio profissional e n\u00e3o se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. III \u2013 Deixar o servidor p\u00fablico qualquer pessoa \u00e0 espera de solu\u00e7\u00e3o que compete ao setor em que exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es, permitindo a forma\u00e7\u00e3o de longas filas, ou qualquer outra esp\u00e9cie de atraso na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o n\u00e3o caracteriza atitude contra a \u00e9tica, mas sim grave dano moral aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos. IV \u2013 Toda pessoa tem o direito \u00e0 verdade. O servidor n\u00e3o pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Nenhum Estado pode crescer ou estabilizar-se sobre o poder corruptivo do h\u00e1bito do erro, da opress\u00e3o ou da mentira, que sempre aniquilaram at\u00e9 mesmo a dignidade humana quanto mais a de uma Na\u00e7\u00e3o. V \u2013 Salvo os casos de seguran\u00e7a nacional, investiga\u00e7\u00f5es policiais ou interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a serem preservados em processo previamente declarado sigiloso, nos termos da lei, a publicidade de qualquer ato administrativo constituiu requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar. Marque a alternativa que melhor responda a quest\u00e3o:","provas":[{"id":38347,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2019-ifmg-medico","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-08 10:34:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1112512,"hashId":"6a50a525bd314cdf6e5c3ceacb930ac4","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as regras deontol\u00f3gicas previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, Decreto n\u00ba 1.1171\/1994, considere as seguintes assertivas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I \u2013 A moralidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, devendo ser acrescida da ideia de que o fim \u00e9 sempre o bem comum. O equil\u00edbrio entre a legalidade e a finalidade, na conduta do servidor p\u00fablico, \u00e9 que poder\u00e1 consolidar a moralidade do ato administrativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Apesar de ainda pass\u00edveis de reprova\u00e7\u00e3o social, os fatos e os atos verificados na condu\u00e7\u00e3o da vida privada do servidor n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional, uma vez que a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um exerc\u00edcio profissional e n\u00e3o se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Deixar o servidor p\u00fablico qualquer pessoa \u00e0 espera de solu\u00e7\u00e3o que compete ao setor em que exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es, permitindo a forma\u00e7\u00e3o de longas filas, ou qualquer outra esp\u00e9cie de atraso na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o n\u00e3o caracteriza atitude contra a \u00e9tica, mas sim grave dano moral aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 Toda pessoa tem o direito \u00e0 verdade. O servidor n\u00e3o pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Nenhum Estado pode crescer ou estabilizar-se sobre o poder corruptivo do h\u00e1bito do erro, da opress\u00e3o ou da mentira, que sempre aniquilaram at\u00e9 mesmo a dignidade humana quanto mais a de uma Na\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V \u2013 Salvo os casos de seguran\u00e7a nacional, investiga\u00e7\u00f5es policiais ou interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a serem preservados em processo previamente declarado sigiloso, nos termos da lei, a publicidade de qualquer ato administrativo constituiu requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa que melhor responda a quest\u00e3o:<\/p>","resposta":3948154,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":3948154,"corpo":"V, F, F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":3948155,"corpo":"F, F, F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":3948156,"corpo":"V, V, F, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":3948157,"corpo":"F, V, V, F, F.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":3948158,"corpo":"V, F, V, V, F.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/1112512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Teleoperador","id":20585,"slug":"teleoperador"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mirella comprou uma impressora no valor de R$ 1.250,00, mas como ela optou por dividir em 8 vezes, ter\u00e1 que pagar juros. Sabendo que cada presta\u00e7\u00e3o que ela ter\u00e1 que pagar \u00e9 no valor de R$ 166,25, a taxa de juros cobrada pela loja foi de:","provas":[{"id":49678,"cargo":{"descricao":"Teleoperador","id":20585,"slug":"teleoperador"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-teleoperador","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Teleoperador - 2019"},{"id":49679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":49777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"},{"id":49783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 12:37:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1500832,"hashId":"46083b2b9ffc8d41265e10e40098aba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mirella comprou uma impressora no valor de R$ 1.250,00, mas como ela optou por dividir em 8 vezes, ter\u00e1 que pagar juros. Sabendo que cada presta\u00e7\u00e3o que ela ter\u00e1 que pagar \u00e9 no valor de R$ 166,25, a taxa de juros cobrada pela loja foi de:<\/strong><\/p>","resposta":5597115,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,3%","id":5597112,"corpo":"<p>4,3%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,8%","id":5597113,"corpo":"<p>3,8%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5,7%","id":5597114,"corpo":"<p>5,7%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5597115,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1500832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um advogado resolveu procurar os servi\u00e7os de cartomantes para saber se ganharia ou n\u00e3o uma causa importante para sua carreira. Ele resolveu procurar tr\u00eas cartomantes e sabia que duas delas nunca erravam e uma delas sempre errava. Ap\u00f3s os atendimentos, duas falaram que o advogado perderia a causa e uma falou que ele ganharia. Com base nas respostas das cartomantes, \u00e9 CORRETO afirmar que o advogado:","provas":[{"id":83369,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-perdizes-mg-2019-ibgp-advogado","tipo":1,"nome":"IBGP - C\u00e2mara de Perdizes - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 06:24:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2528396,"hashId":"4f6148f844a3268e6bad12ae9676f953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um advogado resolveu procurar os servi\u00e7os de cartomantes para saber se ganharia ou n\u00e3o uma causa importante para sua carreira. Ele resolveu procurar tr\u00eas cartomantes e sabia que duas delas nunca erravam e uma delas sempre errava. Ap\u00f3s os atendimentos, duas falaram que o advogado perderia a causa e uma falou que ele ganharia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas respostas das cartomantes, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o advogado:<\/p>","resposta":10061568,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teria uma probabilidade de 33,3% de ganhar a causa.","id":10061567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teria uma probabilidade de 33,3% de ganhar a causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Certamente perderia a causa.","id":10061568,"corpo":"<p>Certamente perderia a causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teria uma probabilidade de 66,6% de ganhar a causa.","id":10061569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teria uma probabilidade de 66,6% de ganhar a causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Certamente ganharia a causa.","id":10061570,"corpo":"<p>Certamente ganharia a causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTodos os concurseiros s\u00e3o brasileiros.\u201d Desta forma, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":83369,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Perdizes","sigla":"Camara de Perdizes","id":4098,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-perdizes-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-perdizes-mg-2019-ibgp-advogado","tipo":1,"nome":"IBGP - C\u00e2mara de Perdizes - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 06:24:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2528416,"hashId":"492d97dd44f8a16015416996d0eaed28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTodos os concurseiros s\u00e3o brasileiros.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desta forma, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10061650,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conjunto dos concurseiros cont\u00e9m o conjunto dos brasileiros.","id":10061647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto dos concurseiros cont\u00e9m o conjunto dos brasileiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os brasileiros s\u00e3o concurseiros.","id":10061648,"corpo":"<p>Todos os brasileiros s\u00e3o concurseiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Algum concurseiro n\u00e3o \u00e9 republicano.","id":10061649,"corpo":"<p>Algum concurseiro n\u00e3o \u00e9 republicano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O conjunto dos brasileiros cont\u00e9m o conjunto dos concurseiros.","id":10061650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto dos brasileiros cont\u00e9m o conjunto dos concurseiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crn-9-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"gel\u00e9ia, assembl\u00e9ia e jib\u00f3ia","provas":[{"id":39455,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 9","id":3657,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crn-9-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"crn-9-mg-2019-quadrix-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 9 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":1157563,"hashId":"1a5f5749228f40dd938e3914d6a073bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">gel\u00e9ia, assembl\u00e9ia e jib\u00f3ia<\/p>","resposta":4138803,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4138802,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4138803,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da corre\u00e7\u00e3o dos voc\u00e1bulos apresentados conforme as normas de ortografia oficial, julgue os itens de 23 a 32.","id":391810,"enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da corre\u00e7\u00e3o dos \r\nvoc\u00e1bulos apresentados conforme as \r\nnormas de ortografia oficial, julgue os itens \r\nde <b>23 a 32.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 32","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1157563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":17184,"slug":"analista-de-fiscalizacao-engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 9.456\/1997, que institui o direito de prote\u00e7\u00e3o de cultivares, uma cultivar essencialmente derivada \u00e9 aquela que, se reproduzida em escala comercial, manter\u00e1 a sua homogeneidade por gera\u00e7\u00f5es sucessivas.","provas":[{"id":38661,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":17184,"slug":"analista-de-fiscalizacao-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-fiscalizacao-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1127974,"hashId":"fcbcfd869c5d0a9207ff2eb8db997133","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 9.456\/1997, que institui o direito\r\nde prote\u00e7\u00e3o de cultivares, uma cultivar essencialmente\r\nderivada \u00e9 aquela que, se reproduzida em escala\r\ncomercial, manter\u00e1 a sua homogeneidade por gera\u00e7\u00f5es\r\nsucessivas.<\/p>","resposta":4010072,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4010071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4010072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fitotecnia trabalha para o desenvolvimento e aprimoramento dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o das diferentes culturas. Diante disso, o profissional fitotecnista precisa deter conhecimentos que v\u00e3o desde a produ\u00e7\u00e3o de sementes, passando por semeadura, espa\u00e7amento de plantio, tratos culturais, irriga\u00e7\u00e3o, aduba\u00e7\u00e3o e colheita, at\u00e9 a p\u00f3s-colheita e o armazenamento. A respeito desse assunto, julgue os itens de 88 a 97.","id":388651,"enunciado":"<p align=justify>A fitotecnia trabalha para o desenvolvimento e\r\naprimoramento dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o das diferentes\r\nculturas. Diante disso, o profissional fitotecnista precisa deter\r\nconhecimentos que v\u00e3o desde a produ\u00e7\u00e3o de sementes,\r\npassando por semeadura, espa\u00e7amento de plantio, tratos\r\nculturais, irriga\u00e7\u00e3o, aduba\u00e7\u00e3o e colheita, at\u00e9 a p\u00f3s-colheita e\r\no armazenamento. A respeito desse assunto, julgue os itens\r\nde 88 a 97.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 97","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.456\/1997 - Institui a Lei de Prote\u00e7\u00e3o de Cultivares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.456\/1997 - Institui a Lei de Prote\u00e7\u00e3o de Cultivares e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399694,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-456-1997-institui-a-lei-de-protecao-de-cultivares-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1127974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lib\u00e2neo (2011), \u201cAo contr\u00e1rio, pois, do que alguns pensam, existe lugar para a escola na sociedade tecnol\u00f3gica e da informa\u00e7\u00e3o, porque ela tem um papel que nenhuma outra inst\u00e2ncia cumpre\u201d. Com essa vis\u00e3o, Lib\u00e2neo afirma que a escola necessita:","provas":[{"id":38834,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-gramado-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1132649,"hashId":"cd6e9d00b0a012c6e9b055c29aa354ed","enunciado":"<p align=justify>Segundo Lib\u00e2neo (2011), \u201cAo contr\u00e1rio, pois, do que alguns pensam, existe lugar para a escola na sociedade tecnol\u00f3gica e da informa\u00e7\u00e3o, porque ela tem um papel que nenhuma outra inst\u00e2ncia cumpre\u201d. Com essa vis\u00e3o, Lib\u00e2neo afirma que a escola necessita:<\/p>","resposta":4030892,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acreditar que esse \u00e9 o local onde o aluno busca o maior contingente de informa\u00e7\u00e3o.","id":4030888,"corpo":"<p align=justify>Acreditar que esse \u00e9 o local onde o aluno busca o maior contingente de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Priorizar ao aluno o dom\u00ednio da linguagem, tendo como objetivo maior a busca da informa\u00e7\u00e3o.","id":4030889,"corpo":"<p align=justify>Priorizar ao aluno o dom\u00ednio da linguagem, tendo como objetivo maior a busca da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ter consci\u00eancia de que o valor da aprendizagem escolar est\u00e1, justamente, no trabalho que privilegia o desenvolvimento cognitivo do aluno.","id":4030890,"corpo":"<p align=justify>Ter consci\u00eancia de que o valor da aprendizagem escolar est\u00e1, justamente, no trabalho que privilegia o desenvolvimento cognitivo do aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Continuar conduzindo o curr\u00edculo por meio da exposi\u00e7\u00e3o oral, amparado pelas diferentes formas de informa\u00e7\u00f5es, em especial, as contidas no livro did\u00e1tico.","id":4030891,"corpo":"<p align=justify>Continuar conduzindo o curr\u00edculo por meio da exposi\u00e7\u00e3o oral, amparado pelas diferentes formas de informa\u00e7\u00f5es, em especial, as contidas no livro did\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deixar de ser meramente uma transmissora de informa\u00e7\u00e3o para ser um lugar de an\u00e1lise cr\u00edtica e produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o.","id":4030892,"corpo":"<p align=justify>Deixar de ser meramente uma transmissora de informa\u00e7\u00e3o para ser um lugar de an\u00e1lise cr\u00edtica e produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405598,"slug":"pedagogia-midias-comunicacao-e-tecnologias-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/1132649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Teleoperador","id":20585,"slug":"teleoperador"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a equa\u00e7\u00e3o mx\u00b2 + 14x + 24 = 0, e sabendo que \u20133 \u00e9 umas das ra\u00edzes, o produto das duas ra\u00edzes \u00e9:","provas":[{"id":49678,"cargo":{"descricao":"Teleoperador","id":20585,"slug":"teleoperador"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-teleoperador","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Teleoperador - 2019"},{"id":49679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":49777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico Administrativo - 2019"},{"id":49783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"demsur-mg"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-08 12:35:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1500834,"hashId":"fd5ffe24a1f7e7b2def44bcfe61efaa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dada a equa\u00e7\u00e3o mx\u00b2 + 14x + 24 = 0, e sabendo que \u20133 \u00e9 umas das ra\u00edzes, o produto das duas ra\u00edzes \u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":5597121,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36","id":5597120,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12","id":5597121,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18","id":5597122,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5597123,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/1500834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas entidades de segunda men\u00e7\u00e3o n\u00e3o se remetem ao conte\u00fado do enunciado, mas \u00e0 sua enuncia\u00e7\u00e3o, ao funcionamento do discurso, como ocorre no seguinte exemplo:","provas":[{"id":47985,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:14:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1456263,"hashId":"25d53e0b69e1285789414c45b7c5466d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas entidades de segunda men\u00e7\u00e3o n\u00e3o se remetem ao conte\u00fado do enunciado, mas \u00e0 sua enuncia\u00e7\u00e3o, ao funcionamento do discurso, como ocorre no seguinte exemplo:<\/p>","resposta":5400534,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certamente, a matem\u00e1tica constitui uma ferramenta b\u00e1sica para as profiss\u00f5es cient\u00edficas, e esse argumento fez com que se inclu\u00edsse essa disciplina nos programas escolares.","id":5400534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Certamente, a matem\u00e1tica constitui uma ferramenta b\u00e1sica para as profiss\u00f5es cient\u00edficas, e <u>esse argumento<\/u> fez com que se inclu\u00edsse essa disciplina nos programas escolares.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Duas frases foram inscritas no muro do cemit\u00e9rio: \u201cO petr\u00f3leo \u00e9 nosso\u201d e \u201cMorte ao imperialismo\u201d. Essas duas magn\u00edficas divisas foram esquecidas nas passeatas modernas.","id":5400535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Duas frases foram inscritas no muro do cemit\u00e9rio: \u201cO petr\u00f3leo \u00e9 nosso\u201d e \u201cMorte ao imperialismo\u201d. <u>Essas duas magn\u00edficas divisas<\/u> foram esquecidas nas passeatas modernas.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infelizmente o c\u00e9rebro humano \u00e9 um dos poucos \u00f3rg\u00e3os do nosso corpo que n\u00e2o t\u00eam uma v\u00e1lvula excretora. E as fezes culturais ficam l\u00e1, nos envenenando pelo resto da vida, transformando o mais nobre e complexo \u00f3rg\u00e3o do corpo numa imensa fossa, imunda e fedorenta.","id":5400536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Infelizmente <u>o c\u00e9rebro humano<\/u> \u00e9 um dos poucos \u00f3rg\u00e3os do nosso corpo que n\u00e2o t\u00eam uma v\u00e1lvula excretora. E as fezes culturais ficam l\u00e1, nos envenenando pelo resto da vida, transformando <u>o mais nobre e complexo \u00f3rg\u00e3o do corpo<\/u> numa imensa fossa, imunda e fedorenta.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comprei uma casa em Recife, mas essa casa de dois andares pegou fogo.","id":5400537,"corpo":"<p><em>Comprei uma casa em Recife, mas essa <u>casa de dois andares<\/u> pegou fogo.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A \u201cvaca louca\u201d, vaca atacada por grave doen\u00e7a no c\u00e9rebro, \u00e9 um problema s\u00e9rio para a pecu\u00e1ria inglesa. Os demais pa\u00edses europeus proibiram a importa\u00e7\u00e3o de carne inglesa, com medo da \u201cvaca louca\u201d.","id":5400538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A \u201cvaca louca\u201d, vaca atacada por grave doen\u00e7a no c\u00e9rebro, \u00e9 um problema s\u00e9rio para a pecu\u00e1ria inglesa. Os demais pa\u00edses europeus proibiram a importa\u00e7\u00e3o de carne inglesa, com medo da <u>\u201cvaca louca\u201d<\/u>.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 70","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1456263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(1) O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um dos maiores e mais complexos sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, abrangendo desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, por meio da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os, garantindo acesso integral, universal e gratuito para toda a popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. (2) Com a sua cria\u00e7\u00e3o, o SUS proporcionou o acesso universal ao sistema p\u00fablico de sa\u00fade, com discrimina\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho acima:","provas":[{"id":48078,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:14:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1458741,"hashId":"b591c3dafc9306b8310b2b18a3e0a1ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um dos maiores e mais complexos sistemas de sa\u00fade p\u00fablica do mundo, abrangendo desde o simples atendimento para avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, por meio da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os, garantindo acesso integral, universal e gratuito para toda a popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Com a sua cria\u00e7\u00e3o, o SUS proporcionou o acesso universal ao sistema p\u00fablico de sa\u00fade, com discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao trecho acima:<\/p>","resposta":5412105,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a primeira frase est\u00e1 correta.","id":5412105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a primeira frase est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a segunda frase est\u00e1 correta.","id":5412106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a segunda frase est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambas as frases est\u00e3o corretas.","id":5412107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as frases est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ambas as frases est\u00e3o incorretas.","id":5412108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas as frases est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s escolhas lexicais no texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36476,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36475,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36477,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049027,"hashId":"0757ca90c42f5ebbf6ad38f26c0dab5d","enunciado":"Quanto \u00e0s escolhas lexicais no texto, assinale a alternativa correta.","resposta":3671883,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pronome demonstrativo \u201cesta\u201d est\u00e1 inadequado por ter fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica.","id":3671879,"corpo":"O pronome demonstrativo \u201cesta\u201d est\u00e1 inadequado por ter fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No segundo quadrinho, \u201cobrigado\u201d deveria estar flexionado no feminino para concordar com \u201cartificialidade das solu\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas\u201d.","id":3671880,"corpo":"No segundo quadrinho, \u201cobrigado\u201d deveria estar flexionado no feminino para concordar com\r\n\u201cartificialidade das solu\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O termo \u201cpoderoso da m\u00eddia de massa\u201d classifica-se como um aposto.","id":3671881,"corpo":"O termo \u201cpoderoso da m\u00eddia de massa\u201d classifica-se como um aposto.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por se tratar de um g\u00eanero textual informal, a linguagem utiliz ada por Calvin \u00e9 inadequada.","id":3671882,"corpo":"Por se tratar de um g\u00eanero textual informal, a linguagem utiliz ada por Calvin \u00e9 inadequada.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O pronome demonstrativo \u201cesta\u201d \u00e9 adequado por fazer refer\u00eancia espacial a um objeto pr\u00f3ximo do falante.","id":3671883,"corpo":"O pronome demonstrativo \u201cesta\u201d \u00e9 adequado por fazer refer\u00eancia espacial a um objeto pr\u00f3ximo\r\ndo falante.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o Texto II para responder as quest\u00f5es de 12 a 15 Dispon\u00edvel em: www.jopbj.blogspot.com\/2016\/01\/calvin-e-manipulacao-da-midia.html. Acesso em: 10\/fev.\/2019.","id":377963,"enunciado":"<p align=\"justify\">Utilize o Texto II para responder as quest\u00f5es de 12 a 15\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36475\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><sub>Dispon\u00edvel em: www.jopbj.blogspot.com\/2016\/01\/calvin-e-manipulacao-da-midia.html. Acesso em: 10\/fev.\/2019.<\/sub><\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome demonstrativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome demonstrativo","pai":403646,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409175,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-demonstrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo lexical e campo sem\u00e2ntico","oab":false,"nome":"Campo lexical e campo sem\u00e2ntico","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409320,"slug":"lingua-portuguesa-campo-lexical-e-campo-semantico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1049027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Federal que estatui normas gerais de direito financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os dos Munic\u00edpios, os resultados gerais do exerc\u00edcio financeiro ser\u00e3o demonstrados em quatro demonstrativos principais, al\u00e9m de outros anexos. Segundo aquele diploma legal, os valores relativos \u00e0s contas de compensa\u00e7\u00e3o devem ser demonstrados de que forma?","provas":[{"id":51410,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553472,"hashId":"20c1380670819a50e92681d0966f42c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Federal que estatui normas gerais de direito financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os dos Munic\u00edpios, os resultados gerais do exerc\u00edcio financeiro ser\u00e3o demonstrados em quatro demonstrativos principais, al\u00e9m de outros anexos. Segundo aquele diploma legal, os valores relativos \u00e0s contas de compensa\u00e7\u00e3o devem ser demonstrados de que forma?<\/p>","resposta":5819759,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":5819757,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":5819758,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":5819759,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstrativo das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":5819760,"corpo":"<p>Demonstrativo das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Demonstrativo do Sistema de Compensa\u00e7\u00e3o.","id":5819761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrativo do Sistema de Compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1553472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655,"slug":"assistente-social-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna :O Programa de Combate \u00e0 Evas\u00e3o Escolar (APOIA) visa a garantir a perman\u00eancia na escola de crian\u00e7as e adolescentes de __________, para que concluam todas as etapas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - seja na rede pertencente ao Sistema Estadual, Municipal, Federal ou particular de Ensino -, promovendo o regresso \u00e0 escola daqueles que abandonaram os estudos sem conclu\u00ed-los integralmente.","provas":[{"id":57696,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Geografia - 2019"},{"id":57697,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":57688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":57681,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Pedagogo - 2019"},{"id":57691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":57684,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-artes-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Artes - 2019"},{"id":57679,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-nutricionista-o-arquivo-foi-divulgado-faltando-a-questao-25-alem-disso-possui-o-cargo-nos-2-gabaritos-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Nutricionista - 2019"},{"id":57786,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":57695,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Ensino Religioso - 2019"},{"id":57698,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":57599,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":57598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":57594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655,"slug":"assistente-social-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-assistente-social-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Assistente Social do Trabalho - 2019"},{"id":57597,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1724745,"hashId":"be9a490fe88ed33db3d9ecc3b27904ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna :<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Combate \u00e0 Evas\u00e3o Escolar (APOIA) visa a garantir a perman\u00eancia na escola de crian\u00e7as e adolescentes de __________, para que concluam todas as etapas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - seja na rede pertencente ao Sistema Estadual, Municipal, Federal ou particular de Ensino -, promovendo o regresso \u00e0 escola daqueles que abandonaram os estudos sem conclu\u00ed-los integralmente.<\/p>","resposta":6545580,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 a 18 anos","id":6545579,"corpo":"<p>5 a 18 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 a 17 anos","id":6545580,"corpo":"<p>4 a 17 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 a 17 anos","id":6545581,"corpo":"<p>6 a 17 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 a 18 anos","id":6545582,"corpo":"<p>4 a 18 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6545583,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1724745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655,"slug":"assistente-social-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tipos de avalia\u00e7\u00f5es assinale a alternativa que se refere a avalia\u00e7\u00e3o cumulativa:","provas":[{"id":57696,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Geografia - 2019"},{"id":57697,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":57688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":57681,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Pedagogo - 2019"},{"id":57691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":57684,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-artes-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Artes - 2019"},{"id":57679,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-nutricionista-o-arquivo-foi-divulgado-faltando-a-questao-25-alem-disso-possui-o-cargo-nos-2-gabaritos-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Nutricionista - 2019"},{"id":57786,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":57695,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Ensino Religioso - 2019"},{"id":57698,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":57599,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":57598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":57594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655,"slug":"assistente-social-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-assistente-social-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Assistente Social do Trabalho - 2019"},{"id":57597,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1724757,"hashId":"d8964dd25759d09747b94a38b9ab18ca","enunciado":"<p>Sobre os tipos de avalia\u00e7\u00f5es assinale a alternativa que se refere a avalia\u00e7\u00e3o cumulativa:<\/p>","resposta":6545638,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como objetivo verificar se tudo aquilo que foi proposto pelo professor em rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados est\u00e3o sendo atingidos durante todo o processo de ensino aprendizagem.","id":6545637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo verificar se tudo aquilo que foi proposto pelo professor em rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados est\u00e3o sendo atingidos durante todo o processo de ensino aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"neste tipo de avalia\u00e7\u00e3o permite reter tudo aquilo que se vai aprendendo no decorrer das aulas e o professor pode estar acompanhando o aluno dia a dia, e usar quando necess\u00e1rio.","id":6545638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neste tipo de avalia\u00e7\u00e3o permite reter tudo aquilo que se vai aprendendo no decorrer das aulas e o professor pode estar acompanhando o aluno dia a dia, e usar quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem o prop\u00f3sito de atribuir notas e conceitos para o aluno ser promovido ou n\u00e3o de uma classe para outra, ou de um curso para outro, normalmente realizada durante o bimestre.","id":6545639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem o prop\u00f3sito de atribuir notas e conceitos para o aluno ser promovido ou n\u00e3o de uma classe para outra, ou de um curso para outro, normalmente realizada durante o bimestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser realizada tanto pelo aluno quanto pelo professor, para se ter consci\u00eancia do que se aprendeu ou se ensinou e assim melhorar a aprendizagem. Em grupo: \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos que os alunos realizaram, onde se verifica as atividades, o rendimento e a aprendizagem.","id":6545640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser realizada tanto pelo aluno quanto pelo professor, para se ter consci\u00eancia do que se aprendeu ou se ensinou e assim melhorar a aprendizagem. Em grupo: \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos que os alunos realizaram, onde se verifica as atividades, o rendimento e a aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6545641,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1724757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655,"slug":"assistente-social-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curr\u00edculo escolar \u00e9 composto de outros curr\u00edculos, como o social, o oculto e o estruturador. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57696,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Geografia - 2019"},{"id":57697,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Ingl\u00eas - 2019"},{"id":57688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":57681,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Pedagogo - 2019"},{"id":57691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":57684,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-artes-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Artes - 2019"},{"id":57679,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-nutricionista-o-arquivo-foi-divulgado-faltando-a-questao-25-alem-disso-possui-o-cargo-nos-2-gabaritos-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Nutricionista - 2019"},{"id":57786,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":57695,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Ensino Religioso - 2019"},{"id":57698,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":57599,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":57598,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":57594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social do Trabalho","id":22655,"slug":"assistente-social-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-assistente-social-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Assistente Social do Trabalho - 2019"},{"id":57597,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1724766,"hashId":"3d5b5cf24c90eaed5fae2b85a5935e3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo escolar \u00e9 composto de outros curr\u00edculos, como o social, o oculto e o estruturador. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6545683,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O curr\u00edculo escolar deve respeitar a diversidade social e cultural e considerar as particularidades do ambiente escolar em que est\u00e1 inserido.","id":6545679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo escolar deve respeitar a diversidade social e cultural e considerar as particularidades do ambiente escolar em que est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo social faz parte da identidade educacional, toda pr\u00e1tica de ensino carrega valores, ideologias e comportamentos que est\u00e3o al\u00e9m do conte\u00fado cient\u00edfico.","id":6545680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo social faz parte da identidade educacional, toda pr\u00e1tica de ensino carrega valores, ideologias e comportamentos que est\u00e3o al\u00e9m do conte\u00fado cient\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo estruturador \u00e9 o que articula os conte\u00fados, valores e conhecimentos, sendo assim o curr\u00edculo n\u00e3o pode ser uma listagem de itens, \u00e9 importante que seja uma rede que interliga todos os aspectos que se pretende trabalhar.","id":6545681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo estruturador \u00e9 o que articula os conte\u00fados, valores e conhecimentos, sendo assim o curr\u00edculo n\u00e3o pode ser uma listagem de itens, \u00e9 importante que seja uma rede que interliga todos os aspectos que se pretende trabalhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando os conceitos que estruturam a \u00e1rea e as disciplinas est\u00e3o expl\u00edcitos, pode-se ordenar um curr\u00edculo recortando da realidade os fen\u00f4menos que precisam ser compreendidos, traduzindo-os em temas de estudos, nos quais os conceitos, procedimentos e atitudes ser\u00e3o constru\u00eddos.","id":6545682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os conceitos que estruturam a \u00e1rea e as disciplinas est\u00e3o expl\u00edcitos, pode-se ordenar um curr\u00edculo recortando da realidade os fen\u00f4menos que precisam ser compreendidos, traduzindo-os em temas de estudos, nos quais os conceitos, procedimentos e atitudes ser\u00e3o constru\u00eddos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":6545683,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1724766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":19956,"slug":"auxiliar-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papel da escola segundo a tend\u00eancia liberal renovada n\u00e3o diretiva se define como:","provas":[{"id":46706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":19956,"slug":"auxiliar-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 05:44:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1420483,"hashId":"89a06775cc06769ed1234824af457726","enunciado":"<p>O papel da escola segundo a tend\u00eancia liberal renovada n\u00e3o diretiva se define como:<\/p>","resposta":5240389,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aluno \u00e9 educado para atingir sua plena realiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de seu pr\u00f3prio esfor\u00e7o, as diferen\u00e7as de classe social n\u00e3o s\u00e3o consideradas e a pr\u00e1tica escolar n\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o com o cotidiano do aluno.","id":5240388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno \u00e9 educado para atingir sua plena realiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de seu pr\u00f3prio esfor\u00e7o, as diferen\u00e7as de classe social n\u00e3o s\u00e3o consideradas e a pr\u00e1tica escolar n\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o com o cotidiano do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 na forma\u00e7\u00e3o de atitudes, todo o esfor\u00e7o deve visar a uma mudan\u00e7a dentro do indiv\u00edduo, que adeque o aluno \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es do ambiente.","id":5240389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 na forma\u00e7\u00e3o de atitudes, todo o esfor\u00e7o deve visar a uma mudan\u00e7a dentro do indiv\u00edduo, que adeque o aluno \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es do ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prop\u00f5e-se ao aluno situa\u00e7\u00f5es-problema que ser\u00e3o analisadas criticamente, envolvendo o exerc\u00edcio da abstra\u00e7\u00e3o, pelo qual se procura alcan\u00e7ar, por meio de representa\u00e7\u00f5es da realidade concreta.","id":5240390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prop\u00f5e-se ao aluno situa\u00e7\u00f5es-problema que ser\u00e3o analisadas criticamente, envolvendo o exerc\u00edcio da abstra\u00e7\u00e3o, pelo qual se procura alcan\u00e7ar, por meio de representa\u00e7\u00f5es da realidade concreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Parte do pressuposto de que somente o vivido pelo educando \u00e9 incorporado e utilizado em situa\u00e7\u00f5es novas, por isso o saber sistematizado s\u00f3 ter\u00e1 relev\u00e2ncia se for poss\u00edvel seu uso pr\u00e1tico.","id":5240391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parte do pressuposto de que somente o vivido pelo educando \u00e9 incorporado e utilizado em situa\u00e7\u00f5es novas, por isso o saber sistematizado s\u00f3 ter\u00e1 relev\u00e2ncia se for poss\u00edvel seu uso pr\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1420483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, s\u00e3o poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si: I. Executivo. II. Legislativo. III. Judici\u00e1rio. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":83973,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 06:25:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2526255,"hashId":"9fb7c4ba33cb0574e9146ac054fcb7bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, s\u00e3o poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Legislativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Judici\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10052061,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10052059,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10052060,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10052061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10052062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10052063,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 34","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Chapec\u00f3 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430355,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-chapeco-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2526255","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras com \u00eanfase em Portugu\u00eas e Libras","id":17044,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-com-enfase-em-portugues-e-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das propriedades da Libras que a caracteriza como l\u00edngua natural refere-se \u00e0 exist\u00eancia de palavras\/sinais que n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o direta entre a forma e o significado. A essa propriedade chamamos:","provas":[{"id":38295,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras com \u00eanfase em Portugu\u00eas e Libras","id":17044,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-com-enfase-em-portugues-e-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-com-enfase-em-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras com \u00eanfase em Portugu\u00eas e Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 06:20:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1110250,"hashId":"4871df7acfd4b9e07a2f6530c8bfcadf","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das propriedades da Libras que a caracteriza\r\ncomo l\u00edngua natural refere-se \u00e0 exist\u00eancia de\r\npalavras\/sinais que n\u00e3o possuem rela\u00e7\u00e3o direta\r\nentre a forma e o significado. A essa propriedade\r\nchamamos:<\/p>","resposta":3939630,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Versatilidade.","id":3939627,"corpo":"Versatilidade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Flexibilidade.","id":3939628,"corpo":"Flexibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iconicidade.","id":3939629,"corpo":"Iconicidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arbitrariedade.","id":3939630,"corpo":"Arbitrariedade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Descontinuidade.","id":3939631,"corpo":"Descontinuidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1110250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Arquivo P\u00fablico","id":18425,"slug":"atendente-area-arquivo-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exemplo de \u201cnatureza\u201d, escrita com Z, assinale a alternativa cuja lacuna tamb\u00e9m deve ser preenchida com Z:","provas":[{"id":43503,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Arquivo P\u00fablico","id":18425,"slug":"atendente-area-arquivo-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-atendente-area-arquivo-publico","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Atendente - \u00c1rea: Arquivo P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 06:24:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1302595,"hashId":"91907ff33be37b3c62d07a6222fa4083","enunciado":"<p align=justify>A exemplo de \u201cnatureza\u201d, escrita com Z, assinale a alternativa cuja lacuna tamb\u00e9m deve ser preenchida com Z:<\/p>","resposta":4748886,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"barone___a","id":4748885,"corpo":"<p align=justify>barone___a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esperte___a","id":4748886,"corpo":"<p align=justify>esperte___a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prince___a","id":4748887,"corpo":"<p align=justify>prince___a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ingle___a","id":4748888,"corpo":"<p align=justify>ingle___a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"portugue___a","id":4748889,"corpo":"<p align=justify>portugue___a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para ____13\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Hora do Planeta, organizada pela ONG WWF, milh\u00f5es de pessoas em 180 pa\u00edses v\u00e3o apagar suas luzes _____ 20h30 para refletir o impacto do gasto energ\u00e9tico sobre _____ mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e seu papel fundamental na natureza.[...] Dispon\u00edvel em: http:\/\/dc.clicrbs.com.br\/sc\/noticias\/noticia\/2019\/03\/mundo-apaga-suas-luzes-pela-hora-do-planeta-10905855.html. Acesso em: 30\/mar\/2019. [adaptado]","id":408254,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Para<\/strong> ____13\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Hora do Planeta, organizada pela ONG WWF, milh\u00f5es de pessoas em 180 pa\u00edses v\u00e3o apagar suas luzes _____ 20h30 <strong>para<\/strong> refletir o impacto do gasto energ\u00e9tico sobre _____ mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e seu papel fundamental na natureza.[...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/dc.clicrbs.com.br\/sc\/noticias\/noticia\/2019\/03\/mundo-apaga-suas-luzes-pela-hora-do-planeta-10905855.html. Acesso em: 30\/mar\/2019. [adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego da letra Z","oab":false,"nome":"Emprego da letra Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409049,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-z"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1302595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Educador de Tr\u00e2nsito","id":17948,"slug":"educador-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a coluna B pela coluna A, acerca dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito no \u00e2mbito de suas respectivamente compet\u00eancias. COLUNA A I. CONTRAN. II. CONTRANDIFE.III. DENATRAN. IV. Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal. V. Pol\u00edcias Militares dos Estados e do Distrito Federal COLUNA B ( ) Executar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, quando e conforme conv\u00eanio firmado, como agente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivos de tr\u00e2nsito ou executivos rodovi\u00e1rios, concomitantemente com os demais agentes credenciados. ( ) Estabelecer procedimentos sobre a aprendizagem e habilita\u00e7\u00e3o de condutores de ve\u00edculos, de expedi\u00e7\u00e3o de documentos de condutores, de registro e licenciamento de ve\u00edculos. ( ) Realizar o patrulhamento ostensivo, executando opera\u00e7\u00f5es relacionadas com a seguran\u00e7a p\u00fablica, com o objetivo de preservar a ordem, a incolumidade das pessoas, o patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o e o de terceiros.( ) Dirimir conflitos sobre circunscri\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia de tr\u00e2nsito no \u00e2mbito dos Munic\u00edpios. ( ) Zelar pela uniformidade e pelo cumprimento das normas contidas neste C\u00f3digo e nas resolu\u00e7\u00f5es complementares. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42464,"cargo":{"descricao":"Educador de Tr\u00e2nsito","id":17948,"slug":"educador-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-educador-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Educador de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 06:26:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1263407,"hashId":"bbb93596888456d3f62a9f8fa55efc95","enunciado":"<p align=\"justify\">Numere a coluna B pela coluna A, acerca dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito no \u00e2mbito de suas respectivamente compet\u00eancias.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA A<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. CONTRAN.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. CONTRANDIFE.<\/p><p align=\"justify\">III. DENATRAN.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Pol\u00edcias Militares dos Estados e do Distrito Federal\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><strong>COLUNA B<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Executar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, quando e conforme conv\u00eanio firmado, como agente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivos de tr\u00e2nsito ou executivos rodovi\u00e1rios, concomitantemente com os demais agentes credenciados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Estabelecer procedimentos sobre a aprendizagem e habilita\u00e7\u00e3o de condutores de ve\u00edculos, de expedi\u00e7\u00e3o de documentos de condutores, de registro e licenciamento de ve\u00edculos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Realizar o patrulhamento ostensivo, executando opera\u00e7\u00f5es relacionadas com a seguran\u00e7a p\u00fablica, com o objetivo de preservar a ordem, a incolumidade das pessoas, o patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o e o de terceiros.<\/p><p align=\"justify\">( ) Dirimir conflitos sobre circunscri\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia de tr\u00e2nsito no \u00e2mbito dos Munic\u00edpios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Zelar pela uniformidade e pelo cumprimento das normas contidas neste C\u00f3digo e nas resolu\u00e7\u00f5es complementares.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4581431,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V.","id":4581429,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 III \u2013 IV \u2013 II \u2013 I.","id":4581431,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 III \u2013 IV \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 IV \u2013 III \u2013 II \u2013 I.","id":4581432,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 IV \u2013 III \u2013 II \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 I.","id":4581434,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 V \u2013 II \u2013 IV.","id":4581436,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 III \u2013 V \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1263407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 1.474, de 10 de dezembro de 1991, que cont\u00e9m o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Munic\u00edpio de Santa Luzia, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Municipais, s\u00e3o penalidades disciplinares, exceto:","provas":[{"id":49930,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 2019"},{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":49946,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49951,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":49962,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":49966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":49973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":50043,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":50049,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:14:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1117715,"hashId":"8c99bfe0112973207ad5a159ca5f908a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 1.474, de 10 de dezembro de 1991, que cont\u00e9m o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Munic\u00edpio de Santa Luzia, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Municipais, s\u00e3o penalidades disciplinares, exceto:<\/p>","resposta":3971010,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":3971008,"corpo":"<p align=justify>Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o.","id":3971009,"corpo":"<p align=justify>Suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o de cargo de provimento efetivo.","id":3971010,"corpo":"<p align=justify>Cassa\u00e7\u00e3o de cargo de provimento efetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demiss\u00e3o.","id":3971011,"corpo":"<p align=justify>Demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1117715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 2.644, de 29 de mar\u00e7o de 2006, disp\u00f5e sobre a reorganiza\u00e7\u00e3o do regime de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Santa Luzia. Tendo em vista as regulamenta\u00e7\u00f5es apresentadas por essa Lei, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":49930,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 2019"},{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":49946,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49951,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":49962,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":49966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":49973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":50043,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":50049,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:14:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1117718,"hashId":"d5b26f6059d8bb26cc83e9350beb90e9","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 2.644, de 29 de mar\u00e7o de 2006, disp\u00f5e sobre a reorganiza\u00e7\u00e3o do regime de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Santa Luzia.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tendo em vista as regulamenta\u00e7\u00f5es apresentadas por essa Lei, assinale a alternativa incorreta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3971022,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O regime de previd\u00eancia de que trata a Lei tem car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, de filia\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.","id":3971021,"corpo":"<p align=justify>O regime de previd\u00eancia de que trata a Lei tem car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, de filia\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor ocupante, exclusivamente, de cargo comissionado, declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, vincula-se ao regime de previd\u00eancia de que trata a Lei.","id":3971022,"corpo":"<p align=justify>O servidor ocupante, exclusivamente, de cargo comissionado, declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, vincula-se ao regime de previd\u00eancia de que trata a Lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O regime de previd\u00eancia de que trata a Lei \u00e9 regido pelos princ\u00edpios de universalidade da cobertura e do atendimento, de irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios e de valor mensal das aposentadorias e pens\u00f5es n\u00e3o inferior ao sal\u00e1rio-m\u00ednimo.","id":3971023,"corpo":"<p align=justify>O regime de previd\u00eancia de que trata a Lei \u00e9 regido pelos princ\u00edpios de universalidade da cobertura e do atendimento, de irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios e de valor mensal das aposentadorias e pens\u00f5es n\u00e3o inferior ao sal\u00e1rio-m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma das finalidades do regime de previd\u00eancia de que trata a Lei \u00e9 o de assegurar os meios de sobreviv\u00eancia nos eventos de doen\u00e7a, invalidez, idade avan\u00e7ada e morte.","id":3971024,"corpo":"<p align=justify>Uma das finalidades do regime de previd\u00eancia de que trata a Lei \u00e9 o de assegurar os meios de sobreviv\u00eancia nos eventos de doen\u00e7a, invalidez, idade avan\u00e7ada e morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1117718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos considerados priorit\u00e1rios para o munic\u00edpio de Santa Luzia, conforme disposto pela Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio (2004), exceto:","provas":[{"id":49930,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 2019"},{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":49946,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49951,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":49962,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":49966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":49973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":50043,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":50049,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:23:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1117721,"hashId":"030b7e296b214a2fabc3d18f1a399220","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o objetivos considerados priorit\u00e1rios para o munic\u00edpio de Santa Luzia, conforme disposto pela Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio (2004), exceto:<\/p>","resposta":3971038,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adquirir bens e incorpor\u00e1-los ao patrim\u00f4nio municipal.","id":3971038,"corpo":"<p align=justify>Adquirir bens e incorpor\u00e1-los ao patrim\u00f4nio municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gerir interesses locais como fator essencial do desenvolvimento da comunidade.","id":3971039,"corpo":"<p align=justify>Gerir interesses locais como fator essencial do desenvolvimento da comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promover planos, programas e projetos de interesse dos segmentos mais carentes da sociedade.","id":3971040,"corpo":"<p align=justify>Promover planos, programas e projetos de interesse dos segmentos mais carentes da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estimular e difundir o ensino e a cultura, proteger o patrim\u00f4nio cultural, hist\u00f3rico e o meio-ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o.","id":3971041,"corpo":"<p align=justify>Estimular e difundir o ensino e a cultura, proteger o patrim\u00f4nio cultural, hist\u00f3rico e o meio-ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1117721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o Estatuto e Plano de Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Santa Luzia, dispostos na Lei n\u00ba 2.819, de 7 de abril de 2008, analise os objetivos a seguir. I. Motivar o titular de cargo de carreira efetivo ao aprimoramento no cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es. II. Mensurar o desempenho, de forma justa e criteriosa, com base em fatores considerados relevantes para o exerc\u00edcio funcional. III. Fornecer subs\u00eddios para aprova\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio, para desenvolvimento na carreira e para eventual processo de exonera\u00e7\u00e3o. IV. Identificar necessidades de treinamento e capacita\u00e7\u00e3o. Segundo essa lei, a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho tem por objetivos","provas":[{"id":49930,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental","id":20467,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil-e-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 2019"},{"id":49943,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":49946,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":49951,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":49962,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":49966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":49973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":50043,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":50049,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:23:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1117735,"hashId":"4bc6689476674a90f2e1813a018f567a","enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo em vista o Estatuto e Plano de Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Santa Luzia, dispostos na Lei n\u00ba 2.819, de 7 de abril de 2008, analise os objetivos a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Motivar o titular de cargo de carreira efetivo ao aprimoramento no cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Mensurar o desempenho, de forma justa e criteriosa, com base em fatores considerados relevantes para o exerc\u00edcio funcional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Fornecer subs\u00eddios para aprova\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio, para desenvolvimento na carreira e para eventual processo de exonera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Identificar necessidades de treinamento e capacita\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Segundo essa lei, a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho tem por objetivos<\/p><p><br><\/p>","resposta":3971098,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":3971095,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3971096,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3971097,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3971098,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1117735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298,"slug":"medico-especialista-em-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria","id":5639,"slug":"medico-cardiologista-area-ergometria"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico","id":22390,"slug":"medico-cardiologista-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva","id":7762,"slug":"medico-especialista-em-endoscopia-digestiva"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista","id":22402,"slug":"assessor-tecnico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Sistemas Nacionais de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade s\u00e3o essenciais para qualificar a gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e, dessa forma, a pr\u00f3pria oferta de cuidado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Atrav\u00e9s destes sistemas, as informa\u00e7\u00f5es coletadas s\u00e3o armazenadas, tratadas e disseminadas e podem ser utilizadas por gestores na aloca\u00e7\u00e3o de recursos, por acad\u00eamicos e pela sociedade em geral (BRASIL, 2018).Em rela\u00e7\u00e3o aos Sistemas Nacionais de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares do SUS \u00e9 incapaz de avaliar as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, partindo das taxas de \u00f3bito e de infec\u00e7\u00e3o hospitalar informadas no sistema.( ) O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o produz indicadores capazes de cobrir todo o ciclo de organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade pela fragilidade das informa\u00e7\u00f5es obtidas.( ) O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambulatoriais do SUS \u00e9 capaz de gerar informa\u00e7\u00f5es gerenciais tanto para as Secretarias Estaduais quanto para as Secretariais Municipais de Sa\u00fade.( ) O Sistema de Centrais de Regula\u00e7\u00e3o permite o controle e a regula\u00e7\u00e3o dos recursos hospitalares e ambulatoriais especializados, seja no n\u00edvel Municipal, seja Estadual ou Regional.A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":35048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endocrinologia - 2019"},{"id":35049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Metabologia - 2019"},{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":35229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hematologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hematologia - 2019"},{"id":35230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298,"slug":"medico-especialista-em-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia - 2019"},{"id":53329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Enfermeiro - 2019"},{"id":56546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-farmaceutico-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":56547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-anestesiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"},{"id":56550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-angiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":56555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria","id":5639,"slug":"medico-cardiologista-area-ergometria"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-area-ergometria-arquivo-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria - 2019"},{"id":56649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-area-ecocardiografia-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia - 2019"},{"id":56650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico","id":22390,"slug":"medico-cardiologista-clinico"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-clinico-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico - 2019"},{"id":56652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":56653,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":56657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2019"},{"id":56660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva","id":7762,"slug":"medico-especialista-em-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva - 2019"},{"id":56662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":56664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Mastologista - 2019"},{"id":56679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-neurologista-gabarito-definitivo-nao-encontrado-o-site-da-banca-veta-o-acesso","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":56684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":56686,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2019"},{"id":56690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-otorrinolaringologista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":56692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2019"},{"id":56701,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":56704,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-psicologo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":56703,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Ouvidor - 2019"},{"id":56702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Nutricionista - 2019"},{"id":56705,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista","id":22402,"slug":"assessor-tecnico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assessor-tecnico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 11:53:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1033120,"hashId":"bbe29d5986224a76c046484ae6906a37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Sistemas Nacionais de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade s\u00e3o essenciais para qualificar a gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e, dessa forma, a pr\u00f3pria oferta de cuidado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Atrav\u00e9s destes sistemas, as informa\u00e7\u00f5es coletadas s\u00e3o armazenadas, tratadas e disseminadas e podem ser utilizadas por gestores na aloca\u00e7\u00e3o de recursos, por acad\u00eamicos e pela sociedade em geral (BRASIL, 2018).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Sistemas Nacionais de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, analise as assertivas e identifique com <strong>V <\/strong>as verdadeiras e com <strong>F <\/strong>as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Hospitalares do SUS \u00e9 incapaz de avaliar as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, partindo das taxas de \u00f3bito e de infec\u00e7\u00e3o hospitalar informadas no sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00e3o produz indicadores capazes de cobrir todo o ciclo de organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade pela fragilidade das informa\u00e7\u00f5es obtidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambulatoriais do SUS \u00e9 capaz de gerar informa\u00e7\u00f5es gerenciais tanto para as Secretarias Estaduais quanto para as Secretariais Municipais de Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Sistema de Centrais de Regula\u00e7\u00e3o permite o controle e a regula\u00e7\u00e3o dos recursos hospitalares e ambulatoriais especializados, seja no n\u00edvel Municipal, seja Estadual ou Regional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3615156,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F V","id":3615153,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F V F","id":3615154,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V F V","id":3615155,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F F V V","id":3615156,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F F V F","id":3615157,"corpo":"<p>F F V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1033120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o c\u00e2ncer de mama, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O tamoxifeno \u00e9 utilizado em casos de c\u00e2ncer de mama receptor hormonal positivo. ( ) Menopausa tardia, menarca precoce e nuliparidade s\u00e3o fatores de risco para a cancer de mama. ( ) A mamografia est\u00e1 indicada para pacientes de risco habitual a partir dos 50 at\u00e9 os 69 anos, bianualmente. ( ) Paciente que apresente BIRADS 3 em mamografia dever\u00e1 realizar complementa\u00e7\u00e3o com ultrassonografia das mamas. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1035085,"hashId":"ca54ae6036504feb72feed4d8c7ee33a","enunciado":"<p>Sobre o c\u00e2ncer de mama, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p>( ) O tamoxifeno \u00e9 utilizado em casos de c\u00e2ncer de mama receptor hormonal positivo.\r\n<\/p><p>( ) Menopausa tardia, menarca precoce e nuliparidade s\u00e3o fatores de risco para a cancer de mama.\r\n<\/p><p>( ) A mamografia est\u00e1 indicada para pacientes de risco habitual a partir dos 50 at\u00e9 os 69 anos,\r\nbianualmente.\r\n<\/p><p>( ) Paciente que apresente BIRADS 3 em mamografia dever\u00e1 realizar complementa\u00e7\u00e3o com\r\nultrassonografia das mamas.\r\n<\/p><p>A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3620727,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F F","id":3620723,"corpo":"F V F F","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F F V V","id":3620724,"corpo":"F F V V","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V V F F","id":3620725,"corpo":"V V F F","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" V F V V ","id":3620726,"corpo":" V F V V\r\n","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" V V V F","id":3620727,"corpo":" V V V F","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375619,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1035085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931, de 17 de setembro de 2009, aprovou o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica. Considerando os princ\u00edpios fundamentais do exerc\u00edcio da medicina, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as verdadeiros e com F as falsas. ( ) O trabalho do m\u00e9dico n\u00e3o pode ser explorado por terceiros com objetivos de lucro, finalidade pol\u00edtica ou religiosa. ( ) O m\u00e9dico empenhar-se-\u00e1 pela melhor adequa\u00e7\u00e3o do trabalho ao ser humano, pela elimina\u00e7\u00e3o e pelo controle dos riscos \u00e0 sa\u00fade inerentes \u00e0s atividades laborais. ( ) O m\u00e9dico se responsabilizar\u00e1, em car\u00e1ter presumido, pelos seus atos profissionais, resultantes de rela\u00e7\u00e3o particular de confian\u00e7a e executados com dilig\u00eancia, compet\u00eancia e prud\u00eancia. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1035078,"hashId":"9aa208891e61ffbea83cbe88230ca7fb","enunciado":"<p>A Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931, de 17 de setembro de 2009, aprovou o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica.\r\nConsiderando os princ\u00edpios fundamentais do exerc\u00edcio da medicina, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e\r\nidentifique com V as verdadeiros e com F as falsas.\r\n<\/p><p>( ) O trabalho do m\u00e9dico n\u00e3o pode ser explorado por terceiros com objetivos de lucro, finalidade\r\npol\u00edtica ou religiosa.\r\n<\/p><p>( ) O m\u00e9dico empenhar-se-\u00e1 pela melhor adequa\u00e7\u00e3o do trabalho ao ser humano, pela elimina\u00e7\u00e3o e\r\npelo controle dos riscos \u00e0 sa\u00fade inerentes \u00e0s atividades laborais.\r\n<\/p><p>( ) O m\u00e9dico se responsabilizar\u00e1, em car\u00e1ter presumido, pelos seus atos profissionais, resultantes de\r\nrela\u00e7\u00e3o particular de confian\u00e7a e executados com dilig\u00eancia, compet\u00eancia e prud\u00eancia.\r\n<\/p><p>A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3620688,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F","id":3620688,"corpo":"V V F","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F V","id":3620689,"corpo":"V F V","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V F F","id":3620690,"corpo":"V F F","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" F V V","id":3620691,"corpo":" F V V","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F V F","id":3620692,"corpo":"F V F","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375618,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","pai":395480,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395247,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1035078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298,"slug":"medico-especialista-em-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria","id":5639,"slug":"medico-cardiologista-area-ergometria"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico","id":22390,"slug":"medico-cardiologista-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva","id":7762,"slug":"medico-especialista-em-endoscopia-digestiva"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista","id":22402,"slug":"assessor-tecnico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) de 1988 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores enaltece a sa\u00fade como um direito social, sendo, portanto, comum a todos os cidad\u00e3os brasileiros. Tal direito deve ser garantido pelo Estado atrav\u00e9s de pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas (BRASIL, 1988).Em rela\u00e7\u00e3o ao tema da sa\u00fade no contexto da CF de 1988, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) A CF n\u00e3o garante a participa\u00e7\u00e3o da comunidade no \u00e2mbito do Sistema de Sa\u00fade, enquanto uma diretriz a ser observada.( ) As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade devem integrar uma rede regionalizada e hierarquizada, constituindo um sistema \u00fanico.( ) O atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o deve ser integral, priorizando os servi\u00e7os assistenciais, em detrimento das a\u00e7\u00f5es preventivas.( ) De acordo com a CF, \u00e9 proibido destinar recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":35048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endocrinologia - 2019"},{"id":35049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Metabologia - 2019"},{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":35229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hematologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hematologia - 2019"},{"id":35230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298,"slug":"medico-especialista-em-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia - 2019"},{"id":53329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Enfermeiro - 2019"},{"id":56546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-farmaceutico-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":56547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-anestesiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"},{"id":56550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-angiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":56555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria","id":5639,"slug":"medico-cardiologista-area-ergometria"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-area-ergometria-arquivo-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria - 2019"},{"id":56649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-area-ecocardiografia-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia - 2019"},{"id":56650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico","id":22390,"slug":"medico-cardiologista-clinico"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-clinico-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico - 2019"},{"id":56652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":56653,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":56657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2019"},{"id":56660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva","id":7762,"slug":"medico-especialista-em-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva - 2019"},{"id":56662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":56664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Mastologista - 2019"},{"id":56679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-neurologista-gabarito-definitivo-nao-encontrado-o-site-da-banca-veta-o-acesso","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":56684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":56686,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2019"},{"id":56690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-otorrinolaringologista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":56692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2019"},{"id":56701,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":56704,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-psicologo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":56703,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Ouvidor - 2019"},{"id":56702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Nutricionista - 2019"},{"id":56705,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista","id":22402,"slug":"assessor-tecnico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assessor-tecnico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 12:00:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1033109,"hashId":"0f61a745f024d9a64a64f9080f63cd2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal (CF) de 1988 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores enaltece a sa\u00fade como um direito social, sendo, portanto, comum a todos os cidad\u00e3os brasileiros. Tal direito deve ser garantido pelo Estado atrav\u00e9s de pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas (BRASIL, 1988).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tema da sa\u00fade no contexto da CF de 1988, analise as assertivas e identifique com <strong>V <\/strong>as verdadeiras e com <strong>F <\/strong>as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A CF n\u00e3o garante a participa\u00e7\u00e3o da comunidade no \u00e2mbito do Sistema de Sa\u00fade, enquanto uma diretriz a ser observada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade devem integrar uma rede regionalizada e hierarquizada, constituindo um sistema \u00fanico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o deve ser integral, priorizando os servi\u00e7os assistenciais, em detrimento das a\u00e7\u00f5es preventivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com a CF, \u00e9 proibido destinar recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3615100,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F","id":3615098,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F F V","id":3615099,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V F V","id":3615100,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F F V V","id":3615101,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F V V F","id":3615102,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1033109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298,"slug":"medico-especialista-em-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria","id":5639,"slug":"medico-cardiologista-area-ergometria"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico","id":22390,"slug":"medico-cardiologista-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva","id":7762,"slug":"medico-especialista-em-endoscopia-digestiva"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista","id":22402,"slug":"assessor-tecnico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto 1, as ocupa\u00e7\u00f5es em que se verificam mais dorsalgias ocupacionais s\u00e3o:","provas":[{"id":35048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endocrinologia - 2019"},{"id":35049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Metabologia - 2019"},{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":35229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hematologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hematologia - 2019"},{"id":35230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298,"slug":"medico-especialista-em-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia - 2019"},{"id":53329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Enfermeiro - 2019"},{"id":56546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-farmaceutico-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":56547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-anestesiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"},{"id":56550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-angiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":56555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria","id":5639,"slug":"medico-cardiologista-area-ergometria"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-area-ergometria-arquivo-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria - 2019"},{"id":56649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-area-ecocardiografia-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia - 2019"},{"id":56650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico","id":22390,"slug":"medico-cardiologista-clinico"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-clinico-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico - 2019"},{"id":56652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":56653,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":56657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2019"},{"id":56660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva","id":7762,"slug":"medico-especialista-em-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva - 2019"},{"id":56662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":56664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Mastologista - 2019"},{"id":56679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-neurologista-gabarito-definitivo-nao-encontrado-o-site-da-banca-veta-o-acesso","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":56684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":56686,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2019"},{"id":56690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-otorrinolaringologista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":56692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2019"},{"id":56701,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":56704,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-psicologo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":56703,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Ouvidor - 2019"},{"id":56702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Nutricionista - 2019"},{"id":56705,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista","id":22402,"slug":"assessor-tecnico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assessor-tecnico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 12:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1033099,"hashId":"65b120e24d6ab89a4e57f6fd2248d25e","enunciado":"Conforme o texto 1, as ocupa\u00e7\u00f5es em que se verificam mais dorsalgias ocupacionais s\u00e3o:","resposta":3615052,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedreiros e jornalistas.","id":3615048,"corpo":"pedreiros e jornalistas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"motoristas e professores.","id":3615049,"corpo":"motoristas e professores.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coleta de res\u00edduos e secret\u00e1rias.","id":3615050,"corpo":"coleta de res\u00edduos e secret\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"balconistas e atendimento em dep\u00f3sitos de bebidas.","id":3615051,"corpo":"balconistas e atendimento em dep\u00f3sitos de bebidas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"entrega de correspond\u00eancias e atendimento hospitalar.","id":3615052,"corpo":"entrega de correspond\u00eancias e atendimento hospitalar.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 03.Texto 1Dor nas costas \u00e9 5\u00aa maior causa de afastamento do trabalho, mostra estudo No ano de 2017, foram 12.073 casos de dorsalgia, como s\u00e3o conhecidas as dores nas costas - 6,13% de um total de 196.754 afastamentosPor Estad\u00e3o Conte\u00fadoAs dores nas costas s\u00e3o a quinta maior causa de afastamento no trabalho por mais de 15 diasno pa\u00eds, atr\u00e1s apenas de casos de fraturas.Em 2017, foram 12.073 casos de dorsalgia, como s\u00e3o conhecidas as dores nas costas \u2013 6,13%de um total de 196.754 afastamentos. Os dados foram divulgados pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.5 Os casos de afastamento por dorsalgia s\u00f3 ficaram atr\u00e1s das fraturas de punho e m\u00e3o (22.668ocorr\u00eancias), de pernas, incluindo tornozelo (16.911), de p\u00e9 (12.873) e de antebra\u00e7o (12.327).Em sete Estados, por\u00e9m, a dorsalgia \u00e9 a primeira causa de afastamento, incluindo les\u00f5es poracidentes de trabalho \u2013 Acre, Alagoas, Maranh\u00e3o, Par\u00e1, Pernambuco, Piau\u00ed e Rond\u00f4nia.\u00c9 considerada dorsalgia qualquer tipo de dor nas costas. A mais comum \u00e9 a lombar, segundo o10 auditor-fiscal do Trabalho Jeferson Seidler. \u201cO problema geralmente tem origem muscular ounos ligamentos, mas as h\u00e9rnias de disco intervertebral tamb\u00e9m t\u00eam impacto importante\u201d,afirmou.O auditor afirma que as atividades que envolvem movimenta\u00e7\u00e3o manual de cargas est\u00e3o entreas que mais oferecem risco. Em seguida, aparecem as fun\u00e7\u00f5es em que o trabalhador15 permanece por longos per\u00edodos na mesma posi\u00e7\u00e3o.Entre as ocupa\u00e7\u00f5es que geram mais afastamentos por dores nas costas, entre aquelas commais de 50 mil v\u00ednculos empregat\u00edcios, est\u00e3o as de entrega de correspond\u00eancias, transporterodovi\u00e1rio de longas dist\u00e2ncias, fabrica\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis, frigor\u00edficos, com\u00e9rcio atacadista debebidas, coletas de res\u00edduos, constru\u00e7\u00e3o civil e atividades de atendimento hospitalar.20 \u201cA \u00e1rea hospitalar, por exemplo, sempre \u00e9 citada em estudos sobre dorsalgias ocupacionais,devido principalmente \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es de pacientes acamados\u201d, disse Jeferson Seidler.Para diminuir os riscos de trabalhadores com dores nas costas, o ambiente de trabalho deveser organizado de maneira a oferecer as melhores condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, levando em conta itenscomo as normas de produ\u00e7\u00e3o, ritmo de trabalho, tempo em que o funcion\u00e1rio permanece25 naquele espa\u00e7o e conte\u00fado das tarefas.Os par\u00e2metros para um ambiente de trabalho considerado saud\u00e1vel constam na NormaRegulamentadora 17, sobre a ergonomia.De acordo com o documento, a organiza\u00e7\u00e3o do local deve permitir \u201ca adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5esde trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar um30 m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente\u201d.Entre as medidas adicionais e complementares para reduzir os riscos de dorsalgia est\u00e3o fazerpausas para descanso e exerc\u00edcios de alongamento e aquecimento ou gin\u00e1stica laboral.Especialmente as ocupa\u00e7\u00f5es que exigem esfor\u00e7o f\u00edsico ou longos per\u00edodos em uma mesmaposi\u00e7\u00e3o, os alongamentos devem ser realizados antes e depois do trabalho.Dispon\u00edvel em:. Acesso em:https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/dor-nas-costas-e-5a-maior-causa-de-afastamento-do-trabalho-mostra-estudo\/ 04 jan. 2019. Adaptado.","id":375275,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 03.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dor nas costas \u00e9 5\u00aa maior causa de afastamento do trabalho, mostra estudo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2017, foram 12.073 casos de dorsalgia, como s\u00e3o conhecidas as dores nas costas - 6,13% de um total de 196.754 afastamentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Estad\u00e3o Conte\u00fado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As dores nas costas s\u00e3o a quinta maior causa de afastamento no trabalho por mais de 15 dias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no pa\u00eds, atr\u00e1s apenas de casos de fraturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, foram 12.073 casos de dorsalgia, como s\u00e3o conhecidas as dores nas costas \u2013 6,13%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de um total de 196.754 afastamentos. Os dados foram divulgados pelo <u>Minist\u00e9rio do Trabalho<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>Os casos de afastamento por dorsalgia s\u00f3 ficaram atr\u00e1s das fraturas de punho e m\u00e3o (22.668<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ocorr\u00eancias), de pernas, incluindo tornozelo (16.911), de p\u00e9 (12.873) e de antebra\u00e7o (12.327).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sete Estados, por\u00e9m, a dorsalgia \u00e9 a primeira causa de afastamento, incluindo les\u00f5es por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acidentes de trabalho \u2013 Acre, Alagoas, Maranh\u00e3o, Par\u00e1, Pernambuco, Piau\u00ed e Rond\u00f4nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada dorsalgia qualquer tipo de dor nas costas. A mais comum \u00e9 a lombar, segundo o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>auditor-fiscal do Trabalho Jeferson Seidler. \u201cO problema geralmente tem origem muscular ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos ligamentos, mas as h\u00e9rnias de disco intervertebral tamb\u00e9m t\u00eam impacto importante\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O auditor afirma que as atividades que envolvem movimenta\u00e7\u00e3o manual de cargas est\u00e3o entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as que mais oferecem risco. Em seguida, aparecem as fun\u00e7\u00f5es em que o trabalhador<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>permanece por longos per\u00edodos na mesma posi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as ocupa\u00e7\u00f5es que geram mais afastamentos por dores nas costas, entre aquelas com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais de 50 mil v\u00ednculos empregat\u00edcios, est\u00e3o as de entrega de correspond\u00eancias, transporte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rodovi\u00e1rio de longas dist\u00e2ncias, fabrica\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis, frigor\u00edficos, com\u00e9rcio atacadista de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bebidas, coletas de res\u00edduos, constru\u00e7\u00e3o civil e atividades de atendimento hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>\u201cA \u00e1rea hospitalar, por exemplo, sempre \u00e9 citada em estudos sobre dorsalgias ocupacionais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">devido principalmente \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es de pacientes acamados\u201d, disse Jeferson Seidler.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para diminuir os riscos de trabalhadores com dores nas costas, o ambiente de trabalho deve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ser organizado de maneira a oferecer as melhores condi\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, levando em conta itens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como as normas de produ\u00e7\u00e3o, ritmo de trabalho, tempo em que o funcion\u00e1rio permanece<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>naquele espa\u00e7o e conte\u00fado das tarefas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os par\u00e2metros para um ambiente de trabalho considerado saud\u00e1vel constam na Norma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Regulamentadora 17, sobre a ergonomia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o documento, a organiza\u00e7\u00e3o do local deve permitir \u201ca adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, de modo a proporcionar um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as medidas adicionais e complementares para reduzir os riscos de dorsalgia est\u00e3o fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pausas para descanso e exerc\u00edcios de alongamento e aquecimento ou gin\u00e1stica laboral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Especialmente as ocupa\u00e7\u00f5es que exigem esfor\u00e7o f\u00edsico ou longos per\u00edodos em uma mesma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">posi\u00e7\u00e3o, os alongamentos devem ser realizados antes e depois do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:. Acesso em:https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/dor-nas-costas-e-5a-maior-causa-de-afastamento-do-trabalho-mostra-estudo\/ 04 jan. 2019. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1033099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a publicidade m\u00e9dica, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica (Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931, de 17 de setembro de 2009), analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico consultar, diagnosticar ou prescrever por qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o de massa. ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico incluir, em an\u00fancios profissionais de qualquer ordem, o seu n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Medicina. ( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico divulgar, fora do meio cient\u00edfico, processo de tratamento ou descoberta cujo valor ainda n\u00e3o esteja expressamente reconhecido cientificamente por \u00f3rg\u00e3o competente. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:07:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1035079,"hashId":"7e60daf3e11f4296fd0cd341c6daf80d","enunciado":"<p>Sobre a publicidade m\u00e9dica, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica (Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931, de\r\n17 de setembro de 2009), analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico consultar, diagnosticar ou prescrever por qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o de\r\nmassa.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico incluir, em an\u00fancios profissionais de qualquer ordem, o seu n\u00famero de\r\ninscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Medicina.\r\n<\/p><p>( ) \u00c9 vedado ao m\u00e9dico divulgar, fora do meio cient\u00edfico, processo de tratamento ou descoberta cujo\r\nvalor ainda n\u00e3o esteja expressamente reconhecido cientificamente por \u00f3rg\u00e3o competente.\r\n<\/p><p>A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3620694,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F ","id":3620693,"corpo":"V V F\r\n","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" V F V","id":3620694,"corpo":" V F V","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V F F","id":3620695,"corpo":"V F F","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" F V V","id":3620696,"corpo":" F V V","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F V F","id":3620697,"corpo":"F V F","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375618,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1035079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298,"slug":"medico-especialista-em-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria","id":5639,"slug":"medico-cardiologista-area-ergometria"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico","id":22390,"slug":"medico-cardiologista-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva","id":7762,"slug":"medico-especialista-em-endoscopia-digestiva"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista","id":22402,"slug":"assessor-tecnico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 uma inst\u00e2ncia colegiada do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que integra a estrutura organizacional tanto do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, quanto da Secretaria de Sa\u00fade dos Estados e dos Munic\u00edpios. A organiza\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Sa\u00fade \u00e9 definida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 453, de 10 de maio de 2012, do Conselho Nacional da Sa\u00fade (BRASIL, 2012). Sobre os aspectos organizacionais do Conselho de Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":35048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endocrinologia - 2019"},{"id":35049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Metabologia - 2019"},{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":35229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hematologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hematologia - 2019"},{"id":35230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298,"slug":"medico-especialista-em-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia - 2019"},{"id":53329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Enfermeiro - 2019"},{"id":56546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-farmaceutico-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":56547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-anestesiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"},{"id":56550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-angiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":56555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria","id":5639,"slug":"medico-cardiologista-area-ergometria"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-area-ergometria-arquivo-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria - 2019"},{"id":56649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-area-ecocardiografia-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia - 2019"},{"id":56650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico","id":22390,"slug":"medico-cardiologista-clinico"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-clinico-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico - 2019"},{"id":56652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":56653,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":56657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2019"},{"id":56660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva","id":7762,"slug":"medico-especialista-em-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva - 2019"},{"id":56662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":56664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Mastologista - 2019"},{"id":56679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-neurologista-gabarito-definitivo-nao-encontrado-o-site-da-banca-veta-o-acesso","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":56684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":56686,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2019"},{"id":56690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-otorrinolaringologista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":56692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2019"},{"id":56701,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":56704,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-psicologo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":56703,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Ouvidor - 2019"},{"id":56702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Nutricionista - 2019"},{"id":56705,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista","id":22402,"slug":"assessor-tecnico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assessor-tecnico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 12:07:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1033114,"hashId":"ac998359a5908ce6cb629e1c5c011624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Sa\u00fade \u00e9 uma inst\u00e2ncia colegiada do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que integra a estrutura organizacional tanto do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, quanto da Secretaria de Sa\u00fade dos Estados e dos Munic\u00edpios. A organiza\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Sa\u00fade \u00e9 definida pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 453, de 10 de maio de 2012, do Conselho Nacional da Sa\u00fade (BRASIL, 2012). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os aspectos organizacionais do Conselho de Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3615123,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es como membro do Conselho de Sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o remuneradas considerando-se o seu exerc\u00edcio de relev\u00e2ncia p\u00fablica.","id":3615123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fun\u00e7\u00f5es como membro do Conselho de Sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o remuneradas considerando-se o seu exerc\u00edcio de relev\u00e2ncia p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero de conselheiros que comp\u00f5e o Conselho de Sa\u00fade em cada esfera de governo deve ser definido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":3615124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de conselheiros que comp\u00f5e o Conselho de Sa\u00fade em cada esfera de governo deve ser definido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na composi\u00e7\u00e3o do Conselho de Sa\u00fade, 50% do total de membros devem pertencer a entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade.","id":3615125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na composi\u00e7\u00e3o do Conselho de Sa\u00fade, 50% do total de membros devem pertencer a entidades representativas dos trabalhadores da \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para garantir os direitos dos usu\u00e1rios, a participa\u00e7\u00e3o dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, como conselheiros, deve ser estimulada nos Conselhos de Sa\u00fade.","id":3615126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para garantir os direitos dos usu\u00e1rios, a participa\u00e7\u00e3o dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, como conselheiros, deve ser estimulada nos Conselhos de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, entidades e movimentos sociais no Conselho de Sa\u00fade tem como crit\u00e9rio de inclus\u00e3o a vincula\u00e7\u00e3o destes a, no m\u00ednimo, um partido pol\u00edtico.","id":3615127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, entidades e movimentos sociais no Conselho de Sa\u00fade tem como crit\u00e9rio de inclus\u00e3o a vincula\u00e7\u00e3o destes a, no m\u00ednimo, um partido pol\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1033114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Observando-se os conectores de alimenta\u00e7\u00e3o da placa-m\u00e3e, as fontes AT e ATX podem ser diferenciadas.","provas":[{"id":38298,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo\/Financeiro","id":17048,"slug":"auxiliar-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-8-pr-2019-quadrix-auxiliar-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 8 - Auxiliar Administrativo\/Financeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 14:42:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1110333,"hashId":"a6183962bed2e2a4c4cedc9f2666824e","enunciado":"<p align=justify>Observando-se os conectores de alimenta\u00e7\u00e3o da\r\nplaca-m\u00e3e, as fontes AT e ATX podem ser diferenciadas.<\/p>","resposta":3940000,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3940000,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3940001,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. Acerca dos conceitos de hardware, do editor de texto Word 2013 e do sistema operacional Windows 8, julgue os itens de 15 a 19.","id":386135,"enunciado":"<p align=\"justify\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a\r\nmenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio,\r\nconsidere que: todos os programas mencionados estejam em\r\nconfigura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja\r\nconfigurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>,<strong>\r\nclique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o\r\nbot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o\r\nde pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la,\r\nacionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o\r\nhaja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e\r\nequipamentos mencionados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acerca dos conceitos de <em>hardware<\/em>, do editor de texto Word\r\n2013 e do sistema operacional Windows 8, julgue os itens\r\nde 15 a 19.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 19","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Placa M\u00e3e","oab":false,"nome":"Placa M\u00e3e","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405038,"slug":"informatica-placa-mae"}],"slug":"informatica\/1110333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279,"slug":"uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o de Campos","sigla":"","id":5883,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-capitao-de-campos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que implica o dever de justificar os atos, apontando-lhes os fundamentos de direito e de fato, al\u00e9m da correla\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre os eventos e situa\u00e7\u00f5es que lhes deram causa, a provid\u00eancia tomada, a sua compatibilidade com a previs\u00e3o legal e, quando necess\u00e1rio, o ju\u00edzo de valor, as raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade que justificaram a pr\u00e1tica dos atos, trata-se do:","provas":[{"id":83423,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o de Campos","sigla":"","id":5883,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-capitao-de-campos-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279,"slug":"uespi"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capitao-de-campos-pi-2019-uespi-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"UESPI - Prefeitura de Capit\u00e3o de Campos - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 19:17:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2522490,"hashId":"4e0be63e0313ec321efbfe1f3d8249de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que implica o dever de justificar os atos, apontando-lhes os fundamentos de direito e de fato, al\u00e9m da correla\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre os eventos e situa\u00e7\u00f5es que lhes deram causa, a provid\u00eancia tomada, a sua compatibilidade com a previs\u00e3o legal e, quando necess\u00e1rio, o ju\u00edzo de valor, as raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade que justificaram a pr\u00e1tica dos atos, trata-se do:<\/p>","resposta":10036256,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"princ\u00edpio da especialidade.","id":10036253,"corpo":"<p>princ\u00edpio da especialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","id":10036254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da isonomia.","id":10036255,"corpo":"<p>princ\u00edpio da isonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o.","id":10036256,"corpo":"<p>princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da impessoalidade.","id":10036257,"corpo":"<p>princ\u00edpio da impessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407792,"slug":"direito-administrativo-principio-da-motivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Especialidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Especialidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407795,"slug":"direito-administrativo-principio-da-especialidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279,"slug":"uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o de Campos","sigla":"","id":5883,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-capitao-de-campos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a proibi\u00e7\u00e3o de ac\u00famulo de cargos por servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":83423,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o de Campos","sigla":"","id":5883,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-capitao-de-campos-pi"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","descricao":"Universidade Estadual do Piau\u00ed - UESPI","sigla":"UESPI","oab":false,"id":279,"slug":"uespi"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capitao-de-campos-pi-2019-uespi-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"UESPI - Prefeitura de Capit\u00e3o de Campos - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 19:17:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2522496,"hashId":"bd6d8b674b8d2209f509993c959ce943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a proibi\u00e7\u00e3o de ac\u00famulo de cargos por servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":10036283,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos.","id":10036281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada, em qualquer hip\u00f3tese, a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos \u00e9 permitida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e independe da compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":10036282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos \u00e9 permitida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e independe da compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, no caso de dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.","id":10036283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios, no caso de dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de tr\u00eas cargos de professor.","id":10036284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de tr\u00eas cargos de professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de acumular n\u00e3o abrange empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista.","id":10036285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proibi\u00e7\u00e3o de acumular n\u00e3o abrange empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre jurisdi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia, assinale a alternativa integralmente de acordo com o que prescreve o C\u00f3digo de Processo Penal.","provas":[{"id":36475,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36476,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36477,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 16:44:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049050,"hashId":"54e92456912bb75de601d9e415a90cca","enunciado":"Sobre jurisdi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia, assinale\r\na alternativa integralmente de acordo\r\ncom o que prescreve o C\u00f3digo de\r\nProcesso Penal.","resposta":3671998,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos autos jamais ser\u00e1 determinante para a fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia jurisdicional.","id":3671994,"corpo":"A distribui\u00e7\u00e3o dos autos jamais ser\u00e1\r\ndeterminante para a fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia\r\njurisdicional.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia ser\u00e1, de regra, determinada pela natureza da infra\u00e7\u00e3o, ou, no caso de tentativa, pelo lugar em que for praticado o \u00faltimo ato de execu\u00e7\u00e3o.","id":3671995,"corpo":"A compet\u00eancia ser\u00e1, de regra, determinada\r\npela natureza da infra\u00e7\u00e3o, ou, no caso de\r\ntentativa, pelo lugar em que for praticado o\r\n\u00faltimo ato de execu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compete ao Tribunal do J\u00fari o julgamento de todos os crimes contra a vida previstos no C\u00f3digo Penal, consumados ou tentados.","id":3671996,"corpo":"Compete ao Tribunal do J\u00fari o julgamento\r\nde todos os crimes contra a vida previstos\r\nno C\u00f3digo Penal, consumados ou tentados.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o sendo conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia regular-se-\u00e1 pela prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o.","id":3671997,"corpo":"N\u00e3o sendo conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o, a\r\ncompet\u00eancia regular-se-\u00e1 pela prerrogativa\r\nde fun\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tratando-se de infra\u00e7\u00e3o continuada ou permanente, praticada em territ\u00f3rio de duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, a compet\u00eancia firmarse- \u00e1 pela preven\u00e7\u00e3o.","id":3671998,"corpo":"Tratando-se de infra\u00e7\u00e3o continuada ou\r\npermanente, praticada em territ\u00f3rio de duas\r\nou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, a compet\u00eancia firmarse-\r\n\u00e1 pela preven\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377966,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1049050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o reequil\u00edbrio muscular nesse paciente, deve-se prescrever exerc\u00edcios bilaterais, enfatizando a musculatura dorsiflexora de tornozelo. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498,"slug":"residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165670,"hashId":"0b99e73aa8e1cba78d531bde1857955d","enunciado":"<p align=justify>Para o reequil\u00edbrio muscular nesse paciente, deve-se\r\nprescrever exerc\u00edcios bilaterais, enfatizando a\r\nmusculatura dorsiflexora de tornozelo. <\/p>","resposta":4173085,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4173085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dor lombar \u00e9 um dos problemas mais comuns na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade. Estima-se que 70% a 85% da popula\u00e7\u00e3o mundial experimentar\u00e3o um epis\u00f3dio de dor lombar em algum momento e que 90% desses indiv\u00edduos ter\u00e3o mais de um epis\u00f3dio [...]. SOUZA, I. M. B., et al. Prevalence of low back pain in the elderly population: a systematic review. Clinics, 2019.Um paciente de 45 anos de idade, fisicamente ativo, funcion\u00e1rio p\u00fablico, apresenta dor lombar cr\u00f4nica grau 7 pela escala de dor com irradia\u00e7\u00e3o para regi\u00e3o posterior da coxa e lateral da perna esquerda, al\u00e9m de dois epis\u00f3dios de queda ao solo por \u201cfalseio\u201d do joelho. Ao exame f\u00edsico, observa-se paciente longil\u00edneo, sem protrus\u00e3o abdominal, retifica\u00e7\u00e3o da lordose lombar, discreta inclina\u00e7\u00e3o lateral do tronco para direita, como postura ant\u00e1lgica, sensibilidade t\u00e1til, t\u00e9rmica e dolorosa preservada, reflexo patelar e calc\u00e2neo normais, encurtamento muscular importante em musculatura posterior da coxa e deficit de for\u00e7a muscular em tr\u00edceps sural \u00e0 esquerda de 35% comparado ao lado contralateral mensurado por dinamometria isom\u00e9trica. Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir","id":392666,"enunciado":"<p align=\"justify\">A dor lombar \u00e9 um dos \r\nproblemas mais comuns na\r\naten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade. Estima-se que \r\n70% a 85% da\r\npopula\u00e7\u00e3o mundial experimentar\u00e3o um \r\nepis\u00f3dio de dor\r\nlombar em algum momento e que 90% desses \r\nindiv\u00edduos\r\nter\u00e3o mais de um epis\u00f3dio [...]. \r\n<\/p><p align=\"justify\">SOUZA, I. M. B., et \r\nal. Prevalence of low back pain in the \r\nelderly\r\npopulation: a systematic review. Clinics, \r\n2019.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Um paciente de 45 anos de \r\nidade, fisicamente ativo, funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico, apresenta dor lombar cr\u00f4nica grau \r\n7 pela escala de dor\r\ncom irradia\u00e7\u00e3o para regi\u00e3o posterior da \r\ncoxa e lateral da perna\r\nesquerda, al\u00e9m de dois epis\u00f3dios de queda \r\nao solo por \u201cfalseio\u201d\r\ndo joelho. Ao exame f\u00edsico, observa-se \r\npaciente longil\u00edneo, sem\r\nprotrus\u00e3o abdominal, retifica\u00e7\u00e3o da \r\nlordose lombar, discreta\r\ninclina\u00e7\u00e3o lateral do tronco para direita, \r\ncomo postura ant\u00e1lgica,\r\nsensibilidade t\u00e1til, t\u00e9rmica e dolorosa \r\npreservada, reflexo patelar\r\ne calc\u00e2neo normais, encurtamento muscular \r\nimportante em\r\nmusculatura posterior da coxa e \r\n<i>deficit<\/i> de for\u00e7a muscular em\r\ntr\u00edceps sural \u00e0 esquerda de 35% comparado \r\nao lado contralateral\r\nmensurado por dinamometria \r\nisom\u00e9trica. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com base nesse caso \r\ncl\u00ednico e considerando os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1165670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298,"slug":"medico-especialista-em-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria","id":5639,"slug":"medico-cardiologista-area-ergometria"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico","id":22390,"slug":"medico-cardiologista-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva","id":7762,"slug":"medico-especialista-em-endoscopia-digestiva"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista","id":22402,"slug":"assessor-tecnico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o dos recursos financeiros se constitui em um dos aspectos mais relevantes ao tratarmos da operacionaliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e, consequentemente, permite ao Estado garantir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o direito \u00e0 sa\u00fade tal como preconizado por lei (BRASIL, 1990). Sobre os aspectos relacionados ao financiamento do SUS, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":35048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endocrinologia - 2019"},{"id":35049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Metabologia - 2019"},{"id":35151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia","id":16289,"slug":"medico-especialista-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Obstetr\u00edcia - 2019"},{"id":35229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hematologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hematologia - 2019"},{"id":35230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298,"slug":"medico-especialista-em-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia - 2019"},{"id":53329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Enfermeiro - 2019"},{"id":56546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-farmaceutico-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":56547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-anestesiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"},{"id":56550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Angiologista","id":5264,"slug":"medico-angiologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-angiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Angiologista - 2019"},{"id":56555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria","id":5639,"slug":"medico-cardiologista-area-ergometria"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-area-ergometria-arquivo-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ergometria - 2019"},{"id":56649,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-area-ecocardiografia-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia - 2019"},{"id":56650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico","id":22390,"slug":"medico-cardiologista-clinico"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cardiologista-clinico-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cardiologista Cl\u00ednico - 2019"},{"id":56652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":56653,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"},{"id":56657,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral","id":11678,"slug":"medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-diagnostico-por-imagem-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Ultrassonografia Geral - 2019"},{"id":56660,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva","id":7762,"slug":"medico-especialista-em-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endoscopia Digestiva - 2019"},{"id":56662,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Infectologista - 2019"},{"id":56664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-mastologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Mastologista - 2019"},{"id":56679,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-neurologista-gabarito-definitivo-nao-encontrado-o-site-da-banca-veta-o-acesso","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":56684,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologista","id":5278,"slug":"medico-oftalmologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-oftalmologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Oftalmologista - 2019"},{"id":56686,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2019"},{"id":56690,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-otorrinolaringologista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"},{"id":56692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2019"},{"id":56701,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-urologista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Urologista - 2019"},{"id":56704,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-psicologo-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":56703,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-ouvidor","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Ouvidor - 2019"},{"id":56702,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Nutricionista - 2019"},{"id":56705,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista","id":22402,"slug":"assessor-tecnico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-assessor-tecnico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - Assessor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 11:51:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1033112,"hashId":"2588f0c23d85584e98e3d3f764cbf7d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o dos recursos financeiros se constitui em um dos aspectos mais relevantes ao tratarmos da operacionaliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e, consequentemente, permite ao Estado garantir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o direito \u00e0 sa\u00fade tal como preconizado por lei (BRASIL, 1990). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os aspectos relacionados ao financiamento do SUS, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3615116,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00f5es, doa\u00e7\u00f5es e donativos n\u00e3o devem ser considerados como fontes de recursos financeiros para a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do SUS.","id":3615113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribui\u00e7\u00f5es, doa\u00e7\u00f5es e donativos n\u00e3o devem ser considerados como fontes de recursos financeiros para a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o uso de recursos do Sistema Financeiro de Habita\u00e7\u00e3o para custear a\u00e7\u00f5es de saneamento executadas supletivamente pelo SUS \u00e9 proibido.","id":3615114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de recursos do Sistema Financeiro de Habita\u00e7\u00e3o para custear a\u00e7\u00f5es de saneamento executadas supletivamente pelo SUS \u00e9 proibido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os recursos que financiam as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS s\u00e3o provenientes, exclusivamente, do or\u00e7amento da seguridade social.","id":3615115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos que financiam as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS s\u00e3o provenientes, exclusivamente, do or\u00e7amento da seguridade social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os recursos financeiros do SUS devem ser movimentados sob fiscaliza\u00e7\u00e3o dos respectivos Conselhos de Sa\u00fade em cada esfera de sua atua\u00e7\u00e3o.","id":3615116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos financeiros do SUS devem ser movimentados sob fiscaliza\u00e7\u00e3o dos respectivos Conselhos de Sa\u00fade em cada esfera de sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as receitas geradas no \u00e2mbito do SUS s\u00e3o creditadas diretamente em contas especiais geridas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na esfera de poder onde foram arrecadadas.","id":3615117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as receitas geradas no \u00e2mbito do SUS s\u00e3o creditadas diretamente em contas especiais geridas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na esfera de poder onde foram arrecadadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1033112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}