{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157736,"perPage":"100","pages":21578,"page":7392,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496,"slug":"residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para evitar infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico, deve-se realizar rotineiramente o preparo de c\u00f3lon.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496,"slug":"residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1166189,"hashId":"0e1a019dde2f55b867dbd3255cc1d3a1","enunciado":"<p align=justify>Para evitar infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico, deve-se realizar\r\nrotineiramente o preparo de c\u00f3lon.<\/p>","resposta":4174391,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4174391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no projeto Eras (europeu), criou-se, em 2005, o projeto Acerto, projeto nacional que visa a acelera\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do projeto Acerto, julgue os itens subsequentes.","id":392774,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no projeto Eras (europeu), criou-se, em 2005,\r\no projeto Acerto, projeto nacional que visa a acelera\u00e7\u00e3o\r\nda recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do projeto Acerto, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1166189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496,"slug":"residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando for necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de hidrata\u00e7\u00e3o venosa no p\u00f3s-operat\u00f3rio, deve-se prescrever 45 mL\/kg em 24 h.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496,"slug":"residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1166191,"hashId":"62d3bde31b2a2c776221101f47d4a571","enunciado":"<p align=justify>Quando for necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de hidrata\u00e7\u00e3o venosa\r\nno p\u00f3s-operat\u00f3rio, deve-se prescrever 45 mL\/kg em 24 h.<\/p>","resposta":4174395,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4174395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no projeto Eras (europeu), criou-se, em 2005, o projeto Acerto, projeto nacional que visa a acelera\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do projeto Acerto, julgue os itens subsequentes.","id":392774,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no projeto Eras (europeu), criou-se, em 2005,\r\no projeto Acerto, projeto nacional que visa a acelera\u00e7\u00e3o\r\nda recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do projeto Acerto, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1166191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496,"slug":"residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o da \u00falcera seria Forrest IIA, com estratifica\u00e7\u00e3o de risco, conforme o escore de Glasgow-Blatchford, com risco aumentado de ressangramento.","provas":[{"id":39675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia","id":17496,"slug":"residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-mastologia-area-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Mastologia - \u00c1rea Obstetricia e Ginecologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1166199,"hashId":"e5c9bb258f5ce2debca49e4e48ee60f0","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o da \u00falcera seria Forrest IIA, com estratifica\u00e7\u00e3o\r\nde risco, conforme o escore de Glasgow-Blatchford, com risco\r\naumentado de ressangramento.<\/p>","resposta":4174425,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4174425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher com sessenta e seis anos de idade, hipertensa e com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva controlada, estava utilizando 75 mg de melocoxib de 12 h\/12 h, havia cinco dias, para tratamento de lombalgia. Ela apresentou v\u00e1rios epis\u00f3dios de melena nas \u00faltimas 8 h, com lipotimia associada, antes de dar entrada no pronto-socorro. Ao ser atendida, a press\u00e3o arterial dela era de 75 mmHg \u00d7 60 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica; press\u00e3o arterial 100 mmHg \u00d7 80 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 90 bpm em posi\u00e7\u00e3o supina. Os exames laboratoriais de urg\u00eancia mostraram ureia = 120 mg\/dL; creatinina = 1,0 mg\/dL; hemat\u00f3crito = 28% e hemoglobina = 9,2 g\/dL. Ap\u00f3s ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, a paciente foi encaminhada \u00e0 unidade de endoscopia para a realiza\u00e7\u00e3o de videoendoscopia digestiva alta. Foi identificada uma \u00falcera no est\u00f4mago, localizada na pequena curvatura, logo acima do piloro, de 14 mm de di\u00e2metro, com presen\u00e7a de vaso vis\u00edvel e sangramento em porejamento. Foram aplicados tr\u00eas clipes hemost\u00e1ticos com interrup\u00e7\u00e3o do sangramento. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado anteriormente, julgue os itens a seguir.","id":392776,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma mulher com sessenta e seis anos de idade,\r\nhipertensa e com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva controlada,\r\nestava utilizando 75 mg de melocoxib de 12 h\/12 h,\r\nhavia cinco dias, para tratamento de lombalgia. Ela apresentou\r\nv\u00e1rios epis\u00f3dios de melena nas \u00faltimas 8 h, com lipotimia\r\nassociada, antes de dar entrada no pronto-socorro. Ao ser atendida,\r\na press\u00e3o arterial dela era de 75 mmHg \u00d7 60 mmHg; frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca de 110 bpm em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica; press\u00e3o arterial\r\n100 mmHg \u00d7 80 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 90 bpm em\r\nposi\u00e7\u00e3o supina. Os exames laboratoriais de urg\u00eancia mostraram\r\nureia = 120 mg\/dL; creatinina = 1,0 mg\/dL; hemat\u00f3crito = 28%\r\ne hemoglobina = 9,2 g\/dL. Ap\u00f3s ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, a paciente\r\nfoi encaminhada \u00e0 unidade de endoscopia para a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde videoendoscopia digestiva alta. Foi identificada uma \u00falcera no\r\nest\u00f4mago, localizada na pequena curvatura, logo acima do piloro,\r\nde 14 mm de di\u00e2metro, com presen\u00e7a de vaso vis\u00edvel e sangramento\r\nem porejamento. Foram aplicados tr\u00eas clipes hemost\u00e1ticos\r\ncom interrup\u00e7\u00e3o do sangramento.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado anteriormente, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1166199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Psicologia","id":17499,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora t\u00edmida, a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica associada ao envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 crescente e tem ocasionado a elabora\u00e7\u00e3o de diversas teorias destinadas a explicar este processo. Sobre as teorias do envelhecimento, a Teoria ___________________ \u00e9, atualmente, a de maior aceita\u00e7\u00e3o, defendendo a hip\u00f3tese de estresse oxidativo, associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio no metabolismo aer\u00f3bico normal. A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9","provas":[{"id":39679,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Psicologia","id":17499,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1166237,"hashId":"24dd15e717335e5780599d65cd562cc8","enunciado":"<p align=\"justify\">Embora t\u00edmida, a produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica associada ao envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 crescente e tem\r\nocasionado a elabora\u00e7\u00e3o de diversas teorias destinadas a explicar este processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre as teorias do envelhecimento, a Teoria ___________________ \u00e9, atualmente, a de maior\r\naceita\u00e7\u00e3o, defendendo a hip\u00f3tese de estresse oxidativo, associado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do oxig\u00eanio no\r\nmetabolismo aer\u00f3bico normal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que preenche, corretamente, a lacuna do trecho acima \u00e9<\/p>","resposta":4174542,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imunol\u00f3gica","id":4174538,"corpo":"imunol\u00f3gica","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das muta\u00e7\u00f5es","id":4174539,"corpo":"das muta\u00e7\u00f5es","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do uso e desgaste","id":4174540,"corpo":"do uso e desgaste","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do ac\u00famulo de danos","id":4174541,"corpo":"do ac\u00famulo de danos","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dos radicais livres","id":4174542,"corpo":"dos radicais livres","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/1166237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 157 da Lei n\u00ba 5.956\/2015, Lei da Gest\u00e3o Democr\u00e1tica do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, versa sobre a autonomia da gest\u00e3o pedag\u00f3gica e \u201cestabelece princ\u00edpios e regras, reconhecendo os valores e o contexto em que a unidade educacional est\u00e1 inserida\u201d. Por\u00e9m, o par\u00e1grafo \u00fanico desse artigo, esclarece que essa autonomia \u00e9 relativa, considerando que o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico deve estar:","provas":[{"id":39680,"cargo":{"descricao":"Professor de Atendimento Educacional Especializado","id":17205,"slug":"professor-de-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"sme-mt-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-atendimento-educacional-especializado-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1166257,"hashId":"7faa0a08c0cd7b6f64b51da4360829b4","enunciado":"<p align=justify>O Artigo 157 da Lei n\u00ba 5.956\/2015, Lei da Gest\u00e3o\r\nDemocr\u00e1tica do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1, versa sobre a\r\nautonomia da gest\u00e3o pedag\u00f3gica e \u201cestabelece\r\nprinc\u00edpios e regras, reconhecendo os valores e o\r\ncontexto em que a unidade educacional est\u00e1\r\ninserida\u201d. Por\u00e9m, o par\u00e1grafo \u00fanico desse artigo,\r\nesclarece que essa autonomia \u00e9 relativa,\r\nconsiderando que o projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico deve\r\nestar:<\/p>","resposta":4174593,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condicionado \u00e0s determina\u00e7\u00f5es emanadas pelos \u00f3rg\u00e3os deliberativos do Governo Federal","id":4174591,"corpo":"<p align=justify>condicionado \u00e0s determina\u00e7\u00f5es emanadas pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os deliberativos do Governo Federal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"submetido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es financeiras legais estabelecidas pela Lei do FUNDEB","id":4174592,"corpo":"<p align=justify>submetido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es financeiras legais\r\nestabelecidas pela Lei do FUNDEB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em sintonia com as pol\u00edticas educacionais da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","id":4174593,"corpo":"<p align=justify>em sintonia com as pol\u00edticas educacionais da\r\nSecretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"submetido \u00e0s decis\u00f5es tomadas pelos pais de alunos e o Conselho Tutelar","id":4174594,"corpo":"<p align=justify>submetido \u00e0s decis\u00f5es tomadas pelos pais de\r\nalunos e o Conselho Tutelar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1166257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analisar os itens abaixo:I. Atrav\u00e9s dos anos, algumas esp\u00e9cies enormes sumiram.II. Os australopitecos eram os ancestrais dos humanos do g\u00eanero Homo.","provas":[{"id":52228,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Desenvolvimento Infantil","id":14036,"slug":"auxiliar-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jahu","sigla":"Prefeitura de Jahu","id":4451,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jahu-sp"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jahu-sp-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jahu - Auxiliar de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1579162,"hashId":"2483afa1936f1bcfe2aa03f4e0d7ffbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atrav\u00e9s dos anos, algumas esp\u00e9cies enormes sumiram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os <em>australopitecos<\/em> eram os ancestrais dos humanos do g\u00eanero <em>Homo<\/em>.<\/p>","resposta":5924500,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5924500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":5924501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":5924502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":5924503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada vez menores No per\u00edodo hist\u00f3rico ____________ como Pleistoceno, que come\u00e7ou h\u00e1 2,6 milh\u00f5es de anos e durou at\u00e9 11.700 anos atr\u00e1s, a fauna, a flora e o clima do planeta eram completamente diferentes do que vemos e sentimos na atualidade. H\u00e1 125.000 anos, os humanos do g\u00eanero Homo, que evolu\u00edram de seus ancestrais australopitecos, conviviam com imensos mam\u00edferos que ent\u00e3o habitavam a Terra. Mamutes, pregui\u00e7as-gigantes e tigres-dentes-de-sabre, que agora pareceriam inven\u00e7\u00f5es de filmes de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, dividiam espa\u00e7o com o mais antigo _______________ de nossos ancestrais na \u00c1frica Subsaariana. Com o transcorrer dos mil\u00eanios, essas esp\u00e9cies enormes desapareceram gradualmente. Passaram de uma massa m\u00e9dia de 69 quilos para os 17 quilos atuais. De acordo com um estudo publicado pela Universidade do Novo M\u00e9xico, nos Estados Unidos, o peso mais comum de um mam\u00edfero daqui a 200 anos poder\u00e1 ser de singelos 7 quilos. E o maior animal terrestre n\u00e3o dever\u00e1 mais ser um imponente elefante, como hoje, mas uma vaca. https:\/\/veja.abril.com.br\/revista-veja\/cada-vez-menores\/ - adaptado.","id":440260,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cada vez menores <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No per\u00edodo hist\u00f3rico ____________ como Pleistoceno, que come\u00e7ou h\u00e1 2,6 milh\u00f5es de anos e durou at\u00e9 11.700 anos atr\u00e1s, a fauna, a flora e o clima do planeta eram completamente diferentes do que vemos e sentimos na atualidade. H\u00e1 125.000 anos, os humanos do g\u00eanero Homo, que evolu\u00edram de seus ancestrais australopitecos, conviviam com imensos mam\u00edferos que ent\u00e3o habitavam a Terra. Mamutes, pregui\u00e7as-gigantes e tigres-dentes-de-sabre, que agora pareceriam inven\u00e7\u00f5es de filmes de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, dividiam espa\u00e7o com o mais antigo _______________ de nossos ancestrais na \u00c1frica Subsaariana. Com o transcorrer dos mil\u00eanios, essas esp\u00e9cies enormes desapareceram gradualmente. Passaram de uma massa m\u00e9dia de 69 quilos para os 17 quilos atuais. De acordo com um estudo publicado pela Universidade do Novo M\u00e9xico, nos Estados Unidos, o peso mais comum de um mam\u00edfero daqui a 200 anos poder\u00e1 ser de singelos 7 quilos. E o maior animal terrestre n\u00e3o dever\u00e1 mais ser um imponente elefante, como hoje, mas uma vaca. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">https:\/\/veja.abril.com.br\/revista-veja\/cada-vez-menores\/ - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1579162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Profissionais de sa\u00fade t\u00eam sido v\u00edtimas constantes de viol\u00eancia no ambiente de trabalho. Uma pesquisa realizada pelo Conselho Regional de Medicina do Estado de S\u00e3o Paulo (Cremesp) e pelo Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo (Coren-SP) mostrou que 75% dos m\u00e9dicos e enfermeiros do estado j\u00e1 sofreram algum tipo de viol\u00eancia no ambiente de trabalho. Em primeiro lugar, foram relatados casos de viol\u00eancia verbal, seguidos de agress\u00e3o psicol\u00f3gica e, por fim, f\u00edsica. Fonte: https:\/\/veja.abril.com.br\/saude\/75-dos-medicos-e-enfermeiros-de-spsofrem-violencia-no-trabalho\/ Diante da situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia vivenciada no cotidiano dos profissionais de enfermagem, apresenta-se a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um paciente foi socorrido por uma ambul\u00e2ncia do SAMU com les\u00e3o por arma de fogo na regi\u00e3o abdominal. Apresentava-se inconsciente, por\u00e9m hemodinamicamente est\u00e1vel, levando a equipe a conseguir estabilizar a hemorragia. Quando todos estavam preparados para realizar o transporte dele, dois homens armados chegaram em uma moto e efetuaram disparos contra a v\u00edtima, que estava sendo atendida. Na ocasi\u00e3o, o enfermeiro que estava prestando socorro mais pr\u00f3ximo da v\u00edtima tamb\u00e9m foi alvejado pelos proj\u00e9teis, ocasionando traumatismo cranioencef\u00e1lico. Em rela\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612004,"hashId":"a46a07025f80248b57094e87d36c55dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Profissionais de sa\u00fade t\u00eam sido v\u00edtimas constantes de viol\u00eancia no ambiente de trabalho. Uma pesquisa realizada pelo Conselho Regional de Medicina do Estado de S\u00e3o Paulo (Cremesp) e pelo Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo (Coren-SP) mostrou que 75% dos m\u00e9dicos e enfermeiros do estado j\u00e1 sofreram algum tipo de viol\u00eancia no ambiente de trabalho. Em primeiro lugar, foram relatados casos de viol\u00eancia verbal, seguidos de agress\u00e3o psicol\u00f3gica e, por fim, f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Fonte: https:\/\/veja.abril.com.br\/saude\/75-dos-medicos-e-enfermeiros-de-spsofrem-violencia-no-trabalho\/ <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia vivenciada no cotidiano dos profissionais de enfermagem, apresenta-se a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Um paciente foi socorrido por uma ambul\u00e2ncia do SAMU com les\u00e3o por arma de fogo na regi\u00e3o abdominal. Apresentava-se inconsciente, por\u00e9m hemodinamicamente est\u00e1vel, levando a equipe a conseguir estabilizar a hemorragia. Quando todos estavam preparados para realizar o transporte dele, dois homens armados chegaram em uma moto e efetuaram disparos contra a v\u00edtima, que estava sendo atendida. Na ocasi\u00e3o, o enfermeiro que estava prestando socorro mais pr\u00f3ximo da v\u00edtima tamb\u00e9m foi alvejado pelos proj\u00e9teis, ocasionando traumatismo cranioencef\u00e1lico. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6055763,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tal situa\u00e7\u00e3o \u00e9 reflexo da viol\u00eancia urbana, rural e especialmente a familiar, pelo componente de intencionalidade; os fatos destacam-se pela gravidade das les\u00f5es provocadas e pelos traumas psicol\u00f3gicos, que tendem a perpetuar problemas em sucessivas gera\u00e7\u00f5es.","id":6055763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal situa\u00e7\u00e3o \u00e9 reflexo da viol\u00eancia urbana, rural e especialmente a familiar, pelo componente de intencionalidade; os fatos destacam-se pela gravidade das les\u00f5es provocadas e pelos traumas psicol\u00f3gicos, que tendem a perpetuar problemas em sucessivas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tendo em vista que a viol\u00eancia no ambiente de trabalho atinge predominantemente os adultos-jovens e idosos, com raras incapacita\u00e7\u00f5es e mutila\u00e7\u00f5es consequentes, al\u00e9m dos graves preju\u00edzos sociais, os acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o causas de grandes preju\u00edzos econ\u00f4micos.","id":6055764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a viol\u00eancia no ambiente de trabalho atinge predominantemente os adultos-jovens e idosos, com raras incapacita\u00e7\u00f5es e mutila\u00e7\u00f5es consequentes, al\u00e9m dos graves preju\u00edzos sociais, os acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o causas de grandes preju\u00edzos econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por se constitu\u00edrem em grav\u00edssimos problemas de sa\u00fade p\u00fablica, os traumatismos exigem que se identifiquem corretamente suas causas, por consistentes estudos epidemiol\u00f3gicos, mesmo sem priorizar as medidas preventivas que planejem as estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 redu\u00e7\u00e3o e \u00e0 minimiza\u00e7\u00e3o deles.","id":6055765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se constitu\u00edrem em grav\u00edssimos problemas de sa\u00fade p\u00fablica, os traumatismos exigem que se identifiquem corretamente suas causas, por consistentes estudos epidemiol\u00f3gicos, mesmo sem priorizar as medidas preventivas que planejem as estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 redu\u00e7\u00e3o e \u00e0 minimiza\u00e7\u00e3o deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acidentes de tr\u00e2nsito, desastres rodovi\u00e1rios, hansen\u00edase, tuberculose, hiperendemia de traumas provocada pela viol\u00eancia, hiperendemias de mal\u00e1ria e de c\u00f3lera e a pandemia da aids s\u00e3o exemplos de graves desastres por soma\u00e7\u00e3o de efeitos parciais, que causam imensos preju\u00edzos sociais e econ\u00f4micos.","id":6055766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidentes de tr\u00e2nsito, desastres rodovi\u00e1rios, hansen\u00edase, tuberculose, hiperendemia de traumas provocada pela viol\u00eancia, hiperendemias de mal\u00e1ria e de c\u00f3lera e a pandemia da aids s\u00e3o exemplos de graves desastres por soma\u00e7\u00e3o de efeitos parciais, que causam imensos preju\u00edzos sociais e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tal condi\u00e7\u00e3o se caracteriza como um desastre de m\u00e9dio porte, ou seja, quando a gravidade das les\u00f5es corporais e o n\u00famero de v\u00edtimas obrigam que o hospital respons\u00e1vel pelo apoio local desencadeie o plano de mobiliza\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o de sua capacidade de atendimento emergencial.","id":6055767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal condi\u00e7\u00e3o se caracteriza como um desastre de m\u00e9dio porte, ou seja, quando a gravidade das les\u00f5es corporais e o n\u00famero de v\u00edtimas obrigam que o hospital respons\u00e1vel pelo apoio local desencadeie o plano de mobiliza\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o de sua capacidade de atendimento emergencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1612004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O filme Quebrando Tabu chegou \u00e0s telas com um objetivo bastante pol\u00eamico: falar sobre a descriminaliza\u00e7\u00e3o da maconha e mostrar como a guerra contra as drogas j\u00e1 foi perdida. Nele vemos como a forma repressora de lidar com as drogas n\u00e3o obteve sucesso e o que deve ser feito para mudar a situa\u00e7\u00e3o. Tendo como idealizador o ex-presidente Fernando Henrique Cardoso, o filme mostra quem s\u00e3o as pessoas que usam, quais foram os erros do modelo repressor e, com base em fatos hist\u00f3ricos, explica que as drogas j\u00e1 fazem parte da humanidade. O filme parte para o lado documental e exp\u00f5e uma opini\u00e3o clara sobre uma quest\u00e3o t\u00e3o pol\u00eamica, utilizando bons argumentos e criticando o preconceito e a falta de informa\u00e7\u00e3o. (Fonte: https:\/\/www.infoescola.com\/cinema\/quebrando-tabu\/) Tendo em vista a problem\u00e1tica do \u00e1lcool e outras drogas em nossa sociedade, destacada no document\u00e1rio acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612005,"hashId":"24284de140482db54641b4c43cc625b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O filme<strong> Quebrando Tabu<\/strong> chegou \u00e0s telas com um objetivo bastante pol\u00eamico: falar sobre a descriminaliza\u00e7\u00e3o da maconha e mostrar como a guerra contra as drogas j\u00e1 foi perdida. Nele vemos como a forma repressora de lidar com as drogas n\u00e3o obteve sucesso e o que deve ser feito para mudar a situa\u00e7\u00e3o. Tendo como idealizador o ex-presidente Fernando Henrique Cardoso, o filme mostra quem s\u00e3o as pessoas que usam, quais foram os erros do modelo repressor e, com base em fatos hist\u00f3ricos, explica que as drogas j\u00e1 fazem parte da humanidade. O filme parte para o lado documental e exp\u00f5e uma opini\u00e3o clara sobre uma quest\u00e3o t\u00e3o pol\u00eamica, utilizando bons argumentos e criticando o preconceito e a falta de informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Fonte: https:\/\/www.infoescola.com\/cinema\/quebrando-tabu\/) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a problem\u00e1tica do \u00e1lcool e outras drogas em nossa sociedade, destacada no document\u00e1rio acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6055771,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS, 2001), cerca de 20% das popula\u00e7\u00f5es dos centros urbanos de todo o mundo consomem abusivamente subst\u00e2ncias psicoativas, independentemente de idade, sexo, n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o e poder aquisitivo.","id":6055768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS, 2001), cerca de 20% das popula\u00e7\u00f5es dos centros urbanos de todo o mundo consomem abusivamente subst\u00e2ncias psicoativas, independentemente de idade, sexo, n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o e poder aquisitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A abordagem da redu\u00e7\u00e3o de danos nos oferece um caminho promissor, no tocante ao reconhecimento de que cada usu\u00e1rio tem suas singularidades. Nesse sentido, o profissional deve tra\u00e7ar estrat\u00e9gias voltadas para a abstin\u00eancia como principal objetivo a ser alcan\u00e7ado, mais para a defesa da vida do usu\u00e1rio.","id":6055769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem da redu\u00e7\u00e3o de danos nos oferece um caminho promissor, no tocante ao reconhecimento de que cada usu\u00e1rio tem suas singularidades. Nesse sentido, o profissional deve tra\u00e7ar estrat\u00e9gias voltadas para a abstin\u00eancia como principal objetivo a ser alcan\u00e7ado, mais para a defesa da vida do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tecnologias leves, como o acolhimento, a corresponsabilidade daquele que est\u00e1 se tratando, o estabelecimento de v\u00ednculo com os profissionais, que tamb\u00e9m passam a ser correspons\u00e1veis pelos caminhos a serem constru\u00eddos pela vida daquele usu\u00e1rio, a afetividade pelas muitas vidas que a ele se ligam e pelas que nele se expressam s\u00e3o consideradas prementes no combate a esse agravo, sendo que seu uso deve superar a articula\u00e7\u00e3o em redes de aten\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es governamentais.","id":6055770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologias leves, como o acolhimento, a corresponsabilidade daquele que est\u00e1 se tratando, o estabelecimento de v\u00ednculo com os profissionais, que tamb\u00e9m passam a ser correspons\u00e1veis pelos caminhos a serem constru\u00eddos pela vida daquele usu\u00e1rio, a afetividade pelas muitas vidas que a ele se ligam e pelas que nele se expressam s\u00e3o consideradas prementes no combate a esse agravo, sendo que seu uso deve superar a articula\u00e7\u00e3o em redes de aten\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es governamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A abstin\u00eancia n\u00e3o pode ser o \u00fanico objetivo a ser alcan\u00e7ado. Deve-se acolher, sem julgamento, o que em cada situa\u00e7\u00e3o, com cada usu\u00e1rio, \u00e9 poss\u00edvel, o que \u00e9 necess\u00e1rio, o que est\u00e1 sendo demandado, o que pode ser ofertado, o que deve ser feito, sempre estimulando a sua participa\u00e7\u00e3o e o seu engajamento.","id":6055771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abstin\u00eancia n\u00e3o pode ser o \u00fanico objetivo a ser alcan\u00e7ado. Deve-se acolher, sem julgamento, o que em cada situa\u00e7\u00e3o, com cada usu\u00e1rio, \u00e9 poss\u00edvel, o que \u00e9 necess\u00e1rio, o que est\u00e1 sendo demandado, o que pode ser ofertado, o que deve ser feito, sempre estimulando a sua participa\u00e7\u00e3o e o seu engajamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 compromisso da rede de aten\u00e7\u00e3o \u2013 profissionais, familiares, organiza\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais \u2013 em intera\u00e7\u00e3o constante, cada um com seu n\u00facleo espec\u00edfico de a\u00e7\u00e3o, mas hierarquicamente organizados em n\u00edveis de maior e menor densidade tecnol\u00f3gica, criar acessos variados de refer\u00eancia unilateral como efetivas alternativas de combate ao uso das drogas.","id":6055772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 compromisso da rede de aten\u00e7\u00e3o \u2013 profissionais, familiares, organiza\u00e7\u00f5es governamentais e n\u00e3o governamentais \u2013 em intera\u00e7\u00e3o constante, cada um com seu n\u00facleo espec\u00edfico de a\u00e7\u00e3o, mas hierarquicamente organizados em n\u00edveis de maior e menor densidade tecnol\u00f3gica, criar acessos variados de refer\u00eancia unilateral como efetivas alternativas de combate ao uso das drogas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1lcool","oab":false,"nome":"\u00c1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405858,"slug":"enfermagem-alcool"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1612005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a carga hor\u00e1ria m\u00ednima para a disciplina de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, que contempla os alunos do ensino fundamental (1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba ciclos), segundo Fiss, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) \u00c9 estabelecida pela escola. ( ) \u00c9 estabelecida pela LDB (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional). ( ) \u00c9 estabelecida pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs). A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":52466,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal do Soturno","sigla":"Prefeitura","id":4452,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1585039,"hashId":"41bb69edc8a64a57cfd05cb0ddef63f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a carga hor\u00e1ria m\u00ednima para a disciplina de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, que contempla os alunos do ensino fundamental (1\u00ba, 2\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba ciclos), segundo Fiss, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 estabelecida pela escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 estabelecida pela LDB (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 estabelecida pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5946586,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V. ","id":5946582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V. ","id":5946583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F. ","id":5946584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":5946585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":5946586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":"pedagogia\/1585039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304,"slug":"analista-area-compras"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":41113,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Compras","id":304,"slug":"analista-area-compras"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-analista-area-compras","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Analista de Compras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1218022,"hashId":"df201474ed6211a10f1263fbfe41ad8e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.\r\n<\/p>","resposta":4391751,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao escolher o fornecedor, \u00e9 necess\u00e1rio que se observe o pre\u00e7o, qualidade, capacidade operacional, servi\u00e7os p\u00f3s-venda, condi\u00e7\u00f5es de pagamento e \u00e9tica na negocia\u00e7\u00e3o","id":4391748,"corpo":"<p align=justify>Ao escolher o fornecedor, \u00e9 necess\u00e1rio que se\r\nobserve o pre\u00e7o, qualidade, capacidade\r\noperacional, servi\u00e7os p\u00f3s-venda, condi\u00e7\u00f5es de\r\npagamento e \u00e9tica na negocia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As estrat\u00e9gias de negocia\u00e7\u00e3o devem buscar atender os interesses do comprador e fornecedor","id":4391749,"corpo":"<p align=justify>As estrat\u00e9gias de negocia\u00e7\u00e3o devem buscar\r\natender os interesses do comprador e fornecedor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um planejamento mal feito e a m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o de estoque pode prejudicar a \u201csa\u00fade\u201d financeira da empresa","id":4391750,"corpo":"<p align=justify>Um planejamento mal feito e a m\u00e1 administra\u00e7\u00e3o\r\nde estoque pode prejudicar a \u201csa\u00fade\u201d financeira\r\nda empresa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O gestor de compras deve maximizar o uso dos recursos materiais na organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica evitando desperd\u00edcios","id":4391751,"corpo":"<p align=justify>O gestor de compras deve maximizar o uso dos\r\nrecursos materiais na organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nevitando desperd\u00edcios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1218022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE Sao Carlos","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saae-sao-carlos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre dois pontos distintos em um mapa, com escala \u00e9 1:20.000, \u00e9 7 cm. Pode-se dizer que o tamanho real referente a esta dist\u00e2ncia \u00e9: Dado: 1 km = 1000 m = 100.000 cm","provas":[{"id":41179,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de S\u00e3o Carlos","sigla":"SAAE Sao Carlos","id":3806,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saae-sao-carlos-sp"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saae-sao-carlos-sp-2019-dedalus-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - SAAE - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1220867,"hashId":"073467b99378a1de24491f32b23b9530","enunciado":"<p align=\"justify\">A dist\u00e2ncia entre dois pontos distintos em um mapa,\r\ncom escala \u00e9 1:20.000, \u00e9 7 cm. Pode-se dizer que o\r\ntamanho real referente a esta dist\u00e2ncia \u00e9:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dado: 1 km = 1000 m = 100.000 cm<\/p>","resposta":4402248,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70 km.","id":4402244,"corpo":"70 km.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"280 m.","id":4402245,"corpo":"280 m.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"21 cm.","id":4402246,"corpo":"21 cm.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,8 km","id":4402247,"corpo":"2,8 km","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,4 km.","id":4402248,"corpo":"1,4 km.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1220867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o mesmo diagrama da quest\u00e3o anterior, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indica a classifica\u00e7\u00e3o de Kennedy para a mand\u00edbula.","provas":[{"id":41182,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-odontologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1221039,"hashId":"21d4387b55326f500761e27933ee9964","enunciado":"<p align=justify>Considerando o mesmo diagrama da quest\u00e3o anterior, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indica a classifica\u00e7\u00e3o de Kennedy para a mand\u00edbula.<\/p>","resposta":4402764,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe I modifica\u00e7\u00e3o 1","id":4402761,"corpo":"<p align=justify>Classe I modifica\u00e7\u00e3o 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Classe II modifica\u00e7\u00e3o 2","id":4402762,"corpo":"<p align=justify>Classe II modifica\u00e7\u00e3o 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Classe I modifica\u00e7\u00e3o 2","id":4402763,"corpo":"<p align=justify>Classe I modifica\u00e7\u00e3o 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classe III modifica\u00e7\u00e3o 1","id":4402764,"corpo":"<p align=justify>Classe III modifica\u00e7\u00e3o 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Classe III modifica\u00e7\u00e3o 2","id":4402765,"corpo":"<p align=justify>Classe III modifica\u00e7\u00e3o 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399361,"slug":"odontologia-protese-parcial-removivel"}],"slug":"odontologia\/1221039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Condi\u00e7\u00f5es que cursam com hemorragias n\u00e3o s\u00e3o incomuns no cen\u00e1rio hospitalar veterin\u00e1rio. Al\u00e9m das manobras cl\u00ednicas e cir\u00fargicas, em algumas ocasi\u00f5es h\u00e1 a necessidade do uso de f\u00e1rmacos para prover coagula\u00e7\u00e3o e hemostasia. Sendo assim,","provas":[{"id":41193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-intensivista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1221600,"hashId":"db7596b38c63ba7b23333c925a349639","enunciado":"<p align=justify>Condi\u00e7\u00f5es que cursam com hemorragias n\u00e3o s\u00e3o incomuns no cen\u00e1rio hospitalar veterin\u00e1rio. Al\u00e9m das manobras cl\u00ednicas e cir\u00fargicas, em algumas ocasi\u00f5es h\u00e1 a necessidade do uso de f\u00e1rmacos para prover coagula\u00e7\u00e3o e hemostasia. Sendo assim,<\/p>","resposta":4404885,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em animais com leishmaniose visceral canina apresentando-se com epistaxe profusa, justifica-se a utiliza\u00e7\u00e3o de vitamina K1 pelo mecanismo de a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gico.","id":4404883,"corpo":"<p align=justify>em animais com leishmaniose visceral canina apresentando-se com epistaxe profusa, justifica-se a utiliza\u00e7\u00e3o de vitamina K1 pelo mecanismo de a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em animais atropelados com suspeita de hemorragia intra-abdominal, justifica-se a utiliza\u00e7\u00e3o de vitamina K1 pelo mecanismo de a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gico.","id":4404884,"corpo":"<p align=justify>em animais atropelados com suspeita de hemorragia intra-abdominal, justifica-se a utiliza\u00e7\u00e3o de vitamina K1 pelo mecanismo de a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em animais atropelados com suspeita de hemorragia intra-abdominal, justifica-se a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1cido tranex\u00e2mico pelo mecanismo de a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gico.","id":4404885,"corpo":"<p align=justify>em animais atropelados com suspeita de hemorragia intra-abdominal, justifica-se a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1cido tranex\u00e2mico pelo mecanismo de a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em animais com leishmaniose visceral canina apresentando-se com epistaxe profusa, justifica-se a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1cido tranex\u00e2mico pelo mecanismo de a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gico.","id":4404886,"corpo":"<p align=justify>em animais com leishmaniose visceral canina apresentando-se com epistaxe profusa, justifica-se a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1cido tranex\u00e2mico pelo mecanismo de a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em animais com ruptura de hemangiosarcoma espl\u00eanico, justifica-se a utiliza\u00e7\u00e3o de vitamina K1 pelo mecanismo de a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gico.","id":4404887,"corpo":"<p align=justify>em animais com ruptura de hemangiosarcoma espl\u00eanico, justifica-se a utiliza\u00e7\u00e3o de vitamina K1 pelo mecanismo de a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403297,"slug":"veterinaria-clinica-medica-para-pequenos-animais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":405706,"slug":"veterinaria-hematologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1221600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pink \u00e9 uma paciente canina da ra\u00e7a Yorkshire Terrier, acompanhada por um colega da oncologia devido a linfoma. O tutor de Pipoca observa que ela estava ap\u00e1tica e n\u00e3o aceitava alimentos, bem como apresentava diarreia. Tentou contato com o oncologista, mas n\u00e3o conseguiu por ser o feriado de S\u00e3o Jo\u00e3o em Teresina, ent\u00e3o levou pipoca at\u00e9 a emerg\u00eancia. O tutor relatou que fazia 7 dias que Pipoca fez uso do medicamento Lomustina para resgate do tratamento do linfoma, pois estava complicado. Ap\u00f3s o exame f\u00edsico, foi verificado que a temperatura retal estava 40\u00b0C, turgor cut\u00e2neo reduzido 7%, arfando, mucosas ligeiramente ict\u00e9ricas, pet\u00e9quias genvivais (relatada a aus\u00eancia de carrapatos faz muitos anos), normotensa, dor abdominal moderada \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em todo o quadrante cranial, FC 180 bpm. Entre as condutas a seguir, as que o setor de emerg\u00eancia realizou provavelmente foram:","provas":[{"id":41193,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista","id":17793,"slug":"medico-veterinario-intensivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-medico-veterinario-intensivista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio Intensivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1221676,"hashId":"cb83b28495442e1469305a8281b072f5","enunciado":"<p align=justify>Pink \u00e9 uma paciente canina da ra\u00e7a Yorkshire Terrier, acompanhada por um colega da oncologia devido a linfoma. O tutor de Pipoca observa que ela estava ap\u00e1tica e n\u00e3o aceitava alimentos, bem como apresentava diarreia. Tentou contato com o oncologista, mas n\u00e3o conseguiu por ser o feriado de S\u00e3o Jo\u00e3o em Teresina, ent\u00e3o levou pipoca at\u00e9 a emerg\u00eancia. O tutor relatou que fazia 7 dias que Pipoca fez uso do medicamento Lomustina para resgate do tratamento do linfoma, pois estava complicado. Ap\u00f3s o exame f\u00edsico, foi verificado que a temperatura retal estava 40\u00b0C, turgor cut\u00e2neo reduzido 7%, arfando, mucosas ligeiramente ict\u00e9ricas, pet\u00e9quias genvivais (relatada a aus\u00eancia de carrapatos faz muitos anos), normotensa, dor abdominal moderada \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em todo o quadrante cranial, FC 180 bpm. Entre as condutas a seguir, as que o setor de emerg\u00eancia realizou provavelmente foram:<\/p>","resposta":4405120,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluidoterapia IV, compressas frias, fentanila SC, doxiciclina VO, SAMe oral.","id":4405118,"corpo":"<p align=justify>Fluidoterapia IV, compressas frias, fentanila SC, doxiciclina VO, SAMe oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fluidoterapia VO, cetoprofeno SC, morfina IM, parasiticida contra giard\u00edase e SAMe oral.","id":4405119,"corpo":"<p align=justify>Fluidoterapia VO, cetoprofeno SC, morfina IM, parasiticida contra giard\u00edase e SAMe oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fluidoterapia IV, dipirona IV, tramadol SC, ondansetrona IV, antimicrobiano de amplo espectro IV.","id":4405120,"corpo":"<p align=justify>Fluidoterapia IV, dipirona IV, tramadol SC, ondansetrona IV, antimicrobiano de amplo espectro IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fluidoterapia IV, indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica e intuba\u00e7\u00e3o traqueal, antimicrobiano de amplo espectro IM,","id":4405121,"corpo":"<p align=justify>Fluidoterapia IV, indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica e intuba\u00e7\u00e3o traqueal, antimicrobiano de amplo espectro IM,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fluidoterapia IV, dipirona IV, metadona IM, parasiticida injet\u00e1vel contra giard\u00edase e ancilostom\u00edase.","id":4405122,"corpo":"<p align=justify>Fluidoterapia IV, dipirona IV, metadona IM, parasiticida injet\u00e1vel contra giard\u00edase e ancilostom\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403297,"slug":"veterinaria-clinica-medica-para-pequenos-animais"}],"slug":"veterinaria\/1221676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Municipal - \u00c1rea Direito","id":17961,"slug":"analista-em-gestao-municipal-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o devido processo legal, Maria teve sua aposentadoria cassada, pois foi apurado que, durante o per\u00edodo de atividade, ela cometeu falta grave pun\u00edvel com a demiss\u00e3o. Neste caso, e conforme disposto na Lei Complementar no 56\/1992, Maria","provas":[{"id":42611,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Municipal - \u00c1rea Direito","id":17961,"slug":"analista-em-gestao-municipal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2019-vunesp-analista-em-gestao-municipal-area-direito-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista em Gest\u00e3o Municipal - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1269601,"hashId":"84accff42c835d49290b5a58fd4b306e","enunciado":"Ap\u00f3s o devido processo legal, Maria teve sua aposentadoria\r\ncassada, pois foi apurado que, durante o per\u00edodo\r\nde atividade, ela cometeu falta grave pun\u00edvel com a\r\ndemiss\u00e3o.<div><br><\/div><div> Neste caso, e conforme disposto na Lei Complementar\r\nn<sup>o<\/sup> 56\/1992, Maria<\/div>","resposta":4605774,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 solicitar reconsidera\u00e7\u00e3o do ato proferido na primeira decis\u00e3o pela autoridade competente, podendo renovar a solicita\u00e7\u00e3o caso haja indeferimento.","id":4605772,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 solicitar reconsidera\u00e7\u00e3o do ato proferido na\r\nprimeira decis\u00e3o pela autoridade competente, podendo\r\nrenovar a solicita\u00e7\u00e3o caso haja indeferimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 solicitar reconsidera\u00e7\u00e3o do ato proferido, pois seu interesse n\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo, devido \u00e0 falta grave cometida quando estava em atividade.","id":4605773,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 solicitar reconsidera\u00e7\u00e3o do ato proferido,\r\npois seu interesse n\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo, devido \u00e0 falta grave\r\ncometida quando estava em atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 solicitar reconsidera\u00e7\u00e3o, sendo que seu pedido dever\u00e1 ser despachado no prazo de cinco dias e decidido dentro de trinta dias.","id":4605774,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 solicitar reconsidera\u00e7\u00e3o, sendo que seu pedido\r\ndever\u00e1 ser despachado no prazo de cinco dias e\r\ndecidido dentro de trinta dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 interpor recurso do indeferimento do seu pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser recebido, sem efeito suspensivo, pela autoridade competente.","id":4605775,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 interpor recurso do indeferimento do seu pedido\r\nde reconsidera\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 ser recebido, sem\r\nefeito suspensivo, pela autoridade competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 interpor recurso, que, quando cab\u00edvel, n\u00e3o interrompe o prazo prescricional que \u00e9 de dez anos.","id":4605776,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 interpor recurso, que, quando cab\u00edvel, n\u00e3o\r\ninterrompe o prazo prescricional que \u00e9 de dez anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400359,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-jose-dos-campos-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1269601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo destacado em \u201cUma sesta com os macaquinhos l\u00e1 fora nos fios, como a minha sesta carioca\u201d (1o par\u00e1grafo) estabelece rela\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":42630,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Roque","sigla":"Camara de Sao Roque","id":3871,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-roque-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-roque-sp-2019-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Roque - Oficial Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270252,"hashId":"420a9ef69c80247de2bb44ecc60a2344","enunciado":"<p align=\"justify\">O termo destacado em \u201cUma sesta com os macaquinhos\r\nl\u00e1 fora nos fios, <b>como<\/b> a minha sesta carioca\u201d (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)\r\nestabelece rela\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4609034,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensidade.","id":4609032,"corpo":"<p align=justify>intensidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o.","id":4609033,"corpo":"<p align=justify>propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":4609034,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conformidade.","id":4609035,"corpo":"<p align=justify>conformidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":4609036,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 17. Sonhos de uma sesta Como \u00e9 bom tirar uma sesta, abaixar a cortina e dar um risinho safado para o capital que se esborracha l\u00e1 fora; como \u00e9 bom, mesmo para um falido, ajeitar os travesseiros \u2014 de palha ou de pena de ganso \u2014 e cerrar os olhos para sonhos pequenos. Uma sesta com os macaquinhos l\u00e1 fora nos fios, como a minha sesta carioca; uma sesta com as janelas abertas na rua da Aurora, a rua mais linda do mundo, de onde avistam-se Beberibes, Capibaribes, \u00c1fricas, Tongas e Polin\u00e9sias\u2026 Numa sesta n\u00e3o vale sonhos \u00e9picos, apenas sonhos pequenos, daqueles que a gente realiza num piscar de olhos. Ou simplesmente deixa para l\u00e1. Rid\u00edculo correr desembestadamente atr\u00e1s de sonhos. Sonhos s\u00e3o filmes gr\u00e1tis, que vemos deitadinhos, sem o barulho rid\u00edculo de pipoca ou de gente. Os sonhos s\u00e3o feitos pelos cineastas mortos, jeito de ocupar-lhes no purgat\u00f3rio. Quanto dura uma sesta? O ideal \u00e9 que n\u00e3o se fa\u00e7a o uso do despertador, que n\u00e3o seja um curta- -metragem, que seja um filme que se durma nele inteirinho. A sesta com a ben\u00e7\u00e3o da minha m\u00e3e. \u2013 Meu filho, durma pelo menos uma meia horinha depois do almo\u00e7o. Minha m\u00e3e chorava no dia em que fui embora, mas nada dizia al\u00e9m da receita da sesta. Mulher de coragem: deixar aquele graveto, s\u00f3 o couro e o osso, ganhar a estrada apenas com uma rede que ela botou no fundo da mala... Como eu queria achar de novo essa rede e tirar a maior das sestas, mas troquei por alguma coisa, v\u00edcio, comida, sei l\u00e1, entre uns desalmados de um corti\u00e7o do Recife, num s\u00f3t\u00e3o ali na Bar\u00e3o de S\u00e3o Borja. At\u00e9 quando a usei, era uma rede que balan\u00e7ava l\u00e1grimas e meus chinelos sempre acordavam boiando de manh\u00e3. (Xico S\u00e1. In Humberto Werneck (org.). Boa companhia: cr\u00f4nicas. S\u00e3o Paulo, Companhia das Letras, 2005. Adaptado)","id":404380,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 17. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>Sonhos de uma \r\nsesta <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Como \u00e9 \r\nbom tirar uma sesta, abaixar a \r\ncortina e dar um\r\nrisinho safado para o capital que se \r\nesborracha l\u00e1 fora; como\r\n\u00e9 bom, mesmo para um falido, ajeitar os \r\ntravesseiros \u2014 de\r\npalha ou de pena de ganso \u2014 e cerrar os \r\nolhos para sonhos\r\npequenos. Uma sesta com os macaquinhos l\u00e1 \r\nfora nos fios,\r\ncomo a minha sesta carioca; uma sesta com as \r\njanelas abertas\r\nna rua da Aurora, a rua mais linda do mundo, \r\nde onde\r\navistam-se Beberibes, Capibaribes, \u00c1fricas, \r\nTongas e Polin\u00e9sias\u2026 <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Numa sesta n\u00e3o \r\nvale sonhos \u00e9picos, apenas \r\nsonhos pequenos,\r\ndaqueles que a gente realiza num piscar de \r\nolhos.\r\nOu simplesmente deixa para l\u00e1. Rid\u00edculo \r\ncorrer desembestadamente\r\natr\u00e1s de sonhos. Sonhos s\u00e3o filmes gr\u00e1tis, \r\nque\r\nvemos deitadinhos, sem o barulho rid\u00edculo de \r\npipoca ou de\r\ngente. Os sonhos s\u00e3o feitos pelos cineastas \r\nmortos, jeito de\r\nocupar-lhes no purgat\u00f3rio. Quanto dura uma \r\nsesta? O ideal \u00e9\r\nque n\u00e3o se fa\u00e7a o uso do despertador, que \r\nn\u00e3o seja um curta-\r\n-metragem, que seja um filme que se durma \r\nnele inteirinho. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A sesta com a \r\nben\u00e7\u00e3o da minha m\u00e3e. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u2013 Meu filho, \r\ndurma pelo menos uma meia \r\nhorinha depois\r\ndo almo\u00e7o. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Minha m\u00e3e \r\nchorava no dia em que fui embora, \r\nmas nada\r\ndizia al\u00e9m da receita da sesta. Mulher de \r\ncoragem: deixar\r\naquele graveto, s\u00f3 o couro e o osso, ganhar \r\na estrada apenas\r\ncom uma rede que ela botou no fundo da \r\nmala... <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Como eu queria achar de novo essa rede \r\ne \r\ntirar a maior\r\ndas sestas, mas troquei por alguma coisa, \r\nv\u00edcio, comida, sei\r\nl\u00e1, entre uns desalmados de um corti\u00e7o do \r\nRecife, num s\u00f3t\u00e3o\r\nali na Bar\u00e3o de S\u00e3o Borja. At\u00e9 quando a \r\nusei, era uma rede\r\nque balan\u00e7ava l\u00e1grimas e meus chinelos \r\nsempre acordavam\r\nboiando de manh\u00e3. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Xico S\u00e1. In Humberto Werneck (org.). <i>Boa \r\ncompanhia<\/i>:\r\n<i>cr\u00f4nicas<\/i>. S\u00e3o Paulo, Companhia das \r\nLetras, \r\n2005. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 17","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1270252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compare as ilustra\u00e7\u00f5es Como promover a constru\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da cidadania mediante a indisciplina no contexto escolar? Comparando as ilustra\u00e7\u00f5es, poderemos responder a pergunta com afirma\u00e7\u00f5es VERDADEIRAS ou FALSAS, assinalando-as (V) ou (F) a seguir ( ) Em classe o professor \u00e9 o l\u00edder de um pequeno grupo social e, por isso mesmo, n\u00e3o deve esquecer que suas atitudes pessoais ter\u00e3o influ\u00eancia direta no ambiente e no comportamento dos alunos. ( ) Usando processos de lideran\u00e7a com maior efici\u00eancia, o professor encorajar\u00e1 os alunos a encontrarem as solu\u00e7\u00f5es por si mesmos, desenvolvendo neles h\u00e1bitos de trabalhar em grupo, assim como o senso de responsabilidade e o respeito pelo pr\u00f3ximo. ( ) A escola da palmat\u00f3ria ficou para tr\u00e1s, mas deve voltar porque sua pr\u00e1tica disciplinar depois que foi abolida tornou o mundo todo muito pior, violento, com as pessoas acreditando na impunidade. ( ) Os aspectos culturais de nossa sociedade, como a informalidade, a desorganiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os coletivos, n\u00e3o podem ser ignorados pela escola que, sendo tolerante, afinal, reflete a sociedade na qual o jovem est\u00e1 inserido. ( ) O fundamental \u00e9 que professor e alunos saibam que a postura deles, do professor e dos alunos, \u00e9 dial\u00f3gica, aberta, curiosa, indagadora e n\u00e3o apassivada, enquanto fala ou enquanto ouve. ( ) A atitude de di\u00e1logo \u00e9 fundamental para a supera\u00e7\u00e3o dos problemas de disciplina. Mas devemos ressaltar que estamos falando de di\u00e1logo no verdadeiro sentido. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42629,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1270308,"hashId":"8944d3d7dc2af5038dcd565ec521b92c","enunciado":"<p align=\"justify\">Compare as ilustra\u00e7\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42629\/6.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Como promover a constru\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da cidadania mediante a indisciplina no contexto escolar? <\/p><p align=\"justify\">Comparando as ilustra\u00e7\u00f5es, poderemos responder a pergunta com afirma\u00e7\u00f5es VERDADEIRAS ou FALSAS, assinalando-as (V) ou (F) a seguir\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Em classe o professor \u00e9 o l\u00edder de um pequeno grupo social e, por isso mesmo, n\u00e3o deve esquecer que suas atitudes pessoais ter\u00e3o influ\u00eancia direta no ambiente e no comportamento dos alunos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Usando processos de lideran\u00e7a com maior efici\u00eancia, o professor encorajar\u00e1 os alunos a encontrarem as solu\u00e7\u00f5es por si mesmos, desenvolvendo neles h\u00e1bitos de trabalhar em grupo, assim como o senso de responsabilidade e o respeito pelo pr\u00f3ximo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A escola da palmat\u00f3ria ficou para tr\u00e1s, mas deve voltar porque sua pr\u00e1tica disciplinar depois que foi abolida tornou o mundo todo muito pior, violento, com as pessoas acreditando na impunidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os aspectos culturais de nossa sociedade, como a informalidade, a desorganiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os coletivos, n\u00e3o podem ser ignorados pela escola que, sendo tolerante, afinal, reflete a sociedade na qual o jovem est\u00e1 inserido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O fundamental \u00e9 que professor e alunos saibam que a postura deles, do professor e dos alunos, \u00e9 dial\u00f3gica, aberta, curiosa, indagadora e n\u00e3o apassivada, enquanto fala ou enquanto ouve.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A atitude de di\u00e1logo \u00e9 fundamental para a supera\u00e7\u00e3o dos problemas de disciplina. Mas devemos ressaltar que estamos falando de di\u00e1logo no verdadeiro sentido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4609320,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4609317,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4609318,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4609319,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4609320,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4609321,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1270308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que marcador, n\u00e3o manual, sint\u00e1tico que atua como componente lexical, e \u00e9 usado extensivamente pelo surdo?","provas":[{"id":42683,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271899,"hashId":"97d43677abc228f890d095610d882d00","enunciado":"<p align=justify>Que marcador, n\u00e3o manual, sint\u00e1tico que atua como componente lexical, e \u00e9 usado extensivamente pelo surdo?<\/p>","resposta":4616860,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Express\u00e3o facial.","id":4616860,"corpo":"<p align=justify>Express\u00e3o facial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o.","id":4616861,"corpo":"<p align=justify>Configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o da palma da m\u00e3o.","id":4616862,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o da palma da m\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Loca\u00e7\u00e3o.","id":4616863,"corpo":"<p align=justify>Loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ponto de articula\u00e7\u00e3o.","id":4616864,"corpo":"<p align=justify>Ponto de articula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":"linguas-outras\/1271899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":17739,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o desenvolvido como instrumento gerencial dos Sistemas Locais de Sa\u00fade que incorporou em sua formula\u00e7\u00e3o conceitos como territ\u00f3rio, problema e responsabilidade sanit\u00e1ria, completamente inserido no contexto de reorganiza\u00e7\u00e3o do SUS no pa\u00eds, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":40762,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria","id":17739,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-veterinaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1206976,"hashId":"0b52886ea59c2989e7f80384ebe1861e","enunciado":"<p align=\"justify\">Sistema de Informa\u00e7\u00e3o desenvolvido como instrumento gerencial dos Sistemas Locais de Sa\u00fade que incorporou em sua formula\u00e7\u00e3o conceitos como territ\u00f3rio, problema e responsabilidade sanit\u00e1ria, completamente inserido no contexto de reorganiza\u00e7\u00e3o do SUS no pa\u00eds, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4346252,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SISCAM","id":4346251,"corpo":"SISCAM","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SIAB","id":4346252,"corpo":"SIAB","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PNI","id":4346253,"corpo":"PNI","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SIOPS","id":4346254,"corpo":"SIOPS","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1206976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como o entendimento do Supremo Tribunal Federal sobre os direitos e garantias fundamentais,","provas":[{"id":38550,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1122358,"hashId":"4c90c5859499d0bd3c8256d77763b886","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como o entendimento do Supremo Tribunal Federal sobre os direitos e garantias fundamentais,<\/p>","resposta":3990359,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, ainda que exercida sob o anonimato.","id":3990355,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, ainda que exercida sob o anonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, desde que haja pr\u00e9via licen\u00e7a do Poder P\u00fablico.","id":3990356,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, desde que haja pr\u00e9via licen\u00e7a do Poder\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 inconstitucional fixar cotas em universidades para alunos que sejam egressos de escolas p\u00fablicas, por ofensa ao princ\u00edpio da igualdade.","id":3990357,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 inconstitucional fixar cotas em universidades para alunos que sejam egressos de escolas p\u00fablicas, por ofensa ao\r\nprinc\u00edpio da igualdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, exigindo-se, em ambos os casos, o tr\u00e2nsito em julgado.","id":3990358,"corpo":"<p align=justify>as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial,\r\nexigindo-se, em ambos os casos, o tr\u00e2nsito em julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 il\u00edcita a pris\u00e3o civil do deposit\u00e1rio infiel, qualquer que seja a modalidade do dep\u00f3sito.","id":3990359,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 il\u00edcita a pris\u00e3o civil do deposit\u00e1rio infiel, qualquer que seja a modalidade do dep\u00f3sito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1122358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - Suporte Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/ Secretariado","id":17154,"slug":"tecnico-municipal-suporte-administrativo-area-administracao-basica-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifica o termo \"que \" no excerto \"Eles acreditam que t\u00eam liberdade( ... )\", com corre\u00e7\u00e3o em: ","provas":[{"id":38573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - Suporte Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/ Secretariado","id":17154,"slug":"tecnico-municipal-suporte-administrativo-area-administracao-basica-secretariado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-tecnico-municipal-suporte-administrativo-area-administracao-basica-secretariado","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - Suporte Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/ Secretariado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1123074,"hashId":"8b23ea900f5cfd48c2ec2edf745426c1","enunciado":"<p align=justify>Classifica o termo \"que \" no excerto \"Eles acreditam que t\u00eam liberdade( ... )\", com corre\u00e7\u00e3o em: <\/p>","resposta":3993397,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":3993397,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o integrante.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o. ","id":3993398,"corpo":"preposi\u00e7\u00e3o. ","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pronome relativo.","id":3993399,"corpo":"pronome relativo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pronome integrativo.","id":3993400,"corpo":"pronome integrativo.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o e responda as quest\u00f5es de acordo com os comandos.","id":387562,"enunciado":"<p>Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o e responda as quest\u00f5es de acordo com os comandos.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38573\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1123074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17172,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prov\u00edncia petrol\u00edfera do Urucu, pr\u00f3xima ao rio de mesmo nome, no munic\u00edpio de Coari, \u00e9 atualmente a maior reserva terrestre de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural do Brasil. A extra\u00e7\u00e3o mineral nessa bacia, que integra a bacia do rio Solim\u00f5es, beneficia vinte munic\u00edpios amazonenses, entre eles Coari, Tef\u00e9, Anam\u00e3 e Manaus, que recebem os royalties da explora\u00e7\u00e3o mineral.","provas":[{"id":38612,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17172,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1124900,"hashId":"98f00d31f7d1bd964a369fd791293a41","enunciado":"<p align=\"justify\">A prov\u00edncia petrol\u00edfera do Urucu, pr\u00f3xima ao rio de mesmo\r\nnome, no munic\u00edpio de Coari, \u00e9 atualmente a maior reserva\r\nterrestre de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural do Brasil. A extra\u00e7\u00e3o mineral\r\nnessa bacia, que integra a bacia do rio Solim\u00f5es, beneficia\r\nvinte munic\u00edpios amazonenses, entre eles Coari, Tef\u00e9, Anam\u00e3\r\ne Manaus, que recebem os <em>royalties<\/em> da explora\u00e7\u00e3o mineral.<\/p>","resposta":4000087,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural faz parte de uma a\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica de desenvolvimento econ\u00f4mico do Amazonas e da Amaz\u00f4nia brasileira. Nesse contexto, a atua\u00e7\u00e3o da PETROBRAS nos munic\u00edpios amazonenses acontece de diversas formas, de acordo com as atividades desenvolvidas na regi\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":387833,"enunciado":"<p align=\"justify\">A explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural faz parte de uma a\u00e7\u00e3o\r\ngeopol\u00edtica de desenvolvimento econ\u00f4mico do Amazonas e da\r\nAmaz\u00f4nia brasileira. Nesse contexto, a atua\u00e7\u00e3o da PETROBRAS\r\nnos munic\u00edpios amazonenses acontece de diversas formas, de\r\nacordo com as atividades desenvolvidas na regi\u00e3o. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manaus - AM","oab":false,"nome":"Manaus - AM","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407473,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-manaus-am"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1124900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17172,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos produzidos eletronicamente e juntados a um processo eletr\u00f4nico, com garantia de origem e de seu signat\u00e1rio, s\u00e3o considerados originais.","provas":[{"id":38612,"cargo":{"descricao":"Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17172,"slug":"assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-assistente-judiciario-especialidade-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Assistente Judici\u00e1rio - Especialidade: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1124937,"hashId":"cba29dfdaa8df9f00b8b2c395bc02531","enunciado":"<p align=justify>Os documentos produzidos eletronicamente e juntados a\r\num processo eletr\u00f4nico, com garantia de origem e de seu\r\nsignat\u00e1rio, s\u00e3o considerados originais.<\/p>","resposta":4000161,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4000161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4000162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 11.419\/2006 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387847,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 11.419\/2006 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396496,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-419-2006-dispoe-sobre-a-informatizacao-do-processo-judicial-altera-a-lei-no-5-869-de-11-de-janeiro-de-1973-codigo-de-processo-civil-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1124937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Autoridade \u00e9 todo e qualquer agente no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com ou sem poder decis\u00f3rio.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1126878,"hashId":"5da12201c6ceb78185e8cac77b3c4871","enunciado":"<p align=justify>Autoridade \u00e9 todo e qualquer agente no exerc\u00edcio de\r\nfun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com ou sem poder decis\u00f3rio.<\/p>","resposta":4006083,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4006083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4006082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 71 a 75.","id":388395,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 71 a 75.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404442,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da compet\u00eancia administrativa","oab":true,"nome":"Da compet\u00eancia administrativa","pai":408453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408460,"slug":"direito-administrativo-da-competencia-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1126878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos engenheiros agr\u00f4nomos a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos oficiais de reflorestamento, conserva\u00e7\u00e3o, defesa, explora\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o de matas.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1126903,"hashId":"145a3a37a0d6d4e92aa4a7eb315ac57a","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o dos engenheiros agr\u00f4nomos a\r\nexecu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os t\u00e9cnicos oficiais de\r\nreflorestamento, conserva\u00e7\u00e3o, defesa, explora\u00e7\u00e3o e\r\nindustrializa\u00e7\u00e3o de matas.<\/p>","resposta":4006141,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.\u00ba 23.196\/1933 e com o Decreto n.\u00ba 23.569\/1933, julgue os itens de 90 a 94.","id":388402,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Decreto n.\u00ba 23.196\/1933 e com o Decreto\r\nn.\u00ba 23.569\/1933, julgue os itens de 90 a 94.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 23.569\/1933 - Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de engenheiro, de arquiteto e de aqrimensor","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 23.569\/1933 - Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de engenheiro, de arquiteto e de aqrimensor","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419057,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-23-569-1933-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-de-arquiteto-e-de-aqrimensor"}],"slug":"legislacao-federal\/1126903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os trabalhos topogr\u00e1ficos e geod\u00e9sicos s\u00e3o de compet\u00eancia do engenheiro industrial.","provas":[{"id":38639,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1126905,"hashId":"70385350e44cfca18f3e875fb03475fd","enunciado":"<p align=justify>Os trabalhos topogr\u00e1ficos e geod\u00e9sicos s\u00e3o de\r\ncompet\u00eancia do engenheiro industrial.<\/p>","resposta":4006144,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4006144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4006145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.\u00ba 23.196\/1933 e com o Decreto n.\u00ba 23.569\/1933, julgue os itens de 90 a 94.","id":388402,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Decreto n.\u00ba 23.196\/1933 e com o Decreto\r\nn.\u00ba 23.569\/1933, julgue os itens de 90 a 94.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 23.569\/1933 - Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de engenheiro, de arquiteto e de aqrimensor","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 23.569\/1933 - Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de engenheiro, de arquiteto e de aqrimensor","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419057,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-23-569-1933-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-de-arquiteto-e-de-aqrimensor"}],"slug":"legislacao-federal\/1126905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de \u00c1rea - T.I.","id":17183,"slug":"analista-de-area-t-i"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da tomada de decis\u00e3o com base em evid\u00eancia, as decis\u00f5es com base emp\u00edrica s\u00e3o mais propensas a produzir resultados desejados.","provas":[{"id":38656,"cargo":{"descricao":"Analista de \u00c1rea - T.I.","id":17183,"slug":"analista-de-area-t-i"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Goi\u00e1s","sigla":"CREA GO","id":3538,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crea-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-go-go-2019-quadrix-analista-de-area-t-i","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA GO - Analista de \u00c1rea - T.I. - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1127778,"hashId":"545dabb8452d342265b7ebf96607abcf","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o princ\u00edpio da tomada de decis\u00e3o com\r\nbase em evid\u00eancia, as decis\u00f5es com base emp\u00edrica s\u00e3o\r\nmais propensas a produzir resultados desejados.<\/p>","resposta":4009360,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4009359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4009360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das Normas ABNT NBR ISO 9000:2015 e 9001:2015, julgue os itens de 66 a 70.","id":388615,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das Normas ABNT NBR ISO 9000:2015 e\r\n9001:2015, julgue os itens de 66 a 70.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 9000","oab":true,"nome":"ISO 9000","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396031,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9000"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1127778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2001, o economista brit\u00e2nico Jim O\u2019Neill criou a sigla BRIC para designar as iniciais de um grupo de pa\u00edses que se destacavam no cen\u00e1rio mundial \u2013 Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia e China. Em 2011, foi acrescentada \u00e0 sigla a letra S para a inser\u00e7\u00e3o da \u00c1frica do Sul. Em comum, podemos identificar, nos pa\u00edses que formam o BRICS, a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":43884,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1317248,"hashId":"aad12763cdb7cabb21948432b5fa6261","enunciado":"<p align=justify>Em 2001, o economista brit\u00e2nico Jim O\u2019Neill criou a sigla BRIC para designar as iniciais de um grupo de pa\u00edses que se destacavam no cen\u00e1rio mundial \u2013 Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia e China. Em 2011, foi acrescentada \u00e0 sigla a letra S para a inser\u00e7\u00e3o da \u00c1frica do Sul. Em comum, podemos identificar, nos pa\u00edses que formam o BRICS, a seguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":4813010,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Economia planificada.","id":4813009,"corpo":"<p align=justify>Economia planificada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elevado grau de industrializa\u00e7\u00e3o.","id":4813010,"corpo":"<p align=justify>Elevado grau de industrializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o membros fundadores da OTAN.","id":4813011,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o membros fundadores da OTAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de renda igualit\u00e1ria.","id":4813012,"corpo":"<p align=justify>Distribui\u00e7\u00e3o de renda igualit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Poderio b\u00e9lico mundial.","id":4813013,"corpo":"<p align=justify>Poderio b\u00e9lico mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1317248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u00e9tica profissional no servi\u00e7o p\u00fablico, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43337,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1297506,"hashId":"1b931d37ba21fe10b8082ebb26cf1100","enunciado":"<p align=justify>Sobre \u00e9tica profissional no servi\u00e7o p\u00fablico, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4724973,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o nenhuma com a \u00e9tica servi\u00e7o p\u00fablico.","id":4724972,"corpo":"<p align=justify>Simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o nenhuma com a \u00e9tica servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cabe ao profissional seguir tanto os padr\u00f5es \u00e9ticos da sociedade, quanto as normas e regimentos internos das organiza\u00e7\u00f5es para ter a recompensa e ser reconhecido, n\u00e3o s\u00f3 pelo seu trabalho, mas tamb\u00e9m por sua conduta exemplar.","id":4724973,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao profissional seguir tanto os padr\u00f5es \u00e9ticos da sociedade, quanto as normas e regimentos internos das organiza\u00e7\u00f5es para ter a recompensa e ser reconhecido, n\u00e3o s\u00f3 pelo seu trabalho, mas tamb\u00e9m por sua conduta exemplar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico n\u00e3o pode ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar.","id":4724974,"corpo":"<p align=justify>O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico n\u00e3o pode ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A falta injustificada do servidor de seu local de trabalho n\u00e3o representa preju\u00edzo para o servi\u00e7o p\u00fablico e n\u00e3o prejudica o bom andamento dos trabalhos.","id":4724975,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A falta injustificada do servidor de seu local de trabalho n\u00e3o representa preju\u00edzo para o servi\u00e7o p\u00fablico e n\u00e3o prejudica o bom andamento dos trabalhos.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os erros sucessivos e o desvio de material do local de trabalho n\u00e3o podem ser caracterizados como comportamento ant\u00e9tico.","id":4724976,"corpo":"<p align=justify>Os erros sucessivos e o desvio de material do local de trabalho n\u00e3o podem ser caracterizados como comportamento ant\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/1297506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153,"slug":"tecnico-de-controle-area-administrativa"},{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":"fiscal-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tira. (Andr\u00e9 Dahmer, \u201cMalvados\u201d. Folha de S.Paulo, 03.03.2019. Adaptado) De acordo com o ponto de vista dos alien\u00edgenas,","provas":[{"id":43368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa","id":2153,"slug":"tecnico-de-controle-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-tecnico-de-controle-area-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea: Administrativa - 2019"},{"id":43365,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264,"slug":"fiscal-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"},{"id":43361,"cargo":{"descricao":"Fiscal P\u00fablico","id":26215,"slug":"fiscal-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2019-vunesp-fiscal-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298322,"hashId":"de42bb73dca5d4eed6907d2f2e731ec7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43361\/1.GIF\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Andr\u00e9 Dahmer, \u201cMalvados\u201d. Folha de S.Paulo, 03.03.2019. Adaptado) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>De acordo com o ponto de vista dos alien\u00edgenas,<\/p>","resposta":4728384,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acabar com o \u00f3dio e a intoler\u00e2ncia est\u00e1 al\u00e9m de suas capacidades.","id":4728384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acabar com o \u00f3dio e a intoler\u00e2ncia est\u00e1 al\u00e9m de suas capacidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ajudar os humanos implica r\u00e1pido combate ao \u00f3dio e \u00e0 intoler\u00e2ncia.","id":4728385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajudar os humanos implica r\u00e1pido combate ao \u00f3dio e \u00e0 intoler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"viver na Terra \u00e9 como viver em seu planeta, com \u00f3dio e intoler\u00e2ncia.","id":4728386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viver na Terra \u00e9 como viver em seu planeta, com \u00f3dio e intoler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vir de longe e encontrar \u00f3dio e intoler\u00e2ncia na Terra \u00e9 algo m\u00e1gico.","id":4728387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vir de longe e encontrar \u00f3dio e intoler\u00e2ncia na Terra \u00e9 algo m\u00e1gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser m\u00e1gico n\u00e3o implica poder acabar com o \u00f3dio e a intoler\u00e2ncia.","id":4728393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser m\u00e1gico n\u00e3o implica poder acabar com o \u00f3dio e a intoler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1298322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201csocial-empresarial\u201d \u00e9 grafado com h\u00edfen no texto. Assinale a alternativa na qual a grafia da palavra esteja INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao emprego desse sinal gr\u00e1fico.","provas":[{"id":43382,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"},{"id":43372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul","sigla":"","id":3898,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cecilia-do-sul-rs-2019-fundatec-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Cec\u00edlia do Sul - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1298712,"hashId":"ed3864a61b272c9431cd85c9bd48ea2a","enunciado":"<p align=justify>O voc\u00e1bulo \u201csocial-empresarial\u201d \u00e9 grafado com h\u00edfen no texto. Assinale a alternativa\r\nna qual a grafia da palavra esteja INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao emprego desse sinal gr\u00e1fico.<\/p>","resposta":4730345,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobre-humano.","id":4730344,"corpo":"<p align=justify>Sobre-humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sobre-aviso.","id":4730345,"corpo":"<p align=justify>Sobre-aviso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rec\u00e9m-formado.","id":4730346,"corpo":"<p align=justify>Rec\u00e9m-formado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vice-diretor.","id":4730347,"corpo":"<p align=justify>Vice-diretor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-hist\u00f3ria.","id":4730348,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00e9-hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407767,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43372\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1298712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855,"slug":"ministerio-da-defesa-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474,"slug":"eags-gsin-sargento-especialidade-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a coloca\u00e7\u00e3o pronominal de acordo com a norma padr\u00e3o.","provas":[{"id":41740,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474,"slug":"eags-gsin-sargento-especialidade-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855,"slug":"ministerio-da-defesa-aeronautica"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14}],"areas":[],"id":1239106,"hashId":"62191b71a08d1699147b3855f3f67e72","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a coloca\u00e7\u00e3o\r\npronominal de acordo com a norma padr\u00e3o.<\/p>","resposta":4479524,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca encontraremo-nos novamente.","id":4479522,"corpo":"<p align=justify>Nunca encontraremo-<strong>nos<\/strong> novamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos falaram que tudo era uma quest\u00e3o de escolha.","id":4479523,"corpo":"<p align=justify><strong>Nos<\/strong> falaram que tudo era uma quest\u00e3o de escolha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parece-nos que o mais acertado era retomar os estudos.","id":4479524,"corpo":"<p align=justify>Parece-<strong>nos<\/strong> que o mais acertado era retomar os estudos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gostaria de entender por que fizeram-nos vir neste local.","id":4479525,"corpo":"<p align=justify>Gostaria de entender por que fizeram-<strong>nos<\/strong> vir neste local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 22","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1239106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19240,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua utilizada na manipula\u00e7\u00e3o de produtos \u00e9 considerada mat\u00e9ria-prima produzida pela pr\u00f3pria farm\u00e1cia por purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pot\u00e1vel, devendo as instala\u00e7\u00f5es e reservat\u00f3rios serem devidamente protegidos para evitar contamina\u00e7\u00e3o. Avalie as alternativas abaixo e marque a CORRETA.","provas":[{"id":44677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19240,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352606,"hashId":"01ed085495069d0718756c5c48a259fc","enunciado":"<p align=\"justify\">A \u00e1gua utilizada na manipula\u00e7\u00e3o de produtos \u00e9 considerada mat\u00e9ria-prima produzida pela pr\u00f3pria\r\nfarm\u00e1cia por purifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pot\u00e1vel, devendo as instala\u00e7\u00f5es e reservat\u00f3rios serem devidamente protegidos para\r\nevitar contamina\u00e7\u00e3o. Avalie as alternativas abaixo e marque a <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4958816,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para monitorar a qualidade da \u00e1gua de abastecimento, devem ser feitos testes f\u00edsico-qu\u00edmicos e microbiol\u00f3gicos, no m\u00ednimo a cada tr\u00eas meses.","id":4958814,"corpo":"<p align=justify>Para monitorar a qualidade da \u00e1gua de abastecimento, devem ser feitos testes f\u00edsico-qu\u00edmicos e\r\nmicrobiol\u00f3gicos, no m\u00ednimo a cada tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vetado \u00e0 farm\u00e1cia terceirizar as an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas, devendo realiz\u00e1-las no local de produ\u00e7\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":4958815,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vetado \u00e0 farm\u00e1cia terceirizar as an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas, devendo realiz\u00e1-las no local de produ\u00e7\u00e3o, de acordo\r\ncom a legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u00e1gua purificada deve ser armazenada por um per\u00edodo inferior a 24 horas e em condi\u00e7\u00f5es que garantam a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade da mesma.","id":4958816,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua purificada deve ser armazenada por um per\u00edodo inferior a 24 horas e em condi\u00e7\u00f5es que garantam a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da qualidade da mesma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 obrigat\u00f3rio a realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas, tais como contagem de total de bact\u00e9rias e presen\u00e7a de Salmonella sp.","id":4958817,"corpo":"<p align=justify>Para \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 obrigat\u00f3rio a realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas, tais como contagem de total de\r\nbact\u00e9rias e presen\u00e7a de<em> Salmonella sp.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Devem ser feitos testes f\u00edsico-qu\u00edmicos e microbiol\u00f3gicos da \u00e1gua purificada, no m\u00ednimo semestralmente, para monitorar o processo de obten\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.","id":4958818,"corpo":"<p align=justify>Devem ser feitos testes f\u00edsico-qu\u00edmicos e microbiol\u00f3gicos da \u00e1gua purificada, no m\u00ednimo semestralmente, para\r\nmonitorar o processo de obten\u00e7\u00e3o da \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1gua","oab":false,"nome":"\u00c1gua","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419129,"slug":"farmacia-agua"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1352606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19242,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Definem-se como problemas relacionados a medicamentos (PRMs), quaisquer problemas de sa\u00fade entendidos como resultados cl\u00ednicos negativos derivados da farmacoterapia. A respeito de como podem se apresentar os PRMs marque a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":44682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19242,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352751,"hashId":"84f93050c51ed383daabeab32a547013","enunciado":"<p align=\"justify\">Definem-se como problemas relacionados a medicamentos (PRMs), quaisquer problemas de sa\u00fade\r\nentendidos como resultados cl\u00ednicos negativos derivados da farmacoterapia. A respeito de como podem se\r\napresentar os PRMs marque a alternativa <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":4959537,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobredosagem \u00e9 o caso em que o paciente recebe uma dose que lhe \u00e9 t\u00f3xica.","id":4959534,"corpo":"<p align=justify>Sobredosagem \u00e9 o caso em que o paciente recebe uma dose que lhe \u00e9 t\u00f3xica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o inadequada do medicamento refere-se a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente faz uso de um medicamento errado para indica\u00e7\u00e3o de certa patologia","id":4959535,"corpo":"<p align=justify>Sele\u00e7\u00e3o inadequada do medicamento refere-se a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente faz uso de um medicamento\r\nerrado para indica\u00e7\u00e3o de certa patologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dosagem subterap\u00eautica refere-se a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente recebe o medicamento correto, mas em uma dosagem menor do que seria necess\u00e1ria para o seu estado cl\u00ednico.","id":4959536,"corpo":"<p align=justify>Dosagem subterap\u00eautica refere-se a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente recebe o medicamento correto, mas em uma\r\ndosagem menor do que seria necess\u00e1ria para o seu estado cl\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Medicamento sem indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente n\u00e3o est\u00e1 recebendo o medicamento para tratar uma patologia.","id":4959537,"corpo":"<p align=justify>Medicamento sem indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente n\u00e3o est\u00e1 recebendo o medicamento para tratar\r\numa patologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fracasso no recebimento da medica\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente possui uma doen\u00e7a, por\u00e9m n\u00e3o recebe a medica\u00e7\u00e3o de que precisa.","id":4959538,"corpo":"<p align=justify>Fracasso no recebimento da medica\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente possui uma doen\u00e7a, por\u00e9m n\u00e3o recebe\r\na medica\u00e7\u00e3o de que precisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/1352751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19242,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em farmacovigil\u00e2ncia, a padroniza\u00e7\u00e3o e conhecimento da terminologia empregada \u00e9 muito importante para informar sobre os efeitos que podem ocorrer. A respeito da terminologia, marque a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":44682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19242,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352754,"hashId":"30b9767afd24844ef50b86fef7561dc4","enunciado":"<p align=\"justify\">Em farmacovigil\u00e2ncia, a padroniza\u00e7\u00e3o e conhecimento da terminologia empregada \u00e9 muito importante\r\npara informar sobre os efeitos que podem ocorrer. A respeito da terminologia, marque a alternativa <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":4959550,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evento adverso \u00e9 qualquer ocorr\u00eancia m\u00e9dica desfavor\u00e1vel ao paciente que n\u00e3o tem necessariamente rela\u00e7\u00e3o causal com o tratamento.","id":4959549,"corpo":"<p align=justify>Evento adverso \u00e9 qualquer ocorr\u00eancia m\u00e9dica desfavor\u00e1vel ao paciente que n\u00e3o tem necessariamente rela\u00e7\u00e3o\r\ncausal com o tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Efeito colateral \u00e9 o efeito indesej\u00e1vel n\u00e3o decorrente da a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica principal do medicamento.","id":4959550,"corpo":"<p align=justify>Efeito colateral \u00e9 o efeito indesej\u00e1vel n\u00e3o decorrente da a\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica principal do medicamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Idiossincrasia \u00e9 a sensibilidade anormal de alguns indiv\u00edduos a certos medicamentos, geralmente relacionada a altera\u00e7\u00f5es enzim\u00e1ticas e heredit\u00e1rias.","id":4959551,"corpo":"<p align=justify>Idiossincrasia \u00e9 a sensibilidade anormal de alguns indiv\u00edduos a certos medicamentos, geralmente relacionada a\r\naltera\u00e7\u00f5es enzim\u00e1ticas e heredit\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o adversa \u00e9 a resposta nociva e n\u00e3o-intencional ao uso de medicamentos, que ocorre em doses normalmente utilizadas em seres humanos, por exemplo, para a sua profilaxia.","id":4959552,"corpo":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00e3o adversa \u00e9 a resposta nociva e n\u00e3o-intencional ao uso de medicamentos, que ocorre em doses\r\nnormalmente utilizadas em seres humanos, por exemplo, para a sua profilaxia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A hipersensibilidade est\u00e1 relacionada \u00e0s defesas imunol\u00f3gicas, n\u00e3o dependendo da dose administrada.","id":4959553,"corpo":"<p align=justify>A hipersensibilidade est\u00e1 relacionada \u00e0s defesas imunol\u00f3gicas, n\u00e3o dependendo da dose administrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":"farmacia\/1352754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"pmmh-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF\/88), compete privativamente ao Senado Federal:","provas":[{"id":44688,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"pmmh-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pmmh-pb-2019-cpcon-uepb-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1352897,"hashId":"07d8d73911c7d8268ea2f4d001bb608a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF\/88), compete privativamente ao Senado Federal:<\/p>","resposta":4960253,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal, autorizar o estado de s\u00edtio, ou suspender qualquer uma dessas medidas.","id":4960249,"corpo":"<p align=justify>Aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal, autorizar o estado de s\u00edtio, ou suspender qualquer uma dessas medidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proceder \u00e0 tomada de contas do Presidente da Rep\u00fablica, quando n\u00e3o apresentadas ao Congresso Nacional dentro de sessenta dias ap\u00f3s a abertura da sess\u00e3o legislativa.","id":4960250,"corpo":"<p align=justify>Proceder \u00e0 tomada de contas do Presidente da Rep\u00fablica, quando n\u00e3o apresentadas ao Congresso Nacional dentro de sessenta dias\r\nap\u00f3s a abertura da sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado.","id":4960251,"corpo":"<p align=justify>Autorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica e os\r\nMinistros de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apreciar os atos de concess\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o.","id":4960252,"corpo":"<p align=justify>Apreciar os atos de concess\u00e3o e renova\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o de emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Autorizar opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira, de interesse da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.","id":4960253,"corpo":"<p align=justify>Autorizar opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira, de interesse da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos\r\nMunic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1352897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"pmmh-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos mecanismos de objetiva\u00e7\u00e3o do controle difuso de constitucionalidade, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":44688,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"pmmh-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pmmh-pb-2019-cpcon-uepb-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1352898,"hashId":"beb7f512888f84e36a4f0840699fbe4e","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos mecanismos de objetiva\u00e7\u00e3o do controle difuso de constitucionalidade, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4960263,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do ato administrativo ou decis\u00e3o judicial que contrariar a S\u00famula Vinculante aplic\u00e1vel ou que indevidamente a aplicar, caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal que, julgando-a procedente, anular\u00e1 o ato administrativo ou cassar\u00e1 a decis\u00e3o judicial reclamada, e determinar\u00e1 que outra seja proferida com ou sem a aplica\u00e7\u00e3o da s\u00famula, conforme o caso.","id":4960263,"corpo":"<p align=justify>Do ato administrativo ou decis\u00e3o judicial que contrariar a S\u00famula Vinculante aplic\u00e1vel ou que indevidamente a aplicar, caber\u00e1\r\nreclama\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal que, julgando-a procedente, anular\u00e1 o ato administrativo ou cassar\u00e1 a decis\u00e3o judicial\r\nreclamada, e determinar\u00e1 que outra seja proferida com ou sem a aplica\u00e7\u00e3o da s\u00famula, conforme o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Recurso Extraordin\u00e1rio o recorrente dever\u00e1 demonstrar a repercuss\u00e3o geral das quest\u00f5es constitucionais discutidas no caso, nos termos da lei, a fim de que o Tribunal examine a admiss\u00e3o do recurso, somente podendo recus\u00e1-lo pela manifesta\u00e7\u00e3o de tr\u00eas quintos de seus membros.","id":4960264,"corpo":"<p align=justify>No Recurso Extraordin\u00e1rio o recorrente dever\u00e1 demonstrar a repercuss\u00e3o geral das quest\u00f5es constitucionais discutidas no caso, nos\r\ntermos da lei, a fim de que o Tribunal examine a admiss\u00e3o do recurso, somente podendo recus\u00e1-lo pela manifesta\u00e7\u00e3o de tr\u00eas quintos\r\nde seus membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal poder\u00e1, de of\u00edcio ou por provoca\u00e7\u00e3o, mediante decis\u00e3o de tr\u00eas quintos dos seus membros, ap\u00f3s reiteradas decis\u00f5es sobre mat\u00e9ria constitucional, aprovar s\u00famula que, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial, ter\u00e1 efeito vinculante em rela\u00e7\u00e3o aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta, nas esferas federal, estadual e municipal, bem como proceder \u00e0 sua revis\u00e3o ou cancelamento, na forma estabelecida em lei.","id":4960265,"corpo":"<p align=justify>O Supremo Tribunal Federal poder\u00e1, de of\u00edcio ou por provoca\u00e7\u00e3o, mediante decis\u00e3o de tr\u00eas quintos dos seus membros, ap\u00f3s\r\nreiteradas decis\u00f5es sobre mat\u00e9ria constitucional, aprovar s\u00famula que, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial, ter\u00e1 efeito\r\nvinculante em rela\u00e7\u00e3o aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta, nas esferas federal,\r\nestadual e municipal, bem como proceder \u00e0 sua revis\u00e3o ou cancelamento, na forma estabelecida em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o ou cancelamento de s\u00famula vinculante s\u00f3 poder\u00e1 ser provocada pelo Procurador Geral da Rep\u00fablica ou, de of\u00edcio, por tr\u00eas quintos dos membros do Supremo Tribunal Federal.","id":4960266,"corpo":"<p align=justify>A aprova\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o ou cancelamento de s\u00famula vinculante s\u00f3 poder\u00e1 ser provocada pelo Procurador Geral da Rep\u00fablica ou, de\r\nof\u00edcio, por tr\u00eas quintos dos membros do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reconhecida a repercuss\u00e3o geral em recurso extraordin\u00e1rio, o relator no Supremo Tribunal Federal determinar\u00e1 a suspens\u00e3o do processamento de todos os processos coletivos pendentes, que versem sobre a quest\u00e3o e tramitem no territ\u00f3rio nacional. De acordo com a jurisprud\u00eancia pac\u00edfica do STF, os processos individuais, no entanto, seguir\u00e3o normalmente o seu tr\u00e2mite.","id":4960267,"corpo":"<p align=justify>Reconhecida a repercuss\u00e3o geral em recurso extraordin\u00e1rio, o relator no Supremo Tribunal Federal determinar\u00e1 a suspens\u00e3o do\r\nprocessamento de todos os processos coletivos pendentes, que versem sobre a quest\u00e3o e tramitem no territ\u00f3rio nacional. De acordo\r\ncom a jurisprud\u00eancia pac\u00edfica do STF, os processos individuais, no entanto, seguir\u00e3o normalmente o seu tr\u00e2mite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle incidental ou concreto ou controle difuso de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407753,"slug":"direito-constitucional-controle-incidental-ou-concreto-ou-controle-difuso-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1352898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"pmmh-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mandado de Seguran\u00e7a, enquanto rem\u00e9dio constitucional, \u00e9 um dos mais importantes instrumentos processuais para a garantia dos direitos fundamentais. A respeito do tema, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o e da jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":44688,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"pmmh-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pmmh-pb-2019-cpcon-uepb-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1352914,"hashId":"df4353c003b78b11abc96d1d940a665c","enunciado":"<p align=justify>O Mandado de Seguran\u00e7a, enquanto rem\u00e9dio constitucional, \u00e9 um dos mais importantes instrumentos processuais para a garantia dos\r\ndireitos fundamentais. A respeito do tema, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o e da jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4960345,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A senten\u00e7a que conceder o Mandado de Seguran\u00e7a pode ser executada provisoriamente mesmo nos casos em que for vedada a concess\u00e3o da medida liminar.","id":4960342,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a que conceder o Mandado de Seguran\u00e7a pode ser executada provisoriamente mesmo nos casos em que for vedada a\r\nconcess\u00e3o da medida liminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A teoria da encampa\u00e7\u00e3o \u00e9 aplicada no Mandado de Seguran\u00e7a quando presentes, alternativamente, os requisitos da exist\u00eancia de v\u00ednculo hier\u00e1rquico entre a autoridade que prestou informa\u00e7\u00f5es e a que ordenou a pr\u00e1tica do ato impugnado; a manifesta\u00e7\u00e3o a respeito do m\u00e9rito nas informa\u00e7\u00f5es prestadas; ou, por \u00faltimo, a aus\u00eancia de modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia estabelecida na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":4960343,"corpo":"<p align=justify>A teoria da encampa\u00e7\u00e3o \u00e9 aplicada no Mandado de Seguran\u00e7a quando presentes, alternativamente, os requisitos da exist\u00eancia de\r\nv\u00ednculo hier\u00e1rquico entre a autoridade que prestou informa\u00e7\u00f5es e a que ordenou a pr\u00e1tica do ato impugnado; a manifesta\u00e7\u00e3o a\r\nrespeito do m\u00e9rito nas informa\u00e7\u00f5es prestadas; ou, por \u00faltimo, a aus\u00eancia de modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia estabelecida na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Mandado de Seguran\u00e7a pode ser utilizado para o Controle Abstrato de Constitucionalidade de leis e atos normativos.","id":4960344,"corpo":"<p align=justify>O Mandado de Seguran\u00e7a pode ser utilizado para o Controle Abstrato de Constitucionalidade de leis e atos normativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O pedido de Mandado de Seguran\u00e7a poder\u00e1 ser renovado dentro do prazo decadencial, se a decis\u00e3o denegat\u00f3ria n\u00e3o lhe houver apreciado o m\u00e9rito.","id":4960345,"corpo":"<p align=justify>O pedido de Mandado de Seguran\u00e7a poder\u00e1 ser renovado dentro do prazo decadencial, se a decis\u00e3o denegat\u00f3ria n\u00e3o lhe houver\r\napreciado o m\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Mandado de Seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional em defesa de temas de interesse p\u00fablico, ou por organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou associa\u00e7\u00e3o legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1, pelo menos, 1 (um) ano, em defesa de direitos l\u00edquidos e certos da totalidade, ou de parte, dos seus membros ou associados, na forma dos seus estatutos e desde que pertinentes \u00e0s suas finalidades, necess\u00e1ria, para tanto, autoriza\u00e7\u00e3o especial.","id":4960346,"corpo":"<p align=justify>O Mandado de Seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional em defesa de\r\ntemas de interesse p\u00fablico, ou por organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou associa\u00e7\u00e3o legalmente constitu\u00edda e em\r\nfuncionamento h\u00e1, pelo menos, 1 (um) ano, em defesa de direitos l\u00edquidos e certos da totalidade, ou de parte, dos seus membros ou\r\nassociados, na forma dos seus estatutos e desde que pertinentes \u00e0s suas finalidades, necess\u00e1ria, para tanto, autoriza\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423205,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-mandado-de-seguranca"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1352914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"pmmh-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da atua\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica em ju\u00edzo, n\u00e3o estar\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o (remessa necess\u00e1ria) a senten\u00e7a","provas":[{"id":44688,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Horebe","sigla":"Prefeitura","id":3642,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"pmmh-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pmmh-pb-2019-cpcon-uepb-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1352925,"hashId":"0c09c78314e0b3d0403532b1a43c5446","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da atua\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica em ju\u00edzo, n\u00e3o estar\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o (remessa necess\u00e1ria) a senten\u00e7a<\/p>","resposta":4960390,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundada em ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo Supremo Tribunal Federal ou pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":4960387,"corpo":"<p align=justify>fundada em ac\u00f3rd\u00e3o proferido pelo Supremo Tribunal Federal ou pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que julgar procedentes, apenas em parte, os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":4960388,"corpo":"<p align=justify>que julgar procedentes, apenas em parte, os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em que a condena\u00e7\u00e3o ou o proveito econ\u00f4mico obtido na causa for de valor certo e l\u00edquido superior a 1.000 (mil) sal\u00e1rios-m\u00ednimos para a Uni\u00e3o e as respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico.","id":4960389,"corpo":"<p align=justify>em que a condena\u00e7\u00e3o ou o proveito econ\u00f4mico obtido na causa for de valor certo e l\u00edquido superior a 1.000 (mil) sal\u00e1rios-m\u00ednimos\r\npara a Uni\u00e3o e as respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fundada em entendimento coincidente com orienta\u00e7\u00e3o vinculante firmada no \u00e2mbito administrativo do pr\u00f3prio ente p\u00fablico, consolidada em manifesta\u00e7\u00e3o, parecer ou s\u00famula administrativa.","id":4960390,"corpo":"<p align=justify>fundada em entendimento coincidente com orienta\u00e7\u00e3o vinculante firmada no \u00e2mbito administrativo do pr\u00f3prio ente p\u00fablico,\r\nconsolidada em manifesta\u00e7\u00e3o, parecer ou s\u00famula administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quando a condena\u00e7\u00e3o ou o proveito econ\u00f4mico obtido na causa for de valor certo e l\u00edquido inferior a 1.000 (mil) sal\u00e1rios-m\u00ednimos para os Estados, o Distrito Federal, as respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e os Munic\u00edpios que constituam capitais dos Estados.","id":4960391,"corpo":"<p align=justify>quando a condena\u00e7\u00e3o ou o proveito econ\u00f4mico obtido na causa for de valor certo e l\u00edquido inferior a 1.000 (mil) sal\u00e1rios-m\u00ednimos\r\npara os Estados, o Distrito Federal, as respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e os Munic\u00edpios que constituam capitais\r\ndos Estados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","oab":false,"nome":"Remessa Necess\u00e1ria \/ Reexame necess\u00e1rio","pai":424446,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424447,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-remessa-necessaria-reexame-necessario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses","pai":424447,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424449,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suced\u00e2neos Recursais","oab":false,"nome":"Suced\u00e2neos Recursais","pai":415797,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424446,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sucedaneos-recursais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":415795,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415797,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-autonoma-de-impugnacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impugna\u00e7\u00f5es das Decis\u00f5es Judiciais","oab":false,"nome":"Impugna\u00e7\u00f5es das Decis\u00f5es Judiciais","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415795,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-impugnacoes-das-decisoes-judiciais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1352925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual ser\u00e1 o tempo necess\u00e1rio para que um capital no valor de R$ 50.000,00 aplicado \u00e0 taxa de juros simples de 1,2% ao m\u00eas, renda um valor de R$ 7.800,00?","provas":[{"id":44847,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1357983,"hashId":"5af9fe9113846daea14d1b1d5be82bbf","enunciado":"<p align=justify>Qual ser\u00e1 o tempo necess\u00e1rio para que um capital no valor de R$ 50.000,00 aplicado \u00e0 taxa\r\nde juros simples de 1,2% ao m\u00eas, renda um valor de R$ 7.800,00?<\/p>","resposta":4979409,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 meses. ","id":4979408,"corpo":"<p align=justify>15 meses.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13 meses.","id":4979409,"corpo":"<p align=justify>13 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 meses. ","id":4979410,"corpo":"<p align=justify>10 meses.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24 meses.","id":4979411,"corpo":"<p align=justify>24 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"09 meses.","id":4979412,"corpo":"<p align=justify>09 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1357983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma f\u00e1brica de sorvestes tem 6 m\u00e1quinas produzindo 20 litros de sorvestes a cada 2 horas. O dono decidiu aumentar a produ\u00e7\u00e3o colocando mais 2 m\u00e1quinas em atividade para a produ\u00e7\u00e3o de sorvetes. Sendo assim, os 20 litros de sorvetes ser\u00e3o produzidos em:","provas":[{"id":44847,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia","id":19301,"slug":"oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-oficial-de-promotoria-da-comarca-de-sao-miguel-do-araguaia-7","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria da Comarca de S\u00e3o Miguel do Araguaia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1357984,"hashId":"7ad3d7299a05731ea6fd8b3a95d172bf","enunciado":"<p align=justify>Uma f\u00e1brica de sorvestes tem 6 m\u00e1quinas produzindo 20 litros de sorvestes a cada 2 horas.\r\nO dono decidiu aumentar a produ\u00e7\u00e3o colocando mais 2 m\u00e1quinas em atividade para a produ\u00e7\u00e3o\r\nde sorvetes. Sendo assim, os 20 litros de sorvetes ser\u00e3o produzidos em:<\/p>","resposta":4979415,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 hora. ","id":4979413,"corpo":"<p align=justify>1 hora.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 hora e 20 minutos.","id":4979414,"corpo":"<p align=justify>1 hora e 20 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 hora e 30 minutos. ","id":4979415,"corpo":"<p align=justify>1 hora e 30 minutos.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 horas.","id":4979416,"corpo":"<p align=justify>3 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 horas e 35 minutos.","id":4979417,"corpo":"<p align=justify>2 horas e 35 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1357984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Bravo (2013):","provas":[{"id":44907,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233,"slug":"ufjf"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1359758,"hashId":"91a8ca60bf114594685decbc74e64ff0","enunciado":"<p align=justify>Conforme Bravo (2013):<\/p>","resposta":4988037,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do Servi\u00e7o Social na sa\u00fade, no in\u00edcio de sua sistematiza\u00e7\u00e3o, centrava-se nas necessidades coletivas da clientela.","id":4988035,"corpo":"<p align=justify>A pr\u00e1tica do Servi\u00e7o Social na sa\u00fade, no in\u00edcio de sua sistematiza\u00e7\u00e3o, centrava-se nas necessidades coletivas da\r\nclientela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O treinamento proporcionado \u00e0s visitadoras sociais nos Estados Unidos, no final do s\u00e9culo XIX, se constitu\u00eda em um ciclo de confer\u00eancias sobre os casos sociais.","id":4988036,"corpo":"<p align=justify>O treinamento proporcionado \u00e0s visitadoras sociais nos Estados Unidos, no final do s\u00e9culo XIX, se constitu\u00eda em\r\num ciclo de confer\u00eancias sobre os casos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da sa\u00fade foi um dos setores significativos para atua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social, sendo um espa\u00e7o privilegiado de absor\u00e7\u00e3o profissional, situa\u00e7\u00e3o evidenciada pela hist\u00f3ria da profiss\u00e3o na Inglaterra, Estados Unidos e Am\u00e9rica Latina.","id":4988037,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rea da sa\u00fade foi um dos setores significativos para atua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social, sendo um espa\u00e7o privilegiado\r\nde absor\u00e7\u00e3o profissional, situa\u00e7\u00e3o evidenciada pela hist\u00f3ria da profiss\u00e3o na Inglaterra, Estados Unidos e\r\nAm\u00e9rica Latina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A marca cat\u00f3lica na profiss\u00e3o carrega uma resposta humanista junto aos movimentos sociais.","id":4988038,"corpo":"<p align=justify>A marca cat\u00f3lica na profiss\u00e3o carrega uma resposta humanista junto aos movimentos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O assistente social, pelas suas caracter\u00edsticas, consolidou a sua tarefa educativa com interven\u00e7\u00e3o ampliada sobre os modos de vida e trabalho da popula\u00e7\u00e3o.","id":4988039,"corpo":"<p align=justify>O assistente social, pelas suas caracter\u00edsticas, consolidou a sua tarefa educativa com interven\u00e7\u00e3o ampliada\r\nsobre os modos de vida e trabalho da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/1359758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 18, as formas verbais \u201cdadas\u201d e \u201cfornecem\u201d referem&#8208;se ao mesmo elemento textual na ora\u00e7\u00e3o em que se inserem.","provas":[{"id":36328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"conrerp-sp-pr-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047299,"hashId":"d4c78ff33eabb24586d5c6b8bf0da589","enunciado":"Na linha 18, as formas verbais \u201cdadas\u201d e \u201cfornecem\u201d\r\nreferem&#8208;se ao mesmo elemento textual na ora\u00e7\u00e3o em\r\nque se inserem.","resposta":3665523,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3665524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 7 a 16 quanto \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto.","id":377700,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36328\/19.gif\"><\/p><p>Julgue os itens de 7 a 16 quanto \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas\r\ndo texto.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 16","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1047299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ambientes que melhoram a acessibilidade est\u00e3o relacionados a espa\u00e7os que proporcionam informa\u00e7\u00f5es, privacidade, humaniza\u00e7\u00e3o, resolutividade, oferta e disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Esses ambientes s\u00e3o importantes na consolida\u00e7\u00e3o da acessibilidade, pois eles propiciam aos usu\u00e1rios maior proximidade com o servi\u00e7o.","provas":[{"id":36359,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1047524,"hashId":"2938d61e05abea2c47cbf4b9c1e71c59","enunciado":"Os ambientes que melhoram a acessibilidade est\u00e3o\r\nrelacionados a espa\u00e7os que proporcionam informa\u00e7\u00f5es,\r\nprivacidade, humaniza\u00e7\u00e3o, resolutividade, oferta e\r\ndisponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Esses ambientes s\u00e3o\r\nimportantes na consolida\u00e7\u00e3o da acessibilidade, pois eles\r\npropiciam aos usu\u00e1rios maior proximidade com o\r\nservi\u00e7o.","resposta":3666273,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3666273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3666274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A acessibilidade aos servi\u00e7os de sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem sido relatada na literatura como um dos principais problemas relacionados \u00e0 assist\u00eancia. Esses problemas possuem liga\u00e7\u00e3o com a qualidade dos servi\u00e7os, a gest\u00e3o ineficaz, a dificuldade para a marca\u00e7\u00e3o de consultas no mesmo dia da procura pelo atendimento, as filas para realiza\u00e7\u00e3o do agendamento, o longo tempo de espera e a dist\u00e2ncia das unidades em algumas regi\u00f5es. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":377734,"enunciado":"A acessibilidade aos servi\u00e7os de sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\r\ntem sido relatada na literatura como um dos principais\r\nproblemas relacionados \u00e0 assist\u00eancia. Esses problemas\r\npossuem liga\u00e7\u00e3o com a qualidade dos servi\u00e7os, a gest\u00e3o\r\nineficaz, a dificuldade para a marca\u00e7\u00e3o de consultas no\r\nmesmo dia da procura pelo atendimento, as filas para\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do agendamento, o longo tempo de espera e a\r\ndist\u00e2ncia das unidades em algumas regi\u00f5es.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1047524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e dos programas, a cargo das comiss\u00f5es intersetoriais, abranger\u00e1, em especial, as seguintes atividades: alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, saneamento e meio ambiente, vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e farmacoepidemiologia, recursos humanos, ci\u00eancia e tecnologia e sa\u00fade do trabalhador.","provas":[{"id":36359,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1047566,"hashId":"5a13578f2bcaa8a594655e1a3ccf30a7","enunciado":"A articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e dos programas, a cargo das\r\ncomiss\u00f5es intersetoriais, abranger\u00e1, em especial, as\r\nseguintes atividades: alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o,\r\nsaneamento e meio ambiente, vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e\r\nfarmacoepidemiologia, recursos humanos, ci\u00eancia e\r\ntecnologia e sa\u00fade do trabalhador.","resposta":3666357,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3666357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3666358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo poder p\u00fablico, constitui o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). A respeito do SUS, julgue os itens a seguir.","id":377742,"enunciado":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por\r\n\u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e\r\nmunicipais, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das\r\nfunda\u00e7\u00f5es mantidas pelo poder p\u00fablico, constitui o Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\nA respeito do SUS, julgue os itens a seguir.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 61","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1047566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base a Lei Complementar n\u00ba 46, de 31 de janeiro de 1994, do Estado do Esp\u00edrito Santo, assinale a alternativa INCORRETA no que se refere aos direitos e vantagens do servidor do Estado do Esp\u00edrito Santo.","provas":[{"id":36476,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36475,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36477,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049041,"hashId":"81b3a8b2eadebd2372d92b6c2c08e6a2","enunciado":"Tendo como base a Lei Complementar\r\nn\u00ba 46, de 31 de janeiro de 1994, do Estado\r\ndo Esp\u00edrito Santo, assinale a alternativa\r\nINCORRETA no que se refere aos direitos\r\ne vantagens do servidor do Estado do\r\nEsp\u00edrito Santo.","resposta":3671953,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os vencimentos dos servidores p\u00fablicos dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio s\u00e3o id\u00eanticos para cargo de atribui\u00e7\u00f5es iguais ou assemelhadas, observando-se, como par\u00e2metro, aqueles atribu\u00eddos aos servidores do Poder Executivo.","id":3671949,"corpo":"Os vencimentos dos servidores p\u00fablicos dos\r\nPoderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio\r\ns\u00e3o id\u00eanticos para cargo de atribui\u00e7\u00f5es\r\niguais ou assemelhadas, observando-se,\r\ncomo par\u00e2metro, aqueles atribu\u00eddos aos\r\nservidores do Poder Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O menor vencimento atribu\u00eddo aos cargos de carreira n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a um trinta avos do maior vencimento.","id":3671950,"corpo":"O menor vencimento atribu\u00eddo aos cargos\r\nde carreira n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a um\r\ntrinta avos do maior vencimento.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado com acr\u00e9scimo de cinquenta por cento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho.","id":3671951,"corpo":"O servi\u00e7o extraordin\u00e1rio ser\u00e1 remunerado\r\ncom acr\u00e9scimo de cinquenta por cento em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 hora normal de trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por ocasi\u00e3o das f\u00e9rias do servidor p\u00fablico, ser-lhe-\u00e1 devido um adicional de um ter\u00e7o da remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas em que se iniciar o per\u00edodo de frui\u00e7\u00e3o.","id":3671952,"corpo":"Por ocasi\u00e3o das f\u00e9rias do servidor p\u00fablico,\r\nser-lhe-\u00e1 devido um adicional de um ter\u00e7o\r\nda remunera\u00e7\u00e3o percebida no m\u00eas em que\r\nse iniciar o per\u00edodo de frui\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor p\u00fablico a ajuda de custo, as di\u00e1rias e o aux\u00edlio-transporte.","id":3671953,"corpo":"Constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor\r\np\u00fablico a ajuda de custo, as di\u00e1rias e o\r\naux\u00edlio-transporte.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377965,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395296,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-46-1994-istitui-o-regime-juridico-unico-para-os-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-do-estado-do-espirito-santo-de-qualquer-dos-seus-poderes"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1049041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das compet\u00eancias por preven\u00e7\u00e3o e prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36475,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36476,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"},{"id":36477,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8","id":16486,"slug":"perito-oficial-criminal-area-8"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-perito-oficial-criminal-area-8-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea 8 - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049052,"hashId":"54f91742475f73d94d3176db4ae773fa","enunciado":"<p>A respeito das compet\u00eancias por preven\u00e7\u00e3o e prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3672005,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso um juiz decida um habeas corpus impetrado contra delegado que estaria constrangendo ilegalmente algum suspeito, torna-se ele prevento para decidir o processo futuramente instaurado.","id":3672004,"corpo":"<p>Caso um juiz decida um <em>habeas corpus<\/em> impetrado contra delegado que estaria constrangendo ilegalmente algum suspeito, torna-se ele prevento para decidir o processo futuramente instaurado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verificar-se-\u00e1 a compet\u00eancia por preven\u00e7\u00e3o toda vez que, concorrendo dois ou mais ju\u00edzes igualmente competentes ou com jurisdi\u00e7\u00e3o cumulativa, um deles tiver antecedido aos outros na pr\u00e1tica de algum ato do processo ou de medida a este relativa, ainda que anterior ao oferecimento da den\u00fancia ou da queixa.","id":3672005,"corpo":"<p>Verificar-se-\u00e1 a compet\u00eancia por preven\u00e7\u00e3o toda vez que, concorrendo dois ou mais ju\u00edzes igualmente competentes ou com jurisdi\u00e7\u00e3o cumulativa, um deles tiver antecedido aos outros na pr\u00e1tica de algum ato do processo ou de medida a este relativa, ainda que anterior ao oferecimento da den\u00fancia ou da queixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Competir\u00e1, originariamente, aos Tribunais Regionais Federais o julgamento dos advogados p\u00fablicos dos Estados ou Territ\u00f3rios.","id":3672006,"corpo":"<p>Competir\u00e1, originariamente, aos Tribunais Regionais Federais o julgamento dos advogados p\u00fablicos dos Estados ou Territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao Supremo Tribunal Federal, competir\u00e1, privativamente, processar e julgar os governadores dos Estados.","id":3672007,"corpo":"<p>Ao Supremo Tribunal Federal, competir\u00e1, privativamente, processar e julgar os governadores dos Estados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia pela prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o somente dos tribunais superiores (STF, STJ, TST, STM e TSE), relativamente \u00e0s pessoas que devam responder perante eles por crimes comuns e de responsabilidade.","id":3672008,"corpo":"<p>A compet\u00eancia pela prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o somente dos tribunais superiores (STF, STJ, TST, STM e TSE), relativamente \u00e0s pessoas que devam responder perante eles por crimes comuns e de responsabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377966,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Foro Prevalente","oab":false,"nome":"Foro Prevalente","pai":414356,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414357,"slug":"direito-processual-penal-foro-prevalente"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1049052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador","id":16545,"slug":"investigador"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o contido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante","provas":[{"id":36697,"cargo":{"descricao":"Investigador","id":16545,"slug":"investigador"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-aocp-investigador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC ES - Investigador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1051131,"hashId":"03e4781004c8bce67001549686590628","enunciado":"De acordo com o contido na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, a soberania popular ser\u00e1\r\nexercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo\r\nvoto direto e secreto, com valor igual para\r\ntodos, e, nos termos da lei, mediante","resposta":3680438,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Referendo, A\u00e7\u00e3o Popular e Iniciativa Popular.","id":3680434,"corpo":"Referendo, A\u00e7\u00e3o Popular e Iniciativa\r\nPopular.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Referendo, Elei\u00e7\u00f5es Gerais e A\u00e7\u00e3o Popular.","id":3680435,"corpo":"Referendo, Elei\u00e7\u00f5es Gerais e A\u00e7\u00e3o Popular.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, Iniciativa Popular e A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade.","id":3680436,"corpo":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o, Iniciativa Popular e\r\nA\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Plebiscito, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o e Iniciativa Popular.","id":3680437,"corpo":"Plebiscito, Mandado de Injun\u00e7\u00e3o e Iniciativa\r\nPopular.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Plebiscito, Referendo e Iniciativa Popular.","id":3680438,"corpo":"Plebiscito, Referendo e Iniciativa Popular.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378338,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1051131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio de Procuradoria","id":16549,"slug":"analista-judiciario-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, assim como no sistema de common law, o costume \u00e9 uma das fontes principais do direito administrativo.","provas":[{"id":36717,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio de Procuradoria","id":16549,"slug":"analista-judiciario-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-de-procuradoria-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Analista Judici\u00e1rio de Procuradoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":23,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1051572,"hashId":"90143f19ee131f97b81f06e4441bbcd6","enunciado":"No Brasil, assim como no sistema de common law, o costume\r\n\u00e9 uma das fontes principais do direito administrativo.","resposta":3682067,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3682066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3682067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem e \u00e0s fontes do direito administrativo, aos sistemas administrativos e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em geral, julgue os itens que se seguem.","id":378420,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem e \u00e0s fontes do direito administrativo,\r\naos sistemas administrativos e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em geral,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Costumes e praxe administrativa","oab":false,"nome":"Costumes e praxe administrativa","pai":404341,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422900,"slug":"direito-administrativo-costumes-e-praxe-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes do Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404341,"slug":"direito-administrativo-fontes-do-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1051572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais","id":20347,"slug":"professor-de-musica-area-metais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mercosul, como \u00e9 conhecido o Mercado Comum do Sul \u00e9 composto pelos seguintes estados partes:","provas":[{"id":48072,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais","id":20347,"slug":"professor-de-musica-area-metais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-musica-area-metais-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1458514,"hashId":"8809e5a8e11db590b64a8736ed2a11e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Mercosul, como \u00e9 conhecido o Mercado Comum do Sul \u00e9 composto pelos seguintes estados partes:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5411005,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Argentina, Angola, Brasil, Paraguai e Suriname.","id":5411002,"corpo":"<p>Argentina, Angola, Brasil, Paraguai e Suriname.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Brasil, Paraguai, Bol\u00edvia, Angola e Venezuela.","id":5411003,"corpo":"<p>Brasil, Paraguai, Bol\u00edvia, Angola e Venezuela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Brasil, Argentina, Suriname, Uruguai e Chile.","id":5411004,"corpo":"<p>Brasil, Argentina, Suriname, Uruguai e Chile.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Argentina, Brasil, Paraguai, Uruguai e Venezuela.","id":5411005,"corpo":"<p>Argentina, Brasil, Paraguai, Uruguai e Venezuela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercosul","oab":false,"nome":"Mercosul","pai":407372,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407376,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mercosul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1458514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais","id":20347,"slug":"professor-de-musica-area-metais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para propor os conte\u00fados a serem trabalhados com as crian\u00e7as:","provas":[{"id":48072,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais","id":20347,"slug":"professor-de-musica-area-metais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-musica-area-metais-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de M\u00fasica - \u00c1rea: Metais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1458539,"hashId":"86132a4d9daffc1ef28dc226e3f0626d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para propor os conte\u00fados a serem trabalhados com as crian\u00e7as:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5411117,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coordena\u00e7\u00e3o e professores devem observar apenas parte da totalidade da proposta educativa, algumas caracter\u00edsticas das crian\u00e7as e as especificidades do trabalho organizado em uma rotina.","id":5411116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coordena\u00e7\u00e3o e professores devem observar apenas parte da totalidade da proposta educativa, algumas caracter\u00edsticas das crian\u00e7as e as especificidades do trabalho organizado em uma rotina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Primeiramente deve-se observar a proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o, definir quais atividades ir\u00e3o compreender a rotina da educa\u00e7\u00e3o infantil e consequentemente quais conte\u00fados.","id":5411117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente deve-se observar a proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o, definir quais atividades ir\u00e3o compreender a rotina da educa\u00e7\u00e3o infantil e consequentemente quais conte\u00fados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A rotina pode ser organizada exclusivamente de uma maneira, sem a obrigatoriedade de vir ao encontro dos objetivos, do tempo, espa\u00e7o e concep\u00e7\u00f5es educativas da escola e de seus profissionais.","id":5411118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rotina pode ser organizada exclusivamente de uma maneira, sem a obrigatoriedade de vir ao encontro dos objetivos, do tempo, espa\u00e7o e concep\u00e7\u00f5es educativas da escola e de seus profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve-se n\u00e3o observar a proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o, muito menos definir quais atividades ir\u00e3o compreender a rotina da educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":5411119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se n\u00e3o observar a proposta pedag\u00f3gica da institui\u00e7\u00e3o, muito menos definir quais atividades ir\u00e3o compreender a rotina da educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1458539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palatoscopia ou rugoscopia palatina estuda as rugas palatinas, que constituem as pregas da mucosa do ter\u00e7o anterior do palato, e podem ser usadas para identifica\u00e7\u00e3o, tanto no cad\u00e1ver recente como tamb\u00e9m no individuo vivo. Sobre as rugas palatinas, assinale a afirma\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":48152,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andradas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2019-ipefae-odontologo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1460345,"hashId":"946234fd5435feeb12433bf9165426f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palatoscopia ou rugoscopia palatina estuda as rugas palatinas, que constituem as pregas da mucosa do ter\u00e7o anterior do palato, e podem ser usadas para identifica\u00e7\u00e3o, tanto no cad\u00e1ver recente como tamb\u00e9m no individuo vivo. Sobre as rugas palatinas, assinale a afirma\u00e7\u00e3o incorreta:<\/p>","resposta":5419493,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aparecem no terceiro m\u00eas de vida do per\u00edodo embrion\u00e1rio, permanecendo invari\u00e1veis durante a vida toda do indiv\u00edduo.","id":5419491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparecem no terceiro m\u00eas de vida do per\u00edodo embrion\u00e1rio, permanecendo invari\u00e1veis durante a vida toda do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o diferentes de uma pessoa para outra.","id":5419492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diferentes de uma pessoa para outra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresentam altera\u00e7\u00f5es em sua forma logo ap\u00f3s a morte do indiv\u00edduo.","id":5419493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam altera\u00e7\u00f5es em sua forma logo ap\u00f3s a morte do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sua identifica\u00e7\u00e3o pode ser feita atrav\u00e9s de moldagem de precis\u00e3o ou por fotografia.","id":5419494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua identifica\u00e7\u00e3o pode ser feita atrav\u00e9s de moldagem de precis\u00e3o ou por fotografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1460345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670,"slug":"agente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Clara aplicou uma quantia a juros simples de 8% a.m., durante 5 meses e, posteriormente, o montante foi aplicado durante mais 5 meses, a juros simples de 6% a.m. Ao final desses 10 meses, o novo montante foi de R$455,00. Qual o valor da quantia aplicada inicialmente por Clara?","provas":[{"id":48310,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":48328,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Educacional","id":5670,"slug":"agente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Agente Administrativo Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[],"id":1465217,"hashId":"75807595521e432c760ea0d7180e03c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Clara aplicou uma quantia a juros simples de 8% a.m., durante 5 meses e, posteriormente, o montante foi aplicado durante mais 5 meses, a juros simples de 6% a.m. Ao final desses 10 meses, o novo montante foi de R$455,00. Qual o valor da quantia aplicada inicialmente por Clara?<\/strong><\/p>","resposta":5441794,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$360,00.","id":5441793,"corpo":"<p>R$360,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$250,00.","id":5441794,"corpo":"<p>R$250,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$185,00.","id":5441795,"corpo":"<p>R$185,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$170,00.","id":5441796,"corpo":"<p>R$170,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1465217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":48364,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1466136,"hashId":"e318d1831ae39cbc17e6222ac93fa090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5445729,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os profissionais que atuam no cuidado di\u00e1rio ou frequente de crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia receber\u00e3o forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e permanente para a detec\u00e7\u00e3o de sinais de risco para o desenvolvimento ps\u00edquico, bem como para o acompanhamento que se fizer necess\u00e1rio.","id":5445726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais que atuam no cuidado di\u00e1rio ou frequente de crian\u00e7as na primeira inf\u00e2ncia receber\u00e3o forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e permanente para a detec\u00e7\u00e3o de sinais de risco para o desenvolvimento ps\u00edquico, bem como para o acompanhamento que se fizer necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de castigo f\u00edsico, de tratamento cruel ou degradante e de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao Conselho Tutelar da respectiva localidade, sem preju\u00edzo de outras provid\u00eancias legais.","id":5445727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de castigo f\u00edsico, de tratamento cruel ou degradante e de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao Conselho Tutelar da respectiva localidade, sem preju\u00edzo de outras provid\u00eancias legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As gestantes ou m\u00e3es que manifestem interesse em entregar seus filhos para ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o obrigatoriamente encaminhadas, sem constrangimento, \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.","id":5445728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gestantes ou m\u00e3es que manifestem interesse em entregar seus filhos para ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o obrigatoriamente encaminhadas, sem constrangimento, \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultativa a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.","id":5445729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultativa a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1466136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rochas _________________ podem ser formadas por processos diagen\u00e9ticos a partir dos fragmentos de outras rochas. As rochas _______________ podem se formar lentamente no interior da terra a partir do resfriamento do magna. Completa corretamente as lacunas, respectivamente:","provas":[{"id":48370,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2019-agirh-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1466205,"hashId":"179e54b650ce059152eaced0b984d7a9","enunciado":"<p>As rochas _________________ podem ser formadas por processos diagen\u00e9ticos a partir dos fragmentos de outras rochas. As rochas _______________ podem se formar lentamente no interior da terra a partir do resfriamento do magna. Completa corretamente as lacunas, respectivamente:<\/p>","resposta":5446004,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edgneas intrusivas; metam\u00f3rficas.","id":5446002,"corpo":"<p>\u00edgneas intrusivas; metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"metam\u00f3rficas; magm\u00e1ticas.","id":5446003,"corpo":"<p>metam\u00f3rficas; magm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sedimentares; \u00edgneas intrusivas.","id":5446004,"corpo":"<p>sedimentares; \u00edgneas intrusivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"magm\u00e1ticas; sedimentares.","id":5446005,"corpo":"<p>magm\u00e1ticas; sedimentares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402576,"slug":"geografia-geologia"}],"slug":"geografia\/1466205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR32, o empregador deve vedar:","provas":[{"id":48420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2019-nucepe-uespi-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1467640,"hashId":"7b21483e8725fbb23f21382f693634cc","enunciado":"<p>De acordo com a NR32, o empregador deve vedar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5452648,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de pias de trabalho, para fins espec\u00edficos ao trabalho.","id":5452647,"corpo":"<p>a utiliza\u00e7\u00e3o de pias de trabalho, para fins espec\u00edficos ao trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o manuseio de lentes de contato, nos postos de trabalho.","id":5452648,"corpo":"<p>o manuseio de lentes de contato, nos postos de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o consumo de alimentos e bebidas, fora dos postos de trabalho.","id":5452649,"corpo":"<p>o consumo de alimentos e bebidas, fora dos postos de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a guarda de alimentos em locais destinados para este fim.","id":5452650,"corpo":"<p>a guarda de alimentos em locais destinados para este fim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o uso de cal\u00e7ados fechados.","id":5452651,"corpo":"<p>o uso de cal\u00e7ados fechados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1467640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico do Brasil, com a circula\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos quatro sorotipos de dengue e dos v\u00edrus Chikungunya e Zika, \u00e9 um desafio para a assist\u00eancia e tamb\u00e9m para a vigil\u00e2ncia. S\u00e3o doen\u00e7as com sinais cl\u00ednicos similares, dificultando a suspeita inicial e, consequentemente, impactando as notifica\u00e7\u00f5es, as quais, at\u00e9 o momento, superestimam a dengue e subestimam as demais. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2017) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da Dengue, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":48647,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1472858,"hashId":"98ceee1c0a3a109358f990a8f819e24d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cen\u00e1rio epidemiol\u00f3gico do Brasil, com a circula\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos quatro sorotipos de dengue e dos v\u00edrus Chikungunya e Zika, \u00e9 um desafio para a assist\u00eancia e tamb\u00e9m para a vigil\u00e2ncia. S\u00e3o doen\u00e7as com sinais cl\u00ednicos similares, dificultando a suspeita inicial e, consequentemente, impactando as notifica\u00e7\u00f5es, as quais, at\u00e9 o momento, superestimam a dengue e subestimam as demais. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2017) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da Dengue, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":5473913,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os casos graves s\u00e3o caracterizados por sangramento grave, disfun\u00e7\u00e3o grave de \u00f3rg\u00e3os ou extravasamento grave de plasma.","id":5473912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casos graves s\u00e3o caracterizados por sangramento grave, disfun\u00e7\u00e3o grave de \u00f3rg\u00e3os ou extravasamento grave de plasma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na fase febril, a primeira manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a cefaleia, seguida de astenia, mialgia, artralgia, dor retroorbit\u00e1ria e ap\u00f3s alguns dias, febre baixa.","id":5473913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase febril, a primeira manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a cefaleia, seguida de astenia, mialgia, artralgia, dor retroorbit\u00e1ria e ap\u00f3s alguns dias, febre baixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anorexia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos podem se fazer presentes. A diarreia est\u00e1 presente em um percentual significativo dos casos.","id":5473914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anorexia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos podem se fazer presentes. A diarreia est\u00e1 presente em um percentual significativo dos casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gestantes devem ser tratadas de acordo com o estadiamento cl\u00ednico da dengue. Os riscos para m\u00e3e infectada est\u00e3o principalmente relacionados ao aumento de sangramentos de origem obst\u00e9trica e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas da gravidez, que podem interferir nas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da doen\u00e7a.","id":5473915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestantes devem ser tratadas de acordo com o estadiamento cl\u00ednico da dengue. Os riscos para m\u00e3e infectada est\u00e3o principalmente relacionados ao aumento de sangramentos de origem obst\u00e9trica e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas da gravidez, que podem interferir nas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1472858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma ferramenta te\u00f3rica e pr\u00e1tica cuja finalidade \u00e9 contribuir para uma abordagem cl\u00ednica do adoecimento e do sofrimento, que considere a singularidade do sujeito e a complexidade do processo sa\u00fade\/doen\u00e7a. Permite o enfrentamento da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seus respectivos danos e inefic\u00e1cia:","provas":[{"id":48794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1477152,"hashId":"036a9a2bab8c5b08dbf01afb97f002b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ferramenta te\u00f3rica e pr\u00e1tica cuja finalidade \u00e9 contribuir para uma abordagem cl\u00ednica do adoecimento e do sofrimento, que considere a singularidade do sujeito e a complexidade do processo sa\u00fade\/doen\u00e7a. Permite o enfrentamento da fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e seus respectivos danos e inefic\u00e1cia:<\/p>","resposta":5492541,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambi\u00eancia","id":5492539,"corpo":"<p>Ambi\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acolhimento","id":5492540,"corpo":"<p>Acolhimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cl\u00ednica Ampliada e compartilhada","id":5492541,"corpo":"<p>Cl\u00ednica Ampliada e compartilhada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o Participativa e cogest\u00e3o","id":5492542,"corpo":"<p>Gest\u00e3o Participativa e cogest\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transversalidade","id":5492543,"corpo":"<p>Transversalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1477152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},{"descricao":"Assistente de Comiss\u00f5es","id":24480,"slug":"assistente-de-comissoes"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dengue, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Os repelentes de uso t\u00f3pico, aplicado na pele, podem fazer parte dos cuidados contra dengue.( ) O ciclo de vida do mosquito Aedes aegypti compreende quatro fases: ovo, larva, pupa e adulto. Os ovos s\u00e3o depositados em condi\u00e7\u00f5es adequadas, ou seja, em lugares quentes e \u00famidos.( ) Lavar uma vez ao ano com \u00e1gua e sab\u00e3o tanques utilizados para armazenar \u00e1gua \u00e9 o m\u00e9todo mais eficiente para a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.( ) Os maiores casos e epidemias das doen\u00e7as transmitidas pelo mosquito Aedes aegypti ocorrem no per\u00edodo das chuvas em raz\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es ambientais estarem mais prop\u00edcias ao desenvolvimento dos ovos.","provas":[{"id":83976,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":83977,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comiss\u00f5es","id":24480,"slug":"assistente-de-comissoes"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Chapec\u00f3","sigla":"","id":5910,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-assistente-de-comissoes","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Chapec\u00f3 - Assistente de Comiss\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:17:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2525688,"hashId":"c5610682a8891480b9cc76a9fa507650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dengue, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os repelentes de uso t\u00f3pico, aplicado na pele, podem fazer parte dos cuidados contra dengue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ciclo de vida do mosquito <em>Aedes aegypti<\/em> compreende quatro fases: ovo, larva, pupa e adulto. Os ovos s\u00e3o depositados em condi\u00e7\u00f5es adequadas, ou seja, em lugares quentes e \u00famidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Lavar uma vez ao ano com \u00e1gua e sab\u00e3o tanques utilizados para armazenar \u00e1gua \u00e9 o m\u00e9todo mais eficiente para a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os maiores casos e epidemias das doen\u00e7as transmitidas pelo mosquito <em>Aedes aegypti <\/em>ocorrem no per\u00edodo das chuvas em raz\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es ambientais estarem mais prop\u00edcias ao desenvolvimento dos ovos.<\/p>","resposta":10049376,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E - C.","id":10049376,"corpo":"<p>C - C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - E - C.","id":10049377,"corpo":"<p>E - C - E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C - C - E.","id":10049378,"corpo":"<p>E - C - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - E - E - E.","id":10049379,"corpo":"<p>C - E - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"E - E - C - C.","id":10049380,"corpo":"<p>E - E - C - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2525688","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falhou o sin\u00f4nimo do voc\u00e1bulo em: ","provas":[{"id":83329,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":83332,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":83330,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso - 2019"},{"id":83331,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-da-educacao-basica-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2019"},{"id":83328,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":18423,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":83333,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":83327,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"},{"id":83336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracan\u00e3","sigla":"","id":3594,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-maracana-pa-pa-2019-cetap-tecnico-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Maracan\u00e3 - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:17:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2533071,"hashId":"765dcd35f5fa4c5994084d7f44c9aba0","enunciado":"<p>Falhou o sin\u00f4nimo do voc\u00e1bulo em: <\/p>","resposta":10082941,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terapia - tratamento. ","id":10082938,"corpo":"<p>terapia - tratamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acomete - agride. ","id":10082939,"corpo":"<p>acomete - agride. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perif\u00e9ricos - vizinhos. ","id":10082940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perif\u00e9ricos - vizinhos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"paliativos - estimulante. ","id":10082941,"corpo":"<p>paliativos - estimulante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para acabar com a press\u00e3o. -Cresce o interesse por uma opera\u00e7\u00e3o com bons resultados contra as lancinantes dores causadas pela enxaqueca. O problema: faltam ainda comprova\u00e7\u00f5es mais amplas de sua efic\u00e1cia.-Let\u00edcia Passos -\tA enxaqueca \u00e9 uma das grandes dores de cabe\u00e7a da humanidade. Ela acomete cerca de 300 milh\u00f5es de pessoas no mundo, das quais 30 milh\u00f5es no Brasil. Associada na Antiguidade a \u201cesp\u00edritos ruins\u201d, foi recentemente classificada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade como uma das seis doen\u00e7as mais incapacitantes, compar\u00e1vel \u00e0 tetraplegia, \u00e0 psicose e \u00e0 dem\u00eancia. H\u00e1 poucas buscas mais constantes na medicina do que a da descoberta de algum conforto para aquilo que o poeta Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto chamou de \u201caniagem da alma\u201d. Em 2018, o mundo celebrou a aprova\u00e7\u00e3o de uma droga, o erenumabe, que desliga uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica cerebral atrelada ao desconforto. \u00c9 um paliativo, apenas. H\u00e1 pouco tempo, deu-se a populariza\u00e7\u00e3o de uma t\u00e9cnica cir\u00fargica. Ela come\u00e7ou a ser aplicada nos Estados Unidos h\u00e1 menos de uma d\u00e9cada, e agora, em 2019, invadiu tamb\u00e9m consult\u00f3rios brasileiros.\tTrata-se de uma opera\u00e7\u00e3o simples, que n\u00e3o costuma durar mais que duas horas, afeita a descomprimir um par de nervos perif\u00e9ricos da face, o trig\u00eameo, na \u00e1rea das bochechas, nariz, maxilar e laterais da testa, e o occipital, na nuca e parte traseira do cr\u00e2nio. Eles estariam na origem das dores. A terapia foi descoberta por acaso, no in\u00edcio dos anos 2000, pelo cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico Bahman Guyuron, do Cleveland Medical Center, quando ele percebeu a redu\u00e7\u00e3o do inc\u00f4modo craniano em pessoas que tinham sido submetidas a procedimentos est\u00e9ticos na regi\u00e3o dos olhos. Pacientes desesperados procuraram o recurso, apesar da inexist\u00eancia de resultados conclusivos, que come\u00e7am a aparecer: um estudo com 125 pacientes revelou que 92% conseguiram alguma redu\u00e7\u00e3o na dor e 35% apresentaram elimina\u00e7\u00e3o completa dos sintomas. \u201c\u00c9 entusiasmante pelo fato de os efeitos serem definitivos\u201d, diz o cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico Paolo Rubez, do Hospital S\u00e3o Luiz, em S\u00e3o Paulo. H\u00e1 esperan\u00e7a, e quem sofre de enxaqueca sabe o que ela representa.\t-\tFonte: VEJA, 20\/11\/2019, p. 81.","id":547159,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Para acabar com a press\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cresce o interesse por uma opera\u00e7\u00e3o com bons resultados contra as lancinantes dores causadas pela enxaqueca. O problema: faltam ainda comprova\u00e7\u00f5es mais amplas de sua efic\u00e1cia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Let\u00edcia Passos <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA enxaqueca \u00e9 uma das grandes dores de cabe\u00e7a da humanidade. Ela acomete cerca de 300 milh\u00f5es de pessoas no mundo, das quais 30 milh\u00f5es no Brasil. Associada na Antiguidade a \u201cesp\u00edritos ruins\u201d, foi recentemente classificada pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade como uma das seis doen\u00e7as mais incapacitantes, compar\u00e1vel \u00e0 tetraplegia, \u00e0 psicose e \u00e0 dem\u00eancia. H\u00e1 poucas buscas mais constantes na medicina do que a da descoberta de algum conforto para aquilo que o poeta Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto chamou de \u201caniagem da alma\u201d. Em 2018, o mundo celebrou a aprova\u00e7\u00e3o de uma droga, o erenumabe, que desliga uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica cerebral atrelada ao desconforto. \u00c9 um paliativo, apenas. H\u00e1 pouco tempo, deu-se a populariza\u00e7\u00e3o de uma t\u00e9cnica cir\u00fargica. Ela come\u00e7ou a ser aplicada nos Estados Unidos h\u00e1 menos de uma d\u00e9cada, e agora, em 2019, invadiu tamb\u00e9m consult\u00f3rios brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrata-se de uma opera\u00e7\u00e3o simples, que n\u00e3o costuma durar mais que duas horas, afeita a descomprimir um par de nervos perif\u00e9ricos da face, o trig\u00eameo, na \u00e1rea das bochechas, nariz, maxilar e laterais da testa, e o occipital, na nuca e parte traseira do cr\u00e2nio. Eles estariam na origem das dores. A terapia foi descoberta por acaso, no in\u00edcio dos anos 2000, pelo cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico Bahman Guyuron, do Cleveland Medical Center, quando ele percebeu a redu\u00e7\u00e3o do inc\u00f4modo craniano em pessoas que tinham sido submetidas a procedimentos est\u00e9ticos na regi\u00e3o dos olhos. Pacientes desesperados procuraram o recurso, apesar da inexist\u00eancia de resultados conclusivos, que come\u00e7am a aparecer: um estudo com 125 pacientes revelou que 92% conseguiram alguma redu\u00e7\u00e3o na dor e 35% apresentaram elimina\u00e7\u00e3o completa dos sintomas. \u201c\u00c9 entusiasmante pelo fato de os efeitos serem definitivos\u201d, diz o cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico Paolo Rubez, do Hospital S\u00e3o Luiz, em S\u00e3o Paulo. H\u00e1 esperan\u00e7a, e quem sofre de enxaqueca sabe o que ela representa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFonte: VEJA, 20\/11\/2019, p. 81.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra, \u00e0 esquerda, uma malha triangular onde cada tri\u00e2ngulo tem lado de 1 unidade de comprimento e onde um ponto A est\u00e1 assinalado. \u00c0 direita, as letras M, N, P, Q, R e S mostram dire\u00e7\u00f5es e sentido de 6 movimentos poss\u00edveis, cada um de 1 unidade.A partir do ponto A foi feita a seguinte sequ\u00eancia de movimentos: MNNMPQQ, chegando-se ao ponto B.A sequ\u00eancia de movimentos que, partindo de B chega-se ao ponto A, \u00e9","provas":[{"id":37935,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Agente de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1094587,"hashId":"3941dd1c9093e6dbcbe5ae960e0e613c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra, \u00e0 esquerda, uma malha triangular onde cada tri\u00e2ngulo tem lado de 1 unidade de comprimento e onde um ponto A est\u00e1 assinalado. \u00c0 direita, as letras M, N, P, Q, R e S mostram dire\u00e7\u00f5es e sentido de 6 movimentos poss\u00edveis, cada um de 1 unidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37935\/4.GIF\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do ponto A foi feita a seguinte sequ\u00eancia de movimentos: MNNMPQQ, chegando-se ao ponto B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de movimentos que, partindo de B chega-se ao ponto A, \u00e9<\/p>","resposta":3866913,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RRR.","id":3866912,"corpo":"<p>RRR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"RSR.","id":3866913,"corpo":"<p>RSR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SSS.","id":3866914,"corpo":"<p>SSS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SSR.","id":3866915,"corpo":"<p>SSR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"RSS.","id":3866916,"corpo":"<p>RSS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dedu\u00e7\u00e3o (Argumento Dedutivo)","oab":false,"nome":"Dedu\u00e7\u00e3o (Argumento Dedutivo)","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411112,"slug":"raciocinio-logico-deducao-argumento-dedutivo"}],"slug":"raciocinio-logico\/1094587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A An\u00e1lise Ergon\u00f4mica do Trabalho (AET) tem por objetivo melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos trabalhadores. Para garantir essa melhoria, o ponto de partida da AET dever\u00e1 ser","provas":[{"id":38067,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2019-iades-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IADES - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1100815,"hashId":"fecc43d489a7f1c4fb740c29a6471120","enunciado":"<p align=justify>A An\u00e1lise Ergon\u00f4mica do Trabalho (AET) tem por objetivo\r\nmelhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos trabalhadores. Para\r\ngarantir essa melhoria, o ponto de partida da AET dever\u00e1 ser<\/p>","resposta":3895853,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a an\u00e1lise da tarefa.","id":3895849,"corpo":"<p align=justify>a an\u00e1lise da tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico.","id":3895850,"corpo":"<p align=justify>o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise da atividade.","id":3895851,"corpo":"<p align=justify>a an\u00e1lise da atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as recomenda\u00e7\u00f5es.","id":3895852,"corpo":"<p align=justify>as recomenda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise da demanda.","id":3895853,"corpo":"<p align=justify>a an\u00e1lise da demanda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 49","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1100815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - Movimento Humano","id":16978,"slug":"tecnico-de-laboratorio-movimento-humano"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o suporte b\u00e1sico de vida (SBV) em adultos e crian\u00e7as, marque o item que cont\u00e9m uma t\u00e9cnica utilizada somente em lactentes:","provas":[{"id":38075,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - Movimento Humano","id":16978,"slug":"tecnico-de-laboratorio-movimento-humano"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-movimento-humano","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - Movimento Humano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1101246,"hashId":"80ad27a3b5d9b74ea526aa8d4d9701fd","enunciado":"<p align=justify>Sobre o suporte b\u00e1sico de vida (SBV) em adultos e crian\u00e7as, marque o item que cont\u00e9m uma t\u00e9cnica utilizada somente em lactentes:<\/p>","resposta":3898007,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Palpa\u00e7\u00e3o do pulso.","id":3898004,"corpo":"Palpa\u00e7\u00e3o do pulso.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compress\u00f5es tor\u00e1cicas.","id":3898005,"corpo":"Compress\u00f5es tor\u00e1cicas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula.","id":3898006,"corpo":"Eleva\u00e7\u00e3o da mand\u00edbula.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o boca a boca e nariz.","id":3898007,"corpo":"Ventila\u00e7\u00e3o boca a boca e nariz.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o bolsa valva m\u00e1scara.","id":3898008,"corpo":"Ventila\u00e7\u00e3o bolsa valva m\u00e1scara.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1101246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - Microbiologia do Solo","id":16984,"slug":"tecnico-de-laboratorio-microbiologia-do-solo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As micorrizas s\u00e3o associa\u00e7\u00f5es entre fungos e ra\u00edzes de plantas vasculares, ocorrendo nos mais diversos ecossistemas terrestres. Possuem as seguintes caracter\u00edsticas, exceto:","provas":[{"id":38097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - Microbiologia do Solo","id":16984,"slug":"tecnico-de-laboratorio-microbiologia-do-solo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2019-ufce-tecnico-de-laboratorio-microbiologia-do-solo","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - Microbiologia do Solo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1102514,"hashId":"942644ba53f84e1b13aeed859ab7f7bf","enunciado":"<p align=\"justify\">As micorrizas s\u00e3o associa\u00e7\u00f5es entre fungos e ra\u00edzes de plantas vasculares, ocorrendo nos mais diversos ecossistemas terrestres. Possuem as seguintes caracter\u00edsticas, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":3904023,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formam associa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica com a maioria das plantas, tornando-as mais tolerantes a estresses, tanto de natureza bi\u00f3tica quanto abi\u00f3tica.","id":3904021,"corpo":"<p align=justify>formam associa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica com a maioria das plantas, tornando-as mais tolerantes a estresses, tanto de natureza bi\u00f3tica quanto abi\u00f3tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"plantas micorrizadas s\u00e3o menos danificadas pelos diversos tipos de estresse do solo ou ambientais, facilitando seu estabelecimento e sobreviv\u00eancia em locais adversos, essencias nos programas de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas.","id":3904022,"corpo":"<p align=justify>plantas micorrizadas s\u00e3o menos danificadas pelos diversos tipos de estresse do solo ou ambientais, facilitando seu estabelecimento e sobreviv\u00eancia em locais adversos, essencias nos programas de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"propagam-se em tecido metabolicamente ativo e in vitro. Para a sua utiliza\u00e7\u00e3o, os esporos ou o solo-in\u00f3culo contendo ra\u00edzes colonizadas, mic\u00e9lio e esporos, s\u00e3o lan\u00e7ados diretamente nas ra\u00edzes das plantas pr\u00e9-germinadas ou juntamente com as sementes das plantas em potes de cultivo ou em covas no campo.","id":3904023,"corpo":"<p align=\"justify\">propagam-se em tecido metabolicamente ativo e <em>in vitro<\/em>. Para a sua utiliza\u00e7\u00e3o, os esporos ou o solo-in\u00f3culo contendo ra\u00edzes colonizadas, mic\u00e9lio e esporos, s\u00e3o lan\u00e7ados diretamente nas ra\u00edzes das plantas pr\u00e9-germinadas ou juntamente com as sementes das plantas em potes de cultivo ou em covas no campo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solos muito f\u00e9rteis, com alta disponibilidade de f\u00f3sforo e nitrog\u00eanio afetam o estabelecimento das micorr\u00edzas. Nos solos \u00e1cidos, o alum\u00ednio t\u00f3xico parece ser fator fungist\u00e1tico sobre a associa\u00e7\u00e3o, o que torna positivo o efeito da corre\u00e7\u00e3o da acidez pela calagem.","id":3904024,"corpo":"<p align=justify>solos muito f\u00e9rteis, com alta disponibilidade de f\u00f3sforo e nitrog\u00eanio afetam o estabelecimento das micorr\u00edzas. Nos solos \u00e1cidos, o alum\u00ednio t\u00f3xico parece ser fator fungist\u00e1tico sobre a associa\u00e7\u00e3o, o que torna positivo o efeito da corre\u00e7\u00e3o da acidez pela calagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O excesso de umidade do solo tem um efeito negativo na germina\u00e7\u00e3o dos esporos, na coloniza\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes e esporula\u00e7\u00e3o dos fungos. A diminui\u00e7\u00e3o da area\u00e7\u00e3o no solo afeta a simbiose, uma vez que os fungos s\u00e3o aer\u00f3bios.","id":3904025,"corpo":"<p align=justify>O excesso de umidade do solo tem um efeito negativo na germina\u00e7\u00e3o dos esporos, na coloniza\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes e esporula\u00e7\u00e3o dos fungos. A diminui\u00e7\u00e3o da area\u00e7\u00e3o no solo afeta a simbiose, uma vez que os fungos s\u00e3o aer\u00f3bios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1102514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os testes de susceptibilidade aos antimicrobianos, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":41371,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752,"slug":"residencia-em-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2019-uftm-residencia-em-biomedicina-2","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1227619,"hashId":"5b94498f972611d3e6fa0a2e7e7df15f","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os testes de susceptibilidade aos antimicrobianos, assinale a alternativa <u><strong>incorreta<\/strong><\/u>:<\/p>","resposta":4429400,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para os enterococos, os laborat\u00f3rios devem considerar a testagem de vancomicina para todos os isolados, devido \u00e0 reemerg\u00eancia de cepas resistentes.","id":4429399,"corpo":"<p align=justify>Para os enterococos, os laborat\u00f3rios devem considerar a testagem de vancomicina para todos os isolados, devido \u00e0 reemerg\u00eancia de cepas resistentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V\u00e1rios fatores relacionados ao meio de cultura influenciam a difus\u00e3o em disco. Por exemplo, a profundidade do \u00e1gar, que deve estar no mesmo n\u00edvel da borda da placa.","id":4429400,"corpo":"<p align=justify>V\u00e1rios fatores relacionados ao meio de cultura influenciam a difus\u00e3o em disco. Por exemplo, a profundidade do \u00e1gar, que deve estar no mesmo n\u00edvel da borda da placa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Streptococcus pyogenes isolado de secre\u00e7\u00e3o de garganta geralmente \u00e9 considerado suscept\u00edvel \u00e0s penicilinas.","id":4429401,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>Streptococcus pyogenes<\/em> isolado de secre\u00e7\u00e3o de garganta geralmente \u00e9 considerado suscept\u00edvel \u00e0s penicilinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s incuba\u00e7\u00e3o, a leitura do E-test \u00e9 realizada a partir de uma elipse da inibi\u00e7\u00e3o de crescimento formada ao redor da tira e a CIM (concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima) \u00e9 lida no ponto da escala em que a elipse intercepta a tira.","id":4429402,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s incuba\u00e7\u00e3o, a leitura do E-test \u00e9 realizada a partir de uma elipse da inibi\u00e7\u00e3o de crescimento formada ao redor da tira e a CIM (concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima) \u00e9 lida no ponto da escala em que a elipse intercepta a tira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para realiza\u00e7\u00e3o do antibiograma em amostras de estreptococos, \u00e9 necess\u00e1ria a suplementa\u00e7\u00e3o do meio Mueller-Hinton com sangue de carneiro desfribinado a uma concentra\u00e7\u00e3o de 5% (vol\/vol).","id":4429403,"corpo":"<p align=justify>Para realiza\u00e7\u00e3o do antibiograma em amostras de estreptococos, \u00e9 necess\u00e1ria a suplementa\u00e7\u00e3o do meio Mueller-Hinton com sangue de carneiro desfribinado a uma concentra\u00e7\u00e3o de 5% (vol\/vol).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1227619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No entender dos professores Roger Fisher e William Ury, fundadores do Projeto de Negocia\u00e7\u00e3o de Harvard, a negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de comunica\u00e7\u00e3o bilateral, com o objetivo de se chegar a uma decis\u00e3o conjunta. Nota-se a\u00ed a import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o para o processo de negocia\u00e7\u00e3o, bem como a tend\u00eancia \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o denominada ganha-ganha. Qualquer que seja o objetivo da negocia\u00e7\u00e3o, tr\u00eas vari\u00e1veis condicionam o processo: poder, tempo e informa\u00e7\u00e3o. Diante dessas vari\u00e1veis, selecione a \u00fanica alternativa correta:","provas":[{"id":41494,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-administrador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1230561,"hashId":"b1c8e31d47258352785b7e15a503fa91","enunciado":"<p align=\"justify\">No entender dos professores Roger Fisher e William Ury, fundadores do Projeto de Negocia\u00e7\u00e3o de Harvard, a <strong>negocia\u00e7\u00e3o<\/strong> \u00e9 um processo de comunica\u00e7\u00e3o bilateral, com o objetivo de se chegar a uma decis\u00e3o conjunta. Nota-se a\u00ed a import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o para o processo de negocia\u00e7\u00e3o, bem como a tend\u00eancia \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o denominada ganha-ganha. Qualquer que seja o objetivo da negocia\u00e7\u00e3o, tr\u00eas vari\u00e1veis condicionam o processo: poder, tempo e informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Diante dessas vari\u00e1veis, selecione a \u00fanica alternativa correta:<\/p>","resposta":4442852,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se encarar encontros e situa\u00e7\u00f5es de negocia\u00e7\u00e3o de modo tenso e pouco l\u00fadico \u2013 a isso se chama Poder da Atitude.","id":4442849,"corpo":"<p align=justify>Deve-se encarar encontros e situa\u00e7\u00f5es de negocia\u00e7\u00e3o de modo tenso e pouco l\u00fadico \u2013 a isso se chama Poder da Atitude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 intimamente relacionada ao poder de conhecer necessidades, mas dispor de maior quantidade de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o ir\u00e1 afetar a avalia\u00e7\u00e3o da realidade.","id":4442850,"corpo":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o est\u00e1 intimamente relacionada ao poder de conhecer necessidades, mas dispor de maior quantidade de informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o ir\u00e1 afetar a avalia\u00e7\u00e3o da realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tempo n\u00e3o influencia na negocia\u00e7\u00e3o.","id":4442851,"corpo":"<p align=justify>O tempo n\u00e3o influencia na negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstrar seguran\u00e7a e conhecimento pode ser um trunfo importante na negocia\u00e7\u00e3o \u2013 a isso se chama Poder do Especialista.","id":4442852,"corpo":"<p align=justify>Demonstrar seguran\u00e7a e conhecimento pode ser um trunfo importante na negocia\u00e7\u00e3o \u2013 a isso se chama Poder do Especialista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conhecer os prazos limite n\u00e3o \u00e9 importante pois nem as pessoas nem as circunst\u00e2ncias mudam na negocia\u00e7\u00e3o.","id":4442853,"corpo":"<p align=justify>Conhecer os prazos limite n\u00e3o \u00e9 importante pois nem as pessoas nem as circunst\u00e2ncias mudam na negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","oab":false,"nome":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417342,"slug":"administracao-geral-espiral-do-conhecimento-de-nonaka-e-takeuchi"}],"slug":"administracao-geral\/1230561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":4640,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de cuidado fazem parte da rotina da educa\u00e7\u00e3o infantil e visam promover sa\u00fade e bem-estar como, por exemplo, o momento do banho, da soneca e da alimenta\u00e7\u00e3o. Devem ser compreendidas como situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem, que se tornam educativas quando o adulto:","provas":[{"id":41524,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":4640,"slug":"professor-adjunto-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro","sigla":"","id":888,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-professor-adjunto-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - Prefeitura do Rio de Janeiro - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1231723,"hashId":"5e948e1d787ea00cb0d9832690fa328c","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es de cuidado fazem parte da rotina da educa\u00e7\u00e3o infantil\r\ne visam promover sa\u00fade e bem-estar como, por exemplo, o\r\nmomento do banho, da soneca e da alimenta\u00e7\u00e3o. Devem ser\r\ncompreendidas como situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem, que se tornam\r\neducativas quando o adulto:<\/p>","resposta":4448152,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorpora essas a\u00e7\u00f5es como h\u00e1bito e as realiza automaticamente, pois acredita que di\u00e1logo e explica\u00e7\u00f5es s\u00e3o desnecess\u00e1rios","id":4448151,"corpo":"<p align=justify>incorpora essas a\u00e7\u00f5es como h\u00e1bito e as realiza automaticamente,\r\npois acredita que di\u00e1logo e explica\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\ndesnecess\u00e1rios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dirige-se \u00e0s crian\u00e7as com respeito, paci\u00eancia, alegria, usando um tom ameno, pois acredita que o cuidar tamb\u00e9m educa","id":4448152,"corpo":"<p align=justify>dirige-se \u00e0s crian\u00e7as com respeito, paci\u00eancia, alegria,\r\nusando um tom ameno, pois acredita que o cuidar tamb\u00e9m\r\neduca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"entende que se trata de tarefas que precisam ser cumpridas, por\u00e9m sem execut\u00e1-las com intuito pedag\u00f3gico","id":4448153,"corpo":"<p align=justify>entende que se trata de tarefas que precisam ser cumpridas,\r\npor\u00e9m sem execut\u00e1-las com intuito pedag\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atua ativamente no cuidado das crian\u00e7as, por\u00e9m de modo a inibir que elas adquiram autonomia","id":4448154,"corpo":"<p align=justify>atua ativamente no cuidado das crian\u00e7as, por\u00e9m de modo\r\na inibir que elas adquiram autonomia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1231723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funbepe-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO fiscal examinou e era mesmo. Durante um m\u00eas seguido o fiscal interceptou a velhinha e, todas \u00e0s vezes, o que ela levava no saco era areia.\u201d O ant\u00f4nimo da palavra em destaque no texto \u00e9:","provas":[{"id":41529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Beneficente de Pedreira \u2013 SP","sigla":"FUNBEPE","id":3819,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funbepe-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funbepe-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - FUNBEPE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1231926,"hashId":"9632d2ed3100e69a2971214e8aa19825","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO fiscal examinou e era mesmo. Durante um m\u00eas seguido o fiscal <u>interceptou<\/u> a velhinha e, todas \u00e0s vezes, o que ela levava no saco era areia.\u201d O ant\u00f4nimo da palavra em destaque no texto \u00e9:<\/p>","resposta":4449117,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preveniu.","id":4449115,"corpo":"<p align=justify>Preveniu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Impossibilitou.","id":4449116,"corpo":"<p align=justify>Impossibilitou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aplainou.","id":4449117,"corpo":"<p align=justify>Aplainou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4449118,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 7. Diz que era uma velhinha que sabia andar de lambreta. Todo dia ela passava pela fronteira montada na lambreta, com um bruto saco atr\u00e1s da lambreta. O pessoal da Alf\u00e2ndega tudo malandro velho come\u00e7ou a desconfiar da velhinha. Um dia, quando ela vinha na lambreta com o saco atr\u00e1s, o fiscal da Alf\u00e2ndega mandou ela parar. A velhinha parou e ent\u00e3o o fiscal perguntou assim pra ela: \u2013 Escuta aqui, vovozinha, a senhora passa por aqui todo dia, com esse saco a\u00ed atr\u00e1s. Que diabo a senhora leva nesse saco? A velhinha sorriu com os poucos dentes que lhe restavam e mais outros, que ela adquirira no odont\u00f3logo, e respondeu: \u2013 \u00c9 areia! A\u00ed quem sorriu foi o fiscal. Achou que n\u00e3o era areia nenhuma e mandou a velhinha saltar da lambreta para examinar o saco. A velhinha saltou, o fiscal esvaziou o saco e dentro s\u00f3 tinha areia. Muito encabulado, ordenou \u00e0 velhinha que fosse em frente. Ela montou na lambreta e foi embora, com o saco de areia atr\u00e1s. Mas o fiscal desconfiado ainda. Talvez a velhinha passasse um dia com areia e no outro com muamba, dentro daquele maldito saco. No dia seguinte, quando ela passou na lambreta com o saco atr\u00e1s, o fiscal mandou parar outra vez. Perguntou o que \u00e9 que ela levava no saco e ela respondeu que era areia, uai! O fiscal examinou e era mesmo. Durante um m\u00eas seguido o fiscal interceptou a velhinha e, todas \u00e0s vezes, o que ela levava no saco era areia. Diz que foi a\u00ed que o fiscal se chateou: \u2013 Olha, vovozinha, eu sou fiscal de alf\u00e2ndega com 40 anos de servi\u00e7o. Manjo essa coisa de contrabando pra burro. Ningu\u00e9m me tira da cabe\u00e7a que a senhora \u00e9 contrabandista. \u2013 Mas no saco s\u00f3 tem areia! insistiu a velhinha. E j\u00e1 ia tocar a lambreta, quando o fiscal prop\u00f4s: \u2013 Eu prometo \u00e0 senhora que deixo a senhora passar. N\u00e3o dou parte, n\u00e3o apreendo, n\u00e3o conto nada a ningu\u00e9m, mas a senhora vai me dizer: qual \u00e9 o contrabando que a senhora est\u00e1 passando por aqui todos os dias? \u2013 O senhor promete que n\u00e3o \u201cesp\u00e1ia\u201d? quis saber a velhinha. \u2013 Juro, respondeu o fiscal. \u2013 \u00c9 lambreta. Stanislaw Ponte Preta","id":400012,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 1 a 7.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">              Diz que era uma velhinha que sabia andar de lambreta. Todo dia ela passava pela fronteira montada na lambreta, com um bruto saco atr\u00e1s da lambreta. O pessoal da Alf\u00e2ndega tudo malandro velho come\u00e7ou a desconfiar da velhinha. Um dia, quando ela vinha na lambreta com o saco atr\u00e1s, o fiscal da Alf\u00e2ndega mandou ela parar. A velhinha parou e ent\u00e3o o fiscal perguntou assim pra ela:<\/p><p align=\"justify\">           \u2013 Escuta aqui, vovozinha, a senhora passa por aqui todo dia, com esse saco a\u00ed atr\u00e1s. Que diabo a senhora leva nesse saco? <\/p><p align=\"justify\">            A velhinha sorriu com os poucos dentes que lhe restavam e mais outros, que ela adquirira no odont\u00f3logo, e respondeu: <\/p><p align=\"justify\">           \u2013 \u00c9 areia! <\/p><p align=\"justify\">           A\u00ed quem sorriu foi o fiscal. Achou que n\u00e3o era areia nenhuma e mandou a velhinha saltar da lambreta para examinar o saco. A velhinha saltou, o fiscal esvaziou o saco e dentro s\u00f3 tinha areia. Muito encabulado, ordenou \u00e0 velhinha que fosse em frente.  Ela montou na lambreta e foi embora, com o saco de areia atr\u00e1s.<\/p><p align=\"justify\">          Mas o fiscal desconfiado ainda. Talvez a velhinha passasse um dia com areia e no outro com muamba, dentro daquele maldito saco. No dia seguinte, quando ela passou na lambreta com o saco atr\u00e1s, o fiscal mandou parar outra vez. Perguntou o que \u00e9 que ela levava no saco e ela respondeu que era areia, uai! <\/p><p align=\"justify\">        O fiscal examinou e era mesmo. Durante um m\u00eas seguido o fiscal interceptou a velhinha e, todas \u00e0s vezes, o que ela levava no saco era areia. <\/p><p align=\"justify\">Diz que foi a\u00ed que o fiscal se chateou: <\/p><p align=\"justify\">       \u2013 Olha, vovozinha, eu sou fiscal de alf\u00e2ndega com 40 anos de servi\u00e7o. Manjo essa coisa de contrabando pra burro. Ningu\u00e9m me tira da cabe\u00e7a que a senhora \u00e9 contrabandista. <\/p><p align=\"justify\">       \u2013 Mas no saco s\u00f3 tem areia! insistiu a velhinha. E j\u00e1 ia tocar a lambreta, quando o fiscal prop\u00f4s:<\/p><p align=\"justify\">       \u2013 Eu prometo \u00e0 senhora que deixo a senhora passar. N\u00e3o dou parte, n\u00e3o apreendo, n\u00e3o conto nada a ningu\u00e9m, mas a senhora vai me dizer: qual \u00e9 o contrabando que a senhora est\u00e1 passando por aqui todos os dias?<\/p><p align=\"justify\">        \u2013 O senhor promete que n\u00e3o \u201cesp\u00e1ia\u201d? quis saber a velhinha. <\/p><p align=\"justify\">       \u2013 Juro, respondeu o fiscal. <\/p><p align=\"justify\">       \u2013 \u00c9 lambreta. <\/p><p align=\"justify\">\r\nStanislaw Ponte Preta<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1231926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao processo de reaquecimento, \u00e9 correto afirmar que o centro do alimento deve atingir a temperatura de:","provas":[{"id":40688,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:40:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1203141,"hashId":"5568ae2e6888418de80f8e8377f9aff3","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao processo de reaquecimento, \u00e9 correto afirmar que o centro do alimento deve atingir a temperatura de:<\/p>","resposta":4332221,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"58 graus.","id":4332218,"corpo":"<p align=justify>58 graus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"66 graus.","id":4332219,"corpo":"<p align=justify>66 graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"70 graus.","id":4332220,"corpo":"<p align=justify>70 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"74 graus.","id":4332221,"corpo":"<p align=justify>74 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"80 graus.","id":4332222,"corpo":"<p align=justify>80 graus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/1203141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira","id":17725,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-cantineira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guarani-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a Hist\u00f3ria do Brasil. ( ) Os europeus foram escravizados pelos \u00edndios durante tr\u00eas s\u00e9culos. ( ) Os \u00edndios j\u00e1 habitavam aqui antes da chegada dos colonizadores portugueses. ( ) Os negros africanos receberam muitas terras e benef\u00edcios para virem para c\u00e1. ( ) Muitas festas e dan\u00e7as resultaram da mistura de rituais europeus, africanos e ind\u00edgenas. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":40703,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira","id":17725,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-cantineira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-guarani-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-cantineira","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:40:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203962,"hashId":"d4694c5d24288783a6e4ec7470301ff9","enunciado":"<p align=justify>Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a\r\nHist\u00f3ria do Brasil. <div><br><\/div><div>( ) Os europeus foram escravizados pelos \u00edndios durante tr\u00eas s\u00e9culos. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Os \u00edndios j\u00e1 habitavam aqui antes da chegada dos colonizadores\r\nportugueses. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Os negros africanos receberam muitas terras e benef\u00edcios para\r\nvirem para c\u00e1. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Muitas festas e dan\u00e7as resultaram da mistura de rituais\r\neuropeus, africanos e ind\u00edgenas. <\/div><div><br><\/div><div>De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4335805,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (F).","id":4335803,"corpo":"<p align=justify>(V); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F).","id":4335804,"corpo":"<p align=justify>(V); (F); (V); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V).","id":4335805,"corpo":"<p align=justify>(F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (V).","id":4335806,"corpo":"<p align=justify>(F); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1203962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17736,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 13.021\/2014 regem as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de assist\u00eancia farmac\u00eautica executados, isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado.As afirmativas abaixo s\u00e3o referentes \u00e0 essa legisla\u00e7\u00e3o. Leia-as atentamente: I \u2013 poder\u00e3o as farm\u00e1cias de qualquer natureza dispor,para atendimento imediato \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, de medicamentos, vacinas esoros que atendam o perfil epidemiol\u00f3gico de sua regi\u00e3o demogr\u00e1fica II \u2013 \u00e9 vedado ao fiscal farmac\u00eautico exercer outras atividades profissionais de farmac\u00eautico, ser respons\u00e1vel t\u00e9cnico ou propriet\u00e1rio ou participar da sociedade em estabelecimentos farmac\u00eauticos III \u2013 Obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio de suas atividades, a: estabelecer protocolos de vigil\u00e2ncia farmacol\u00f3gica de medicamentos, produtos farmac\u00eauticos e correlatos, visando a assegurar o seu uso racionalizado, a sua seguran\u00e7a e a sua efic\u00e1cia terap\u00eautica Assinale a alternativa correta sobre os itens I, II e III:","provas":[{"id":40755,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17736,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1206598,"hashId":"035206529e7386f569ef55b4506a61d7","enunciado":"<p align=\"justify\">As disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 13.021\/2014 regem as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de assist\u00eancia farmac\u00eautica executados, isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado.As afirmativas abaixo s\u00e3o referentes \u00e0 essa legisla\u00e7\u00e3o. Leia-as atentamente:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I \u2013 poder\u00e3o as farm\u00e1cias de qualquer natureza dispor,para atendimento imediato \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, de medicamentos, vacinas esoros que atendam o perfil epidemiol\u00f3gico de sua regi\u00e3o demogr\u00e1fica\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 \u00e9 vedado ao fiscal farmac\u00eautico exercer outras atividades profissionais de farmac\u00eautico, ser respons\u00e1vel t\u00e9cnico ou propriet\u00e1rio ou participar da sociedade em estabelecimentos farmac\u00eauticos\r\n<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Obriga-se o farmac\u00eautico, no exerc\u00edcio de suas atividades, a: estabelecer protocolos de vigil\u00e2ncia farmacol\u00f3gica de medicamentos, produtos farmac\u00eauticos e correlatos, visando a assegurar o seu uso racionalizado, a sua seguran\u00e7a e a sua efic\u00e1cia terap\u00eautica\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta sobre os itens I, II e III:<\/p>","resposta":4345092,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os itens I, II e III s\u00e3o falsos","id":4345091,"corpo":"os itens I, II e III s\u00e3o falsos","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros","id":4345092,"corpo":"os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os itens I e II s\u00e3o verdadeiros e o III falso","id":4345093,"corpo":"os itens I e II s\u00e3o verdadeiros e o III falso","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os itens I e II s\u00e3o falsos e o III verdadeiro","id":4345094,"corpo":"os itens I e II s\u00e3o falsos e o III verdadeiro","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.021\/2014 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.021\/2014 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":430525,"slug":"farmacia-lei-no-13-021-2014-dispoe-sobre-o-exercicio-e-a-fiscalizacao-das-atividades-farmaceuticas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1206598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17737,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (Pnaisc):","provas":[{"id":40756,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o","id":17737,"slug":"fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2019-itame-fiscal-de-saude-publica-area-alimentacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Alimenta\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1206737,"hashId":"b03a248173ed8c5a9ae8f053d108285d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta, acerca das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (Pnaisc):<\/p>","resposta":4345553,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade","id":4345552,"corpo":"Direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS","id":4345553,"corpo":"<p align=justify>Qualifica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prioridade absoluta da crian\u00e7a","id":4345554,"corpo":"Prioridade absoluta da crian\u00e7a","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Integralidade do cuidado","id":4345555,"corpo":"Integralidade do cuidado","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 33","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a (PNAISC)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407329,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-crianca-pnaisc"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1206737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os produtos e servi\u00e7os banc\u00e1rios, oferecidos pelos bancos comerciais, s\u00e3o objeto de regula\u00e7\u00e3o do Banco Central do Brasil (BACEN). Portanto, para o funcion\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o, compreender as expectativas do cliente","provas":[{"id":35798,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banrisul-rs-2019-fcc-escriturario","tipo":1,"nome":"FCC - BANRISUL - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:22","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1042887,"hashId":"6033fc3787cf09765d60366b4976bc64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os produtos e servi\u00e7os banc\u00e1rios, oferecidos pelos bancos comerciais, s\u00e3o objeto de regula\u00e7\u00e3o do Banco Central do Brasil (BACEN). Portanto, para o funcion\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o, compreender as expectativas do cliente<\/p>","resposta":3649256,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 importante, visto que o cliente poder\u00e1 encontrar esses produtos e servi\u00e7os em qualquer outra institui\u00e7\u00e3o financeira.","id":3649255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 importante, visto que o cliente poder\u00e1 encontrar esses produtos e servi\u00e7os em qualquer outra institui\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio, bem como interpretar as necessidades atuais e futuras do cliente, fazendo com que a oferta de valor de um produto ou servi\u00e7o seja a mais adequada poss\u00edvel.","id":3649256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1rio, bem como interpretar as necessidades atuais e futuras do cliente, fazendo com que a oferta de valor de um produto ou servi\u00e7o seja a mais adequada poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, bem como conhecer detalhadamente os produtos e servi\u00e7os oferecidos pela institui\u00e7\u00e3o, porque isso foge completamente das suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":3649257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, bem como conhecer detalhadamente os produtos e servi\u00e7os oferecidos pela institui\u00e7\u00e3o, porque isso foge completamente das suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode parecer acintoso, ao passo que quest\u00f5es de ordem profissional e pessoal poder\u00e3o ser abordadas, n\u00e3o contribuindo com pr\u00e1ticas apropriadas de atendimento ao cliente, gerando constrangimentos.","id":3649258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode parecer acintoso, ao passo que quest\u00f5es de ordem profissional e pessoal poder\u00e3o ser abordadas, n\u00e3o contribuindo com pr\u00e1ticas apropriadas de atendimento ao cliente, gerando constrangimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser objeto de seu trabalho, visto que o tempo gasto com essa atividade diminui a dedica\u00e7\u00e3o a outras atividades importantes a serem desenvolvidas. ","id":3649259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser objeto de seu trabalho, visto que o tempo gasto com essa atividade diminui a dedica\u00e7\u00e3o a outras atividades importantes a serem desenvolvidas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376944,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 73","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do Banco Central","oab":false,"nome":"Papel do Banco Central","pai":404741,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397728,"slug":"conhecimentos-bancarios-papel-do-banco-central"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bancos comerciais","oab":false,"nome":"Bancos comerciais","pai":404880,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397731,"slug":"conhecimentos-bancarios-bancos-comerciais"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1042887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Tr\u00e2nsito","id":18064,"slug":"analista-area-engenharia-de-transito"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente","id":6961,"slug":"analista-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","id":18401,"slug":"analista-de-planejamento-e-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":16435,"slug":"analista-em-planejamento-orcamento-e-financas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":12406,"slug":"analista-area-orcamento-e-financas"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos processos de coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.1. No trecho: \u201c\u00c9 evidente que o discurso n\u00e3o \u00e9 sempre correto.\u201d, uma ora\u00e7\u00e3o subordinada desempenha a fun\u00e7\u00e3o de sujeito da express\u00e3o \u201c\u00e9 evidente\u201d, introdutora do enunciado.2. No trecho: \u201cantes de Galileu Galilei, a opini\u00e3o p\u00fablica acreditava que a Terra era plana;\u201d, o complemento da forma verbal destacada est\u00e1 organizado na forma de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada.3. A ora\u00e7\u00e3o coordenada colocada no final do trecho: \u201cH\u00e1 que se reconhecer o benef\u00edcio hist\u00f3rico do movimento, sobretudo quando, em tempos sombrios, o Estado se excedia em face do indiv\u00edduo. Mas \u00e9 preciso pondera\u00e7\u00e3o.\u201d real\u00e7a a oposi\u00e7\u00e3o que o autor pretende estabelecer entre as ideias apresentadas.4. No trecho: \u201cSe a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o resolveu, o desvio precisa ser coibido.\u201d, o autor emprega a coordena\u00e7\u00e3o para interligar as duas ora\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o enunciado.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":43458,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":43455,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":43460,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2019"},{"id":47200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":43466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - M\u00e9dico Neurologista - 2019"},{"id":43468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"},{"id":43469,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Nutricionista - 2019"},{"id":43463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2019"},{"id":43470,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo PSF","id":6955,"slug":"odontologo-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-odontologo-psf","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Odont\u00f3logo PSF - 2019"},{"id":43471,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-psicologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":43485,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Terapeuta Ocupacional - 2019"},{"id":43490,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2019"},{"id":47204,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-museologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Muse\u00f3logo - 2019"},{"id":43407,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Tr\u00e2nsito","id":18064,"slug":"analista-area-engenharia-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-area-engenharia-de-transito","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":43412,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente","id":6961,"slug":"analista-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista de Meio Ambiente - 2019"},{"id":36560,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","id":18401,"slug":"analista-de-planejamento-e-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-de-planejamento-e-administracao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":43402,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista em Arquitetura - 2019"},{"id":43410,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162,"slug":"analista-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2019"},{"id":43405,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2019"},{"id":36370,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":16435,"slug":"analista-em-planejamento-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-em-planejamento-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista em Planejamento, Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2019"},{"id":43416,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Assistente Social - 2019"},{"id":43414,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":12406,"slug":"analista-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2019"},{"id":43441,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":43429,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-biologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Bi\u00f3logo - 2019"},{"id":43448,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":43424,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":43440,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Enfermeiro - 2019"},{"id":43433,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-bioquimico","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":43451,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":43427,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1046830,"hashId":"3988007ebd23b2bd20d78919e4d6971c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos processos de coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. No trecho: \u201c\u00c9 evidente que o discurso n\u00e3o \u00e9 sempre correto.\u201d, uma ora\u00e7\u00e3o subordinada desempenha a fun\u00e7\u00e3o de sujeito da express\u00e3o \u201c\u00e9 evidente\u201d, introdutora do enunciado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. No trecho: \u201cantes de Galileu Galilei, a opini\u00e3o p\u00fablica <u>acreditava<\/u> que a Terra era plana;\u201d, o complemento da forma verbal destacada est\u00e1 organizado na forma de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A ora\u00e7\u00e3o coordenada colocada no final do trecho: \u201cH\u00e1 que se reconhecer o benef\u00edcio hist\u00f3rico do movimento, sobretudo quando, em tempos sombrios, o Estado se excedia em face do indiv\u00edduo. Mas \u00e9 preciso pondera\u00e7\u00e3o.\u201d real\u00e7a a oposi\u00e7\u00e3o que o autor pretende estabelecer entre as ideias apresentadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. No trecho: \u201cSe a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o resolveu, o desvio precisa ser coibido.\u201d, o autor emprega a coordena\u00e7\u00e3o para interligar as duas ora\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o enunciado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":3664480,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":3664480,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":3664481,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":3664482,"corpo":"<p>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":3664483,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":3664484,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 O \"cidad\u00e3o de bem\", os Direitos Humanos e a opini\u00e3o p\u00fablica \u00c9 comum que a opini\u00e3o p\u00fablica adote, conforme o quadro social, determinados posicionamentos que predominam nos populares. Trata se de uma uniformiza\u00e7\u00e3o de discursos, um consenso entre a maioria dos cidad\u00e3os sobre certo assunto. \u00c9 evidente que o discurso n\u00e3o \u00e9 sempre correto. O n\u00famero de pessoas que fala a mesma coisa n\u00e3o \u00e9 capaz de alterar o mundo dos fatos. Em outras palavras, quantidade n\u00e3o \u00e9 qualidade. No entanto, desde os prim\u00f3rdios, a intelectualidade gosta de nadar contra a mar\u00e9 . Dizer o contr\u00e1rio do que a maioria da popula\u00e7\u00e3o diz e acredita j\u00e1 deu causa a diversas descobertas, hoje consensos: antes de Galileu Galilei, a opini\u00e3o p\u00fablica acreditava que a Terra era plana; antes de Cop\u00e9rnico, era a Terra o centro do Universo. Isso n\u00e3o significa, todavia, que adotar posi\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica o tornar\u00e1 um descobridor, um vision\u00e1rio. H\u00e1 muitas coisas em que a opini\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 correta. [...] Cada dia mais h\u00e1 publica\u00e7\u00f5es ir\u00f4nicas acerca do chamado \"cidad\u00e3o de bem\", questionando a diferencia\u00e7\u00e3o desse com rela\u00e7\u00e3o ao marginal. H\u00e1 muito tempo o conceito de criminoso nato foi abandonado. N\u00e3o h\u00e1 tra\u00e7os f\u00edsicos de pessoas tendentes ao cometimento de delitos. Ademais, qualquer indiv\u00edduo est\u00e1 sujeito ao cometimento de pr\u00e1ticas delituosas, uma vez que os dispositivos penais nem sempre refletem o sentimento coletivo ou mesmo individual do que \u00e9, de fato, uma grave transgress\u00e3o. N\u00e3o se pode desconsiderar, todavia, que a pr\u00e1tica criminosa reiterada deriva de desvios de conduta decorrentes de uma forma\u00e7\u00e3o moral fr\u00e1gil, ou da simples aus\u00eancia dela. Em uma sociedade, h\u00e1 quem n\u00e3o tenha coragem de subtrair um alfinete, enquanto outros est\u00e3o dispostos a matar se for preciso (\"necessidade\" essa n\u00e3o t\u00e3o latente quanto possa parecer). Jo\u00e3o trabalha h\u00e1 30 anos em uma empresa de vigil\u00e2ncia. Exerce uma carga hor\u00e1ria de 8 horas, de segunda a sexta feira, com uma remunera\u00e7\u00e3o um pouco superior a 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio. J\u00e1 foi assaltado 12 vezes e teve um filho morto em um assalto a m\u00e3o armada. Pedro, por sua vez, n\u00e3o exerce fun\u00e7\u00e3o remunerada regula r. Tem extensa ficha criminal, sobrevive com pequenos bicos e roubos a m\u00e3o armada. Um deles sai \u00e0 noite do trabalho temendo os altos \u00edndices de viol\u00eancia na cidade em que mora; o outro, \u00e9 grande colaborador para os \u00edndices apontados. \u00c9 f\u00e1cil perceber que a arma nas m\u00e3os de um deles seria um exclusivo meio de defesa, para o outro, um objeto para pr\u00e1ticas delituosas. O disposto a cometer crimes, provavelmente, n\u00e3o se importar\u00e1 de transgredir outra lei penal: adquirir\u00e1 ilegalmente uma arma tamb\u00e9m. Mas quem gostaria de t\u00ea la como meio de defesa respeita as normas impostas pelo Estado e fica \u00e0 merc\u00ea da criminalidade e da ineficaz seguran\u00e7a p\u00fablica. Entre Jo\u00e3o e Pedro n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil visualizar qual \u00e9 considerado \"cidad\u00e3o de bem\" e qual n\u00e3o \u00e9. Se a opini\u00e3o p\u00fablica encabe\u00e7a, atualmente, um movimento cada vez mais punitivista, \u00e9 porque se cansou de ficar \u00e0 deriva, entre um Estado que n\u00e3o o protege (e n\u00e3o o deixa se defender) e uma criminalidade que cresce de forma exponencial. Ainda assim, toda vez que Jo\u00e3o liga a tele vis\u00e3o, ouve ONGs de Direitos Humanos afirmando que os pres\u00eddios est\u00e3o superlotados; que \u00e9 preciso desencarcerar; que os apenados sofrem com a opress\u00e3o do Estado; que pris\u00e3o n\u00e3o resolve, porque n\u00e3o cumpre sua finalidade ressocializadora. \u00c9 evidente que o indiv\u00edduo v\u00ea se exausto de \"ver prosperar a desonra, de ver crescer a injusti\u00e7a\" e demoniza os Direitos Humanos. N\u00e3o que os Direitos Humanos em si sejam algo negativo, mas as institui\u00e7\u00f5es que os representam atualmente t\u00eam deturpado as suas finalidades. H\u00e1 que se reconhecer o benef\u00edcio hist\u00f3rico do movimento, sobretudo quando, em tempos sombrios, o Estado se excedia em face do indiv\u00edduo. Mas \u00e9 preciso pondera\u00e7\u00e3o. Os indiv\u00edduos devem deixar de transgredir por princ\u00edpios morais, mas tamb\u00e9m por temer as consequ\u00eancias de seus atos. Se a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o resolveu, o desvio precisa ser coibido. \u00c9 preciso preven\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m repress\u00e3o. Por isso, a teoria n\u00e3o pode, jamais, desconsiderar a pr\u00e1tica. Atacar a opini\u00e3o p\u00fablica sem analisar a sua perspectiva \u00e9 injusto com quem \u00e9 compelido a seguir os padr\u00f5es morais e legais impostos pela vida em sociedade. E talvez o \"cidad\u00e3o de bem\" n\u00e3o esteja t\u00e3o errado assim... Hyago de Souza Otto. Dispon\u00edvel em: https:\/\/hyagootto.jusbrasil.com.br\/artigos\/421032742\/o cidadao de bem os direi tos humanos e a opiniao publica?ref=topic_feed. Acesso em 29\/01\/2019. Adaptado.","id":377600,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>TEXTO 1\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>O \"cidad\u00e3o de bem\", os Direitos Humanos e a opini\u00e3o p\u00fablica<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 comum que a opini\u00e3o p\u00fablica adote, conforme o quadro social, determinados posicionamentos que predominam\r\nnos populares. Trata se de uma uniformiza\u00e7\u00e3o de discursos, um consenso entre a maioria dos cidad\u00e3os sobre certo\r\nassunto. \u00c9 evidente que o discurso n\u00e3o \u00e9 sempre correto. O n\u00famero de pessoas que fala a mesma coisa n\u00e3o \u00e9 capaz de\r\nalterar o mundo dos fatos. Em outras palavras, quantidade n\u00e3o \u00e9 qualidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No entanto, desde os prim\u00f3rdios,\r\na intelectualidade gosta de nadar contra a mar\u00e9 . Dizer o contr\u00e1rio do que a maioria\r\nda popula\u00e7\u00e3o diz e acredita j\u00e1 deu causa a diversas descobertas, hoje consensos: antes de Galileu Galilei, a opini\u00e3o\r\np\u00fablica acreditava que a Terra era plana; antes de Cop\u00e9rnico, era a Terra o centro do Universo. Isso n\u00e3o significa,\r\ntodavia, que adotar posi\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica o tornar\u00e1 um descobridor, um vision\u00e1rio. H\u00e1 muitas coisas\r\nem que a opini\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 correta. [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Cada dia mais h\u00e1 publica\u00e7\u00f5es ir\u00f4nicas acerca do chamado \"cidad\u00e3o de bem\", questionando a diferencia\u00e7\u00e3o desse com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao marginal. H\u00e1 muito tempo o conceito de <em>criminoso nato<\/em> foi abandonado. N\u00e3o h\u00e1 tra\u00e7os f\u00edsicos de pessoas\r\ntendentes ao cometimento de delitos. Ademais, qualquer indiv\u00edduo est\u00e1 sujeito ao cometimento de pr\u00e1ticas\r\ndelituosas, uma vez que os dispositivos penais nem sempre refletem o sentimento coletivo ou mesmo individual do\r\nque \u00e9, de fato, uma grave transgress\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o se pode desconsiderar, todavia, que\r\na pr\u00e1tica criminosa reiterada deriva de desvios de conduta decorrentes de\r\numa forma\u00e7\u00e3o moral fr\u00e1gil, ou da simples aus\u00eancia dela. Em uma sociedade, h\u00e1 quem n\u00e3o tenha coragem de subtrair\r\num alfinete, enquanto outros est\u00e3o dispostos a matar se for preciso (<em>\"necessidade\"<\/em> essa n\u00e3o t\u00e3o latente quanto possa\r\nparecer).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Jo\u00e3o trabalha h\u00e1 30 anos em uma empresa de vigil\u00e2ncia. Exerce uma carga hor\u00e1ria de 8 horas, de segunda a sexta\r\nfeira, com uma remunera\u00e7\u00e3o um pouco superior a 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio. J\u00e1 foi assaltado 12 vezes e teve um filho\r\nmorto em um assalto a m\u00e3o armada. Pedro, por sua vez, n\u00e3o exerce fun\u00e7\u00e3o remunerada regula r. Tem extensa ficha\r\ncriminal, sobrevive com pequenos bicos e roubos a m\u00e3o armada. Um deles sai \u00e0 noite do trabalho temendo os altos\r\n\u00edndices de viol\u00eancia na cidade em que mora; o outro, \u00e9 grande colaborador para os \u00edndices apontados. \u00c9 f\u00e1cil\r\nperceber que a arma nas m\u00e3os de um deles seria um exclusivo meio de defesa, para o outro, um objeto para pr\u00e1ticas\r\ndelituosas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O disposto a cometer crimes, provavelmente, n\u00e3o se importar\u00e1 de transgredir outra lei penal: adquirir\u00e1 ilegalmente\r\numa arma tamb\u00e9m. Mas quem gostaria de t\u00ea la como meio de defesa respeita as normas impostas pelo Estado e fica \u00e0\r\nmerc\u00ea da criminalidade e da ineficaz seguran\u00e7a p\u00fablica. Entre Jo\u00e3o e Pedro n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil visualizar qual \u00e9\r\nconsiderado<em> \"cidad\u00e3o de bem\"<\/em> e qual n\u00e3o \u00e9.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se a opini\u00e3o p\u00fablica encabe\u00e7a, atualmente, um movimento cada vez mais punitivista, \u00e9 porque se cansou de ficar \u00e0\r\nderiva, entre um Estado que n\u00e3o o protege (e n\u00e3o o deixa se defender) e uma criminalidade que cresce de forma\r\nexponencial. Ainda assim, toda vez que Jo\u00e3o liga a tele vis\u00e3o, ouve ONGs de Direitos Humanos afirmando que os\r\npres\u00eddios est\u00e3o superlotados; que \u00e9 preciso desencarcerar; que os apenados sofrem com a opress\u00e3o do Estado; que\r\npris\u00e3o n\u00e3o resolve, porque n\u00e3o cumpre sua finalidade ressocializadora.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 evidente que o indiv\u00edduo v\u00ea se exausto de \"<em>ver prosperar a desonra, de ver crescer a injusti\u00e7a<\/em>\" e demoniza os\r\nDireitos Humanos. N\u00e3o que os Direitos Humanos em si sejam algo negativo, mas as institui\u00e7\u00f5es que os representam\r\natualmente t\u00eam deturpado as suas finalidades. H\u00e1 que se reconhecer o benef\u00edcio hist\u00f3rico do movimento, sobretudo\r\nquando, em tempos sombrios, o Estado se excedia em face do indiv\u00edduo. Mas \u00e9 preciso pondera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os indiv\u00edduos devem deixar de transgredir por princ\u00edpios morais, mas tamb\u00e9m por temer as consequ\u00eancias de seus\r\natos. Se a educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o resolveu, o desvio precisa ser coibido. \u00c9 preciso preven\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m repress\u00e3o. Por isso,\r\na teoria n\u00e3o pode, jamais, desconsiderar a pr\u00e1tica. Atacar a opini\u00e3o p\u00fablica sem analisar a sua perspectiva \u00e9 injusto\r\ncom quem \u00e9 compelido a seguir os padr\u00f5es morais e legais impostos pela vida em sociedade. E talvez o <em>\"cidad\u00e3o de\r\nbem\"<\/em> n\u00e3o esteja t\u00e3o errado assim...\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Hyago de Souza Otto. Dispon\u00edvel em: https:\/\/hyagootto.jusbrasil.com.br\/artigos\/421032742\/o\r\ncidadao de bem os direi tos\r\nhumanos e a opiniao publica?ref=topic_feed. Acesso em 29\/01\/2019. Adaptado.<\/sub><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409400,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-coordenada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1046830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria sempre instrumental com rela\u00e7\u00e3o a outro ato, ao qual \u00e9 sempre posterior, como quando o Congresso Nacional aprova a decreta\u00e7\u00e3o de estado de s\u00edtio.","provas":[{"id":36978,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS GO","id":3513,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cress-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cress-go-go-2019-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS GO - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1054056,"hashId":"74aeca96165791c82f44c088a47794c5","enunciado":"A aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria sempre\r\ninstrumental com rela\u00e7\u00e3o a outro ato, ao qual \u00e9 sempre\r\nposterior, como quando o Congresso Nacional aprova a\r\ndecreta\u00e7\u00e3o de estado de s\u00edtio.","resposta":3693091,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3693090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3693091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do conte\u00fado dos atos administrativos em esp\u00e9cie, julgue os itens de 101 a 105.","id":378816,"enunciado":"A respeito do conte\u00fado dos atos administrativos em esp\u00e9cie,\r\njulgue os itens de 101 a 105.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Negociais","oab":true,"nome":"Atos Negociais","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404385,"slug":"direito-administrativo-atos-negociais"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aprova\u00e7\u00e3o","pai":404385,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408109,"slug":"direito-administrativo-aprovacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1054056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio e Joana, casados pelo regime da comunh\u00e3o parcial de bens, t\u00eam 2 (dois) descendentes (filhos) comuns, Lucas e Joaquim. Lucas tem apenas uma filha, Renata. Lucas faleceu em 10\/01\/2019 e M\u00e1rio faleceu em 20\/01\/2019. Considerando que M\u00e1rio tem patrim\u00f4nio total de R$ 120.000,00 (cento e vinte mil reais), integralmente adquirido na const\u00e2ncia do casamento, de forma onerosa, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":36980,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AC - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054124,"hashId":"42e24036c50da71572c98656557e86cb","enunciado":"M\u00e1rio e Joana, casados pelo regime da comunh\u00e3o parcial\r\nde bens, t\u00eam 2 (dois) descendentes (filhos) comuns,\r\nLucas e Joaquim. Lucas tem apenas uma filha, Renata.\r\nLucas faleceu em 10\/01\/2019 e M\u00e1rio faleceu em\r\n20\/01\/2019. Considerando que M\u00e1rio tem patrim\u00f4nio\r\ntotal de R$ 120.000,00 (cento e vinte mil reais), integralmente\r\nadquirido na const\u00e2ncia do casamento, de forma\r\nonerosa, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3693239,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Joana caber\u00e3o R$ 90.000,00, sendo R$ 60.000,00 a t\u00edtulo de mea\u00e7\u00e3o e R$ 30.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a; ao Joaquim caber\u00e3o R$ 15.000,00 a t\u00edtulo de heran\u00e7a; e \u00e0 Renata caber\u00e3o R$ 15.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a.","id":3693238,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Joana caber\u00e3o R$ 90.000,00, sendo R$ 60.000,00\r\na t\u00edtulo de mea\u00e7\u00e3o e R$ 30.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a;\r\nao Joaquim caber\u00e3o R$ 15.000,00 a t\u00edtulo de\r\nheran\u00e7a; e \u00e0 Renata caber\u00e3o R$ 15.000,00, a t\u00edtulo\r\nde heran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Joana caber\u00e3o R$ 60.000,00, a t\u00edtulo de mea\u00e7\u00e3o; ao Joaquim caber\u00e3o R$ 30.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a; e \u00e0 Renata caber\u00e3o R$ 30.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a.","id":3693239,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Joana caber\u00e3o R$ 60.000,00, a t\u00edtulo de mea\u00e7\u00e3o;\r\nao Joaquim caber\u00e3o R$ 30.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a;\r\ne \u00e0 Renata caber\u00e3o R$ 30.000,00, a t\u00edtulo de\r\nheran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Joana caber\u00e3o R$ 60.000,00, a t\u00edtulo de mea\u00e7\u00e3o, e ao Joaquim caber\u00e3o R$ 60.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a.","id":3693240,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Joana caber\u00e3o R$ 60.000,00, a t\u00edtulo de mea\u00e7\u00e3o,\r\ne ao Joaquim caber\u00e3o R$ 60.000,00, a t\u00edtulo\r\nde heran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Joana caber\u00e3o R$ 75.000,00, sendo R$ 60.000,00 a t\u00edtulo de mea\u00e7\u00e3o e R$ 15.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a; ao Joaquim caber\u00e3o R$ 30.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a; e \u00e0 Renata caber\u00e3o R$ 15.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a.","id":3693241,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Joana caber\u00e3o R$ 75.000,00, sendo R$ 60.000,00\r\na t\u00edtulo de mea\u00e7\u00e3o e R$ 15.000,00, a t\u00edtulo de heran\u00e7a;\r\nao Joaquim caber\u00e3o R$ 30.000,00, a t\u00edtulo de\r\nheran\u00e7a; e \u00e0 Renata caber\u00e3o R$ 15.000,00, a t\u00edtulo\r\nde heran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378828,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunh\u00e3o Parcial","oab":true,"nome":"Comunh\u00e3o Parcial","pai":406136,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406139,"slug":"direito-civil-comunhao-parcial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Bens","oab":true,"nome":"Regime de Bens","pai":425039,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406136,"slug":"direito-civil-regime-de-bens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Patrimonial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Patrimonial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425039,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-patrimonial"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1054124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio goza de privil\u00e9gios e garantias especiais em raz\u00e3o da sua correla\u00e7\u00e3o com o financiamento do Estado e das pol\u00edticas p\u00fablicas a seu cargo. \u00c9 correto afirmar que, na fal\u00eancia,","provas":[{"id":36980,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Acre","sigla":"TJ AC","id":1136,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"tj-ac-ac"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ac-ac-2019-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AC - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1054201,"hashId":"ff37e151e4bbc105589b7edb7a0c9416","enunciado":"O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio goza de privil\u00e9gios e garantias especiais\r\nem raz\u00e3o da sua correla\u00e7\u00e3o com o financiamento\r\ndo Estado e das pol\u00edticas p\u00fablicas a seu cargo. \u00c9 correto\r\nafirmar que, na fal\u00eancia,","resposta":3693548,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei n\u00e3o poder\u00e1 estabelecer limites e condi\u00e7\u00f5es para a prefer\u00eancia dos cr\u00e9ditos decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":3693546,"corpo":"a lei n\u00e3o poder\u00e1 estabelecer limites e condi\u00e7\u00f5es para\r\na prefer\u00eancia dos cr\u00e9ditos decorrentes da legisla\u00e7\u00e3o\r\ndo trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a multa tribut\u00e1ria \u00e9 subordinada a todos os demais cr\u00e9ditos.","id":3693547,"corpo":"a multa tribut\u00e1ria \u00e9 subordinada a todos os demais\r\ncr\u00e9ditos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o prefere aos cr\u00e9ditos com garantia real, no limite do valor do bem gravado.","id":3693548,"corpo":"o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o prefere aos cr\u00e9ditos com\r\ngarantia real, no limite do valor do bem gravado.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prefere aos cr\u00e9ditos extraconcursais.","id":3693549,"corpo":" o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prefere aos cr\u00e9ditos extraconcursais.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378837,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1054201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assegura\u00e7\u00e3o \u00e9 o trabalho no qual o auditor independente visa obter evid\u00eancias apropriadas e suficientes para expressar sua conclus\u00e3o, de forma a aumentar o grau de confian\u00e7a dos usu\u00e1rios previstos sobre o resultado da mensura\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o do objeto, de acordo com os crit\u00e9rios que sejam aplic\u00e1veis. O resultado da mensura\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o do objeto \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que resulta da aplica\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio ao objeto. N\u00c3O se refere ao resultado da mensura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o aplicada ao objeto do trabalho de auditoria","provas":[{"id":37021,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-id-37022-37020","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37020,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37022-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37019,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"},{"id":37022,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-analista-area-controle-interno-duplicado-com-os-ids-37020-37021","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - Analista de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1054715,"hashId":"5cbeaf04bc99f415c34fa55ab33417e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegura\u00e7\u00e3o \u00e9 o trabalho no qual o auditor independente visa obter evid\u00eancias apropriadas e suficientes para expressar sua conclus\u00e3o, de forma a aumentar o grau de confian\u00e7a dos usu\u00e1rios previstos sobre o resultado da mensura\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o do objeto, de acordo com os crit\u00e9rios que sejam aplic\u00e1veis. O resultado da mensura\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o do objeto \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o que resulta da aplica\u00e7\u00e3o do crit\u00e9rio ao objeto. N\u00c3O se refere ao resultado da mensura\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o aplicada ao objeto do trabalho de auditoria<\/p>","resposta":3695753,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a conclus\u00e3o sobre a efic\u00e1cia do controle interno (resultado), decorrente da avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia do processo de controle interno da entidade (objeto), ao aplicar os crit\u00e9rios aplic\u00e1veis.","id":3695752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conclus\u00e3o sobre a efic\u00e1cia do controle interno (resultado), decorrente da avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia do processo de controle interno da entidade (objeto), ao aplicar os crit\u00e9rios aplic\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a mensura\u00e7\u00e3o da plataforma tecnol\u00f3gica (objeto), decorrente da avalia\u00e7\u00e3o dessa plataforma por meio da Lei de Metacalfe, que consegue medir o efeito de rede(resultado).","id":3695753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mensura\u00e7\u00e3o da plataforma tecnol\u00f3gica (objeto), decorrente da avalia\u00e7\u00e3o dessa plataforma por meio da Lei de Metacalfe, que consegue medir o efeito de rede(resultado).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis (resultado), resultantes da mensura\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira da entidade, do desempenho e dos fluxos de caixa (objeto), ao aplicar a estrutura de relat\u00f3rios financeiros aplic\u00e1veis (crit\u00e9rio).","id":3695754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis (resultado), resultantes da mensura\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira da entidade, do desempenho e dos fluxos de caixa (objeto), ao aplicar a estrutura de relat\u00f3rios financeiros aplic\u00e1veis (crit\u00e9rio).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as mensura\u00e7\u00f5es de desempenho espec\u00edficas \u00e0 entidade (resultado), decorrentes da mensura\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios aspectos de desempenho (objeto), ao aplicar as metodologias de mensura\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis (crit\u00e9rio).","id":3695755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mensura\u00e7\u00f5es de desempenho espec\u00edficas \u00e0 entidade (resultado), decorrentes da mensura\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios aspectos de desempenho (objeto), ao aplicar as metodologias de mensura\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis (crit\u00e9rio).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378904,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Objetivo do Trabalho de Assegura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Objetivo do Trabalho de Assegura\u00e7\u00e3o","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":400572,"slug":"auditoria-definicao-e-objetivo-do-trabalho-de-asseguracao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/1054715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao estilo de lideran\u00e7a autocr\u00e1tica, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":37653,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-assistente-administrativo-6","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083050,"hashId":"03a59b5b5fe663bf4ef0f3c0e8617af4","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao estilo de lideran\u00e7a autocr\u00e1tica, \u00e9\r\nINCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3816774,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O l\u00edder autocr\u00e1tico \u00e9 \u201cpessoal\u201d e dominador nos elogios e nas cr\u00edticas ao trabalho de cada membro.","id":3816773,"corpo":"<p align=justify>O l\u00edder autocr\u00e1tico \u00e9 \u201cpessoal\u201d e dominador nos\r\nelogios e nas cr\u00edticas ao trabalho de cada membro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o estilo que proporciona total liberdade para a tomada de decis\u00f5es grupais ou individuais, com participa\u00e7\u00e3o m\u00ednima do l\u00edder.","id":3816774,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o estilo que proporciona total liberdade para a\r\ntomada de decis\u00f5es grupais ou individuais, com\r\nparticipa\u00e7\u00e3o m\u00ednima do l\u00edder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o estilo onde o l\u00edder determina as providencias para a execu\u00e7\u00e3o das tarefas, cada uma por vez, \u00e0 medida que se tornam necess\u00e1rias.","id":3816775,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o estilo onde o l\u00edder determina as providencias\r\npara a execu\u00e7\u00e3o das tarefas, cada uma por vez, \u00e0\r\nmedida que se tornam necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 onde o l\u00edder determina qual a tarefa que cada um executar\u00e1 e qual o seu colega de trabalho.","id":3816776,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 onde o l\u00edder determina qual a tarefa que cada um\r\nexecutar\u00e1 e qual o seu colega de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1083050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso do g\u00e1s natural, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083221,"hashId":"54e68dd0831cde43b5077175aa8ce959","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o uso do g\u00e1s natural, assinale a alternativa\r\n<b>INCORRETA:<\/b><\/p>","resposta":3817534,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O g\u00e1s natural tamb\u00e9m pode substituir com efici\u00eancia outros tipos de combust\u00edveis poluidores, como o carv\u00e3o e o \u00f3leo diesel utilizado nas caldeiras.","id":3817532,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s natural tamb\u00e9m pode substituir com efici\u00eancia\r\noutros tipos de combust\u00edveis poluidores, como o\r\ncarv\u00e3o e o \u00f3leo diesel utilizado nas caldeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O g\u00e1s natural \u00e9 pouco poluente, tanto na sua utiliza\u00e7\u00e3o, quanto em toda a cadeia produtiva. Por ser transportado por baixo da terra, reduz o movimento de caminh\u00f5es nas estradas e, consequentemente, ajuda a diminuir a polui\u00e7\u00e3o do ar.","id":3817533,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s natural \u00e9 pouco poluente, tanto na sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, quanto em toda a cadeia produtiva. Por\r\nser transportado por baixo da terra, reduz o\r\nmovimento de caminh\u00f5es nas estradas e,\r\nconsequentemente, ajuda a diminuir a polui\u00e7\u00e3o do\r\nar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O g\u00e1s natural \u00e9 uma energia moderna e vers\u00e1til, de uso exclusivo industrial.","id":3817534,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s natural \u00e9 uma energia moderna e vers\u00e1til, de\r\nuso exclusivo industrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fornecimento de g\u00e1s natural residencial e comercial \u00e9 cont\u00ednuo, sem necessidade de controle de estoque de combust\u00edvel, solicita\u00e7\u00f5es de recargas, reabastecimento ou repesagens.","id":3817535,"corpo":"<p align=justify>O fornecimento de g\u00e1s natural residencial e\r\ncomercial \u00e9 cont\u00ednuo, sem necessidade de controle\r\nde estoque de combust\u00edvel, solicita\u00e7\u00f5es de recargas,\r\nreabastecimento ou repesagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1083221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pensamento criminol\u00f3gico moderno, de vi\u00e9s macrossociol\u00f3gico, \u00e9 influenciado pela vis\u00e3o de cunho funcionalista (denominada teoria da integra\u00e7\u00e3o, mais conhecida por teorias do consenso) e de cunho argumentativo (denominada por teorias do conflito). \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":37695,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-acesso-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1084570,"hashId":"109916410546424f2ebe6316615994e9","enunciado":"<p align=justify>O pensamento criminol\u00f3gico moderno, de vi\u00e9s macrossociol\u00f3gico, \u00e9 influenciado pela vis\u00e3o de\r\ncunho funcionalista (denominada teoria da integra\u00e7\u00e3o, mais conhecida por teorias do consenso) e\r\nde cunho argumentativo (denominada por teorias do conflito). \u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3824047,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de teorias do consenso a Escola de Chicago, a teoria de associa\u00e7\u00e3o diferencial, a teoria da subcultura do delinquente e a teoria do etiquetamento.","id":3824045,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de teorias do consenso a Escola de Chicago, a teoria de associa\u00e7\u00e3o diferencial,\r\na teoria da subcultura do delinquente e a teoria do etiquetamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de teorias do conflito a teoria de associa\u00e7\u00e3o diferencial a teoria da anomia, a teoria do etiquetamento e a teoria cr\u00edtica ou radical.","id":3824046,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de teorias do conflito a teoria de associa\u00e7\u00e3o diferencial a teoria da anomia, a\r\nteoria do etiquetamento e a teoria cr\u00edtica ou radical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de teorias do consenso a Escola de Chicago, a teoria de associa\u00e7\u00e3o diferencial, a teoria da anomia e a teoria da subcultura do delinquente.","id":3824047,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de teorias do consenso a Escola de Chicago, a teoria de associa\u00e7\u00e3o diferencial,\r\na teoria da anomia e a teoria da subcultura do delinquente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos da teoria do consenso a teoria de associa\u00e7\u00e3o diferencial, a teoria da anomia, a teoria do etiquetamento e a teoria cr\u00edtica ou radical.","id":3824048,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos da teoria do consenso a teoria de associa\u00e7\u00e3o diferencial, a teoria da anomia, a\r\nteoria do etiquetamento e a teoria cr\u00edtica ou radical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos da teoria do conflito a Escola de Chicago, a teoria de associa\u00e7\u00e3o diferencial, a teoria da anomia e a teoria da subcultura do delinquente.","id":3824049,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos da teoria do conflito a Escola de Chicago, a teoria de associa\u00e7\u00e3o diferencial, a\r\nteoria da anomia e a teoria da subcultura do delinquente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Anomia","oab":false,"nome":"Teorias da Anomia","pai":406543,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406546,"slug":"criminologia-teorias-da-anomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime do colarinho branco","oab":false,"nome":"Crime do colarinho branco","pai":430600,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406545,"slug":"criminologia-crime-do-colarinho-branco"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escola de Chicago","oab":false,"nome":"Escola de Chicago","pai":406543,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430594,"slug":null},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da Subcultura Delinquente","oab":false,"nome":"Teoria da Subcultura Delinquente","pai":406543,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430606,"slug":"criminologia-teorias-subcultura-subculturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-e-teorias-criminologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do Consenso","oab":false,"nome":"Teorias do Consenso","pai":430593,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406543,"slug":"criminologia-teorias-do-consenso"}],"slug":"criminologia\/1084570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670,"slug":"tecnologo"},{"descricao":"Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16846,"slug":"engenheiro-engenharia-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os trechos:S\u00e3o elementos lingu\u00edsticos destacados que articulam rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica entre per\u00edodos","provas":[{"id":37731,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2019"},{"id":37741,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Nutricionista - 2019"},{"id":37745,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Administrador - 2019"},{"id":37748,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo","id":4670,"slug":"tecnologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnologo-eventos-e-producao-cultural","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Tecn\u00f3logo - 2019"},{"id":37752,"cargo":{"descricao":"Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":16846,"slug":"engenheiro-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-engenheiro-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro\/Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1085340,"hashId":"50bc347f7ddcdbe291de4b13559a41e3","enunciado":"<p>Considere os trechos:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37731\/4.GIF\"><\/p><p>S\u00e3o elementos lingu\u00edsticos destacados que articulam rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica entre per\u00edodos<\/p>","resposta":3827615,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o segundo e o terceiro.","id":3827615,"corpo":"<p align=justify>o segundo e o terceiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o segundo e o quarto.","id":3827616,"corpo":"<p align=justify>o segundo e o quarto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o primeiro e o terceiro","id":3827617,"corpo":"<p align=justify>o primeiro e o terceiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"primeiro e o quarto.","id":3827618,"corpo":"<p align=justify>primeiro e o quarto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383672,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37731\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1085340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em contratos de fian\u00e7a, a declara\u00e7\u00e3o de vontade do fiador pode ser expressa ou presumida.","provas":[{"id":39158,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1145123,"hashId":"54b85567eba9e5f398676a6bee055095","enunciado":"<p align=justify>Em contratos de fian\u00e7a, a declara\u00e7\u00e3o de vontade do fiador pode\r\nser expressa ou presumida.<\/p>","resposta":4085617,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4085616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4085617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38  a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Fian\u00e7a (Art. 818 ao 826)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Fian\u00e7a (Art. 818 ao 826)","pai":406000,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406011,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-fianca-art-818-ao-826"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fian\u00e7a","oab":true,"nome":"Da Fian\u00e7a","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406000,"slug":"direito-civil-da-fianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1145123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o enseja preclus\u00e3o temporal o fato de o r\u00e9u deixar de alegar a litispend\u00eancia ou a coisa julgada em preliminar de contesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39158,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1145140,"hashId":"7a9762dbb085cee20d84a5a992522de9","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o enseja preclus\u00e3o temporal o fato de o r\u00e9u deixar de alegar\r\na litispend\u00eancia ou a coisa julgada em preliminar de\r\ncontesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4085672,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4085672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4085673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de tutela provis\u00f3ria, resposta do r\u00e9u e juizado especial de fazenda p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":390577,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de tutela provis\u00f3ria, resposta do r\u00e9u e juizado especial\r\nde fazenda p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 51","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contesta\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402156,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-contestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Fundamentais da Contesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas Fundamentais da Contesta\u00e7\u00e3o","pai":402156,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423633,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-da-contestacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d4nus da impugna\u00e7\u00e3o espec\u00edfica","oab":false,"nome":"\u00d4nus da impugna\u00e7\u00e3o espec\u00edfica","pai":423633,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423635,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-onus-da-impugnacao-especifica"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1145140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n o 8.112, de 11 de dezembro de 1990, o servidor poder\u00e1 receber, al\u00e9m do vencimento, as vantagens referentes a indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais. Nesses termos, analise as afirmativas a seguir: I. Valores a t\u00edtulo de ajuda de custo, di\u00e1rias e transporte constituem indeniza\u00e7\u00f5es. II. Retribui\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento constitui indeniza\u00e7\u00e3o. III. Recebimentos por servi\u00e7o noturno e gratifica\u00e7\u00e3o natalina e o aux\u00edlio-moradia constituem gratifica\u00e7\u00f5es. IV. Recebimentos por encargo de curso ou concurso e o ter\u00e7o de f\u00e9rias constituem adicionais. V. Recebimentos pelo exerc\u00edcio de atividades insalubres, servi\u00e7o perigoso e servi\u00e7o extraordin\u00e1rio constituem adicionais.Est\u00e3o CORRETAS, apenas,","provas":[{"id":39196,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpe"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558,"slug":"ifpe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1146926,"hashId":"de1f97db4045d65562c6e9a231c8da0c","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme a Lei n\r\no 8.112, de 11 de dezembro de 1990, o servidor poder\u00e1 receber, al\u00e9m do vencimento, as\r\nvantagens referentes a indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais. Nesses termos, analise as afirmativas a\r\nseguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Valores a t\u00edtulo de ajuda de custo, di\u00e1rias e transporte constituem indeniza\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">II. Retribui\u00e7\u00e3o pelo exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento constitui indeniza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III. Recebimentos por servi\u00e7o noturno e gratifica\u00e7\u00e3o natalina e o aux\u00edlio-moradia constituem\r\ngratifica\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">IV. Recebimentos por encargo de curso ou concurso e o ter\u00e7o de f\u00e9rias constituem adicionais. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">V. Recebimentos pelo exerc\u00edcio de atividades insalubres, servi\u00e7o perigoso e servi\u00e7o extraordin\u00e1rio\r\nconstituem adicionais.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas,<\/p>","resposta":4094032,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II.","id":4094031,"corpo":"<p align=justify> I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e V.","id":4094032,"corpo":"<p align=justify>I e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":4094033,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" III e IV.","id":4094034,"corpo":"<p align=justify> III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV e V.","id":4094035,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>IV e V.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404505,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-vencimento-e-da-remuneracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404506,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1146926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A garota cujos pais estiveram na reuni\u00e3o \u00e9 a que mais se destaca.","provas":[{"id":39254,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Acre","sigla":"CRO AC","id":3643,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cro-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-ac-ac-2019-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO AC - Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1148459,"hashId":"29eb4d73cd159bebe761d878e06c9b51","enunciado":"<p align=justify>A garota cujos pais estiveram na reuni\u00e3o \u00e9 a que mais se\r\ndestaca.<\/p>","resposta":4101237,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4101238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4101237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 32 a 36 acerca da corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e da adequa\u00e7\u00e3o do emprego dos pronomes segundo a norma culta da l\u00edngua portuguesa.","id":390849,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 32 a 36 acerca da corre\u00e7\u00e3o gramatical dos\r\ntrechos apresentados e da adequa\u00e7\u00e3o do emprego dos\r\npronomes segundo a norma culta da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 36","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1148459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma federativa de Estado, no Brasil, aperfei\u00e7oa-se por uma uni\u00e3o indissol\u00favel entre estados, munic\u00edpios e Territ\u00f3rios.","provas":[{"id":39339,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Farmac\u00eautico Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1152517,"hashId":"ab7f1b9d2ff825efdcbc5ce330e73bc1","enunciado":"<p align=justify>A forma federativa de Estado, no Brasil, aperfei\u00e7oa-se\r\npor uma uni\u00e3o indissol\u00favel entre estados, munic\u00edpios e\r\nTerrit\u00f3rios.<\/p>","resposta":4117291,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4117291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4117290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, julgue os itens de 56 a 60.","id":391280,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil, julgue os itens de 56 a 60.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1152517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estabelecimentos ter\u00e3o licen\u00e7as sanit\u00e1rias independentes, mesmo que localizados no mesmo munic\u00edpio e que perten\u00e7am a uma s\u00f3 empresa.","provas":[{"id":39339,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Farmac\u00eautico Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1152556,"hashId":"34b292257c6abfcaa36758c69c4ffbc2","enunciado":"<p align=justify>Os estabelecimentos ter\u00e3o licen\u00e7as sanit\u00e1rias\r\nindependentes, mesmo que localizados no mesmo\r\nmunic\u00edpio e que perten\u00e7am a uma s\u00f3 empresa.<\/p>","resposta":4117378,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4117379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4117378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Decreto n.\u00ba 8.077\/2013 e as Portarias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n.\u00ba 344\/1998 e n.\u00ba 4.283\/2010, julgue os itens de 95 a 100.","id":391287,"enunciado":"<p align=justify>Segundo o Decreto n.\u00ba 8.077\/2013 e as Portarias do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade n.\u00ba 344\/1998 e n.\u00ba 4.283\/2010, julgue os\r\nitens de 95 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n 8.077\/2013 - Regulamenta as condi\u00e7\u00f5es para o funcionamento de empresas sujeitas ao licenciamento sanit\u00e1rio, e o registro, controle e monitoramento, no \u00e2mbito da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, dos produtos de que trata a Lei no 6.360, de 23 de setembr","oab":false,"nome":"Decreto n 8.077\/2013 - Regulamenta as condi\u00e7\u00f5es para o funcionamento de empresas sujeitas ao licenciamento sanit\u00e1rio, e o registro, controle e monitoramento, no \u00e2mbito da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, dos produtos de que trata a Lei no 6.360, de 23 de setembr","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418976,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-8-077-2013-regulamenta-as-condicoes-para-o-funcionamento-de-empresas-sujeitas-ao-licenciamento-sanitario-e-o-registro-controle-e-monitoramento-no-ambito-da-vigilancia-sanitaria-dos-produtos-de-que-trata-a-lei-no-6-360-de-23-de-setembr"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1152556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As plantas medicinais sob a forma de droga vegetal ser\u00e3o dispensadas de registro, conforme crit\u00e9rios estabelecidos pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa).","provas":[{"id":39339,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia da Bahia","sigla":"CRF BA","id":3649,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"crf-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crf-ba-ba-2019-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF BA - Farmac\u00eautico Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1152557,"hashId":"15ffb62272a5a0609d1b828bae3e7eb7","enunciado":"<p align=justify>As plantas medicinais sob a forma de droga vegetal\r\nser\u00e3o dispensadas de registro, conforme crit\u00e9rios\r\nestabelecidos pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia\r\nSanit\u00e1ria (Anvisa).<\/p>","resposta":4117380,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4117381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4117380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Decreto n.\u00ba 8.077\/2013 e as Portarias do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n.\u00ba 344\/1998 e n.\u00ba 4.283\/2010, julgue os itens de 95 a 100.","id":391287,"enunciado":"<p align=justify>Segundo o Decreto n.\u00ba 8.077\/2013 e as Portarias do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade n.\u00ba 344\/1998 e n.\u00ba 4.283\/2010, julgue os\r\nitens de 95 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n 8.077\/2013 - Regulamenta as condi\u00e7\u00f5es para o funcionamento de empresas sujeitas ao licenciamento sanit\u00e1rio, e o registro, controle e monitoramento, no \u00e2mbito da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, dos produtos de que trata a Lei no 6.360, de 23 de setembr","oab":false,"nome":"Decreto n 8.077\/2013 - Regulamenta as condi\u00e7\u00f5es para o funcionamento de empresas sujeitas ao licenciamento sanit\u00e1rio, e o registro, controle e monitoramento, no \u00e2mbito da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, dos produtos de que trata a Lei no 6.360, de 23 de setembr","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418976,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-8-077-2013-regulamenta-as-condicoes-para-o-funcionamento-de-empresas-sujeitas-ao-licenciamento-sanitario-e-o-registro-controle-e-monitoramento-no-ambito-da-vigilancia-sanitaria-dos-produtos-de-que-trata-a-lei-no-6-360-de-23-de-setembr"}],"slug":"legislacao-federal\/1152557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372,"slug":"residencia-medica-especialidades-cirurgicas"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 62 anos com antecedente de gastrectomia parcial h\u00e1 30 anos por \u00falcera perfurada. Procurou Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade por inapet\u00eancia e perda de peso. Endoscopia digestiva alta revelou les\u00e3o ulcerada em coto g\u00e1strico cuja bi\u00f3psia confirmou adenocarcinoma com c\u00e9lulas em anel de sinete. Estadiamento cl\u00ednico negativo para met\u00e1stases. Qual a melhor conduta para o caso?","provas":[{"id":39336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372,"slug":"residencia-medica-especialidades-cirurgicas"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da USP","sigla":"","id":1571,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp"},"banca":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","descricao":"USP - Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","oab":false,"id":724,"slug":"usp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hospital-universitario-da-usp-sp-2019-usp-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-4","tipo":1,"nome":"USP - Hospital Universit\u00e1rio da USP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1152588,"hashId":"57b995187a472e2713a9d82555732188","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente de 62 anos com antecedente de gastrectomia parcial h\u00e1 30 anos por \u00falcera perfurada. Procurou Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade por inapet\u00eancia e perda de peso. Endoscopia digestiva alta revelou les\u00e3o ulcerada em coto g\u00e1strico cuja bi\u00f3psia confirmou adenocarcinoma com c\u00e9lulas em anel de sinete. Estadiamento cl\u00ednico negativo para met\u00e1stases.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual a melhor conduta para o caso?<\/p>","resposta":4117457,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neoadjuv\u00e2ncia com quimio e radioterapia seguida de gastrectomia com linfadenectomia D1.","id":4117454,"corpo":"<p align=justify>Neoadjuv\u00e2ncia com quimio e radioterapia seguida de gastrectomia com linfadenectomia D1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica da les\u00e3o com mucosectomia.","id":4117455,"corpo":"<p align=justify>Ressec\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica da les\u00e3o com mucosectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o da anastomose gastro-jejunal e convers\u00e3o em Y de Roux.","id":4117456,"corpo":"<p align=\"justify\">Ressec\u00e7\u00e3o da anastomose gastro-jejunal e convers\u00e3o em Y de <em>Roux<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Degastrectomia total com linfadenectomia D2 e reconstru\u00e7\u00e3o em Y de Roux.","id":4117457,"corpo":"<p align=\"justify\">Degastrectomia total com linfadenectomia D2 e reconstru\u00e7\u00e3o em Y de <em>Roux<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1152588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conversa espont\u00e2nea se constr\u00f3i a cada interven\u00e7\u00e3o dos interlocutores, ou seja, a elabora\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o ocorrem, simultaneamente, no mesmo eixo temporal. \u00c9 uma atividade co-produtiva, que \u201cnunca se pode prever com exatid\u00e3o em que sentido o parceiro vai orientar a sua interven\u00e7\u00e3o\u201d (Koch, 1997), o que n\u00e3o significa que sua organiza\u00e7\u00e3o seja ca\u00f3tica ou aleat\u00f3ria. As contribui\u00e7\u00f5es dos falantes devem demonstrar, de alguma forma, uma rela\u00e7\u00e3o com o curso da conversa, pois a conversa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade sem\u00e2ntica, ou seja, um processo de produ\u00e7\u00e3o de sentidos, altamente estruturado e funcionalmente motivado. (\u00c2ngela Paiva Dion\u00edsio, \u201cAn\u00e1lise da Conversa\u00e7\u00e3o\u201d. In: Mussalim e Bentes, 2004) As considera\u00e7\u00f5es da autora, tomadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria que desenvolve sobre fala e escrita e aos Par\u00e2metros Curriculares de L\u00edngua Portuguesa (1998), permitem afirmar que","provas":[{"id":42833,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1278552,"hashId":"810b2ac1b82750c064ea29d0fe065873","enunciado":"<p align=\"justify\">A conversa espont\u00e2nea se constr\u00f3i a cada interven\u00e7\u00e3o\r\ndos interlocutores, ou seja, a elabora\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o\r\nocorrem, simultaneamente, no mesmo eixo temporal. \u00c9\r\numa atividade co-produtiva, que \u201cnunca se pode prever\r\ncom exatid\u00e3o em que sentido o parceiro vai orientar a\r\nsua interven\u00e7\u00e3o\u201d (Koch, 1997), o que n\u00e3o significa que\r\nsua organiza\u00e7\u00e3o seja ca\u00f3tica ou aleat\u00f3ria. As contribui\u00e7\u00f5es\r\ndos falantes devem demonstrar, de alguma forma,\r\numa rela\u00e7\u00e3o com o curso da conversa, pois a conversa\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 uma atividade sem\u00e2ntica, ou seja, um processo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o de sentidos, altamente estruturado e funcionalmente\r\nmotivado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(\u00c2ngela Paiva Dion\u00edsio, \u201cAn\u00e1lise da Conversa\u00e7\u00e3o\u201d.\r\n<i>In<\/i>: Mussalim e Bentes, 2004) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As considera\u00e7\u00f5es da autora, tomadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria\r\nque desenvolve sobre fala e escrita e aos Par\u00e2metros\r\nCurriculares de L\u00edngua Portuguesa (1998), permitem afirmar\r\nque<\/p>","resposta":4642855,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fala tem ascend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita, j\u00e1 que as pessoas come\u00e7am a se comunicar oralmente e n\u00e3o por escrito, al\u00e9m de sua leitura e produ\u00e7\u00e3o implicar processos mais complexos estruturalmente do que os da escrita.","id":4642852,"corpo":"<p align=justify>a fala tem ascend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita, j\u00e1 que as\r\npessoas come\u00e7am a se comunicar oralmente e n\u00e3o\r\npor escrito, al\u00e9m de sua leitura e produ\u00e7\u00e3o implicar\r\nprocessos mais complexos estruturalmente do que os\r\nda escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a escrita deve ter um tratamento especial nas pr\u00e1ticas de leitura e produ\u00e7\u00e3o de texto, uma vez que a fala \u00e9 marcada pela descontinuidade tem\u00e1tica, pelas interven\u00e7\u00f5es dos interlocutores, portanto de organiza\u00e7\u00e3o fragment\u00e1ria.","id":4642853,"corpo":"<p align=justify>a escrita deve ter um tratamento especial nas pr\u00e1ticas\r\nde leitura e produ\u00e7\u00e3o de texto, uma vez que a\r\nfala \u00e9 marcada pela descontinuidade tem\u00e1tica, pelas\r\ninterven\u00e7\u00f5es dos interlocutores, portanto de organiza\u00e7\u00e3o\r\nfragment\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a fala e a escrita constituem as duas faces da linguagem e, apesar de se constru\u00edrem de forma diferenciada, apresentam a mesma constitui\u00e7\u00e3o dos sujeitos e da discursividade, sendo as pr\u00e1ticas de leitura e produ\u00e7\u00e3o iguais a ambas.","id":4642854,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>a fala e a escrita constituem as duas faces da linguagem\r\ne, apesar de se constru\u00edrem de forma diferenciada,\r\napresentam a mesma constitui\u00e7\u00e3o dos sujeitos\r\ne da discursividade, sendo as pr\u00e1ticas de leitura\r\ne produ\u00e7\u00e3o iguais a ambas.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fala, assim como a escrita, \u00e9 um processo complexo de comunica\u00e7\u00e3o e, por essa raz\u00e3o, n\u00e3o deve ficar \u00e0 margem das pr\u00e1ticas de leitura e produ\u00e7\u00e3o de textos na escola, como tradicionalmente vem acontecendo.","id":4642855,"corpo":"<p align=justify>a fala, assim como a escrita, \u00e9 um processo complexo\r\nde comunica\u00e7\u00e3o e, por essa raz\u00e3o, n\u00e3o deve\r\nficar \u00e0 margem das pr\u00e1ticas de leitura e produ\u00e7\u00e3o de\r\ntextos na escola, como tradicionalmente vem acontecendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a escrita, quando comparada com a fala, \u00e9 um sistema mais complexo estruturalmente, o que n\u00e3o inviabiliza que, na escola, sejam desenvolvidas pr\u00e1ticas de leitura e produ\u00e7\u00e3o tanto escritas quanto faladas.","id":4642856,"corpo":"<p align=justify>a escrita, quando comparada com a fala, \u00e9 um sistema\r\nmais complexo estruturalmente, o que n\u00e3o inviabiliza\r\nque, na escola, sejam desenvolvidas pr\u00e1ticas\r\nde leitura e produ\u00e7\u00e3o tanto escritas quanto faladas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 a 56. Ogro filipino Rodrigo Duterte, presidente das Filipinas, j\u00e1 xingou a m\u00e3e do americano Barack Obama, amaldi\u00e7oou a Uni\u00e3o Europeia e amea\u00e7ou declarar guerra ao Canad\u00e1. O l\u00edder filipino tamb\u00e9m pede a elimina\u00e7\u00e3o f\u00edsica de traficantes e usu\u00e1rios de drogas \u2013 e vem sendo atendido. O n\u00famero de assassinatos extrajudiciais de pessoas envolvidas com entorpecentes no pa\u00eds disparou depois que o presidente chegou ao poder, em 2016. A oposi\u00e7\u00e3o fala em 20 mil mortos; outras fontes, talvez mais confi\u00e1veis, mencionam a cifra de 5.000. Duterte n\u00e3o \u00e9 um tirano que conquistou o poder pela for\u00e7a \u2013 e isso s\u00f3 torna seu caso mais assustador. Ele foi eleito democraticamente e conta com apoio de 79% do eleitorado, segundo pesquisas. Pode-se atribuir grande parte da aprova\u00e7\u00e3o ao desempenho da economia, que vem crescendo a um ritmo de mais de 6% anuais, com infla\u00e7\u00e3o e desemprego sob controle. A prosperidade encoraja filipinos a relativizar as manifesta\u00e7\u00f5es absurdas de seu presidente. As perspectivas futuras n\u00e3o se mostram animadoras em termos de democracia e direitos humanos. O Senado era a \u00fanica institui\u00e7\u00e3o que ainda fazia algum contraponto ao poder de Duterte \u2013 o Judici\u00e1rio j\u00e1 se encontra manietado. Depois de conquistar recentemente a maioria na Casa legislativa, o l\u00edder filipino poder\u00e1 dar continuidade a projetos mais pol\u00eamicos, como a introdu\u00e7\u00e3o da pena de morte para traficantes. Teme-se tamb\u00e9m que ele v\u00e1 tentar uma f\u00f3rmula de perpetuar- se no poder, seja diretamente, seja atrav\u00e9s da filha Sara Duterte-Carpio, hoje prefeita de Davao, a quarta cidade mais populosa do pa\u00eds. (Ogro flipino. Editorial. Folha de S.Paulo, 06.06.2019. Adaptado)","id":405365,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para \r\nresponder \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 52 a 56. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>Ogro \r\nfilipino <\/i><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">  \r\n Rodrigo Duterte, presidente das \r\nFilipinas, \r\nj\u00e1 xingou a m\u00e3e\r\ndo americano Barack Obama, amaldi\u00e7oou a \r\nUni\u00e3o Europeia\r\ne amea\u00e7ou declarar guerra ao Canad\u00e1. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   O l\u00edder \r\nfilipino tamb\u00e9m pede a elimina\u00e7\u00e3o \r\nf\u00edsica de traficantes\r\ne usu\u00e1rios de drogas \u2013 e vem sendo atendido. \r\nO\r\nn\u00famero de assassinatos extrajudiciais de \r\npessoas envolvidas\r\ncom entorpecentes no pa\u00eds disparou depois \r\nque o presidente\r\nchegou ao poder, em 2016. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   A oposi\u00e7\u00e3o fala \r\nem 20 mil mortos; outras \r\nfontes, talvez\r\nmais confi\u00e1veis, mencionam a cifra de \r\n5.000. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Duterte n\u00e3o \u00e9 um tirano que conquistou \r\no \r\npoder pela for\u00e7a\r\n\u2013 e isso s\u00f3 torna seu caso mais assustador. \r\nEle foi eleito\r\ndemocraticamente e conta com apoio de 79% do \r\neleitorado,\r\nsegundo pesquisas. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Pode-se \r\natribuir grande parte da aprova\u00e7\u00e3o \r\nao desempenho\r\nda economia, que vem crescendo a um ritmo de \r\nmais\r\nde 6% anuais, com infla\u00e7\u00e3o e desemprego sob \r\ncontrole. A\r\nprosperidade encoraja filipinos a \r\nrelativizar as manifesta\u00e7\u00f5es\r\nabsurdas de seu presidente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   As perspectivas \r\nfuturas n\u00e3o se mostram \r\nanimadoras em\r\ntermos de democracia e direitos humanos. O \r\nSenado era a\r\n\u00fanica institui\u00e7\u00e3o que ainda fazia algum \r\ncontraponto ao poder\r\nde Duterte \u2013 o Judici\u00e1rio j\u00e1 se encontra \r\nmanietado. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Depois de \r\nconquistar recentemente a maioria \r\nna Casa\r\nlegislativa, o l\u00edder filipino poder\u00e1 dar \r\ncontinuidade a projetos\r\nmais pol\u00eamicos, como a introdu\u00e7\u00e3o da pena de \r\nmorte para\r\ntraficantes. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Teme-se tamb\u00e9m \r\nque ele v\u00e1 tentar uma f\u00f3rmula \r\nde perpetuar-\r\nse no poder, seja diretamente, seja atrav\u00e9s \r\nda filha\r\nSara Duterte-Carpio, hoje prefeita de Davao, \r\na quarta cidade\r\nmais populosa do pa\u00eds. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Ogro flipino. Editorial. Folha de S.Paulo, \r\n06.06.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1278552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os seguintes grupos de sinais cl\u00ednicos, os que est\u00e3o mais associados a um dist\u00farbio de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279034,"hashId":"4456edf8f97c2acfbefe281e774be549","enunciado":"<p align=justify>Entre os seguintes grupos de sinais cl\u00ednicos, os que est\u00e3o\r\nmais associados a um dist\u00farbio de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":4644925,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epistaxe e f\u00e1cil forma\u00e7\u00e3o de hematomas.","id":4644924,"corpo":"<p align=justify>epistaxe e f\u00e1cil forma\u00e7\u00e3o de hematomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hematoma intramuscular e hemartrose.","id":4644925,"corpo":"<p align=justify>hematoma intramuscular e hemartrose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sangramento em escoria\u00e7\u00f5es superficiais e epistaxe.","id":4644926,"corpo":"<p align=justify>sangramento em escoria\u00e7\u00f5es superficiais e epistaxe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"equimoses e hematoma intramuscular.","id":4644927,"corpo":"<p align=justify>equimoses e hematoma intramuscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pet\u00e9quias e hemartrose.","id":4644928,"corpo":"<p align=justify>pet\u00e9quias e hemartrose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1279034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os seguintes dist\u00farbios, aquele em que provavelmente teria uma porcentagem normal na contagem de eosin\u00f3filos no sangue perif\u00e9rico \u00e9","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279036,"hashId":"ec6266b70ef7ac42ee5969ee270e0785","enunciado":"<p align=justify>Entre os seguintes dist\u00farbios, aquele em que provavelmente\r\nteria uma porcentagem normal na contagem de\r\neosin\u00f3filos no sangue perif\u00e9rico \u00e9<\/p>","resposta":4644936,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrongiloidiase.","id":4644934,"corpo":"<p align=justify>estrongiloidiase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"infesta\u00e7\u00e3o por ancilostomideos.","id":4644935,"corpo":"<p align=justify>infesta\u00e7\u00e3o por ancilostomideos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dermatite de contato.","id":4644936,"corpo":"<p align=justify>dermatite de contato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alergia a drogas.","id":4644937,"corpo":"<p align=justify>alergia a drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Addison.","id":4644938,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Addison.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1279036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual vasoconstrictor n\u00e3o deve estar associado ao anest\u00e9sico local que ser\u00e1 utilizado em pacientes diab\u00e9tico n\u00e3o controlado?","provas":[{"id":42893,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-dentista-7","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:38:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1280455,"hashId":"dab2cba3cf2e74171fc2ceac69bd9121","enunciado":"<p align=justify>Qual vasoconstrictor n\u00e3o deve estar associado ao anest\u00e9sico local que ser\u00e1 utilizado em pacientes diab\u00e9tico n\u00e3o controlado?<\/p>","resposta":4650974,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Felipressina.","id":4650973,"corpo":"<p align=justify>Felipressina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Epinefrina.","id":4650974,"corpo":"<p align=justify>Epinefrina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Norepinefrina.","id":4650975,"corpo":"<p align=justify>Norepinefrina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4650976,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Vasos Constritores","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Vasos Constritores","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417567,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-vasos-constritores"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1280455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): I- O aprimoramento do discernimento \u00e9tico do servidor p\u00fablico tem grande papel na melhoria do servi\u00e7o p\u00fablico em nosso pa\u00eds. II- O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. III- Os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia do servidor p\u00fablico em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43676,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1308237,"hashId":"ea590b23c89b3b02a35908fda5855cca","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s):\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- O aprimoramento do discernimento \u00e9tico do servidor p\u00fablico tem grande papel na melhoria do servi\u00e7o p\u00fablico em nosso pa\u00eds.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia do servidor p\u00fablico em sua vida privada poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4774413,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4774412,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4774413,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4774414,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":4774415,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":4774416,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1308237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Odontologia","id":5935,"slug":"atendente-de-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exemplo da palavra \u201cassembleia\u201d, utilizada na not\u00edcia, assinale a alternativa em que h\u00e1 outro voc\u00e1bulo que tamb\u00e9m perdeu o acento, ap\u00f3s o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico:","provas":[{"id":43685,"cargo":{"descricao":"Atendente de Odontologia","id":5935,"slug":"atendente-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-timbo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-atendente-de-odontologia","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Atendente de Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1308571,"hashId":"c6238160f15c19af0e5bc3da83735807","enunciado":"<p align=justify>A exemplo da palavra \u201cassembleia\u201d, utilizada na not\u00edcia, assinale a alternativa em que h\u00e1 outro voc\u00e1bulo que tamb\u00e9m perdeu o acento, ap\u00f3s o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico:<\/p>","resposta":4776090,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"veu","id":4776088,"corpo":"<p align=justify>veu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aneis","id":4776089,"corpo":"<p align=justify>aneis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"plateia","id":4776090,"corpo":"<p align=justify>plateia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fieis","id":4776091,"corpo":"<p align=justify>fieis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"chapeu","id":4776092,"corpo":"<p align=justify>chapeu<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma deputada estadual de Santa Catarina recebeu cr\u00edticas nas redes sociais ap\u00f3s comparecer a posse na Assembleia Legislativa com um macac\u00e3o decotado. A ex- prefeita de Bombinhas, Ana Paula da Silva, do PDT, no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a cerim\u00f4nia e chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa. Nas redes sociais, ela publicou uma foto dizendo que era o momento de \u201ctrabalhar\u201d, no entanto, a maioria das pessoas reparou apenas no decote. [...] Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.metrojornal.com.br. Acesso em: 05\/02\/2019. [adaptado]","id":408871,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma deputada estadual de \r\nSanta Catarina recebeu cr\u00edticas nas redes \r\nsociais ap\u00f3s comparecer a posse na Assembleia \r\nLegislativa com um macac\u00e3o decotado. A ex-\r\nprefeita de Bombinhas, Ana Paula da Silva, do \r\nPDT, no dia 1\u00ba de fevereiro foi at\u00e9 a \r\ncerim\u00f4nia e chamou a aten\u00e7\u00e3o pela roupa. Nas \r\nredes sociais, ela publicou uma foto dizendo \r\nque era o momento de \u201ctrabalhar\u201d, no entanto, \r\na maioria das pessoas reparou apenas no \r\ndecote. [...]\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Dispon\u00edvel em: \r\nhttps:\/\/www.metrojornal.com.br. Acesso em: \r\n05\/02\/2019. [adaptado]<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o dos ditongos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o dos ditongos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409065,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-dos-ditongos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1308571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Professor I - Hist\u00f3ria","id":19822,"slug":"professor-i-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm \u00e9poca mais recente, notadamente a partir da d\u00e9cada de 1970, verificamos nova reorienta\u00e7\u00e3o da pesquisa hist\u00f3rica no Brasil, estimulada especialmente pelas transforma\u00e7\u00f5es contextuais do cen\u00e1rio pol\u00edtico-social e pela acentuada prolifera\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da hist\u00f3ria\u201d. CAIMI, F. E. Fontes hist\u00f3ricas na sala de aula: uma possibilidade de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento hist\u00f3rico escolar - ISSN 0104-236X. Anos 90 (UFRGS. Impresso), v. 15, p. 131, 2008. No fragmento destacado, a autora sintetiza as transforma\u00e7\u00f5es no campo do ensino de hist\u00f3ria e na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico. Sobre o assunto, julgue as afirmativas destacando a falsa: ","provas":[{"id":51675,"cargo":{"descricao":"Professor I - Hist\u00f3ria","id":19822,"slug":"professor-i-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-professor-i-historia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Professor I - Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:36:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1562186,"hashId":"a52d51c0a71161b0198116e53bbb0dbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm \u00e9poca mais recente, notadamente a partir da d\u00e9cada de 1970, verificamos nova reorienta\u00e7\u00e3o da pesquisa hist\u00f3rica no Brasil, estimulada especialmente pelas transforma\u00e7\u00f5es contextuais do cen\u00e1rio pol\u00edtico-social e pela acentuada prolifera\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da hist\u00f3ria\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">CAIMI, F. E. Fontes hist\u00f3ricas na sala de aula: uma possibilidade de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento hist\u00f3rico escolar - ISSN 0104-236X. Anos 90 (UFRGS. Impresso), v. 15, p. 131, 2008. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No fragmento destacado, a autora sintetiza as transforma\u00e7\u00f5es no campo do ensino de hist\u00f3ria e na produ\u00e7\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico. Sobre o assunto, julgue as afirmativas destacando a <strong><u>falsa<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":5853452,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de novos temas e objetos de pesquisa, fundamentando estudos de g\u00eanero (mulheres, educa\u00e7\u00e3o feminina, prostitui\u00e7\u00e3o, pr\u00e1ticas afetivas), \u00e9tnico culturais (ind\u00edgenas, afrodescendentes, mesti\u00e7agem), conjuntos tem\u00e1ticos (casamento, fam\u00edlia, crian\u00e7as, festas, rituais) e etc. ","id":5853449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de novos temas e objetos de pesquisa, fundamentando estudos de g\u00eanero (mulheres, educa\u00e7\u00e3o feminina, prostitui\u00e7\u00e3o, pr\u00e1ticas afetivas), \u00e9tnico culturais (ind\u00edgenas, afrodescendentes, mesti\u00e7agem), conjuntos tem\u00e1ticos (casamento, fam\u00edlia, crian\u00e7as, festas, rituais) e etc. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o das pesquisas sobre temas regionais, que favorecem uma releitura das Hist\u00f3rias tradicionais globais. ","id":5853450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplia\u00e7\u00e3o das pesquisas sobre temas regionais, que favorecem uma releitura das Hist\u00f3rias tradicionais globais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nova classifica\u00e7\u00e3o e tratamento das fontes, com o emprego de processos criminais e eclesi\u00e1sticos, inquisi\u00e7\u00f5es e testamentos, imprensa, hist\u00f3ria oral, al\u00e9m do uso de fontes iconogr\u00e1ficas, audiovisuais e etc. ","id":5853451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nova classifica\u00e7\u00e3o e tratamento das fontes, com o emprego de processos criminais e eclesi\u00e1sticos, inquisi\u00e7\u00f5es e testamentos, imprensa, hist\u00f3ria oral, al\u00e9m do uso de fontes iconogr\u00e1ficas, audiovisuais e etc. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico completo, como produto de uma verdade definitiva, a partir do olhar do historiador sobre o m\u00e9todo e as fontes.","id":5853452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreens\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico completo, como produto de uma verdade definitiva, a partir do olhar do historiador sobre o m\u00e9todo e as fontes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/1562186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o dos Sinais Vitais (SSVV) \u00e9 parte essencial no processo do exame f\u00edsico. Os achados ajudam a identificar sistemas espec\u00edficos que precisam de investiga\u00e7\u00e3o mais completa. Acerca dos SSVV, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562739,"hashId":"6201f4c782739d4bc9b3b71a60757e0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Avalia\u00e7\u00e3o dos Sinais Vitais (SSVV) \u00e9 parte essencial no processo do exame f\u00edsico. Os achados ajudam a identificar sistemas espec\u00edficos que precisam de investiga\u00e7\u00e3o mais completa. Acerca dos SSVV, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5855576,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a via retal, para mensura\u00e7\u00e3o da temperatura, est\u00e1 contraindicada em crian\u00e7as pequenas e adultos confusos ou inconscientes. Esse m\u00e9todo pode ser usado em pessoas com cirurgia retal, diarreia, abcessos ou neutrop\u00eanicas.","id":5855574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a via retal, para mensura\u00e7\u00e3o da temperatura, est\u00e1 contraindicada em crian\u00e7as pequenas e adultos confusos ou inconscientes. Esse m\u00e9todo pode ser usado em pessoas com cirurgia retal, diarreia, abcessos ou neutrop\u00eanicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a bradicardia \u00e9 a frequ\u00eancia card\u00edaca de &lt; 85 bat\/min. Medicamentos como betabloqueadores e digit\u00e1licos aumentam a frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":5855575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a bradicardia \u00e9 a frequ\u00eancia card\u00edaca de &lt; 85 bat\/min. Medicamentos como betabloqueadores e digit\u00e1licos aumentam a frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"baixos n\u00edveis de O2 arterial fornecem est\u00edmulos que permitem que um paciente respire; a administra\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es elevadas de oxig\u00eanio ser\u00e1 fatal para pacientes com doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica.","id":5855576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixos n\u00edveis de O2 arterial fornecem est\u00edmulos que permitem que um paciente respire; a administra\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es elevadas de oxig\u00eanio ser\u00e1 fatal para pacientes com doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a respira\u00e7\u00e3o de Kussmaul \u00e9 anormalmente superficial; para dois ou tr\u00eas movimentos respirat\u00f3rios segue um per\u00edodo irregular de apneia.","id":5855577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a respira\u00e7\u00e3o de Kussmaul \u00e9 anormalmente superficial; para dois ou tr\u00eas movimentos respirat\u00f3rios segue um per\u00edodo irregular de apneia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o volume de sangue contido no sistema arterial interfere de maneira direta e significativa nos n\u00edveis de press\u00e3o sist\u00f3lica e diast\u00f3lica. Ao reduzir a volemia, observa-se uma eleva\u00e7\u00e3o significativa da press\u00e3o arterial.","id":5855578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o volume de sangue contido no sistema arterial interfere de maneira direta e significativa nos n\u00edveis de press\u00e3o sist\u00f3lica e diast\u00f3lica. Ao reduzir a volemia, observa-se uma eleva\u00e7\u00e3o significativa da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":"enfermagem\/1562739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mulheres morrem como resultado de complica\u00e7\u00f5es que ocorrem durante ou depois da gesta\u00e7\u00e3o e do parto. Assinale a alternativa que apresenta apenas as condi\u00e7\u00f5es associadas aos riscos e \u00e0s causas de mortes maternas","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994,"slug":"cec-ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562768,"hashId":"925bf0c308d39aea0e318f5432ab5a96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mulheres morrem como resultado de complica\u00e7\u00f5es que ocorrem durante ou depois da gesta\u00e7\u00e3o e do parto. Assinale a alternativa que apresenta <u>apenas<\/u> as condi\u00e7\u00f5es associadas aos riscos e \u00e0s causas de mortes maternas<\/p>","resposta":5855721,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mortalidade materna \u00e9 maior entre mulheres que vivem em grandes metr\u00f3poles, com elevada densidade demogr\u00e1fica, em locais onde elas t\u00eam dificuldades de acesso \u00e0 assist\u00eancia ao pr\u00e9-natal.","id":5855719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mortalidade materna \u00e9 maior entre mulheres que vivem em grandes metr\u00f3poles, com elevada densidade demogr\u00e1fica, em locais onde elas t\u00eam dificuldades de acesso \u00e0 assist\u00eancia ao pr\u00e9-natal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em compara\u00e7\u00e3o com outras mulheres, aquelas com idades entre 25 e 35 anos enfrentam um maior risco de complica\u00e7\u00f5es e morte como resultado da gravidez.","id":5855720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em compara\u00e7\u00e3o com outras mulheres, aquelas com idades entre 25 e 35 anos enfrentam um maior risco de complica\u00e7\u00f5es e morte como resultado da gravidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as infecciosas durante a gravidez, como a mal\u00e1ria ou infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, s\u00e3o associadas a altas taxas de morte materna.","id":5855721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as infecciosas durante a gravidez, como a mal\u00e1ria ou infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, s\u00e3o associadas a altas taxas de morte materna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Historicamente, a identifica\u00e7\u00e3o de mortes maternas no Brasil tem dois problemas: o subregistro (quando o \u00f3bito \u00e9 registrado com outra causa) e o sub-diagn\u00f3stico (quando o \u00f3bito propriamente n\u00e3o \u00e9 notificado).","id":5855722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Historicamente, a identifica\u00e7\u00e3o de mortes maternas no Brasil tem dois problemas: o subregistro (quando o \u00f3bito \u00e9 registrado com outra causa) e o sub-diagn\u00f3stico (quando o \u00f3bito propriamente n\u00e3o \u00e9 notificado).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As mortes maternas s\u00e3o evit\u00e1veis, mas ocorrem, na maioria dos casos, em pa\u00edses em desenvolvimento, onde s\u00e3o classificadas como ocorr\u00eancias obst\u00e9tricas indiretas.","id":5855723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mortes maternas s\u00e3o evit\u00e1veis, mas ocorrem, na maioria dos casos, em pa\u00edses em desenvolvimento, onde s\u00e3o classificadas como ocorr\u00eancias obst\u00e9tricas indiretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mortalidade materna","oab":false,"nome":"Mortalidade materna","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405806,"slug":"enfermagem-mortalidade-materna"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1562768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisar a senten\u00e7a abaixo:A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 a aptid\u00e3o para criar tributos e, segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e9 compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o (1\u00aa parte). A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o cria tributos, ela outorga compet\u00eancia tribut\u00e1ria (2\u00aa parte). A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 deleg\u00e1vel, inclusive a atribui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de arrecadar e\/ou fiscalizar tributos (3\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":51826,"cargo":{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cand\u00f3i","sigla":"Prefeitura de Candoi","id":4427,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-candoi-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candoi-pr-2019-objetiva-concursos-fiscal-fazendario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cand\u00f3i - Fiscal Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1567363,"hashId":"52ac894578cf57d33db7bc5db63e5d5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 a aptid\u00e3o para criar tributos e, segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e9 compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o<\/em> (1\u00aa parte). <em>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal n\u00e3o cria tributos, ela outorga compet\u00eancia tribut\u00e1ria<\/em> (2\u00aa parte). <em>A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 deleg\u00e1vel, inclusive a atribui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de arrecadar e\/ou fiscalizar tributos<\/em> (3\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5875214,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5875213,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":5875214,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":5875215,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.","id":5875216,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5875217,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1567363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}