{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":740,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25367,"slug":"psicologo-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Cristo (2019) existem especificamente: \u201c[...] quatro m\u00e9todos aos quais o psic\u00f3logo do tr\u00e2nsito tem recorrido ou pode recorrer em diferentes ocasi\u00f5es\u201d. (CRISTO, 2019, p.11).Analise as explica\u00e7\u00f5es apresentadas pelo autor: ajuda a dar sentido ao comportamento no tr\u00e2nsito e, consequentemente, possibilita intervir no mundo real; tem o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es para a tomada de decis\u00e3o, tanto no \u00e2mbito individual, grupal ou institucional e pode ter car\u00e1ter pericial; esta abordagem inclui atividades que tentam produzir uma mudan\u00e7a social por meio da dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em contextos do setor de tr\u00e2nsito; realizada em m\u00faltiplos contextos, ajuda a construir conhecimentos ao se inserir na realidade pr\u00e1tica.Assinale a alternativa que apresenta correta e respectivamente os conceitos apresentados por Cristo (2019).","provas":[{"id":80395,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25367,"slug":"psicologo-area-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-psicologo-area-transito","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 05:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2389290,"hashId":"56a89bb60fef923f814ab96efa22688f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Cristo (2019) existem especificamente: \u201c[...] quatro m\u00e9todos aos quais o psic\u00f3logo do tr\u00e2nsito tem recorrido ou pode recorrer em diferentes ocasi\u00f5es\u201d. (CRISTO, 2019, p.11).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as explica\u00e7\u00f5es apresentadas pelo autor: ajuda a dar sentido ao comportamento no tr\u00e2nsito e, consequentemente, possibilita intervir no mundo real; tem o objetivo de buscar informa\u00e7\u00f5es para a tomada de decis\u00e3o, tanto no \u00e2mbito individual, grupal ou institucional e pode ter car\u00e1ter pericial; esta abordagem inclui atividades que tentam produzir uma mudan\u00e7a social por meio da dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es em contextos do setor de tr\u00e2nsito; realizada em m\u00faltiplos contextos, ajuda a construir conhecimentos ao se inserir na realidade pr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta correta e respectivamente os conceitos apresentados por Cristo (2019).<\/p>","resposta":9458380,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecnologia social; Avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica; Orienta\u00e7\u00e3o; Pesquisa","id":9458380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia social; Avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica; Orienta\u00e7\u00e3o; Pesquisa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica; Orienta\u00e7\u00e3o; Tecnologia social; Pesquisa","id":9458381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica; Orienta\u00e7\u00e3o; Tecnologia social; Pesquisa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa; Orienta\u00e7\u00e3o; Avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica; Tecnologia Social","id":9458382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa; Orienta\u00e7\u00e3o; Avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica; Tecnologia Social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tecnologia social; Pesquisa; Avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica; Orienta\u00e7\u00e3o","id":9458383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia social; Pesquisa; Avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica; Orienta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":"psicologia\/2389290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25367,"slug":"psicologo-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Rezende (2020): \u201cO C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro [...] afirma que tr\u00e2nsito \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para fins de circula\u00e7\u00e3o, parada, estacionamento e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga.\u201d (REZENDE, 2020, p. 14). Analise as afirmativas abaixo, a partir da obra do autor: I. Devemos entender o tr\u00e2nsito como um dos espa\u00e7os de conv\u00edvio das pessoas em sociedade, formando um ambiente sist\u00eamico influenciado por fatores econ\u00f4micos, culturais, sociais e atualidades ambientais. PORQUE II. O fator humano, as caracter\u00edsticas de personalidade n\u00e3o afetam os motoristas no tr\u00e2nsito. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80395,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25367,"slug":"psicologo-area-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-psicologo-area-transito","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 05:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2389299,"hashId":"605f9f7c71a4001e04c474a333199e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Rezende (2020): \u201cO C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro [...] afirma que tr\u00e2nsito \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para fins de circula\u00e7\u00e3o, parada, estacionamento e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga.\u201d (REZENDE, 2020, p. 14). Analise as afirmativas abaixo, a partir da obra do autor: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Devemos entender o tr\u00e2nsito como um dos espa\u00e7os de conv\u00edvio das pessoas em sociedade, formando um ambiente sist\u00eamico influenciado por fatores econ\u00f4micos, culturais, sociais e atualidades ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fator humano, as caracter\u00edsticas de personalidade n\u00e3o afetam os motoristas no tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9458419,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas e a II justifica a I","id":9458416,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas e a II justifica a I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas, mas a II n\u00e3o justifica a I","id":9458417,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas, mas a II n\u00e3o justifica a I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta ","id":9458418,"corpo":"<p>I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta","id":9458419,"corpo":"<p>I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25367,"slug":"psicologo-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Rezende (2020): \u201cPara o estudo do comportamento do condutor, contamos com a psicologia do tr\u00e2nsito, que pode ser conceituada como o estudo do comportamento humano no contexto do tr\u00e2nsito e da mobilidade, com os processos sociais relativos ao comportamento\u201d. (REZENDE, 2020, p. 15). A partir da cita\u00e7\u00e3o do autor, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80395,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25367,"slug":"psicologo-area-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-psicologo-area-transito","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 05:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2389301,"hashId":"2a7fb84fe2ccaba9a9ce41675a81a636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Rezende (2020): \u201cPara o estudo do comportamento do condutor, contamos com a psicologia do tr\u00e2nsito, que pode ser conceituada como o estudo do comportamento humano no contexto do tr\u00e2nsito e da mobilidade, com os processos sociais relativos ao comportamento\u201d. (REZENDE, 2020, p. 15). A partir da cita\u00e7\u00e3o do autor, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9458425,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirigir n\u00e3o \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o complexa pois n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o os diversos comportamentos existentes no tr\u00e2nsito e da din\u00e2mica do espa\u00e7o social","id":9458424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir n\u00e3o \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o complexa pois n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o os diversos comportamentos existentes no tr\u00e2nsito e da din\u00e2mica do espa\u00e7o social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos fatores que contribui para o aumento do \u00edndice de acidentes, tendo como responsabilidade o fator humano, \u00e9 o desgaste f\u00edsico, mental e emocional devido aos espa\u00e7os urbanos que ficam cada vez mais cheios, promovendo, por exemplo, o estresse","id":9458425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos fatores que contribui para o aumento do \u00edndice de acidentes, tendo como responsabilidade o fator humano, \u00e9 o desgaste f\u00edsico, mental e emocional devido aos espa\u00e7os urbanos que ficam cada vez mais cheios, promovendo, por exemplo, o estresse<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tr\u00e2nsito e a sociedade n\u00e3o ocasionam mudan\u00e7as na vida das pessoas","id":9458426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tr\u00e2nsito e a sociedade n\u00e3o ocasionam mudan\u00e7as na vida das pessoas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estilo de condu\u00e7\u00e3o independe da influ\u00eancia dos processos culturais","id":9458427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estilo de condu\u00e7\u00e3o independe da influ\u00eancia dos processos culturais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25367,"slug":"psicologo-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lopes (2020) destaca em seu livro que: \u201c[...] o ato de educar para o tr\u00e2nsito compete ao Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (Contran), que delineia e cria propostas pedag\u00f3gicas b\u00e1sicas\u201d. (LOPES, 2020, p. 73). Analise as afirmativas abaixo, levando em considera\u00e7\u00e3o o autor citado: I. O Contran n\u00e3o deve agir em conjunto com universidades e escolas, pesquisando e desenvolvendo os conte\u00fados. II. A valoriza\u00e7\u00e3o cultural e regional n\u00e3o deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o nesse programa, atendendo \u00e0s particularidades de cada localidade. III. \u00c9 fundamental que os programas abordem temas transversais relativos \u00e0s estrat\u00e9gias de defesa e prote\u00e7\u00e3o contra acidentes, bem como aqueles voltados para a informa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios das vias. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":80395,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito","id":25367,"slug":"psicologo-area-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-psicologo-area-transito","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-28 05:32:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2389322,"hashId":"a86827608151230f4738b1d46f38694a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lopes (2020) destaca em seu livro que: \u201c[...] o ato de educar para o tr\u00e2nsito compete ao Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (Contran), que delineia e cria propostas pedag\u00f3gicas b\u00e1sicas\u201d. (LOPES, 2020, p. 73). Analise as afirmativas abaixo, levando em considera\u00e7\u00e3o o autor citado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Contran n\u00e3o deve agir em conjunto com universidades e escolas, pesquisando e desenvolvendo os conte\u00fados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A valoriza\u00e7\u00e3o cultural e regional n\u00e3o deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o nesse programa, atendendo \u00e0s particularidades de cada localidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 fundamental que os programas abordem temas transversais relativos \u00e0s estrat\u00e9gias de defesa e prote\u00e7\u00e3o contra acidentes, bem como aqueles voltados para a informa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios das vias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9458508,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III apenas","id":9458508,"corpo":"<p>III apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas ","id":9458509,"corpo":"<p>I e II apenas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I apenas","id":9458510,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III ","id":9458511,"corpo":"<p>I, II e III <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ervas desidratadas devem ser empregadas no come\u00e7o da coc\u00e7\u00e3o, para que ocorra a sua hidrata\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":91403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea Gastronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 15:03:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":2598301,"hashId":"370ecefafcefd6033dcb959913875e71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ervas desidratadas devem ser empregadas no come\u00e7o da coc\u00e7\u00e3o, para que ocorra a sua hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10365757,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365757,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365758,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cozinha profissional demanda muito estudo e muita t\u00e9cnica para a realiza\u00e7\u00e3o de diversos preparos. Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas e habilidades b\u00e1sicas de cozinha, julgue os itens de 89 a 96.","id":554937,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cozinha profissional demanda muito estudo e muita t\u00e9cnica para a realiza\u00e7\u00e3o de diversos preparos. Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas e habilidades b\u00e1sicas de cozinha, julgue os itens de <strong>89 <\/strong>a <strong>96<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 96 ","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Temperaturas inferiores a 0 \u00b0C ou superiores a 45 \u00b0C realizam a desnatura\u00e7\u00e3o e a morte do fermento biol\u00f3gico.","provas":[{"id":91403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea Gastronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 15:03:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":2598286,"hashId":"5528023f674450a6721666ac8c4df1c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperaturas inferiores a 0 \u00b0C ou superiores a 45 \u00b0C realizam a desnatura\u00e7\u00e3o e a morte do fermento biol\u00f3gico.<\/p>","resposta":10365725,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365724,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365725,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gastronomia \u00e9 uma \u00e1rea de diversa atua\u00e7\u00e3o, entre as quais se pode destacar a \u00e1rea de panifica\u00e7\u00e3o e a confeitaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de panifica\u00e7\u00e3o e confeitaria, julgue os itens de 81 a 88.","id":554933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gastronomia \u00e9 uma \u00e1rea de diversa atua\u00e7\u00e3o, entre as quais se pode destacar a \u00e1rea de panifica\u00e7\u00e3o e a confeitaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de panifica\u00e7\u00e3o e confeitaria, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>88<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 88 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O molho velout\u00e9 \u00e9 um molho b\u00e1sico que possui como base o roux claro e um fundo escuro.","provas":[{"id":91403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea Gastronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 15:03:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":2598307,"hashId":"6b187a9c8fae37aa691816c2b1d35e08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O molho <em>velout\u00e9 <\/em>\u00e9 um molho b\u00e1sico que possui como base o <em>roux <\/em>claro e um fundo escuro.<\/p>","resposta":10365770,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365769,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365770,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cozinha profissional demanda muito estudo e muita t\u00e9cnica para a realiza\u00e7\u00e3o de diversos preparos. Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas e habilidades b\u00e1sicas de cozinha, julgue os itens de 89 a 96.","id":554937,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cozinha profissional demanda muito estudo e muita t\u00e9cnica para a realiza\u00e7\u00e3o de diversos preparos. Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas e habilidades b\u00e1sicas de cozinha, julgue os itens de <strong>89 <\/strong>a <strong>96<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 96 ","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Massas quebradi\u00e7as, como a pat\u00ea bris\u00e9e, utilizam-se da t\u00e9cnica de sablage, que consiste em impermeabilizar os gr\u00e3os de farinha com gordura antes da inser\u00e7\u00e3o de hidrata\u00e7\u00e3o, mantendo-se, assim, a textura arenosa e quebradi\u00e7a da massa.","provas":[{"id":91403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea Gastronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 15:03:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":2598290,"hashId":"cf6d7d40621f74d291ce46999891bbcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Massas quebradi\u00e7as, como a<em> pat\u00ea bris\u00e9e<\/em>, utilizam-se da t\u00e9cnica de <em>sablage<\/em>, que consiste em impermeabilizar os gr\u00e3os de farinha com gordura antes da inser\u00e7\u00e3o de hidrata\u00e7\u00e3o, mantendo-se, assim, a textura arenosa e quebradi\u00e7a da massa.<\/p>","resposta":10365732,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365732,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365733,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gastronomia \u00e9 uma \u00e1rea de diversa atua\u00e7\u00e3o, entre as quais se pode destacar a \u00e1rea de panifica\u00e7\u00e3o e a confeitaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de panifica\u00e7\u00e3o e confeitaria, julgue os itens de 81 a 88.","id":554933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gastronomia \u00e9 uma \u00e1rea de diversa atua\u00e7\u00e3o, entre as quais se pode destacar a \u00e1rea de panifica\u00e7\u00e3o e a confeitaria. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de panifica\u00e7\u00e3o e confeitaria, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>88<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 88 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O roux \u00e9 um agente espessante \u00e0 base de gordura e amido que sofre um processo de coc\u00e7\u00e3o; quanto menor for o tempo de coc\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 o seu poder espessante.","provas":[{"id":91403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea Gastronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 15:03:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":2598305,"hashId":"60170214cfb1bf45f5cc949f080e9c6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>roux <\/em>\u00e9 um agente espessante \u00e0 base de gordura e amido que sofre um processo de coc\u00e7\u00e3o; quanto menor for o tempo de coc\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 o seu poder espessante.<\/p>","resposta":10365766,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365765,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365766,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cozinha profissional demanda muito estudo e muita t\u00e9cnica para a realiza\u00e7\u00e3o de diversos preparos. Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas e habilidades b\u00e1sicas de cozinha, julgue os itens de 89 a 96.","id":554937,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cozinha profissional demanda muito estudo e muita t\u00e9cnica para a realiza\u00e7\u00e3o de diversos preparos. Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas e habilidades b\u00e1sicas de cozinha, julgue os itens de <strong>89 <\/strong>a <strong>96<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 96 ","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vinhos finos diferenciam-se de vinhos de mesa por serem produzidos com uma esp\u00e9cie de videira diferente, denominada vitis vinifera.","provas":[{"id":91403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Gastronomia","id":17040,"slug":"professor-area-gastronomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea Gastronomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 15:03:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":471,"descricao":"Gastronomia"}],"id":2598319,"hashId":"a4d1b8ba29a12cdaaf7e54bd0effc0a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinhos finos diferenciam-se de vinhos de mesa por serem produzidos com uma esp\u00e9cie de videira diferente, denominada <em>vitis vinifera<\/em>.<\/p>","resposta":10365799,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365799,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365800,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O universo das bebidas \u00e9 amplo e muito difundido na gastronomia. Acerca de enologia, coquet\u00e9is e drinks, julgue os itens de 100 a 105.","id":554942,"enunciado":"<p>O universo das bebidas \u00e9 amplo e muito difundido na gastronomia. Acerca de enologia, coquet\u00e9is e <em>drinks<\/em>, julgue os itens de <strong>100 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 105 ","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastronomia","oab":false,"nome":"Gastronomia","pai":null,"assunto_raiz":397713,"materia":true,"id":397713,"slug":"gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um verbo utilizado no texto no pret\u00e9rito perfeito do indicativo:","provas":[{"id":76107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:41:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2305445,"hashId":"3570290f26bd063d1aca1779523549ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m um verbo utilizado no texto no pret\u00e9rito perfeito do indicativo:<\/p>","resposta":9094150,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existia.","id":9094148,"corpo":"<p>Existia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eram.","id":9094149,"corpo":"<p>Eram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teve.","id":9094150,"corpo":"<p>Teve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adotavam.","id":9094151,"corpo":"<p>Adotavam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tinham.","id":9094152,"corpo":"<p>Tinham.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. (Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]","id":521716,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo representa as rela\u00e7\u00f5es evolutivas entre os grupos principais de plantas.\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":83631,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 15:41:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2440621,"hashId":"afd06e810a6bb91f68e9ba4465678d51","enunciado":"<p>A figura abaixo representa as rela\u00e7\u00f5es evolutivas entre os grupos principais de plantas.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83631\/questao\/2440621-20220621150405000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9679987,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as sementes originaram no ancestral de Gimnospermas e Angiospermas (III).","id":9679987,"corpo":"<p>as sementes originaram no ancestral de Gimnospermas e Angiospermas (III).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o gr\u00e3o de p\u00f3len \u00e9 a novidade evolutiva das Angiospermas (IV). ","id":9679988,"corpo":"<p>o gr\u00e3o de p\u00f3len \u00e9 a novidade evolutiva das Angiospermas (IV). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os vasos condutores surgiram no ancestral de Bri\u00f3fitas (I). ","id":9679989,"corpo":"<p>os vasos condutores surgiram no ancestral de Bri\u00f3fitas (I). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os est\u00f4matos surgiram no ancestral de Pterid\u00f3fitas (II). ","id":9679990,"corpo":"<p>os est\u00f4matos surgiram no ancestral de Pterid\u00f3fitas (II). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o da fase gametof\u00edtica ocorreu entre III e IV. ","id":9679991,"corpo":"<p>a redu\u00e7\u00e3o da fase gametof\u00edtica ocorreu entre III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 56","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nomenclatura","oab":false,"nome":"Nomenclatura","pai":398247,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402568,"slug":"biologia-nomenclatura"}],"slug":"biologia\/2440621","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as senten\u00e7as abaixo com artigos definidos ou indefinidos, quando necess\u00e1rios. Ent\u00e3o marque a alternativa correta. There are ____________ tables in the dining room, and ___________ armchair in ____________ living room. ","provas":[{"id":71074,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 16:53:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2184055,"hashId":"cd0a13d758deb7dfc875ee6f3bc2efe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as senten\u00e7as abaixo com artigos definidos ou indefinidos, quando necess\u00e1rios. Ent\u00e3o marque a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">There are ____________ tables in the dining room, and ___________ armchair in ____________ living room. <\/p>","resposta":8570798,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"___, a, the","id":8570795,"corpo":"<p>___, a, the<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A, an, ___","id":8570796,"corpo":"<p>A, an, ___<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A, ___, ___. ","id":8570797,"corpo":"<p>A, ___, ___. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ___, an, the. ","id":8570798,"corpo":"<p> ___, an, the. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois trabalhadores de uma f\u00e1brica executam uma mesma tarefa, por\u00e9m em turnos diferentes. O trabalhador A, do turno da manh\u00e3, executa a tarefa de acordo com uma distribui\u00e7\u00e3o Normal com m\u00e9dia de 500 segundos e desvio padr\u00e3o de 2 segundos. O trabalhador B, do turno da noite, executa a mesma tarefa de acordo com uma distribui\u00e7\u00e3o Normal com m\u00e9dia de 496 segundos e vari\u00e2ncia de 12 segundos\u00b2. Ent\u00e3o, a propor\u00e7\u00e3o de vezes que o trabalhador B executa a tarefa mais r\u00e1pido do que A est\u00e1 no intervalo:","provas":[{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:20:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2352265,"hashId":"a7867f9e99e8affdac37034c6671caa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois trabalhadores de uma f\u00e1brica executam uma mesma tarefa, por\u00e9m em turnos diferentes. O trabalhador A, do turno da manh\u00e3, executa a tarefa de acordo com uma distribui\u00e7\u00e3o Normal com m\u00e9dia de 500 segundos e desvio padr\u00e3o de 2 segundos. O trabalhador B, do turno da noite, executa a mesma tarefa de acordo com uma distribui\u00e7\u00e3o Normal com m\u00e9dia de 496 segundos e vari\u00e2ncia de 12 segundos\u00b2. Ent\u00e3o, a propor\u00e7\u00e3o de vezes que o trabalhador B executa a tarefa mais r\u00e1pido do que A est\u00e1 no intervalo:<\/p>","resposta":9302843,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[0; 0,05).","id":9302839,"corpo":"<p>[0; 0,05).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[0,05; 0,1].","id":9302840,"corpo":"<p>[0,05; 0,1].<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[0,5; 0,55].","id":9302841,"corpo":"<p>[0,5; 0,55].<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" [0,95; 1].","id":9302842,"corpo":"<p> [0,95; 1].<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[0,9; 0,95).","id":9302843,"corpo":"<p>[0,9; 0,95).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um programa estadual para o bem-estar e sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria est\u00e1 sendo planejado com o intuito de prover tratamento psicol\u00f3gico aos detentos diagnosticados com depress\u00e3o. Para a aloca\u00e7\u00e3o de recursos, \u00e9 necess\u00e1ria uma estimativa da propor\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria que sofre de depress\u00e3o. A quantidade aproximada de detentos que precisam ser avaliados para que a estimativa amostral dessa propor\u00e7\u00e3o esteja a no m\u00e1ximo 5% da verdadeira propor\u00e7\u00e3o de detentos com depress\u00e3o, com n\u00edvel de confian\u00e7a de 98%, est\u00e1 entre","provas":[{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:20:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2352273,"hashId":"40cf8352e41add06e4ffb8f768666185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que um programa estadual para o bem-estar e sa\u00fade mental da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria est\u00e1 sendo planejado com o intuito de prover tratamento psicol\u00f3gico aos detentos diagnosticados com depress\u00e3o. Para a aloca\u00e7\u00e3o de recursos, \u00e9 necess\u00e1ria uma estimativa da propor\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria que sofre de depress\u00e3o. A quantidade aproximada de detentos que precisam ser avaliados para que a estimativa amostral dessa propor\u00e7\u00e3o esteja a no m\u00e1ximo 5% da verdadeira propor\u00e7\u00e3o de detentos com depress\u00e3o, com n\u00edvel de confian\u00e7a de 98%, est\u00e1 entre<\/p>","resposta":9302882,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"231 e 234.","id":9302879,"corpo":"<p>231 e 234.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"381 e 384.","id":9302880,"corpo":"<p>381 e 384.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"421 e 424.","id":9302881,"corpo":"<p>421 e 424.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"541 e 544.","id":9302882,"corpo":"<p>541 e 544.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.080 e 1.090.","id":9302883,"corpo":"<p>1.080 e 1.090.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acredita-se que 10% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria nacional sofre de glaucoma. Para testar essa hip\u00f3tese, uma amostra aleat\u00f3ria de 81 detentos foi examinada, sendo que 13 deles sofriam de glaucoma. Denotando por \ud835\udc5d a verdadeira propor\u00e7\u00e3o de detentos que sofre de glaucoma, sobre o teste de hip\u00f3tese para testar \ud835\udc3b0 : \ud835\udc5d = 0,1 s\u00e3o feitas as seguintes assertivas:I. Se conduz\u00edssemos o teste de hip\u00f3teses com alternativa \ud835\udc3b1 : \ud835\udc5d &gt; 0,1 ao n\u00edvel de 95%, rejeitar\u00edamos \ud835\udc3b0.II. Se conduz\u00edssemos o teste de hip\u00f3teses com alternativa \ud835\udc3b1 : \ud835\udc5d \u2260 0,1 ao n\u00edvel de 95%, rejeitar\u00edamos \ud835\udc3b0.III. Para testar \ud835\udc3b0 : \ud835\udc5d \u2264 0,1 vs. \ud835\udc3b1 : \ud835\udc5d &gt; 0,1 e \ud835\udc3b0 : \ud835\udc5d = 0,1 vs. \ud835\udc3b1 : \ud835\udc5d &gt; 0,1, ao mesmo n\u00edvel de signific\u00e2ncia, os testes de hip\u00f3teses utilizados s\u00e3o conduzidos de forma id\u00eantica e os resultados coincidem.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:20:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2352280,"hashId":"d5617faca11d72658a127c08fc189afc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que 10% da popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria nacional sofre de glaucoma. Para testar essa hip\u00f3tese, uma amostra aleat\u00f3ria de 81 detentos foi examinada, sendo que 13 deles sofriam de glaucoma. Denotando por \ud835\udc5d a verdadeira propor\u00e7\u00e3o de detentos que sofre de glaucoma, sobre o teste de hip\u00f3tese para testar \ud835\udc3b<sub>0<\/sub> : \ud835\udc5d = 0,1 s\u00e3o feitas as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se conduz\u00edssemos o teste de hip\u00f3teses com alternativa \ud835\udc3b<sub>1<\/sub> : \ud835\udc5d &gt; 0,1 ao n\u00edvel de 95%, rejeitar\u00edamos \ud835\udc3b<sub>0<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se conduz\u00edssemos o teste de hip\u00f3teses com alternativa \ud835\udc3b<sub>1<\/sub> : \ud835\udc5d \u2260 0,1 ao n\u00edvel de 95%, rejeitar\u00edamos \ud835\udc3b<sub>0<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para testar \ud835\udc3b<sub>0<\/sub> : \ud835\udc5d \u2264 0,1 vs. \ud835\udc3b<sub>1<\/sub> : \ud835\udc5d &gt; 0,1 e \ud835\udc3b<sub>0<\/sub> : \ud835\udc5d = 0,1 vs. \ud835\udc3b<sub>1 <\/sub>: \ud835\udc5d &gt; 0,1, ao mesmo n\u00edvel de signific\u00e2ncia, os testes de hip\u00f3teses utilizados s\u00e3o conduzidos de forma id\u00eantica e os resultados coincidem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9302916,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9302913,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9302914,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9302915,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9302916,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9302917,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estat\u00edstico gostaria de aplicar um modelo ARIMA \u00e0 s\u00e9rie do consumo mensal de energia el\u00e9trica em sua resid\u00eancia. Considere os seguintes testes:I. Ljung-Box. II. Dickey-Fuller. III. Kruskall-Wallis. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas testes que ser\u00e3o \u00fateis para esta an\u00e1lise. ","provas":[{"id":76848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":9332,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:20:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2352285,"hashId":"128f7f00ae349d6fb22e6b72dc5be793","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estat\u00edstico gostaria de aplicar um modelo ARIMA \u00e0 s\u00e9rie do consumo mensal de energia el\u00e9trica em sua resid\u00eancia. Considere os seguintes testes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ljung-Box. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dickey-Fuller. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Kruskall-Wallis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas testes que ser\u00e3o \u00fateis para esta an\u00e1lise. <\/p>","resposta":9302940,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":9302937,"corpo":"<p>Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o incorretos.","id":9302938,"corpo":"<p>Todos est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III esta correto. ","id":9302939,"corpo":"<p>Apenas III esta correto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretos.","id":9302940,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretos.","id":9302941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um campeonato regional juvenil, estudantes de uma escola se inscreveram para participar de competi\u00e7\u00f5es em tr\u00eas modalidades, conforme mostra a tabela a seguir.Modalidades EsportivasN\u00famero de estudantes inscritosHandebol127V\u00f4lei118Basquete148Handebol e Basquete57Handebol e V\u00f4lei43Basteque e V\u00f4lei40Handebol, Basquete e V\u00f4lei12Considerando os dados apresentados pela tabela, pode-se afirmar que o n\u00famero de inscritos foi de","provas":[{"id":72840,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-ouvidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Ouvidor - 2022"},{"id":72842,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Assessor Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 09:24:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2215942,"hashId":"0a1fd6b1a38568ffe912e5950b81ed5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um campeonato regional juvenil, estudantes de uma escola se inscreveram para participar de competi\u00e7\u00f5es em tr\u00eas modalidades, conforme mostra a tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 348px;\"><colgroup><col width=\"246.9971466064453\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"102.99147033691406\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Modalidades Esportivas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">N\u00famero de <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">estudantes <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">inscritos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Handebol<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">127<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">V\u00f4lei<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">118<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Basquete<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">148<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Handebol e Basquete<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">57<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Handebol e V\u00f4lei<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">43<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Basteque e V\u00f4lei<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">40<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">Handebol, Basquete e V\u00f4lei<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">12<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os dados apresentados pela tabela, pode-se afirmar que o n\u00famero de inscritos foi de<\/p>","resposta":8706980,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"140 estudantes.","id":8706979,"corpo":"<p>140 estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"265 estudantes.","id":8706980,"corpo":"<p>265 estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"393 estudantes.","id":8706981,"corpo":"<p>393 estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"545 estudantes.","id":8706982,"corpo":"<p>545 estudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/2215942","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Recursos Humanos","id":18899,"slug":"recursos-humanos"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Brasil voltou a registrar mais de 1.000 mortes por Covid. Nesta sexta-feira (04\/02\/2022) forma 1.074 vidas perdidas. \u00c9 o maior valor desde 17 de agosto do ano passado, quando os registros apontaram 1.137 \u00f3bitos. O pa\u00eds n\u00e3o superava o patamar de 1.000 mortes di\u00e1rias desde 19 de agosto de 2021, h\u00e1 169 dias, portanto. Nesta sexta tamb\u00e9m foram registrados 219.298 casos de Covid, o quinto maior valor da pandemia toda. O recorde em um \u00fanico dia ocorreu na quinta-feira (03\/02\/2022) com 286.050 infec\u00e7\u00f5es\u201d.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/equilibrioesaude\/2022\/02\/brasil-volta-a-registrar-mais-de-1000-mortes-por-covid-apos-mais-de-5- meses.shtml. Acesso em 19\/02\/2022. Adaptado. Segundo os especialistas da \u00e1rea de sa\u00fade, o aumento do n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es e \u00f3bitos por Covid registrados no Brasil no in\u00edcio do m\u00eas de fevereiro deste ano est\u00e1 associado ao (\u00e0):","provas":[{"id":81703,"cargo":{"descricao":"Recursos Humanos","id":18899,"slug":"recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Recursos Humanos - 2022"},{"id":81699,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-administrador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Administrador - 2022"},{"id":81700,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-advogado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Advogado - 2022"},{"id":81702,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-pedagogo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Pedagogo - 2022"},{"id":81701,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-23 07:25:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2410335,"hashId":"73cdbdfa3e4218f6aa03379242559838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Brasil voltou a registrar mais de 1.000 mortes por Covid. Nesta sexta-feira (04\/02\/2022) forma 1.074 vidas perdidas. \u00c9 o maior valor desde 17 de agosto do ano passado, quando os registros apontaram 1.137 \u00f3bitos. O pa\u00eds n\u00e3o superava o patamar de 1.000 mortes di\u00e1rias desde 19 de agosto de 2021, h\u00e1 169 dias, portanto. Nesta sexta tamb\u00e9m foram registrados 219.298 casos de Covid, o quinto maior valor da pandemia toda. O recorde em um \u00fanico dia ocorreu na quinta-feira (03\/02\/2022) com 286.050 infec\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/equilibrioesaude\/2022\/02\/brasil-volta-a-registrar-mais-de-1000-mortes-por-covid-apos-mais-de-5- meses.shtml. Acesso em 19\/02\/2022. Adaptado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo os especialistas da \u00e1rea de sa\u00fade, o aumento do n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es e \u00f3bitos por Covid registrados no Brasil no in\u00edcio do m\u00eas de fevereiro deste ano est\u00e1 associado ao (\u00e0):<\/p>","resposta":9547192,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retorno das aulas presenciais no Brasil sem a ado\u00e7\u00e3o de qualquer medida de prote\u00e7\u00e3o.","id":9547189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retorno das aulas presenciais no Brasil sem a ado\u00e7\u00e3o de qualquer medida de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixa taxa de cobertura vacinal da popula\u00e7\u00e3o adulta, inferior a 50% da popula\u00e7\u00e3o.","id":9547190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixa taxa de cobertura vacinal da popula\u00e7\u00e3o adulta, inferior a 50% da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fim das medidas de preven\u00e7\u00e3o, como o uso das m\u00e1scaras e o distanciamento social em todo o pa\u00eds.","id":9547191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fim das medidas de preven\u00e7\u00e3o, como o uso das m\u00e1scaras e o distanciamento social em todo o pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o muito r\u00e1pida da nova cepa do coronav\u00edrus, a variante \u00d4micron.","id":9547192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expans\u00e3o muito r\u00e1pida da nova cepa do coronav\u00edrus, a variante <em>\u00d4micron<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demora do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para distribuir as vacinas para o grupo dos adolescentes.","id":9547193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demora do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para distribuir as vacinas para o grupo dos adolescentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2410335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manejo de pastagens \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que permite obter uma maior efici\u00eancia produtiva dos sistemas de corte e leite, utilizando de maneira adequada os recursos forrageiros, permitindo seu desenvolvimento, conservando o solo e garantindo a preserva\u00e7\u00e3o de recursos naturais. Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Os sistemas rotacionados consistem na subdivis\u00e3o da \u00e1rea em piquetes que s\u00e3o utilizados em sequ\u00eancia, de maneira a permitir a recupera\u00e7\u00e3o da pastagem.( ) O diferimento de campo \u00e9 uma pr\u00e1tica que visa fazer um estoque de forragem, consiste na diminui\u00e7\u00e3o da lota\u00e7\u00e3o animal, visando sobrar forragem.( ) A capacidade de suporte \u00e9 a taxa de lota\u00e7\u00e3o em uma alta press\u00e3o de pastejo que visa o maior aproveitamento da pastagem e ganhos dos animais.( ) Taxa de lota\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de animais ou unidades animal (UA, \u00e9 igual 450 kg\/peso vivo) pastejando em uma unidade de \u00e1rea.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75880,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-23 07:31:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":2291654,"hashId":"35cf950f798d708c543f473df766a40f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo de pastagens \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que permite obter uma maior efici\u00eancia produtiva dos sistemas de corte e leite, utilizando de maneira adequada os recursos forrageiros, permitindo seu desenvolvimento, conservando o solo e garantindo a preserva\u00e7\u00e3o de recursos naturais. Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sistemas rotacionados consistem na subdivis\u00e3o da \u00e1rea em piquetes que s\u00e3o utilizados em sequ\u00eancia, de maneira a permitir a recupera\u00e7\u00e3o da pastagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O diferimento de campo \u00e9 uma pr\u00e1tica que visa fazer um estoque de forragem, consiste na diminui\u00e7\u00e3o da lota\u00e7\u00e3o animal, visando sobrar forragem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A capacidade de suporte \u00e9 a taxa de lota\u00e7\u00e3o em uma alta press\u00e3o de pastejo que visa o maior aproveitamento da pastagem e ganhos dos animais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Taxa de lota\u00e7\u00e3o \u00e9 o n\u00famero de animais ou unidades animal (UA, \u00e9 igual 450 kg\/peso vivo) pastejando em uma unidade de \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9032957,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9032955,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9032956,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9032957,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9032958,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9032959,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425155,"slug":"zootecnia-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), tamb\u00e9m conhecida como HumanizaSUS, aposta na inclus\u00e3o de trabalhadores, usu\u00e1rios e gestores na produ\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do cuidado e dos processos de trabalho na \u00e1rea da sa\u00fade. A PNH deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas e programas do SUS. Um dos princ\u00edpios da PNH consiste na busca de transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, a partir da amplia\u00e7\u00e3o do grau de contato e da comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas e grupos, tirando-os do isolamento e das rela\u00e7\u00f5es de poder hierarquizadas, reconhecendo que as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade podem conversar com a experi\u00eancia daquele que \u00e9 assistido. Trata-se do princ\u00edpio da","provas":[{"id":72519,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 00:29:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2209732,"hashId":"f5f759275175b2379dbe66b43b56e902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), tamb\u00e9m conhecida como HumanizaSUS, aposta na inclus\u00e3o de trabalhadores, usu\u00e1rios e gestores na produ\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do cuidado e dos processos de trabalho na \u00e1rea da sa\u00fade. A PNH deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas e programas do SUS. Um dos princ\u00edpios da PNH consiste na busca de transformar as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, a partir da amplia\u00e7\u00e3o do grau de contato e da comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas e grupos, tirando-os do isolamento e das rela\u00e7\u00f5es de poder hierarquizadas, reconhecendo que as diferentes especialidades e pr\u00e1ticas de sa\u00fade podem conversar com a experi\u00eancia daquele que \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do princ\u00edpio da<\/p>","resposta":8679376,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissociabilidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, deixando o processo de tomada de decis\u00e3o nas m\u00e3os das organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":8679375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissociabilidade entre aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, deixando o processo de tomada de decis\u00e3o nas m\u00e3os das organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transversalidade, sendo que juntos esses saberes podem produzir sa\u00fade de forma mais correspons\u00e1vel.","id":8679376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transversalidade, sendo que juntos esses saberes podem produzir sa\u00fade de forma mais correspons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia t\u00e9cnica do profissional de sa\u00fade, mediante redu\u00e7\u00e3o da autonomia e vontade dos usu\u00e1rios.","id":8679377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independ\u00eancia t\u00e9cnica do profissional de sa\u00fade, mediante redu\u00e7\u00e3o da autonomia e vontade dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"veda\u00e7\u00e3o \u00e0 cogest\u00e3o, evitando a inclus\u00e3o de novos sujeitos nos processos de an\u00e1lise e decis\u00e3o da gest\u00e3o.","id":8679378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veda\u00e7\u00e3o \u00e0 cogest\u00e3o, evitando a inclus\u00e3o de novos sujeitos nos processos de an\u00e1lise e decis\u00e3o da gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o, com diversas dire\u00e7\u00f5es em cada esfera de governo que integra o sistema \u00fanico de sa\u00fade.","id":8679379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centraliza\u00e7\u00e3o, com diversas dire\u00e7\u00f5es em cada esfera de governo que integra o sistema \u00fanico de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2209732","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cachoeirinha","sigla":"IPREC","id":5372,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iprec-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes ferramentas pode ser descrita como a escolha de como o texto \u00e9 disposto ao redor de um objeto selecionado?","provas":[{"id":70593,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Cachoeirinha","sigla":"IPREC","id":5372,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"iprec-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprec-rs-2022-legalle-concursos-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - IPREC - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 23:32:59","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2153615,"hashId":"57547ebd756b3380bdc899f752644db5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes ferramentas pode ser descrita como a escolha de como o texto \u00e9 disposto ao redor de um objeto selecionado?<\/p>","resposta":8436033,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Painel de Sele\u00e7\u00e3o.","id":8436032,"corpo":"<p>Painel de Sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quebra de Texto Autom\u00e1tica.","id":8436033,"corpo":"<p>Quebra de Texto Autom\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Ilustra\u00e7\u00f5es.","id":8436034,"corpo":"<p>\u00cdndice de Ilustra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SmartArt.","id":8436035,"corpo":"<p>SmartArt.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe\u00e7alho.","id":8436036,"corpo":"<p>Cabe\u00e7alho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 11 a 15 se referem ao Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas.","id":505155,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 11 a 15 se referem ao Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2153615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-bage-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 18, 29 e 34.","provas":[{"id":76298,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bage-rs-2022-fundatec-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Bag\u00e9 - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 18:32:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302430,"hashId":"8e188bc76f66c9248b15b4fd0b8e737d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 18, 29 e 34.<\/p>","resposta":9079959,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 \u00e0s","id":9079959,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0s","id":9079960,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 as","id":9079961,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 as<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 as","id":9079962,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0 \u2013 as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 as","id":9079963,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 as<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Chefes e funcion\u00e1rios divergem sobre o perfil de lideran\u00e7a dos gestores Por Juliana Am\u00e9rico01 ___ Mais do que lucros, \u00e9 a lideran\u00e7a que define o sucesso de uma empresa. L\u00edderes02 autorit\u00e1rios, modeladores e que evitam conflitos s\u00e3o os mais comuns dentro das empresas03 brasileiras, segundo um levantamento de uma consultoria de gest\u00e3o. E os dados ainda mostram04 inconsist\u00eancia na forma como gestores e equipe enxergam o estilo de lideran\u00e7a.05 ___ Enquanto 18,1% dos l\u00edderes se classificam como autorit\u00e1rios, 31,6% dos empregados06 entendem que o l\u00edder \u00e9 uma pessoa autorit\u00e1ria, que n\u00e3o gosta de ser confrontada e normalmente07 amea\u00e7a os funcion\u00e1rios com puni\u00e7\u00f5es ou perda de emprego. Al\u00e9m disso, 35,1% dos gestores se08 enxergam como um l\u00edder coach, ou seja, algu\u00e9m capaz de identificar necessidades e talentos na09 equipe e orientar o desenvolvimento dos colaboradores \u2013 no entanto, somente 19,9% dos10 empregados concordam com isso.11 ___ \u201cExiste essa discrep\u00e2ncia entre a autoavalia\u00e7\u00e3o e a heteroavalia\u00e7\u00e3o porque a inten\u00e7\u00e3o que12 o gestor deseja passar aos colaboradores n\u00e3o \u00e9 percebida por eles no comportamento do l\u00edder.13 Os gestores precisam analisar com mais frequ\u00eancia seus respectivos comportamentos e se14 questionar mais sobre qual a mensagem que est\u00e3o passando\u201d, explica a s\u00f3cia e consultora da15 empresa de consultoria.16 ___ Al\u00e9m do estilo de lideran\u00e7a, as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o tamb\u00e9m sofrem algumas diverg\u00eancias.17 Enquanto 86,37% dos gestores afirmam saber reconhecer e recompensar o desempenho da18 equipe, somente 37,7% dos funcion\u00e1rios concordam com isso. J\u00e1 68,6% alegam conduzir ___19 equipe de forma eficaz, enquanto 45,7% das pessoas reconhecem isso.20 ___ Quando o assunto \u00e9 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, 67,1% dos l\u00edderes acham que fazem isso21 bem, contra 48,1% dos colaboradores. No caso de desenvolvimento de equipe, 67,6% dos22 gestores acreditam saber fazer, enquanto 43,7% dos funcion\u00e1rios concordam.23 ___ Por fim, 64,9% da lideran\u00e7a afirma saber obter o compromisso da equipe, contra 44,5%24 do time.25 ___ Segundo a consultora, o segredo para evitar diferen\u00e7as nas percep\u00e7\u00f5es de l\u00edderes e26 liderados \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia. \u201cUm ambiente transparente de troca de informa\u00e7\u00f5es27 e troca leg\u00edtima de feedback \u00e9 importante. O gestor que assume a corresponsabilidade sobre o28 desenvolvimento de seus colaboradores gera um melhor ambiente para se trabalhar, forte29 engajamento e ajuda seus funcion\u00e1rios ___ entenderem suas compet\u00eancias e como elas30 contribuem para o atingimento dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o\u201d.31 ___ Al\u00e9m de oferecer feedback e reconhecimento constantemente, que faz com que a32 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho seja vista como justa para os membros do time, o l\u00edder precisa se 33 preocupar com o seu autoconhecimento. \u201cPara isto, al\u00e9m de autoan\u00e1lise \u00e9 necess\u00e1ria uma boa 34 dose de coragem para iniciar o processo de mudan\u00e7a, pois, perguntar ___ pessoas o que elas 35 pensam sobre voc\u00ea e ouvir o que n\u00e3o imaginava pode ser dif\u00edcil para alguns\u201d, afirma Roberta. 36 ___ Uma comunica\u00e7\u00e3o problem\u00e1tica gera preju\u00edzos milion\u00e1rios para as companhias e aumenta37 o estresse dos profissionais.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/vocesa.abril.com.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":521405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Chefes e funcion\u00e1rios divergem sobre o perfil de lideran\u00e7a dos gestores <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Juliana Am\u00e9rico<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Mais do que lucros, \u00e9 a lideran\u00e7a que define o sucesso de uma empresa. L\u00edderes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 autorit\u00e1rios, modeladores e que evitam conflitos s\u00e3o os mais comuns dentro das empresas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 brasileiras, segundo um levantamento de uma consultoria de gest\u00e3o. E os dados ainda mostram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 inconsist\u00eancia na forma como gestores e equipe enxergam o estilo de lideran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enquanto 18,1% dos l\u00edderes se classificam como autorit\u00e1rios, 31,6% dos empregados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 entendem que o l\u00edder \u00e9 uma pessoa autorit\u00e1ria, que n\u00e3o gosta de ser confrontada e normalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 amea\u00e7a os funcion\u00e1rios com puni\u00e7\u00f5es ou perda de emprego. Al\u00e9m disso, 35,1% dos gestores se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 enxergam como um l\u00edder coach, ou seja, algu\u00e9m capaz de identificar necessidades e talentos na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 equipe e orientar o desenvolvimento dos colaboradores \u2013 no entanto, somente 19,9% dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 empregados concordam com isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u201cExiste essa discrep\u00e2ncia entre a autoavalia\u00e7\u00e3o e a heteroavalia\u00e7\u00e3o porque a inten\u00e7\u00e3o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 o gestor deseja passar aos colaboradores n\u00e3o \u00e9 percebida por eles no comportamento do l\u00edder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Os gestores precisam analisar com mais frequ\u00eancia seus respectivos comportamentos e se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 questionar mais sobre qual a mensagem que est\u00e3o passando\u201d, explica a s\u00f3cia e consultora da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 empresa de consultoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Al\u00e9m do estilo de lideran\u00e7a, as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o tamb\u00e9m sofrem algumas diverg\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Enquanto 86,37% dos gestores afirmam saber reconhecer e recompensar o desempenho da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 equipe, somente 37,7% dos funcion\u00e1rios concordam com isso. J\u00e1 68,6% alegam conduzir ___<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 equipe de forma eficaz, enquanto 45,7% das pessoas reconhecem isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Quando o assunto \u00e9 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, 67,1% dos l\u00edderes acham que fazem isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 bem, contra 48,1% dos colaboradores. No caso de desenvolvimento de equipe, 67,6% dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 gestores acreditam saber fazer, enquanto 43,7% dos funcion\u00e1rios concordam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Por fim, 64,9% da lideran\u00e7a afirma saber obter o compromisso da equipe, contra 44,5%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 do time.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Segundo a consultora, o segredo para evitar diferen\u00e7as nas percep\u00e7\u00f5es de l\u00edderes e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 liderados \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia. \u201cUm ambiente transparente de troca de informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 e troca leg\u00edtima de feedback \u00e9 importante. O gestor que assume a corresponsabilidade sobre o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 desenvolvimento de seus colaboradores gera um melhor ambiente para se trabalhar, forte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 engajamento e ajuda seus funcion\u00e1rios ___ entenderem suas compet\u00eancias e como elas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 contribuem para o atingimento dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Al\u00e9m de oferecer feedback e reconhecimento constantemente, que faz com que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho seja vista como justa para os membros do time, o l\u00edder precisa se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 preocupar com o seu autoconhecimento. \u201cPara isto, al\u00e9m de autoan\u00e1lise \u00e9 necess\u00e1ria uma boa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 dose de coragem para iniciar o processo de mudan\u00e7a, pois, perguntar ___ pessoas o que elas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 pensam sobre voc\u00ea e ouvir o que n\u00e3o imaginava pode ser dif\u00edcil para alguns\u201d, afirma Roberta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Uma comunica\u00e7\u00e3o problem\u00e1tica gera preju\u00edzos milion\u00e1rios para as companhias e aumenta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 o estresse dos profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/vocesa.abril.com.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-bage-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual haja o emprego de linguagem figurada na constru\u00e7\u00e3o da frase.","provas":[{"id":76298,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bage-rs-2022-fundatec-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Bag\u00e9 - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 18:32:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302439,"hashId":"0a75e227cdf0bb2f57e66f20759c205f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual haja o emprego de linguagem figurada na constru\u00e7\u00e3o da frase.<\/p>","resposta":9080007,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201camea\u00e7a os funcion\u00e1rios com puni\u00e7\u00f5es ou perda de emprego\u201d.","id":9080004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201camea\u00e7a os funcion\u00e1rios com puni\u00e7\u00f5es ou perda de emprego\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201csomente 19,9% dos empregados concordam com isso\u201d.","id":9080005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201csomente 19,9% dos empregados concordam com isso\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c67,1% dos l\u00edderes acham que fazem isso bem\u201d.","id":9080006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c67,1% dos l\u00edderes acham que fazem isso bem\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cUm ambiente transparente de troca de informa\u00e7\u00f5es\u201d.","id":9080007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm ambiente transparente de troca de informa\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cUma comunica\u00e7\u00e3o problem\u00e1tica gera preju\u00edzos milion\u00e1rios\u201d.","id":9080008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma comunica\u00e7\u00e3o problem\u00e1tica gera preju\u00edzos milion\u00e1rios\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Chefes e funcion\u00e1rios divergem sobre o perfil de lideran\u00e7a dos gestores Por Juliana Am\u00e9rico01 ___ Mais do que lucros, \u00e9 a lideran\u00e7a que define o sucesso de uma empresa. L\u00edderes02 autorit\u00e1rios, modeladores e que evitam conflitos s\u00e3o os mais comuns dentro das empresas03 brasileiras, segundo um levantamento de uma consultoria de gest\u00e3o. E os dados ainda mostram04 inconsist\u00eancia na forma como gestores e equipe enxergam o estilo de lideran\u00e7a.05 ___ Enquanto 18,1% dos l\u00edderes se classificam como autorit\u00e1rios, 31,6% dos empregados06 entendem que o l\u00edder \u00e9 uma pessoa autorit\u00e1ria, que n\u00e3o gosta de ser confrontada e normalmente07 amea\u00e7a os funcion\u00e1rios com puni\u00e7\u00f5es ou perda de emprego. Al\u00e9m disso, 35,1% dos gestores se08 enxergam como um l\u00edder coach, ou seja, algu\u00e9m capaz de identificar necessidades e talentos na09 equipe e orientar o desenvolvimento dos colaboradores \u2013 no entanto, somente 19,9% dos10 empregados concordam com isso.11 ___ \u201cExiste essa discrep\u00e2ncia entre a autoavalia\u00e7\u00e3o e a heteroavalia\u00e7\u00e3o porque a inten\u00e7\u00e3o que12 o gestor deseja passar aos colaboradores n\u00e3o \u00e9 percebida por eles no comportamento do l\u00edder.13 Os gestores precisam analisar com mais frequ\u00eancia seus respectivos comportamentos e se14 questionar mais sobre qual a mensagem que est\u00e3o passando\u201d, explica a s\u00f3cia e consultora da15 empresa de consultoria.16 ___ Al\u00e9m do estilo de lideran\u00e7a, as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o tamb\u00e9m sofrem algumas diverg\u00eancias.17 Enquanto 86,37% dos gestores afirmam saber reconhecer e recompensar o desempenho da18 equipe, somente 37,7% dos funcion\u00e1rios concordam com isso. J\u00e1 68,6% alegam conduzir ___19 equipe de forma eficaz, enquanto 45,7% das pessoas reconhecem isso.20 ___ Quando o assunto \u00e9 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, 67,1% dos l\u00edderes acham que fazem isso21 bem, contra 48,1% dos colaboradores. No caso de desenvolvimento de equipe, 67,6% dos22 gestores acreditam saber fazer, enquanto 43,7% dos funcion\u00e1rios concordam.23 ___ Por fim, 64,9% da lideran\u00e7a afirma saber obter o compromisso da equipe, contra 44,5%24 do time.25 ___ Segundo a consultora, o segredo para evitar diferen\u00e7as nas percep\u00e7\u00f5es de l\u00edderes e26 liderados \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia. \u201cUm ambiente transparente de troca de informa\u00e7\u00f5es27 e troca leg\u00edtima de feedback \u00e9 importante. O gestor que assume a corresponsabilidade sobre o28 desenvolvimento de seus colaboradores gera um melhor ambiente para se trabalhar, forte29 engajamento e ajuda seus funcion\u00e1rios ___ entenderem suas compet\u00eancias e como elas30 contribuem para o atingimento dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o\u201d.31 ___ Al\u00e9m de oferecer feedback e reconhecimento constantemente, que faz com que a32 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho seja vista como justa para os membros do time, o l\u00edder precisa se 33 preocupar com o seu autoconhecimento. \u201cPara isto, al\u00e9m de autoan\u00e1lise \u00e9 necess\u00e1ria uma boa 34 dose de coragem para iniciar o processo de mudan\u00e7a, pois, perguntar ___ pessoas o que elas 35 pensam sobre voc\u00ea e ouvir o que n\u00e3o imaginava pode ser dif\u00edcil para alguns\u201d, afirma Roberta. 36 ___ Uma comunica\u00e7\u00e3o problem\u00e1tica gera preju\u00edzos milion\u00e1rios para as companhias e aumenta37 o estresse dos profissionais.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/vocesa.abril.com.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":521405,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Chefes e funcion\u00e1rios divergem sobre o perfil de lideran\u00e7a dos gestores <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Juliana Am\u00e9rico<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Mais do que lucros, \u00e9 a lideran\u00e7a que define o sucesso de uma empresa. L\u00edderes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 autorit\u00e1rios, modeladores e que evitam conflitos s\u00e3o os mais comuns dentro das empresas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 brasileiras, segundo um levantamento de uma consultoria de gest\u00e3o. E os dados ainda mostram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 inconsist\u00eancia na forma como gestores e equipe enxergam o estilo de lideran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enquanto 18,1% dos l\u00edderes se classificam como autorit\u00e1rios, 31,6% dos empregados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 entendem que o l\u00edder \u00e9 uma pessoa autorit\u00e1ria, que n\u00e3o gosta de ser confrontada e normalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 amea\u00e7a os funcion\u00e1rios com puni\u00e7\u00f5es ou perda de emprego. Al\u00e9m disso, 35,1% dos gestores se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 enxergam como um l\u00edder coach, ou seja, algu\u00e9m capaz de identificar necessidades e talentos na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 equipe e orientar o desenvolvimento dos colaboradores \u2013 no entanto, somente 19,9% dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 empregados concordam com isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u201cExiste essa discrep\u00e2ncia entre a autoavalia\u00e7\u00e3o e a heteroavalia\u00e7\u00e3o porque a inten\u00e7\u00e3o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 o gestor deseja passar aos colaboradores n\u00e3o \u00e9 percebida por eles no comportamento do l\u00edder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Os gestores precisam analisar com mais frequ\u00eancia seus respectivos comportamentos e se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 questionar mais sobre qual a mensagem que est\u00e3o passando\u201d, explica a s\u00f3cia e consultora da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 empresa de consultoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Al\u00e9m do estilo de lideran\u00e7a, as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o tamb\u00e9m sofrem algumas diverg\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Enquanto 86,37% dos gestores afirmam saber reconhecer e recompensar o desempenho da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 equipe, somente 37,7% dos funcion\u00e1rios concordam com isso. J\u00e1 68,6% alegam conduzir ___<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 equipe de forma eficaz, enquanto 45,7% das pessoas reconhecem isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Quando o assunto \u00e9 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, 67,1% dos l\u00edderes acham que fazem isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 bem, contra 48,1% dos colaboradores. No caso de desenvolvimento de equipe, 67,6% dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 gestores acreditam saber fazer, enquanto 43,7% dos funcion\u00e1rios concordam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Por fim, 64,9% da lideran\u00e7a afirma saber obter o compromisso da equipe, contra 44,5%<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 do time.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Segundo a consultora, o segredo para evitar diferen\u00e7as nas percep\u00e7\u00f5es de l\u00edderes e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 liderados \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia. \u201cUm ambiente transparente de troca de informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 e troca leg\u00edtima de feedback \u00e9 importante. O gestor que assume a corresponsabilidade sobre o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 desenvolvimento de seus colaboradores gera um melhor ambiente para se trabalhar, forte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 engajamento e ajuda seus funcion\u00e1rios ___ entenderem suas compet\u00eancias e como elas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 contribuem para o atingimento dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Al\u00e9m de oferecer feedback e reconhecimento constantemente, que faz com que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 avalia\u00e7\u00e3o de desempenho seja vista como justa para os membros do time, o l\u00edder precisa se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 preocupar com o seu autoconhecimento. \u201cPara isto, al\u00e9m de autoan\u00e1lise \u00e9 necess\u00e1ria uma boa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 dose de coragem para iniciar o processo de mudan\u00e7a, pois, perguntar ___ pessoas o que elas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 pensam sobre voc\u00ea e ouvir o que n\u00e3o imaginava pode ser dif\u00edcil para alguns\u201d, afirma Roberta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Uma comunica\u00e7\u00e3o problem\u00e1tica gera preju\u00edzos milion\u00e1rios para as companhias e aumenta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 o estresse dos profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/vocesa.abril.com.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O operador relacional PIVOT pode ser usado no SQL Server para realizar agrega\u00e7\u00e3o de colunas.","provas":[{"id":91389,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2599009,"hashId":"80d7c30d5d26721bb93857de073de188","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O operador relacional PIVOT pode ser usado no SQL Server para realizar agrega\u00e7\u00e3o de colunas.<\/p>","resposta":10367362,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367362,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367363,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao Sistema Gerenciador de Banco de Dados (SGBD) SQL Server, julgue os itens de 86 a 90.","id":555085,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Sistema Gerenciador de Banco de Dados (SGBD) SQL Server, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SQL Server","oab":false,"nome":"SQL Server","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428558,"slug":"tecnologia-da-informacao-sql-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a caracter\u00edstica da superf\u00edcie de cisalhamento com uma massa dura, fr\u00e1gil e coerente?","provas":[{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:06:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":2290799,"hashId":"de7bc6000becd761705906f33ecd6cc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a caracter\u00edstica da superf\u00edcie de cisalhamento com uma massa dura, fr\u00e1gil e coerente?<\/p>","resposta":9028824,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planar.","id":9028823,"corpo":"<p>Planar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ondulado.","id":9028824,"corpo":"<p>Ondulado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curvado.","id":9028825,"corpo":"<p>Curvado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circular.","id":9028826,"corpo":"<p>Circular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Argiloso.","id":9028827,"corpo":"<p>Argiloso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica das Rochas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica das Rochas","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427996,"slug":"engenharia-de-minas-mecanica-das-rochas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sondagens explorat\u00f3rias, em geral, s\u00e3o realizadas com equipamentos espec\u00edficos. Sobre eles, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso.( ) Trado.( ) Equipamento de perfura\u00e7\u00e3o.( ) Curva do po\u00e7o.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:07:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":2290815,"hashId":"3f43567e06b5db2571930ef23db9d84b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As sondagens explorat\u00f3rias, em geral, s\u00e3o realizadas com equipamentos espec\u00edficos. Sobre eles, assinale V, se verdadeiro, ou F, se falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Equipamento de perfura\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Curva do po\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9028904,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9028903,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9028904,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9028905,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9028906,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9028907,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Equipamentos de Minera\u00e7\u00e3o","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":428008,"slug":"engenharia-de-minas-equipamentos-de-mineracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o autor, a necessidade que as pessoas t\u00eam de expor-se","provas":[{"id":77322,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osasco","sigla":"","id":773,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osasco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osasco-sp-2022-vunesp-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Osasco - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 10:19:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327830,"hashId":"6c2ca9fed60392e4fed1536e2667ba36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, a necessidade que as pessoas t\u00eam de expor-se<\/p>","resposta":9194291,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 leg\u00edtima, na medida em que cada pessoa tem o direito de tratar da pr\u00f3pria vida como julgar apropriado.","id":9194289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 leg\u00edtima, na medida em que cada pessoa tem o direito de tratar da pr\u00f3pria vida como julgar apropriado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"surge da constata\u00e7\u00e3o de que expor intimidades da rotina pessoal ajuda a construir boa reputa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9194290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">surge da constata\u00e7\u00e3o de que expor intimidades da rotina pessoal ajuda a construir boa reputa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desponta, num contexto de crise de identidade e de valores, como \u00fanico meio de alcan\u00e7ar a aceita\u00e7\u00e3o social.","id":9194291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desponta, num contexto de crise de identidade e de valores, como \u00fanico meio de alcan\u00e7ar a aceita\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma maneira razo\u00e1vel de se estabelecerem la\u00e7os sociais entre pessoas que compartilham dos mesmos valores.","id":9194292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma maneira razo\u00e1vel de se estabelecerem la\u00e7os sociais entre pessoas que compartilham dos mesmos valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deu vaz\u00e3o a ideias desarrazoadas, como a de que as redes sociais pudessem servir para vigil\u00e2ncia dos usu\u00e1rios.","id":9194293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deu vaz\u00e3o a ideias desarrazoadas, como a de que as redes sociais pudessem servir para vigil\u00e2ncia dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.A perda da privacidade Um dos problemas do nosso tempo, uma obsess\u00e3o mais ou menos generalizada, \u00e9 a privacidade. Para dizer de maneira muito, mas muito simples, significa que cada um tem o direito de tratar da pr\u00f3pria vida sem que todos fiquem sabendo. Por isso, \u00e9 preocupante que, atrav\u00e9s dos nossos cart\u00f5es de cr\u00e9dito, algu\u00e9m possa ficar sabendo o que compramos, em que hotel ficamos e onde jantamos.\tParece, portanto, que a privacidade \u00e9 um bem que todos querem defender a qualquer custo.\tMas a pergunta \u00e9: as pessoas realmente se importam tanto com a privacidade? Antes, a amea\u00e7a \u00e0 privacidade era a fofoca, e o que tem\u00edamos na fofoca era o atentado \u00e0 nossa reputa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. No entanto, talvez por causa da chamada sociedade l\u00edquida, na qual todos est\u00e3o em crise de identidade e de valores e n\u00e3o sabem onde buscar os pontos de refer\u00eancia para definir-se, o \u00fanico modo de adquirir reconhecimento social \u00e9 \u201cmostrar-se\u201d \u2013 a qualquer custo.\tE assim, os c\u00f4njuges que antigamente escondiam zelosamente suas diverg\u00eancias participam de programas de gosto duvidoso para interpretar tanto o papel do ad\u00faltero quanto o do tra\u00eddo, para del\u00edrio do p\u00fablico.\tFoi publicado recentemente um artigo de Zygmunt Bauman revelando que as redes sociais, que representam um instrumento de vigil\u00e2ncia de pensamentos e emo\u00e7\u00f5es alheios, s\u00e3o realmente usadas pelos v\u00e1rios poderes com fun\u00e7\u00f5es de controle, gra\u00e7as tamb\u00e9m \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o entusi\u00e1stica de seus usu\u00e1rios. Bauman fala de \u201csociedade confessional que eleva a autoexposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 categoria de prova eminente e mais acess\u00edvel, al\u00e9m de verossimilmente mais eficaz, de exist\u00eancia social\u201d. Em outras palavras, pela primeira vez na hist\u00f3ria da humanidade, os espionados colaboram com os espi\u00f5es, facilitando o trabalho destes \u00faltimos, e esta rendi\u00e7\u00e3o \u00e9 para eles um motivo de satisfa\u00e7\u00e3o porque afinal s\u00e3o vistos por algu\u00e9m enquanto levam a vida \u2013 e n\u00e3o importa se \u00e0s vezes vivam como criminosos ou como imbecis.\tA verdade tamb\u00e9m \u00e9 que, j\u00e1 que todos podem saber tudo de todos, o excesso de informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode produzir nada al\u00e9m de confus\u00e3o, rumor e sil\u00eancio. Mas, para os espionados, parece \u00f3timo que eles mesmos e seus segredos mais \u00edntimos sejam conhecidos pelo menos pelos amigos, vizinhos, e possivelmente at\u00e9 pelos inimigos, pois este \u00e9 o \u00fanico modo de sentirem-se vivos, parte ativa do corpo social.(Umberto Eco. Pape sat\u00e0n aleppe: Cr\u00f4nicas de uma sociedade l\u00edquida. Editora Record, Rio de Janeiro: 2017. Adaptado)","id":524134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A perda da privacidade <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm dos problemas do nosso tempo, uma obsess\u00e3o mais ou menos generalizada, \u00e9 a privacidade. Para dizer de maneira muito, mas muito simples, significa que cada um tem o direito de tratar da pr\u00f3pria vida sem que todos fiquem sabendo. Por isso, \u00e9 preocupante que, atrav\u00e9s dos nossos cart\u00f5es de cr\u00e9dito, algu\u00e9m possa ficar sabendo o que compramos, em que hotel ficamos e onde jantamos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tParece, portanto, que a privacidade \u00e9 um bem que todos querem defender a qualquer custo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas a pergunta \u00e9: as pessoas realmente se importam tanto com a privacidade? Antes, a amea\u00e7a \u00e0 privacidade era a fofoca, e o que tem\u00edamos na fofoca era o atentado \u00e0 nossa reputa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. No entanto, talvez por causa da chamada sociedade l\u00edquida, na qual todos est\u00e3o em crise de identidade e de valores e n\u00e3o sabem onde buscar os pontos de refer\u00eancia para definir-se, o \u00fanico modo de adquirir reconhecimento social \u00e9 \u201cmostrar-se\u201d \u2013 a qualquer custo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE assim, os c\u00f4njuges que antigamente escondiam zelosamente suas diverg\u00eancias participam de programas de gosto duvidoso para interpretar tanto o papel do ad\u00faltero quanto o do tra\u00eddo, para del\u00edrio do p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFoi publicado recentemente um artigo de Zygmunt Bauman revelando que as redes sociais, que representam um instrumento de vigil\u00e2ncia de pensamentos e emo\u00e7\u00f5es alheios, s\u00e3o realmente usadas pelos v\u00e1rios poderes com fun\u00e7\u00f5es de controle, gra\u00e7as tamb\u00e9m \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o entusi\u00e1stica de seus usu\u00e1rios. Bauman fala de \u201csociedade confessional que eleva a autoexposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 categoria de prova eminente e mais acess\u00edvel, al\u00e9m de verossimilmente mais eficaz, de exist\u00eancia social\u201d. Em outras palavras, pela primeira vez na hist\u00f3ria da humanidade, os espionados colaboram com os espi\u00f5es, facilitando o trabalho destes \u00faltimos, e esta rendi\u00e7\u00e3o \u00e9 para eles um motivo de satisfa\u00e7\u00e3o porque afinal s\u00e3o vistos por algu\u00e9m enquanto levam a vida \u2013 e n\u00e3o importa se \u00e0s vezes vivam como criminosos ou como imbecis.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA verdade tamb\u00e9m \u00e9 que, j\u00e1 que todos podem saber tudo de todos, o excesso de informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode produzir nada al\u00e9m de confus\u00e3o, rumor e sil\u00eancio. Mas, para os espionados, parece \u00f3timo que eles mesmos e seus segredos mais \u00edntimos sejam conhecidos pelo menos pelos amigos, vizinhos, e possivelmente at\u00e9 pelos inimigos, pois este \u00e9 o \u00fanico modo de sentirem-se vivos, parte ativa do corpo social.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Umberto Eco. <em>Pape sat\u00e0n aleppe:<\/em> Cr\u00f4nicas de uma sociedade l\u00edquida. Editora Record, Rio de Janeiro: 2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2327830","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei que autorizar a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista dever\u00e1 dispor sobre as diretrizes e restri\u00e7\u00f5es a serem consideradas na elabora\u00e7\u00e3o do estatuto da companhia, em especial sobre constitui\u00e7\u00e3o e funcionamento do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, observados o n\u00famero m\u00ednimo de 7 e o n\u00famero m\u00e1ximo de: ","provas":[{"id":76346,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-assistente-tecnico-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:36:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2327055,"hashId":"be71e382ded73f2ec4c13830bb2ca6da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que autorizar a cria\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista dever\u00e1 dispor sobre as diretrizes e restri\u00e7\u00f5es a serem consideradas na elabora\u00e7\u00e3o do estatuto da companhia, em especial sobre constitui\u00e7\u00e3o e funcionamento do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, observados o n\u00famero m\u00ednimo de 7 e o n\u00famero m\u00e1ximo de: <\/p>","resposta":9191005,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 membros.","id":9191003,"corpo":"<p>9 membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 membros.","id":9191004,"corpo":"<p>10 membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11 membros.","id":9191005,"corpo":"<p>11 membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 membros.","id":9191006,"corpo":"<p>12 membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13 membros. ","id":9191007,"corpo":"<p>13 membros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 36 a 38 se referem \u00e0 Lei n\u00ba 13.303\/16, que disp\u00f5e sobre o estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. ","id":524062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 36 a 38 se referem \u00e0 Lei n\u00ba 13.303\/16, que disp\u00f5e sobre o estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista","oab":false,"nome":"T\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0s empresas p\u00fablicas e \u00e0s sociedades de economia mista","pai":422365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422366,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-disposicoes-aplicaveis-as-empresas-publicas-e-as-sociedades-de-economia-mista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do regime societ\u00e1rio da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do regime societ\u00e1rio da empresa p\u00fablica e da sociedade de economia mista","pai":422366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422368,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-regime-societario-da-empresa-publica-e-da-sociedade-de-economia-mista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o","pai":422368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422372,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-conselho-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a suposi\u00e7\u00e3o na teoria da flex\u00e3o de vigas, analise as assertivas abaixo:I. O material \u00e9 homog\u00eaneo.II. O material \u00e9 isotr\u00f3pico.III. O m\u00f3dulo de Young \u00e9 o mesmo em tra\u00e7\u00e3o e compress\u00e3o.IV. Cada camada \u00e9 independente para expandir ou contrair.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:38:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":2290706,"hashId":"37bddb4e7e49e85245e072390d3a3c58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a suposi\u00e7\u00e3o na teoria da flex\u00e3o de vigas, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O material \u00e9 homog\u00eaneo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O material \u00e9 isotr\u00f3pico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O m\u00f3dulo de Young \u00e9 o mesmo em tra\u00e7\u00e3o e compress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cada camada \u00e9 independente para expandir ou contrair.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9028362,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9028358,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9028359,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9028360,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9028361,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9028362,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estabilidade de Taludes","oab":false,"nome":"Estabilidade de Taludes","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":428003,"slug":"engenharia-de-minas-estabilidade-de-taludes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na POO, um objeto \u00e9 definido como uma constru\u00e7\u00e3o de software que encapsula somente estado, e n\u00e3o comportamento.","provas":[{"id":91389,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 09:53:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2599004,"hashId":"b229828c0365878a9e8d01fc5f8f2e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na POO, um objeto \u00e9 definido como uma constru\u00e7\u00e3o de <em>software <\/em>que encapsula somente estado, e n\u00e3o comportamento.<\/p>","resposta":10367353,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367352,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367353,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos aspectos das linguagens de programa\u00e7\u00e3o e das estruturas de dados e da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos (POO), julgue os itens de 81 a 85.","id":555084,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos aspectos das linguagens de programa\u00e7\u00e3o e das estruturas de dados e da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos (POO), julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cl\u00e1usula GROUP BY foi inserida em local indevido, visto que ela n\u00e3o pode ser usada em subconsultas.","provas":[{"id":91389,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:15:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2599034,"hashId":"e513fe2f6fdcc8815506927fd82710db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cl\u00e1usula <span class=\"ql-font-monospace\">GROUP BY<\/span> foi inserida em local indevido, visto que ela n\u00e3o pode ser usada em subconsultas.<\/p>","resposta":10367412,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367410,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367412,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SELECT T1.MATRICULA, T1.FOTO_ALUNO, T2.MAX_DATA_LANCAMENTOFROM (SELECT MATRICULA, MAX(DATA_LANCAMENTO) as MAX_DATA_LANCAMENTOFROM FOTOGROUP BY MATRICULA) T2INNER JOIN FOTO T1 ON T1.MATRICULA = T2.MATRICULAAND T1.DATA_LANCAMENTO = T2.MAX_DATA_LANCAMENTO;Considerando o script SQL apresentado acima, julgue os itens de 91 a 95.","id":555088,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT T1.MATRICULA, T1.FOTO_ALUNO, T2.MAX_DATA_LANCAMENTO<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">FROM (SELECT MATRICULA, MAX(DATA_LANCAMENTO) as MAX_DATA_LANCAMENTO<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">FROM FOTO<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">GROUP BY MATRICULA<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">) T2<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">INNER JOIN FOTO T1 ON T1.MATRICULA = T2.MATRICULA<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">AND T1.DATA_LANCAMENTO = T2.MAX_DATA_LANCAMENTO;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o <em>script <\/em>SQL apresentado acima, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Echapor\u00e3","sigla":"","id":5304,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-echapora-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a principal mensagem de Paulo Freire \u00e9 de que:","provas":[{"id":75855,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Echapor\u00e3","sigla":"","id":5304,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-echapora-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-echapora-sp-2022-instituto-unique-auxiliar-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de Echapor\u00e3 - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 10:59:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2358198,"hashId":"77322f6e043b6700132a6106102da89c","enunciado":"<p>De acordo com o texto, a principal mensagem de Paulo Freire \u00e9 de que:<\/p>","resposta":9326625,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 satisfat\u00f3ria para mudar a sociedade.","id":9326623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 satisfat\u00f3ria para mudar a sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 muito dif\u00edcil diminuirmos as diferen\u00e7as entre as pessoas. ","id":9326624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 muito dif\u00edcil diminuirmos as diferen\u00e7as entre as pessoas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve existir coer\u00eancia entre o que falamos e nossas atitudes. ","id":9326625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve existir coer\u00eancia entre o que falamos e nossas atitudes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando se opta pelo progresso, as diferen\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o aceitas. ","id":9326626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando se opta pelo progresso, as diferen\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o aceitas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 e 05. \"... a educa\u00e7\u00e3o sozinha n\u00e3o transforma a sociedade, sem ela tampouco a sociedade muda. Se a nossa op\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo progresso, se estamos a favor da vida, da justi\u00e7a, do direito e da conviv\u00eancia com as diferen\u00e7as e n\u00e3o sua nega\u00e7\u00e3o, n\u00e3o temos outro caminho, a n\u00e3o ser diminuir a dist\u00e2ncia entre o que dizemos e o que fazemos.\" (Paulo Freire. Adaptado)","id":527485,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 e 05. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\"... a educa\u00e7\u00e3o sozinha n\u00e3o transforma a sociedade, sem ela tampouco a sociedade muda. Se a nossa op\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo progresso, se estamos a favor da vida, da justi\u00e7a, do direito e da conviv\u00eancia com as diferen\u00e7as e n\u00e3o sua nega\u00e7\u00e3o, n\u00e3o temos outro caminho, a n\u00e3o ser diminuir a dist\u00e2ncia entre o que dizemos e o que fazemos.\" <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Paulo Freire. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2358198","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No editor de planilha eletr\u00f4nica MS-Excel 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), uma planilha estava sendo editada quando o usu\u00e1rio decidiu alterar o layout de p\u00e1gina dessa planilha, visando uma impress\u00e3o futura na forma desejada. As op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para orienta\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina de uma planilha no MS-Excel 2016 s\u00e3o","provas":[{"id":81633,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2022-vunesp-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Investigador de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 09:57:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2402537,"hashId":"41da0f482ffd94992df13b51f1bedd6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No editor de planilha eletr\u00f4nica MS-Excel 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), uma planilha estava sendo editada quando o usu\u00e1rio decidiu alterar o <em>layout <\/em>de p\u00e1gina dessa planilha, visando uma impress\u00e3o futura na forma desejada. As op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis para orienta\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina de uma planilha no MS-Excel 2016 s\u00e3o<\/p>","resposta":9511558,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"larga e estreita.","id":9511554,"corpo":"<p>larga e estreita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"of\u00edcio e carta.","id":9511555,"corpo":"<p>of\u00edcio e carta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normal e reverso.","id":9511556,"corpo":"<p>normal e reverso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plana e 3D.","id":9511557,"corpo":"<p>plana e 3D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retrato e paisagem.","id":9511558,"corpo":"<p>retrato e paisagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2402537","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0s principais caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es do sel\u00eanio, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)O sel\u00eanio atua na fertilidade masculina. (__)O sel\u00eanio est\u00e1 envolvido no metabolismo dos horm\u00f4nios da tireoide. (__)O sel\u00eanio \u00e9 essencial para o funcionamento eficiente de muitos aspectos do sistema imunol\u00f3gico. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":76049,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:40:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2297613,"hashId":"822176c5034379ef4d2c05d8acf8393e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0s principais caracter\u00edsticas e fun\u00e7\u00f5es do sel\u00eanio, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O sel\u00eanio atua na fertilidade masculina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O sel\u00eanio est\u00e1 envolvido no metabolismo dos horm\u00f4nios da tireoide. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O sel\u00eanio \u00e9 essencial para o funcionamento eficiente de muitos aspectos do sistema imunol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9057240,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9057239,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V. ","id":9057240,"corpo":"<p>V, V, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":9057241,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9057242,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":9057243,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: O C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es estabelece que a aprova\u00e7\u00e3o do projeto valer\u00e1 pelo prazo de ___ meses, a partir da data do respectivo despacho, sendo que, a requerimento do interessado ser\u00e1 concedida revalida\u00e7\u00e3o do projeto por _____ meses. Em rela\u00e7\u00e3o ao licenciamento para in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 v\u00e1lido pelo prazo de ____ meses. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto. ","provas":[{"id":70738,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:50:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2162416,"hashId":"68d590427819a7c84b79f2f69d13fec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es estabelece que a aprova\u00e7\u00e3o do projeto valer\u00e1 pelo prazo de ___ meses, a partir da data do respectivo despacho, sendo que, a requerimento do interessado ser\u00e1 concedida revalida\u00e7\u00e3o do projeto por _____ meses. Em rela\u00e7\u00e3o ao licenciamento para in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 v\u00e1lido pelo prazo de ____ meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as lacunas do texto. <\/p>","resposta":8475768,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 \u2022 6 \u2022 6 ","id":8475766,"corpo":"<p>12 \u2022 6 \u2022 6 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 \u2022 6 \u2022 12 ","id":8475767,"corpo":"<p>12 \u2022 6 \u2022 12 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 \u2022 12 \u2022 9 ","id":8475768,"corpo":"<p>12 \u2022 12 \u2022 9 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 \u2022 6 \u2022 12 ","id":8475769,"corpo":"<p>18 \u2022 6 \u2022 12 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 \u2022 12 \u2022 6 ","id":8475770,"corpo":"<p>18 \u2022 12 \u2022 6 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Pinhalzinho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Pinhalzinho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430146,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-pinhalzinho-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao parcelamento do solo urbano, consideram-se loteamentos populares aqueles que apresentam caracter\u00edsticas especiais e sejam destinados especificamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixo poder aquisitivo. A execu\u00e7\u00e3o destes loteamentos ser\u00e1 de compet\u00eancia do Poder P\u00fablico Municipal, que poder\u00e1 faz\u00ea-lo isoladamente, em conv\u00eanio com \u00f3rg\u00e3os federais ou estaduais, com cooperativas habitacionais ou com a iniciativa privada, desde que vinculada a um programa de habita\u00e7\u00f5es populares. Neste contexto, a \u00e1rea m\u00ednima dos lotes ser\u00e1 de ___m2, com testada m\u00ednima de _____m, devendo obedecer ainda a algumas caracter\u00edsticas espec\u00edficas e demais dispositivos constantes da legisla\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto. ","provas":[{"id":70738,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:50:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2162556,"hashId":"ae186c978cedd25f266673dc59ed7b99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao parcelamento do solo urbano, consideram-se loteamentos populares aqueles que apresentam caracter\u00edsticas especiais e sejam destinados especificamente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixo poder aquisitivo. A execu\u00e7\u00e3o destes loteamentos ser\u00e1 de compet\u00eancia do Poder P\u00fablico Municipal, que poder\u00e1 faz\u00ea-lo isoladamente, em conv\u00eanio com \u00f3rg\u00e3os federais ou estaduais, com cooperativas habitacionais ou com a iniciativa privada, desde que vinculada a um programa de habita\u00e7\u00f5es populares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste contexto, a \u00e1rea m\u00ednima dos lotes ser\u00e1 de ___m<sup>2<\/sup>, com testada m\u00ednima de _____m, devendo obedecer ainda a algumas caracter\u00edsticas espec\u00edficas e demais dispositivos constantes da legisla\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as lacunas do texto. <\/p>","resposta":8476466,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250,00 \u2022 12,00 ","id":8476466,"corpo":"<p>250,00 \u2022 12,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250,00 \u2022 15,00 ","id":8476467,"corpo":"<p>250,00 \u2022 15,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"280,00 \u2022 12,00 ","id":8476468,"corpo":"<p>280,00 \u2022 12,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360,00 \u2022 12,00 ","id":8476469,"corpo":"<p>360,00 \u2022 12,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"360,00 \u2022 15,00 ","id":8476470,"corpo":"<p>360,00 \u2022 15,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Pinhalzinho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Pinhalzinho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430146,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-pinhalzinho-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The final \u2013ed in the verb \u201cstopped\u201d (line 1) and the final \u2013ed in the adjective \u201cstressed\u201d (line 12) are both pronounced the same way. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599168,"hashId":"c9b8b6074cfbce4803edc216c63a0594","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The final <strong>\u2013ed<\/strong> in the verb \u201cstopped\u201d (line 1) and the final <strong>\u2013ed<\/strong> in the adjective \u201cstressed\u201d (line 12) are both pronounced the same way. <\/p>","resposta":10367680,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367680,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367681,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 92 to 102.1 _____ I saw a dear friend a few days ago. I stopped by toask her how she was doing, how her family was. She lookedup, voice lowered, and just whimpered: \u201cI\u2019m so busy\u2026 I am4 _ so busy\u2026 have so much going on\u201d. The tone wasexacerbated, tired, even overwhelmed. ___ How did we end up living like this? Why do we do7 _ this to ourselves? Why do we do this to our children? Whendid we forget that we are human beings, not human doings?And it is not only adults. Whatever happened to a10 _ world in which kids get muddy, get dirty, get messy, andheavens, get bored? Do we have to love our children somuch that we overschedule them, making them stressed13 _ and busy \u2014 just like us? ___ What happened to a world in which we can sit withthe people we love so much and have slow conversations16 _ about the state of our heart and soul, conversations thatslowly unfold, conversations with pregnant pauses andsilences that we are in no rush to fill?19 ___ This disease of being \u201cbusy\u201d (and let\u2019s call it what itis, the dis-ease of being busy, when we are never at ease) isspiritually destructive to our health and wellbeing. It saps22 _ our ability to be fully present with those we love the mostin our families, and keeps us from forming the kind ofcommunity that we all so desperately crave.The Disease of Being Busy.Internet: &lt;https:\/\/onbeing.org&gt; (adapted).Based on the text, judge the items from 92 to 102.","id":555109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 92 to 102.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>I saw a dear friend a few days ago. I stopped by to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ask her how she was doing, how her family was. She looked<\/p><p style=\"text-align: justify;\">up, voice lowered, and just whimpered: \u201cI\u2019m so busy\u2026 I am<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>so busy\u2026 have so much going on\u201d. The tone was<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exacerbated, tired, even overwhelmed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>How did we end up living like this? Why do we do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>this to ourselves? Why do we do this to our children? When<\/p><p style=\"text-align: justify;\">did we forget that we are human beings, not human doings?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">And it is not only adults. Whatever happened to a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>world in which kids get muddy, get dirty, get messy, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">heavens, get bored? Do we have to love our children so<\/p><p style=\"text-align: justify;\">much that we overschedule them, making them stressed<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>and busy \u2014 just like us?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>What happened to a world in which we can sit with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the people we love so much and have slow conversations<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>about the state of our heart and soul, conversations that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">slowly unfold, conversations with pregnant pauses and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">silences that we are in no rush to fill?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>This disease of being \u201cbusy\u201d (and let\u2019s call it what it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">is, the dis-ease of being busy, when we are never at ease) is<\/p><p style=\"text-align: justify;\">spiritually destructive to our health and wellbeing. It saps<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>our ability to be fully present with those we love the most<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in our families, and keeps us from forming the kind of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">community that we all so desperately crave.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>The Disease of Being Busy.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/onbeing.org&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>92 <\/strong>to <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 102","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para ler um conte\u00fado do RSS, o usu\u00e1rio pode utilizar um programa leitor de RSS, como, por exemplo, o FeedReader.","provas":[{"id":91389,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":3859,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:27:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":200,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Informa\u00e7\u00f5es)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2599052,"hashId":"34649a7804785da8d834828d2ab57896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ler um conte\u00fado do RSS, o usu\u00e1rio pode utilizar um programa leitor de RSS, como, por exemplo, o FeedReader.<\/p>","resposta":10367448,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367448,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367449,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 programa\u00e7\u00e3o Java (arquitetura J2EE) e ao RSS (Really Simple Syndication), julgue os itens de 96 a 100.","id":555091,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 programa\u00e7\u00e3o Java (arquitetura J2EE) e ao RSS (<em>Really Simple Syndication<\/em>), julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dia do Trabalho surgiu:","provas":[{"id":79621,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-auxiliar-de-limpeza-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2022"},{"id":79620,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-auxiliar-de-cozinha-3","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Cozinha - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-24 10:37:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2378518,"hashId":"d83138a9879bf03a068075ec8961cfd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Dia do Trabalho surgiu:<\/p>","resposta":9412965,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir das lutas de trabalhadores por mais direitos trabalhistas.","id":9412965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir das lutas de trabalhadores por mais direitos trabalhistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a revolta dos trabalhadores rurais no mundo todo.","id":9412966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a revolta dos trabalhadores rurais no mundo todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com as condi\u00e7\u00f5es desumanas de trabalho dos garimpos do Brasil.","id":9412967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com as condi\u00e7\u00f5es desumanas de trabalho dos garimpos do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s de um decreto do presidente dos Estados Unidos.","id":9412968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s de um decreto do presidente dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s de uma greve geral que aconteceu na Inglaterra.","id":9412969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s de uma greve geral que aconteceu na Inglaterra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 03 e 04. \u201cNo dia 1\u00ba de maio, comemora-se o Dia do Trabalho. A data surgiu de uma situa\u00e7\u00e3o de conflito entre trabalhadores e patr\u00f5es em raz\u00e3o de uma greve geral que aconteceu em 1\u00ba de maio de 1886, em Chicago, centro industrial dos Estados Unidos. Na ocasi\u00e3o, os trabalhadores revoltados com as condi\u00e7\u00f5es desumanas de trabalho sa\u00edram \u00e0s ruas para fazer suas reivindica\u00e7\u00f5es.\u201dhttps:\/\/www.oabsp.org.br","id":529751,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 03 e 04. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo dia 1\u00ba de maio, comemora-se o Dia do Trabalho. A data surgiu de uma situa\u00e7\u00e3o de conflito entre trabalhadores e patr\u00f5es em raz\u00e3o de uma greve geral que aconteceu em 1\u00ba de maio de 1886, em Chicago, centro industrial dos Estados Unidos. Na ocasi\u00e3o, os trabalhadores revoltados com as condi\u00e7\u00f5es desumanas de trabalho sa\u00edram \u00e0s ruas para fazer suas reivindica\u00e7\u00f5es.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/www.oabsp.org.br<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2378518","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo de coc\u00e7\u00e3o, ocorre transfer\u00eancia de energia de uma fonte de calor para o alimento. Esta energia vai modificar as estruturas moleculares dos alimentos. Sendo assim, assinale a alternativa que corresponde ao tipo de calor utilizado para fritar um alimento:","provas":[{"id":76049,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:43:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2297640,"hashId":"641a29c5326025ee7144211be2a89a0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de coc\u00e7\u00e3o, ocorre transfer\u00eancia de energia de uma fonte de calor para o alimento. Esta energia vai modificar as estruturas moleculares dos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, assinale a alternativa que corresponde ao tipo de calor utilizado para fritar um alimento:<\/p>","resposta":9057370,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coc\u00e7\u00e3o em l\u00edquido.","id":9057368,"corpo":"<p>Coc\u00e7\u00e3o em l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calor seco sem gordura.","id":9057369,"corpo":"<p>Calor seco sem gordura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calor seco com gordura.","id":9057370,"corpo":"<p>Calor seco com gordura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Calor \u00famido sem gordura.","id":9057371,"corpo":"<p>Calor \u00famido sem gordura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coc\u00e7\u00e3o com calor misto. ","id":9057372,"corpo":"<p>Coc\u00e7\u00e3o com calor misto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: Na execu\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es com estrutura em madeira, de acordo com o C\u00f3digo de Obras, ser\u00e1 exigido afastamento m\u00ednimo lateral de _____m , p\u00e9-direito igual ou superior a _____m e o m\u00e1ximo de ___ pavimento(s), e edifica\u00e7\u00f5es unifamiliares. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto. ","provas":[{"id":70738,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-arquiteto","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 10:49:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2162331,"hashId":"f2df5e28b78cd3c382b9deae6d1947c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na execu\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es com estrutura em madeira, de acordo com o C\u00f3digo de Obras, ser\u00e1 exigido afastamento m\u00ednimo lateral de _____m , p\u00e9-direito igual ou superior a _____m e o m\u00e1ximo de ___ pavimento(s), e edifica\u00e7\u00f5es unifamiliares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as lacunas do texto. <\/p>","resposta":8475342,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,25 \u2022 2,25 \u2022 1 ","id":8475341,"corpo":"<p>1,25 \u2022 2,25 \u2022 1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,50 \u2022 2,50 \u2022 2 ","id":8475342,"corpo":"<p>1,50 \u2022 2,50 \u2022 2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,50 \u2022 2,80 \u2022 1 ","id":8475343,"corpo":"<p>1,50 \u2022 2,80 \u2022 1 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,50 \u2022 3,00 \u2022 2 ","id":8475344,"corpo":"<p>1,50 \u2022 3,00 \u2022 2 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,80 \u2022 2,50 \u2022 1","id":8475345,"corpo":"<p>1,80 \u2022 2,50 \u2022 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Pinhalzinho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Pinhalzinho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430146,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-pinhalzinho-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Scientists divide trees according to how they reproduce, based on the process of how they renew their leaves and how much they live. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599189,"hashId":"eabe83f662ebc610d9aab15b36d4677c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Scientists divide trees according to how they reproduce, based on the process of how they renew their leaves and how much they live. <\/p>","resposta":10367723,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367722,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367723,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 113 to 120.1 ____ Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living thingson Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.4 ____ Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particlesthat grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees growtheir seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known7_ as broad-leaved or flowering trees.____ Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round arecalled evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.What are trees? Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 113 to 120.","id":555111,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 113 to 120.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Trees are tall, woody plants. They usually have a stem called a trunk. Trees are the largest and oldest living things<\/p><p style=\"text-align: justify;\">on Earth. Some trees live for hundreds or even thousands of years. There are more than 80,000 species, or types, of tree.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Well-known trees include birches, firs, maples, palms, and pines.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists divide trees into groups based on how they reproduce. Some trees reproduce with spores, or particles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that grow into new plants. They are called tree ferns. Most trees reproduce with seeds. Some seed-bearing trees grow<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their seeds in cones. They are called conifers. Most seed-bearing trees grow their seeds in fruits or pods. They are known<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>as broad-leaved or flowering trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Scientists also group trees based on whether they lose their leaves. Trees that keep their leaves year-round are<\/p><p style=\"text-align: justify;\">called evergreens. Trees that lose their leaves during the winter are called deciduous trees.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>What are trees?<\/strong> Internet: &lt;https:\/\/kids.britannica.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>113 <\/strong>to <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 120","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The term \u201cstall\u201d (line 6) could be correctly replaced with stop, without this changing the meaning of the text. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599146,"hashId":"9c8e5307867f0488f56c4dfde0ff9541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The term \u201cstall\u201d (line 6) could be correctly replaced with <strong>stop<\/strong>, without this changing the meaning of the text. <\/p>","resposta":10367636,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367636,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367637,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 71 to 81.1 ______ Studies have shown that people who utilise theirbrains more through furthering their language tend to havelower rates of dementia and memory problems later in life4 __regardless of education levels, gender or occupation.As more research is being done, it is increasingly apparentthat learning at least one more language can delay or stall7 __the development process of Alzheimer\u2019s and dementia. Inthe past, studies have shown that people who are bilingualshow symptoms of Alzheimer\u2019s disease and dementia10 __around 4.5 \u2013 5 years later than people who speak just onelanguage. It has been suggested that this is due to bilingualpeople having a greater cognitive reserve, meaning that the13 __brain will be more resilient to the damage taking place fromAlzheimer\u2019s.Can learning language help prevent dementia?Internet: &lt;https:\/\/glasgowmemoryclinic.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 71 to 81.","id":555107,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 71 to 81.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Studies have shown that people who utilise their<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brains more through furthering their language tend to have<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lower rates of dementia and memory problems later in life<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>regardless of education levels, gender or occupation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As more research is being done, it is increasingly apparent<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that learning at least one more language can delay or stall<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>the development process of Alzheimer\u2019s and dementia. In<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the past, studies have shown that people who are bilingual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">show symptoms of Alzheimer\u2019s disease and dementia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>around 4.5 \u2013 5 years later than people who speak just one<\/p><p style=\"text-align: justify;\">language. It has been suggested that this is due to bilingual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">people having a greater cognitive reserve, meaning that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>brain will be more resilient to the damage taking place from<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alzheimer\u2019s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Can learning language help prevent dementia?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/glasgowmemoryclinic.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>71 <\/strong>to <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 81","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201caddressed\u201d (line 11) shows the exact location of the equipment necessary to record the signals for the specific electrophysiology testing. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599158,"hashId":"d0867f14297ec62a217a147794ccd5f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The word \u201caddressed\u201d (line 11) shows the exact location of the equipment necessary to record the signals for the specific electrophysiology testing. <\/p>","resposta":10367661,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367660,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367661,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 82 to 91.1 _____ Electrophysiology is the branch of neurosciencethat explores the electrical activity of living neuronsand investigates the molecular and cellular processes4 _ that govern their signaling. Neurons communicateusing electrical and chemical signals. Electrophysiologytechniques listen in on these signals by measuring electrical7 _ activity, allowing scientists to decode intercellular andintracellular messages. Electrophysiology is a major tool inunderstanding how information is processed in the brain.10_ Each electrophysiology lab setup is different, reflecting thequestions being addressed, the requirements of theexperiment, and the personal preferences of the13_ investigators. There is, however, a standard set ofequipment necessary and desirable to record electricalsignals from neurons. Electrophysiology testing is used16_ primarily in patients who have an arrhythmia diagnosed.Occasionally, if a patient presents with palpitations thatappear to be consistent with or highly suspicious of a19 _ supraventricular tachycardia, then an electrophysiology testmay be useful without further diagnostic evaluation.Internet: &lt;https:\/\/www.sciencedirect.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 82 to 91.","id":555108,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 82 to 91.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Electrophysiology is the branch of neuroscience<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that explores the electrical activity of living neurons<\/p><p style=\"text-align: justify;\">and investigates the molecular and cellular processes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>that govern their signaling. Neurons communicate<\/p><p style=\"text-align: justify;\">using electrical and chemical signals. Electrophysiology<\/p><p style=\"text-align: justify;\">techniques listen in on these signals by measuring electrical<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>activity, allowing scientists to decode intercellular and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intracellular messages. Electrophysiology is a major tool in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">understanding how information is processed in the brain.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Each electrophysiology lab setup is different, reflecting the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">questions being addressed, the requirements of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">experiment, and the personal preferences of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>investigators. There is, however, a standard set of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">equipment necessary and desirable to record electrical<\/p><p style=\"text-align: justify;\">signals from neurons. Electrophysiology testing is used<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>primarily in patients who have an arrhythmia diagnosed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Occasionally, if a patient presents with palpitations that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">appear to be consistent with or highly suspicious of a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>supraventricular tachycardia, then an electrophysiology test<\/p><p style=\"text-align: justify;\">may be useful without further diagnostic evaluation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.sciencedirect.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>82 <\/strong>to <strong>91<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 91","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201clittle\u201d (line 16) is a quantifier and is used with both countable and uncountable nouns. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599181,"hashId":"b6cdaab425ddec54ef78005ac44cb6e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The word \u201clittle\u201d (line 16) is a quantifier and is used with both countable and uncountable nouns. <\/p>","resposta":10367707,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367706,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367707,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 103 to 112.1 _____ Narcissists might have \u201cgrandiose\u201d delusions abouttheir own importance and an absence of \u201cshame\u201d \u2014 butpsychologists say they are also likely to be happier than4 _ most people. Psychologist Dr Kostas Papageorgiou saysnegative responses to narcissism can overlook the positivebenefits to the narcissists themselves.7 ___ An ongoing study of narcissism by researchers atQueen's University Belfast has found such people mightinfuriate others but are less likely to be stressed or10 _ depressed. The researchers have been trying to understandwhy narcissism appears to be \u201con the rise in modernsocieties\u201d \u2014 in politics, social media and celebrity13 _ culture \u2014 if it is also seen as being \u201csocially toxic\u201d.They define narcissists as being likely to \u201cengage inrisky behaviour, hold an unrealistic superior view of16 _ themselves, are over-confident, show little empathy forothers, and have little shame or guilt\u201d. With such negativequalities, the researchers wanted to know why narcissism19 _ seemed to be so visible and often rewarded rather thanpenalised. ___ \u201cWhile of course not all dimensions of narcissism22 _ are good, certain aspects can lead to positive outcomes,\u201dsays Dr Papageorgiou. Such psychological traits should \u201cnotbe seen as either good or bad but as products of evolution25 _ and expressions of human nature that may be beneficial orharmful depending on the context\u201d.Sean Coughlan. Narcissists \u2018horrible people but happy\u2019.Internet: &lt;https:\/\/www.bbc.com&gt; (adapted).Based on the text, judge the items from 103 to 112.","id":555110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 103 to 112.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Narcissists might have \u201cgrandiose\u201d delusions about<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their own importance and an absence of \u201cshame\u201d \u2014 but<\/p><p style=\"text-align: justify;\">psychologists say they are also likely to be happier than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> most people. Psychologist Dr Kostas Papageorgiou says<\/p><p style=\"text-align: justify;\">negative responses to narcissism can overlook the positive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">benefits to the narcissists themselves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>An ongoing study of narcissism by researchers at<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Queen's University Belfast has found such people might<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infuriate others but are less likely to be stressed or<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> depressed. The researchers have been trying to understand<\/p><p style=\"text-align: justify;\">why narcissism appears to be \u201con the rise in modern<\/p><p style=\"text-align: justify;\">societies\u201d \u2014 in politics, social media and celebrity<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> culture \u2014 if it is also seen as being \u201csocially toxic\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">They define narcissists as being likely to \u201cengage in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">risky behaviour, hold an unrealistic superior view of<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> themselves, are over-confident, show little empathy for<\/p><p style=\"text-align: justify;\">others, and have little shame or guilt\u201d. With such negative<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualities, the researchers wanted to know why narcissism<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> seemed to be so visible and often rewarded rather than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">penalised.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u201cWhile of course not all dimensions of narcissism<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> are good, certain aspects can lead to positive outcomes,\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">says Dr Papageorgiou. Such psychological traits should \u201cnot<\/p><p style=\"text-align: justify;\">be seen as either good or bad but as products of evolution<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> and expressions of human nature that may be beneficial or<\/p><p style=\"text-align: justify;\">harmful depending on the context\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Sean Coughlan. <strong>Narcissists \u2018horrible people but happy\u2019.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.bbc.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>103<\/strong> to <strong>112<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 112","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Electrophysiology is a science used to scrutinize our brains in order to examine how information is processed by the electrical activity developed inside of it. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599153,"hashId":"b3a45596609c02fe46fe2da37d12cdc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Electrophysiology is a science used to scrutinize our brains in order to examine how information is processed by the electrical activity developed inside of it. <\/p>","resposta":10367650,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367650,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367651,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 82 to 91.1 _____ Electrophysiology is the branch of neurosciencethat explores the electrical activity of living neuronsand investigates the molecular and cellular processes4 _ that govern their signaling. Neurons communicateusing electrical and chemical signals. Electrophysiologytechniques listen in on these signals by measuring electrical7 _ activity, allowing scientists to decode intercellular andintracellular messages. Electrophysiology is a major tool inunderstanding how information is processed in the brain.10_ Each electrophysiology lab setup is different, reflecting thequestions being addressed, the requirements of theexperiment, and the personal preferences of the13_ investigators. There is, however, a standard set ofequipment necessary and desirable to record electricalsignals from neurons. Electrophysiology testing is used16_ primarily in patients who have an arrhythmia diagnosed.Occasionally, if a patient presents with palpitations thatappear to be consistent with or highly suspicious of a19 _ supraventricular tachycardia, then an electrophysiology testmay be useful without further diagnostic evaluation.Internet: &lt;https:\/\/www.sciencedirect.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 82 to 91.","id":555108,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 82 to 91.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Electrophysiology is the branch of neuroscience<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that explores the electrical activity of living neurons<\/p><p style=\"text-align: justify;\">and investigates the molecular and cellular processes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>that govern their signaling. Neurons communicate<\/p><p style=\"text-align: justify;\">using electrical and chemical signals. Electrophysiology<\/p><p style=\"text-align: justify;\">techniques listen in on these signals by measuring electrical<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>activity, allowing scientists to decode intercellular and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intracellular messages. Electrophysiology is a major tool in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">understanding how information is processed in the brain.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>Each electrophysiology lab setup is different, reflecting the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">questions being addressed, the requirements of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">experiment, and the personal preferences of the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>investigators. There is, however, a standard set of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">equipment necessary and desirable to record electrical<\/p><p style=\"text-align: justify;\">signals from neurons. Electrophysiology testing is used<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/em>primarily in patients who have an arrhythmia diagnosed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Occasionally, if a patient presents with palpitations that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">appear to be consistent with or highly suspicious of a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>supraventricular tachycardia, then an electrophysiology test<\/p><p style=\"text-align: justify;\">may be useful without further diagnostic evaluation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.sciencedirect.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>82 <\/strong>to <strong>91<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 91","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In line 11, \u201chas been\u201d is an example of the Present Perfect tense, which is formed by the Present Simple form of the verb to have and the Present Perfect form of the main verb.","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599144,"hashId":"2d8ef93272603d97257f20a4e91fa3bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In line 11, \u201chas been\u201d is an example of the Present Perfect tense, which is formed by the Present Simple form of the verb<strong> to have<\/strong> and the Present Perfect form of the main verb.<\/p>","resposta":10367633,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367632,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367633,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 71 to 81.1 ______ Studies have shown that people who utilise theirbrains more through furthering their language tend to havelower rates of dementia and memory problems later in life4 __regardless of education levels, gender or occupation.As more research is being done, it is increasingly apparentthat learning at least one more language can delay or stall7 __the development process of Alzheimer\u2019s and dementia. Inthe past, studies have shown that people who are bilingualshow symptoms of Alzheimer\u2019s disease and dementia10 __around 4.5 \u2013 5 years later than people who speak just onelanguage. It has been suggested that this is due to bilingualpeople having a greater cognitive reserve, meaning that the13 __brain will be more resilient to the damage taking place fromAlzheimer\u2019s.Can learning language help prevent dementia?Internet: &lt;https:\/\/glasgowmemoryclinic.com&gt; (adapted).According to the text, judge the items from 71 to 81.","id":555107,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 71 to 81.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______ <\/span>Studies have shown that people who utilise their<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brains more through furthering their language tend to have<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lower rates of dementia and memory problems later in life<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>regardless of education levels, gender or occupation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As more research is being done, it is increasingly apparent<\/p><p style=\"text-align: justify;\">that learning at least one more language can delay or stall<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>the development process of Alzheimer\u2019s and dementia. In<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the past, studies have shown that people who are bilingual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">show symptoms of Alzheimer\u2019s disease and dementia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>around 4.5 \u2013 5 years later than people who speak just one<\/p><p style=\"text-align: justify;\">language. It has been suggested that this is due to bilingual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">people having a greater cognitive reserve, meaning that the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>brain will be more resilient to the damage taking place from<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alzheimer\u2019s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Can learning language help prevent dementia?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/glasgowmemoryclinic.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to the text, judge the items from <strong>71 <\/strong>to <strong>81<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 81","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In \u201crise\u201d (line 11), the letter \u201cs\u201d is pronounced like a \/z\/. ","provas":[{"id":91392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas","id":7270,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM \/ Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:02:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2599178,"hashId":"75ef657216d3c5b29a192548ec7db07f","enunciado":"<p>In \u201crise\u201d (line 11), the letter \u201cs\u201d is pronounced like a \/z\/. <\/p>","resposta":10367700,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367700,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367701,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 103 to 112.1 _____ Narcissists might have \u201cgrandiose\u201d delusions abouttheir own importance and an absence of \u201cshame\u201d \u2014 butpsychologists say they are also likely to be happier than4 _ most people. Psychologist Dr Kostas Papageorgiou saysnegative responses to narcissism can overlook the positivebenefits to the narcissists themselves.7 ___ An ongoing study of narcissism by researchers atQueen's University Belfast has found such people mightinfuriate others but are less likely to be stressed or10 _ depressed. The researchers have been trying to understandwhy narcissism appears to be \u201con the rise in modernsocieties\u201d \u2014 in politics, social media and celebrity13 _ culture \u2014 if it is also seen as being \u201csocially toxic\u201d.They define narcissists as being likely to \u201cengage inrisky behaviour, hold an unrealistic superior view of16 _ themselves, are over-confident, show little empathy forothers, and have little shame or guilt\u201d. With such negativequalities, the researchers wanted to know why narcissism19 _ seemed to be so visible and often rewarded rather thanpenalised. ___ \u201cWhile of course not all dimensions of narcissism22 _ are good, certain aspects can lead to positive outcomes,\u201dsays Dr Papageorgiou. Such psychological traits should \u201cnotbe seen as either good or bad but as products of evolution25 _ and expressions of human nature that may be beneficial orharmful depending on the context\u201d.Sean Coughlan. Narcissists \u2018horrible people but happy\u2019.Internet: &lt;https:\/\/www.bbc.com&gt; (adapted).Based on the text, judge the items from 103 to 112.","id":555110,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 103 to 112.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em>Narcissists might have \u201cgrandiose\u201d delusions about<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their own importance and an absence of \u201cshame\u201d \u2014 but<\/p><p style=\"text-align: justify;\">psychologists say they are also likely to be happier than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> most people. Psychologist Dr Kostas Papageorgiou says<\/p><p style=\"text-align: justify;\">negative responses to narcissism can overlook the positive<\/p><p style=\"text-align: justify;\">benefits to the narcissists themselves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>An ongoing study of narcissism by researchers at<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Queen's University Belfast has found such people might<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infuriate others but are less likely to be stressed or<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> depressed. The researchers have been trying to understand<\/p><p style=\"text-align: justify;\">why narcissism appears to be \u201con the rise in modern<\/p><p style=\"text-align: justify;\">societies\u201d \u2014 in politics, social media and celebrity<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> culture \u2014 if it is also seen as being \u201csocially toxic\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">They define narcissists as being likely to \u201cengage in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">risky behaviour, hold an unrealistic superior view of<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> themselves, are over-confident, show little empathy for<\/p><p style=\"text-align: justify;\">others, and have little shame or guilt\u201d. With such negative<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualities, the researchers wanted to know why narcissism<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> seemed to be so visible and often rewarded rather than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">penalised.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>\u201cWhile of course not all dimensions of narcissism<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> are good, certain aspects can lead to positive outcomes,\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">says Dr Papageorgiou. Such psychological traits should \u201cnot<\/p><p style=\"text-align: justify;\">be seen as either good or bad but as products of evolution<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> and expressions of human nature that may be beneficial or<\/p><p style=\"text-align: justify;\">harmful depending on the context\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Sean Coughlan. <strong>Narcissists \u2018horrible people but happy\u2019.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.bbc.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Based on the text, judge the items from <strong>103<\/strong> to <strong>112<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 112","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria teve uma s\u00e9rie de produtos apreendidos em seu estabelecimento sob o argumento de a comercializa\u00e7\u00e3o ser proibida no territ\u00f3rio brasileiro. Ato cont\u00ednuo, ao receber o respectivo auto de apreens\u00e3o, apresentou sua defesa, argumentando, com provas documentais, que a lista de produtos proibidos, na qual se baseara a autoridade administrativa, fora alterada em momento pret\u00e9rito. Sua defesa, no entanto, n\u00e3o foi acolhida. Ao ser notificada da decis\u00e3o, interp\u00f4s recurso administrativo endere\u00e7ado \u00e0 autoridade superior, que ocupava o \u00faltimo grau do escalonamento hier\u00e1rquico. O recurso, todavia, n\u00e3o foi conhecido por esta \u00faltima autoridade, j\u00e1 que Maria n\u00e3o atendera a um dos pressupostos de admissibilidade previstos na legisla\u00e7\u00e3o municipal, consistente na realiza\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito pr\u00e9vio correspondente a 50% do valor das mercadorias. Esse quadro permaneceu inalterado em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o.\u00c0 luz da sistem\u00e1tica afeta \u00e0 s\u00famula vinculante, Maria:","provas":[{"id":71112,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1\u00a0","sigla":"TJ AP","id":1146,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"tj-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ap-ap-2022-fgv-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AP - Juiz de Direito Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-22 12:37:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2165290,"hashId":"0927a47c054eaa31d9c4b0d967dae656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria teve uma s\u00e9rie de produtos apreendidos em seu estabelecimento sob o argumento de a comercializa\u00e7\u00e3o ser proibida no territ\u00f3rio brasileiro. Ato cont\u00ednuo, ao receber o respectivo auto de apreens\u00e3o, apresentou sua defesa, argumentando, com provas documentais, que a lista de produtos proibidos, na qual se baseara a autoridade administrativa, fora alterada em momento pret\u00e9rito. Sua defesa, no entanto, n\u00e3o foi acolhida. Ao ser notificada da decis\u00e3o, interp\u00f4s recurso administrativo endere\u00e7ado \u00e0 autoridade superior, que ocupava o \u00faltimo grau do escalonamento hier\u00e1rquico. O recurso, todavia, n\u00e3o foi conhecido por esta \u00faltima autoridade, j\u00e1 que Maria n\u00e3o atendera a um dos pressupostos de admissibilidade previstos na legisla\u00e7\u00e3o municipal, consistente na realiza\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito pr\u00e9vio correspondente a 50% do valor das mercadorias. Esse quadro permaneceu inalterado em ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica afeta \u00e0 s\u00famula vinculante, Maria:<\/p>","resposta":8489399,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve submeter a decis\u00e3o \u00e0s inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias do Judici\u00e1rio e, somente em um segundo momento, caso n\u00e3o seja anulada, ingressar com reclama\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal;","id":8489398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve submeter a decis\u00e3o \u00e0s inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias do Judici\u00e1rio e, somente em um segundo momento, caso n\u00e3o seja anulada, ingressar com reclama\u00e7\u00e3o no Supremo Tribunal Federal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode submeter a decis\u00e3o, via reclama\u00e7\u00e3o, ao Supremo Tribunal Federal, cabendo ao Tribunal anul\u00e1-la e determinar a prola\u00e7\u00e3o de outra, com aplica\u00e7\u00e3o da s\u00famula vinculante;","id":8489399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode submeter a decis\u00e3o, via reclama\u00e7\u00e3o, ao Supremo Tribunal Federal, cabendo ao Tribunal anul\u00e1-la e determinar a prola\u00e7\u00e3o de outra, com aplica\u00e7\u00e3o da s\u00famula vinculante;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 impetrar mandado de seguran\u00e7a, em raz\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o de direito l\u00edquido e certo, o qual tem preced\u00eancia em raz\u00e3o do car\u00e1ter subsidi\u00e1rio da reclama\u00e7\u00e3o;","id":8489400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente poder\u00e1 impetrar mandado de seguran\u00e7a, em raz\u00e3o da viola\u00e7\u00e3o de direito l\u00edquido e certo, o qual tem preced\u00eancia em raz\u00e3o do car\u00e1ter subsidi\u00e1rio da reclama\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode submeter a decis\u00e3o \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, j\u00e1 que a reclama\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel contra atos lastreados na lei, como \u00e9 o caso;","id":8489401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode submeter a decis\u00e3o \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, j\u00e1 que a reclama\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel contra atos lastreados na lei, como \u00e9 o caso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode submeter a decis\u00e3o \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, considerando que a narrativa n\u00e3o indica viola\u00e7\u00e3o de s\u00famula vinculante.","id":8489402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode submeter a decis\u00e3o \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, considerando que a narrativa n\u00e3o indica viola\u00e7\u00e3o de s\u00famula vinculante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 67","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reclama\u00e7\u00e3o ou reclama\u00e7\u00e3o constitucional","oab":false,"nome":"Reclama\u00e7\u00e3o ou reclama\u00e7\u00e3o constitucional","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421822,"slug":"direito-constitucional-reclamacao-ou-reclamacao-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2165290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Mato Grosso","sigla":"CBM MT","id":2397,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cbm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na per\u00edcia de um inc\u00eandio, verificou-se que, numa rede de 127 V, um disjuntor de 50 A havia desarmado. A resist\u00eancia el\u00e9trica da fia\u00e7\u00e3o, nesse caso, atingiu o valor de:","provas":[{"id":74610,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Mato Grosso","sigla":"CBM MT","id":2397,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cbm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mt-mt-2022-ufmt-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"UFMT - CBM MT - Soldado Bombeiro Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 12:16:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2245472,"hashId":"40c63a6ad254b971b8325d29246918d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na per\u00edcia de um inc\u00eandio, verificou-se que, numa rede de 127 V, um disjuntor de 50 A havia desarmado. A resist\u00eancia el\u00e9trica da fia\u00e7\u00e3o, nesse caso, atingiu o valor de:<\/p>","resposta":8835729,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5 \u03a9","id":8835727,"corpo":"<p>7,5 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,2 \u03a9","id":8835728,"corpo":"<p>1,2 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5 \u03a9","id":8835729,"corpo":"<p>2,5 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 \u03a9","id":8835730,"corpo":"<p>50 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,4 \u03a9","id":8835731,"corpo":"<p>0,4 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":"fisica\/2245472","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande","descricao":"Universidade Federal do Rio Grande - FURG","sigla":"FURG","oab":false,"id":1445,"slug":"furg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande","sigla":"FURG","id":2916,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"furg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do processo administrativo federal, regido pela Lei 9.784\/1999 (e respectivas altera\u00e7\u00f5es posteriores), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":88969,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande","sigla":"FURG","id":2916,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"furg-rs"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande","descricao":"Universidade Federal do Rio Grande - FURG","sigla":"FURG","oab":false,"id":1445,"slug":"furg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"furg-rs-2022-furg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FURG - FURG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 19:57:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2562394,"hashId":"59b7c3951da314a84a669930a3c34cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do processo administrativo federal, regido pela Lei 9.784\/1999 (e respectivas altera\u00e7\u00f5es posteriores), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10209182,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 de dez dias \u00fateis o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo, contado a partir da ci\u00eancia ou divulga\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o recorrida.","id":10209180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 de dez dias \u00fateis o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo, contado a partir da ci\u00eancia ou divulga\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o recorrida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do administrado formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente, desde que tais procedimentos sejam feitos por meio de advogado, devidamente constitu\u00eddo no processo.","id":10209181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do administrado formular alega\u00e7\u00f5es e apresentar documentos antes da decis\u00e3o, os quais ser\u00e3o objeto de considera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente, desde que tais procedimentos sejam feitos por meio de advogado, devidamente constitu\u00eddo no processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intima\u00e7\u00e3o do interessado para a efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias que exijam sua presen\u00e7a dever\u00e1 ser feita com a anteced\u00eancia m\u00ednima de tr\u00eas dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento.","id":10209182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intima\u00e7\u00e3o do interessado para a efetiva\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias que exijam sua presen\u00e7a dever\u00e1 ser feita com a anteced\u00eancia m\u00ednima de tr\u00eas dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio dar-se-\u00e1 somente por ato de of\u00edcio, sob a responsabilidade da respectiva autoridade p\u00fablica competente.","id":10209183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio dar-se-\u00e1 somente por ato de of\u00edcio, sob a responsabilidade da respectiva autoridade p\u00fablica competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atos do processo administrativo devem ser produzidos por escrito, em vern\u00e1culo, com a data e o local de sua realiza\u00e7\u00e3o e a assinatura da autoridade respons\u00e1vel, com firma reconhecida, admitindo-se, para suprir essa exig\u00eancia, a assinatura digital, devidamente certificada.","id":10209184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos do processo administrativo devem ser produzidos por escrito, em vern\u00e1culo, com a data e o local de sua realiza\u00e7\u00e3o e a assinatura da autoridade respons\u00e1vel, com firma reconhecida, admitindo-se, para suprir essa exig\u00eancia, a assinatura digital, devidamente certificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408457,"slug":"direito-administrativo-comunicacao-dos-atos-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Da Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Da Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422921,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ix-da-comunicacao-dos-atos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela abaixo referente a um estudo sobre press\u00e3o e peso. PRESS\u00c3OPESOExcessoNormalAlta0,150,05Normal0,200,60A probabilidade de um indiv\u00edduo que tem excesso de peso ter press\u00e3o alta \u00e9 de:","provas":[{"id":76077,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:11:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2309893,"hashId":"7ef7178c033d1b3aa7273f2b8a39cc46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tabela abaixo referente a um estudo sobre press\u00e3o e peso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 249px;\"><colgroup><col width=\"83\"><col width=\"83\"><col width=\"83\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PRESS\u00c3O<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">PESO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Excesso<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Normal<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Alta<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,15<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,05<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Normal<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,20<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,60<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de um indiv\u00edduo que tem excesso de peso ter press\u00e3o alta \u00e9 de:<\/p>","resposta":9114606,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,42","id":9114606,"corpo":"<p>0,42<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,43","id":9114607,"corpo":"<p>0,43<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,40","id":9114608,"corpo":"<p>0,40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,30","id":9114609,"corpo":"<p>0,30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,50","id":9114610,"corpo":"<p>0,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 50","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado empres\u00e1rio resolveu descontar um cheque pr\u00e9-datado com valor nominal de R$ 27.600,00 e vencimento em 100 dias, com taxa de desconto mensal de 1,55%. Considerando que o desconto aplicado foi o racional simples, o valor do desconto e o valor recebido foram de, respectivamente:","provas":[{"id":76077,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:11:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2309920,"hashId":"964b89967855a1d036bf1b88c7c26387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado empres\u00e1rio resolveu descontar um cheque pr\u00e9-datado com valor nominal de R$ 27.600,00 e vencimento em 100 dias, com taxa de desconto mensal de 1,55%. Considerando que o desconto aplicado foi o racional simples, o valor do desconto e o valor recebido foram de, respectivamente:<\/p>","resposta":9114734,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 26.244,05 e R$ 1.305,89","id":9114730,"corpo":"<p>R$ 26.244,05 e R$ 1.305,89<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 27.788,14 e R$ 1.355,94","id":9114731,"corpo":"<p>R$ 27.788,14 e R$ 1.355,94<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 28.961,39 e R$ 1.478,45","id":9114732,"corpo":"<p>R$ 28.961,39 e R$ 1.478,45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 25.512,97 e R$ 1.295,05","id":9114733,"corpo":"<p>R$ 25.512,97 e R$ 1.295,05<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 26.244,05 e R$ 1.355,94","id":9114734,"corpo":"<p>R$ 26.244,05 e R$ 1.355,94<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 50","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um verbo utilizado no texto no pret\u00e9rito perfeito do indicativo:","provas":[{"id":76077,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:11:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2309683,"hashId":"153cd99ebb513591a9e2b20a4da9d1e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m um verbo utilizado no texto no pret\u00e9rito perfeito do indicativo:<\/p>","resposta":9113685,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existia.","id":9113684,"corpo":"<p>Existia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teve.","id":9113685,"corpo":"<p>Teve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adotavam.","id":9113686,"corpo":"<p>Adotavam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eram.","id":9113687,"corpo":"<p>Eram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tinham.","id":9113688,"corpo":"<p>Tinham.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. (Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]","id":522204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas primeiras d\u00e9cadas da Col\u00f4nia Blumenau, as constru\u00e7\u00f5es tinham caracter\u00edsticas comuns as encontradas em determinadas regi\u00f5es da atual Alemanha. A tipologia feita com estrutura de madeira encaixada com fechamento de tijolos aparentes n\u00e3o significa que n\u00e3o existia mais capital para \"rebocar\" a edifica\u00e7\u00e3o. Os tijolos s\u00e3o os mesmos usados nas constru\u00e7\u00f5es ou arquitetura Backstein Expressionimus, que, traduzindo do alem\u00e3o, significa \"Arquitetura Expressionista\", feita com tijolos, ou expressionismo em ladrilho - arquitetura caracter\u00edsticas do Norte da Alemanha, de onde \u00e9 oriunda essa forma de construir. Os novos ricos da regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, e que j\u00e1 adotavam o novo estilo internacional Art Deco e o ecl\u00e9tico, rebocavam suas casas urbanas (em enxaimel) e alguns no interior da col\u00f4nia, criando a falsa afirmativa de que essas edifica\u00e7\u00f5es eram tipicamente rurais e n\u00e3o urbanas. A Col\u00f4nia Blumenau teve, em todo o seu territ\u00f3rio, a presen\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es constru\u00eddas com a t\u00e9cnica enxaimel trazida pelos primeiros imigrantes no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Secretaria Municipal de Cultura e Rela\u00e7\u00f5es Institucionais de Blumenau \/ Arquivo Hist\u00f3rico Jos\u00e9 Ferreira da Silva \/ Acervo iconogr\u00e1fico - Fundo Mem\u00f3ria da Cidade - Blumenau - Arquitetura - cla: 5.7.49b \/ Wittmann, Angelina, Revista Hist\u00f3ria Catarina, p.22-4). Dispon\u00edvel em: 0 ttps:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/secretarias\/fundacao-cultural\/fcblu\/memaoria-digital-enxaimel10. Acesso em 06\/dez\/2021.[adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja frase emprega palavra com sentido figurado.","provas":[{"id":87959,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fase-rs-2022-imais-pedagogo","tipo":1,"nome":"IMAIS - FASE - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:16:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2561231,"hashId":"9d38acb65580f952f31edfcce9182dc3","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cuja frase emprega palavra com sentido figurado.<\/p>","resposta":10203698,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E ent\u00e3o, mais perfis surgir\u00e3o sobre sua vida pessoal do que, necessariamente, suas t\u00e9cnicas de atua\u00e7\u00e3o.","id":10203696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E ent\u00e3o, mais perfis surgir\u00e3o sobre sua vida pessoal do que, necessariamente, suas t\u00e9cnicas de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grandes consumidores dos Impostos dos ingleses, a fam\u00edlia real sabe que precisa dar este gostinho aos seus s\u00faditos, e se adapta ao furor midi\u00e1tico.","id":10203697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grandes consumidores dos Impostos dos ingleses, a fam\u00edlia real sabe que precisa dar este gostinho aos seus s\u00faditos, e se adapta ao furor midi\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele dizia que a imprensa tinha uma habilidade \u00fanica de jogar personalidades no alto do Olimpo.","id":10203698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele dizia que a imprensa tinha uma habilidade \u00fanica de jogar personalidades no alto do Olimpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E nada como transformar o mundano num enredo hollywoodiano que toma todos os telejornais do dia...","id":10203699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E nada como transformar o mundano num enredo hollywoodiano que toma todos os telejornais do dia...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. O soci\u00f3logo franc\u00eas Edgar Morin, no livro \"Cultura de Massas no S\u00e9culo XX: o esp\u00edrito do tempo\" (1962), levanta uma caracter\u00edstica da m\u00eddia de sua \u00e9poca que gritava aos seus olhos. Ele dizia que a imprensa tinha uma habilidade \u00fanica de jogar personalidades no alto do olimpo, colocando-as em maior destaque do que suas atribui\u00e7\u00f5es culturais. Diz ele que \"esses olimpianos n\u00e3o s\u00e3o apenas os astros, mas tamb\u00e9m os campe\u00f5es, pr\u00edncipes, reis, playboys, exploradores, artistas c\u00e9lebres. Picasso, Cocteau, Dali, Sagan... Margaret e B. B., Soraya e Liz Taylor, a princesa e a estrela se encontram no Olimpo da not\u00edcia dos Jornais, dos coquet\u00e9is, recep\u00e7\u00f5es, Capri, Can\u00e1rias, e outras moradas encantadas. A informa\u00e7\u00e3o transforma esses olimpos em vedetes da atualidade\". Meio s\u00e9culo ap\u00f3s esta observa\u00e7\u00e3o certeira, o jornalismo cultural habituou-se a cultivar deuses descart\u00e1veis, ainda mais quando a crise financeira pede estrat\u00e9gias para segurar leitores e espectadores pagantes. E nada como transformar o mundano num enredo hollywoodiano que toma todos os telejornais do dia, como a noticia \"hist\u00f3rica\" de que Kate acabou de dar \u00e0 luz a Charlotte, a princesinha. Grandes consumidores dos impostos dos ingleses, a fam\u00edlia real sabe que precisa dar este gostinho aos seus s\u00faditos, e se adapta ao furor midi\u00e1tico. Mas revistas e telejornais - e n\u00e3o s\u00f3 os programas de fofoca - elevam \u00e0 dignidade de um acontecimento hist\u00f3rico algo absolutamente banal. Pr\u00edncipe William e Kate levam os filhos \u00e0 missa de Natal, diz o portal Glamour, em sua cobertura \"cultural\". William e Kate levam George e Charlotte \u00e0 festa infantil no Canad\u00e1, estampa o G1 na p\u00e1gina principal. O culto \u00e0 personalidade \u00e9 muito mais antigo que a cita\u00e7\u00e3o de Morin, mas hoje, ele tomou conta at\u00e9 de ve\u00edculos com cobertura cultural s\u00e9ria. Determinada emissora televisiva dedicou horas e horas ao Pr\u00eamio Nobel de Literatura concedido a Bob Dylan sem um minuto sequer de um especialista cultural explicando os m\u00e9ritos musicais do compositor, nas melodias, letras, instrumentos etc. Ser\u00e1 que colocar um trecho de Blowin' in lhe Wind \u00e9 o suficiente para todos os telespectadores entenderem o qu\u00e3o genial \u00e9 Dylan? O jornalismo cultural tamb\u00e9m \u00e9 prodigioso em preparar o Olimpo para os pr\u00f3ximos deuses, ainda que n\u00e3o tenham dado nenhuma fagulha de talento para justificar o espa\u00e7o nobre na Imprensa. Mas ser filho de famoso j\u00e1 \u00e9 ingresso suficiente, certo? Filha de Tom, Maria Cavalcante entrevista famosos na web e sonha em atuar, estampa o UOL. Calma, Maria, logo logo, gra\u00e7as a exposi\u00e7\u00e3o do seu talento ainda em gesta\u00e7\u00e3o, um convite para novela ir\u00e1 surgir. E ent\u00e3o. mais perfis surgir\u00e3o sobre sua vida pessoal do que, necessariamente, suas t\u00e9cnicas de atua\u00e7\u00e3o. (BALLERINI, Franthiesco. O Olimpo dos deuses descart\u00e1veis. Observat\u00f3rio da Imprensa, 14 02 2017. Adaptado)","id":550423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O soci\u00f3logo franc\u00eas Edgar Morin, no livro \"Cultura de Massas no S\u00e9culo XX: o esp\u00edrito do tempo\" (1962), levanta uma caracter\u00edstica da m\u00eddia de sua \u00e9poca que gritava aos seus olhos. Ele dizia que a imprensa tinha uma habilidade \u00fanica de jogar personalidades no alto do olimpo, colocando-as em maior destaque do que suas atribui\u00e7\u00f5es culturais. Diz ele que \"esses olimpianos n\u00e3o s\u00e3o apenas os astros, mas tamb\u00e9m os campe\u00f5es, pr\u00edncipes, reis, playboys, exploradores, artistas c\u00e9lebres. Picasso, Cocteau, Dali, Sagan... Margaret e B. B., Soraya e Liz Taylor, a princesa e a estrela se encontram no Olimpo da not\u00edcia dos Jornais, dos coquet\u00e9is, recep\u00e7\u00f5es, Capri, Can\u00e1rias, e outras moradas encantadas. A informa\u00e7\u00e3o transforma esses olimpos em vedetes da atualidade\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Meio s\u00e9culo ap\u00f3s esta observa\u00e7\u00e3o certeira, o jornalismo cultural habituou-se a cultivar deuses descart\u00e1veis, ainda mais quando a crise financeira pede estrat\u00e9gias para segurar leitores e espectadores pagantes. E nada como transformar o mundano num enredo hollywoodiano que toma todos os telejornais do dia, como a noticia \"hist\u00f3rica\" de que Kate acabou de dar \u00e0 luz a Charlotte, a princesinha. Grandes consumidores dos impostos dos ingleses, a fam\u00edlia real sabe que precisa dar este gostinho aos seus s\u00faditos, e se adapta ao furor midi\u00e1tico. Mas revistas e telejornais - e n\u00e3o s\u00f3 os programas de fofoca - elevam \u00e0 dignidade de um acontecimento hist\u00f3rico algo absolutamente banal. Pr\u00edncipe William e Kate levam os filhos \u00e0 missa de Natal, diz o portal Glamour, em sua cobertura \"cultural\". William e Kate levam George e Charlotte \u00e0 festa infantil no Canad\u00e1, estampa o G1 na p\u00e1gina principal. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O culto \u00e0 personalidade \u00e9 muito mais antigo que a cita\u00e7\u00e3o de Morin, mas hoje, ele tomou conta at\u00e9 de ve\u00edculos com cobertura cultural s\u00e9ria. Determinada emissora televisiva dedicou horas e horas ao Pr\u00eamio Nobel de Literatura concedido a Bob Dylan sem um minuto sequer de um especialista cultural explicando os m\u00e9ritos musicais do compositor, nas melodias, letras, instrumentos etc. Ser\u00e1 que colocar um trecho de Blowin' in lhe Wind \u00e9 o suficiente para todos os telespectadores entenderem o qu\u00e3o genial \u00e9 Dylan? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O jornalismo cultural tamb\u00e9m \u00e9 prodigioso em preparar o Olimpo para os pr\u00f3ximos deuses, ainda que n\u00e3o tenham dado nenhuma fagulha de talento para justificar o espa\u00e7o nobre na Imprensa. Mas ser filho de famoso j\u00e1 \u00e9 ingresso suficiente, certo? Filha de Tom, Maria Cavalcante entrevista famosos na web e sonha em atuar, estampa o UOL. Calma, Maria, logo logo, gra\u00e7as a exposi\u00e7\u00e3o do seu talento ainda em gesta\u00e7\u00e3o, um convite para novela ir\u00e1 surgir. E ent\u00e3o. mais perfis surgir\u00e3o sobre sua vida pessoal do que, necessariamente, suas t\u00e9cnicas de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(BALLERINI, Franthiesco. O Olimpo dos deuses descart\u00e1veis. Observat\u00f3rio da Imprensa, 14 02 2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquivologia","id":24968,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.527\/2011, ou Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (LAI), que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, previsto no inciso XXXIII do Art. 5\u00ba, no inciso II do \u00a7 3\u00ba do Art. 37 e no \u00a7 2\u00ba do art. 216 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera a Lei n\u00ba 8.112\/1990; revoga a Lei n\u00ba 11.111, de 5 de maio de 2005, e dispositivos da Lei n\u00ba 8.159, de 8 de janeiro de 1991, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Devem-se ser observadas, para efeitos da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, diretrizes como: observ\u00e2ncia da publicidade como preceito geral e do sigilo como exce\u00e7\u00e3o; divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, independentemente de solicita\u00e7\u00f5es; desenvolvimento do controle social da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ( ) Caber\u00e1 aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico a gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, propiciando amplo acesso a ela e sua divulga\u00e7\u00e3o, bem como a prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, garantindo-se sua disponibilidade, autenticidade e integridade. ( ) \u00c9 direito de qualquer cidad\u00e3o obter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre documentos classificados como sigilosos, resguardando o princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que \u00e9 o da publicidade de quaisquer de seus atos. ( ) O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, como \u00e9 tratado na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, compreende os direitos de obter informa\u00e7\u00e3o relativa ao resultado de inspe\u00e7\u00f5es, auditorias, presta\u00e7\u00f5es e tomadas de contas realizadas pelos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo. ( ) N\u00e3o poder\u00e1 ser negado acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71436,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquivologia","id":24968,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:28:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2180097,"hashId":"3fd8472ce705b19d1c27cfd4ce9b69dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 12.527\/2011, ou Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (LAI), que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, previsto no inciso XXXIII do Art. 5\u00ba, no inciso II do \u00a7 3\u00ba do Art. 37 e no \u00a7 2\u00ba do art. 216 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; altera a Lei n\u00ba 8.112\/1990; revoga a Lei n\u00ba 11.111, de 5 de maio de 2005, e dispositivos da Lei n\u00ba 8.159, de 8 de janeiro de 1991, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Devem-se ser observadas, para efeitos da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, diretrizes como: observ\u00e2ncia da publicidade como preceito geral e do sigilo como exce\u00e7\u00e3o; divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, independentemente de solicita\u00e7\u00f5es; desenvolvimento do controle social da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caber\u00e1 aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico a gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, propiciando amplo acesso a ela e sua divulga\u00e7\u00e3o, bem como a prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, garantindo-se sua disponibilidade, autenticidade e integridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 direito de qualquer cidad\u00e3o obter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre documentos classificados como sigilosos, resguardando o princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que \u00e9 o da publicidade de quaisquer de seus atos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, como \u00e9 tratado na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, compreende os direitos de obter informa\u00e7\u00e3o relativa ao resultado de inspe\u00e7\u00f5es, auditorias, presta\u00e7\u00f5es e tomadas de contas realizadas pelos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o poder\u00e1 ser negado acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 tutela judicial ou administrativa de direitos fundamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8553468,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8553467,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8553468,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8553469,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8553470,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8553471,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2180097","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de soldagem MIG \u00e9 um processo de soldagem ao arco el\u00e9trico. Dentre suas caracter\u00edsticas podem ser destacados os diferentes modos de transfer\u00eancia do metal de adi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transfer\u00eancia do metal de adi\u00e7\u00e3o no processo de soldagem MI G, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":77105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-materiais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Materiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:27:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":2323667,"hashId":"9df92af512a6cf62e9458b107f72fb6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de soldagem MIG \u00e9 um processo de soldagem ao arco el\u00e9trico. Dentre suas caracter\u00edsticas podem ser destacados os diferentes modos de transfer\u00eancia do metal de adi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transfer\u00eancia do metal de adi\u00e7\u00e3o no processo de soldagem MI G, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":9175511,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na transfer\u00eancia por spray (pulveriza\u00e7\u00e3o), acima de um n\u00edvel cr\u00edtico de corrente, got\u00edculas de pequenas dimens\u00f5es s\u00e3o depositadas atrav\u00e9s dos efeitos da gravidade e eletromagn\u00e9tico do arco el\u00e9trico. A frequ\u00eancia e a velocidade s\u00e3o superiores ao modo globular.","id":9175511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na transfer\u00eancia por spray (pulveriza\u00e7\u00e3o), acima de um n\u00edvel cr\u00edtico de corrente, got\u00edculas de pequenas dimens\u00f5es s\u00e3o depositadas atrav\u00e9s dos efeitos da gravidade e eletromagn\u00e9tico do arco el\u00e9trico. A frequ\u00eancia e a velocidade s\u00e3o superiores ao modo globular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na transfer\u00eancia por curto-circuito, a fus\u00e3o inicia-se globularmente e a gota vai aumentando de tamanho at\u00e9 tocar a po\u00e7a de fus\u00e3o, produzindo um curto-circuito e aumentando o arco.","id":9175512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na transfer\u00eancia por curto-circuito, a fus\u00e3o inicia-se globularmente e a gota vai aumentando de tamanho at\u00e9 tocar a po\u00e7a de fus\u00e3o, produzindo um curto-circuito e aumentando o arco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na transfer\u00eancia a arco pulsante, a fus\u00e3o ocorre quando o pulso na corrente gera uma got\u00edcula de metal por pulso, que \u00e9 ent\u00e3o transferida por zonas.","id":9175513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na transfer\u00eancia a arco pulsante, a fus\u00e3o ocorre quando o pulso na corrente gera uma got\u00edcula de metal por pulso, que \u00e9 ent\u00e3o transferida por zonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia globular ocorre com corrente baixa em rela\u00e7\u00e3o ao tamanho do eletrodo usado, sendo o metal transferido em forma de gl\u00f3bulos, e o di\u00e2metro desses gl\u00f3bulos s\u00e3o maiores que o eletrodo.","id":9175514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transfer\u00eancia globular ocorre com corrente baixa em rela\u00e7\u00e3o ao tamanho do eletrodo usado, sendo o metal transferido em forma de gl\u00f3bulos, e o di\u00e2metro desses gl\u00f3bulos s\u00e3o maiores que o eletrodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Materiais","oab":false,"nome":"Engenharia de Materiais","pai":null,"assunto_raiz":398741,"materia":true,"id":398741,"slug":"engenharia-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o e fabrica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as e materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o e fabrica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as e materiais","pai":398741,"assunto_raiz":398741,"materia":false,"id":426241,"slug":"engenharia-de-materiais-tecnicas-de-producao-e-fabricacao-de-pecas-e-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na inspe\u00e7\u00e3o por part\u00edculas magn\u00e9ticas, ao se magnetizar uma pe\u00e7a por meio do uso de eletrodos, a melhor indica\u00e7\u00e3o de uma trinca \u00e9 obtida quando:","provas":[{"id":77105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-materiais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Materiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:29:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":2323671,"hashId":"488a9d6c9f690cb2806d064c10660f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na inspe\u00e7\u00e3o por part\u00edculas magn\u00e9ticas, ao se magnetizar uma pe\u00e7a por meio do uso de eletrodos, a melhor indica\u00e7\u00e3o de uma trinca \u00e9 obtida quando:<\/p>","resposta":9175529,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o campo magn\u00e9tico \u00e9 perpendicular \u00e0 trinca.","id":9175529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o campo magn\u00e9tico \u00e9 perpendicular \u00e0 trinca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o do p\u00f3 magn\u00e9tico atravessa uma dificuldade maior.","id":9175530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o do p\u00f3 magn\u00e9tico atravessa uma dificuldade maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o campo magn\u00e9tico alterado sofre reflex\u00e3o.","id":9175531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o campo magn\u00e9tico alterado sofre reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o campo magn\u00e9tico \u00e9 paralelo \u00e0 trinca.","id":9175532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o campo magn\u00e9tico \u00e9 paralelo \u00e0 trinca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Materiais","oab":false,"nome":"Engenharia de Materiais","pai":null,"assunto_raiz":398741,"materia":true,"id":398741,"slug":"engenharia-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de materiais","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de materiais","pai":398741,"assunto_raiz":398741,"materia":false,"id":426250,"slug":"engenharia-de-materiais-inspecao-e-manutencao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00edrculo de Mohr apresentado abaixo representa as tens\u00f5es aplicadas em um ponto A de um cilindro maci\u00e7o:Sabendo que, \u03c3x = -12 MPa, \u03c3y = 0, \u03c4xy = -6 MPa e 2\u200b = 1,41 , as tens\u00f5es principais \u03c31 e \u03c32 s\u00e3o:","provas":[{"id":77105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-materiais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Materiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:30:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":2324447,"hashId":"8798b315b3b80af3def48b4f4d4c37ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00edrculo de Mohr apresentado abaixo representa as tens\u00f5es aplicadas em um ponto A de um cilindro maci\u00e7o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77105\/questao\/2324447-20220331143338000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>x<\/sub> = -12 MPa, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>y<\/sub> = 0, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\tau \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.1132em;\">\u03c4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>xy<\/sub> = -6 MPa e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  = 1,41 , as tens\u00f5es principais <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>1<\/sub> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>2<\/sub> s\u00e3o:<\/p>","resposta":9179104,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03c31 = 2,46 MPa e \u03c32 = -14,46 MPa","id":9179104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>1<\/sub> = 2,46 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"MPa\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>2<\/sub> = -14,46 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"MPa\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03c31 = 3,46 MPa e \u03c32 = -15,46 MPa","id":9179105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>1<\/sub> = 3,46 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"MPa\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>2<\/sub> = -15,46 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"MPa\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03c31 = 2,60 MPa e \u03c32 = 14,60 MPa","id":9179106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>1<\/sub> = 2,60 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"MPa\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>2<\/sub> = 14,60 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"MPa\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03c31 = 3,60 MPa e \u03c32 = 15,60 MPa","id":9179107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>1<\/sub> = 3,60 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"MPa\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>2<\/sub> = 15,60 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"MPa\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Materiais","oab":false,"nome":"Engenharia de Materiais","pai":null,"assunto_raiz":398741,"materia":true,"id":398741,"slug":"engenharia-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios de materiais","oab":false,"nome":"Ensaios de materiais","pai":398741,"assunto_raiz":398741,"materia":false,"id":426249,"slug":"engenharia-de-materiais-ensaios-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vidrocer\u00e2micas com a fase cristalina e com a fase v\u00edtrea exibir\u00e3o alta transpar\u00eancia quando os cristalinos forem:","provas":[{"id":77105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-materiais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Materiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 11:30:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":2323673,"hashId":"da3b80ff6ef1c71a11d3831104fb26f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As vidrocer\u00e2micas com a fase cristalina e com a fase v\u00edtrea exibir\u00e3o alta transpar\u00eancia quando os cristalinos forem:<\/p>","resposta":9175539,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maiores que o comprimento de onda da luz vis\u00edvel, e quando os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o das fases forem diferentes.","id":9175538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maiores que o comprimento de onda da luz vis\u00edvel, e quando os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o das fases forem diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menores que o comprimento de onda da luz vis\u00edvel, e quando os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o das fases forem id\u00eanticos.","id":9175539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menores que o comprimento de onda da luz vis\u00edvel, e quando os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o das fases forem id\u00eanticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menores que o comprimento de onda da luz vis\u00edvel, e quando os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o das fases forem diferentes.","id":9175540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menores que o comprimento de onda da luz vis\u00edvel, e quando os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o das fases forem diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maiores que o comprimento de onda da luz vis\u00edvel, e quando os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o das fases forem id\u00eanticos.","id":9175541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maiores que o comprimento de onda da luz vis\u00edvel, e quando os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o das fases forem id\u00eanticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Materiais","oab":false,"nome":"Engenharia de Materiais","pai":null,"assunto_raiz":398741,"materia":true,"id":398741,"slug":"engenharia-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e comportamentos dos materiais","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e comportamentos dos materiais","pai":398741,"assunto_raiz":398741,"materia":false,"id":426242,"slug":"engenharia-de-materiais-caracteristicas-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o STJ, em contrato de compra e venda de im\u00f3vel em constru\u00e7\u00e3o, cl\u00e1usula que preveja cobran\u00e7a de juros antes da entrega das chaves ao comprador \u00e9 considerada","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 05:02:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297265,"hashId":"a28ef31f5ecd6dfddf5c07e1a08a1d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o STJ, em contrato de compra e venda de im\u00f3vel em constru\u00e7\u00e3o, cl\u00e1usula que preveja cobran\u00e7a de juros antes da entrega das chaves ao comprador \u00e9 considerada<\/p>","resposta":9055714,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edcita.","id":9055714,"corpo":"<p>l\u00edcita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anul\u00e1vel.","id":9055715,"corpo":"<p>anul\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abusiva.","id":9055716,"corpo":"<p>abusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nula.","id":9055717,"corpo":"<p>nula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ineficaz.","id":9055718,"corpo":"<p>ineficaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos de Consumo","oab":false,"nome":"Contratos de Consumo","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415806,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-contratos-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/2297265","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche","id":19434,"slug":"professor-de-creche"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-i"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Defici\u00eancia Visual","id":20425,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-deficiencia-visual"},{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864,"slug":"professor-especialista-em-psicopedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instrumento orientador do trabalho do pedagogo, o planejamento \u00e9 considerado o fruto que rege todos os segmentos da escola. Com isso, o processo de planejamento participativo \u00e9 definido como:","provas":[{"id":76973,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche","id":19434,"slug":"professor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-creche","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Creche - 2022"},{"id":76974,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-ensino-fundamental-i","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental I - 2022"},{"id":76977,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Artes - 2022"},{"id":76981,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":76982,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"},{"id":76983,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":76985,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Defici\u00eancia Visual","id":20425,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-de-educacao-basica-area-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Defici\u00eancia Visual - 2022"},{"id":76986,"cargo":{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864,"slug":"professor-especialista-em-psicopedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2022-promun-professor-especialista-em-psicopedagogia","tipo":1,"nome":"PROMUN - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Professor Especialista em Psicopedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-29 05:15:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2357996,"hashId":"37449e8dab3df0f3cd54ab850474d9bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumento orientador do trabalho do pedagogo, o planejamento \u00e9 considerado o fruto que rege todos os segmentos da escola. Com isso, o processo de planejamento participativo \u00e9 definido como:<\/p>","resposta":9325714,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um processo \u00fanico e mediador de solu\u00e7\u00e3o de problemas, pois assim, medir\u00e1 uma futura problem\u00e1tica, se houver.","id":9325713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo \u00fanico e mediador de solu\u00e7\u00e3o de problemas, pois assim, medir\u00e1 uma futura problem\u00e1tica, se houver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma atividade caracterizada pela inser\u00e7\u00e3o de todos os membros da comunidade escolar, em um processo global, para solu\u00e7\u00e3o de problemas comuns.","id":9325714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma atividade caracterizada pela inser\u00e7\u00e3o de todos os membros da comunidade escolar, em um processo global, para solu\u00e7\u00e3o de problemas comuns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma maneira eficaz para se ter uma aula adequada para os alunos diferenciados, uma vez que a escola regular tende a receber todos os alunos, sem exclus\u00e3o.","id":9325715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma maneira eficaz para se ter uma aula adequada para os alunos diferenciados, uma vez que a escola regular tende a receber todos os alunos, sem exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma metodologia apropriada para ser questionadora e cr\u00edtica, uma vez que os educadores devem criar educandos para uma sociedade mais cr\u00edtica. ","id":9325716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma metodologia apropriada para ser questionadora e cr\u00edtica, uma vez que os educadores devem criar educandos para uma sociedade mais cr\u00edtica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2357996","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que um servidor SNMP identifique a diminui\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego em uma linha de dados, \u00e9 necess\u00e1rio que esse tr\u00e1fego seja uma das vari\u00e1veis configuradas na MIB (management information base) do referido servidor.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:24:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247483,"hashId":"21d4ef9b3bc6903dc1a903d9878561fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um servidor SNMP identifique a diminui\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego em uma linha de dados, \u00e9 necess\u00e1rio que esse tr\u00e1fego seja uma das vari\u00e1veis configuradas na MIB<em> (management information base) <\/em>do referido servidor.<\/p>","resposta":8843067,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843066,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843067,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a redes de computadores e sistemas distribu\u00eddos.","id":515541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a redes de computadores e sistemas distribu\u00eddos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Redes","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429386,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":429386,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429388,"slug":"tecnologia-da-informacao-snmp-simple-network-management-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diretiva de configura\u00e7\u00e3o SSLEngine deve receber como par\u00e2metro o caminho da chave privada do certificado digital que ser\u00e1 utilizado para o servidor.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:25:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247490,"hashId":"5a49d0ea470f58ae2cb8bcfa6221f325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretiva de configura\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-monospace\">SSLEngine <\/span>deve receber como par\u00e2metro o caminho da chave privada do certificado digital que ser\u00e1 utilizado para o servidor.<\/p>","resposta":8843090,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843089,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843090,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da configura\u00e7\u00e3o do servidor Apache, julgue os itens subsequentes.","id":515542,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da configura\u00e7\u00e3o do servidor Apache, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 57","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos Seguros","oab":false,"nome":"Protocolos Seguros","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429568,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-seguros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SSL","oab":false,"nome":"SSL","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429578,"slug":"tecnologia-da-informacao-ssl"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com ITIL v4, foco estrat\u00e9gico \u00e9 o fator de influ\u00eancia para a estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a fornecedores, caracterizado pela cren\u00e7a de que \u00e9 menos arriscado dispor de um fornecedor que j\u00e1 possui expertise em determinada \u00e1rea, em vez de desenvolver e manter internamente a expertise naquela \u00e1rea.","provas":[{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:23:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2247345,"hashId":"73fd9c57c782c999270cab37f3f89ba6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ITIL v4, foco estrat\u00e9gico \u00e9 o fator de influ\u00eancia para a estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a fornecedores, caracterizado pela cren\u00e7a de que \u00e9 menos arriscado dispor de um fornecedor que j\u00e1 possui expertise em determinada \u00e1rea, em vez de desenvolver e manter internamente a expertise naquela \u00e1rea.<\/p>","resposta":8842575,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842574,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842575,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 governan\u00e7a de TI e ITIL v4, julgue os itens a seguir.","id":515504,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 governan\u00e7a de TI e ITIL v4, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120 ","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gerenciar o escopo do projeto abrange a defini\u00e7\u00e3o e o controle do que est\u00e1 e o que n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo no projeto, incluindo a cria\u00e7\u00e3o da estrutura anal\u00edtica do projeto e a coleta de requisitos.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:38:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247507,"hashId":"0ab4ab735ec1897231a803dea2d4363d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciar o escopo do projeto abrange a defini\u00e7\u00e3o e o controle do que est\u00e1 e o que n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo no projeto, incluindo a cria\u00e7\u00e3o da estrutura anal\u00edtica do projeto e a coleta de requisitos.<\/p>","resposta":8843150,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843150,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843151,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item seguinte, relativo a gerenciamento de projeto.","id":515546,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue o item seguinte, relativo a gerenciamento de projeto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo de vida de Projeto","oab":false,"nome":"Ciclo de vida de Projeto","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428943,"slug":"tecnologia-da-informacao-ciclo-de-vida-de-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se incluir um novo computador em um cluster escal\u00e1vel, o balanceamento de carga deve incluir automaticamente esse computador no agendamento de aplica\u00e7\u00f5es entre os computadores dispon\u00edveis.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:53:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247540,"hashId":"e8b867c77be0aabd93b55edfca8e76de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se incluir um novo computador em um <em>cluster<\/em> escal\u00e1vel, o balanceamento de carga deve incluir automaticamente esse computador no agendamento de aplica\u00e7\u00f5es entre os computadores dispon\u00edveis.<\/p>","resposta":8843264,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843264,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843265,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 arquitetura de computadores e computa\u00e7\u00e3o de alto desempenho.","id":515554,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 arquitetura de computadores e computa\u00e7\u00e3o de alto desempenho.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 81","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o por Container","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o por Container","pai":397543,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429104,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao-por-container"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cluster Docker","oab":false,"nome":"Cluster Docker","pai":429104,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429109,"slug":"tecnologia-da-informacao-cluster-docker"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despeito de sua capacidade de agrega\u00e7\u00e3o e correla\u00e7\u00e3o automatizada de dados de eventos provenientes de v\u00e1rias fontes, as solu\u00e7\u00f5es SIEM s\u00e3o ineficazes em processos de coleta e verifica\u00e7\u00e3o de dados de conformidade no \u00e2mbito da infraestrutura de neg\u00f3cios.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:41:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247522,"hashId":"cc6184fab969db8dabdd53c119bf3278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A despeito de sua capacidade de agrega\u00e7\u00e3o e correla\u00e7\u00e3o automatizada de dados de eventos provenientes de v\u00e1rias fontes, as solu\u00e7\u00f5es SIEM s\u00e3o ineficazes em processos de coleta e verifica\u00e7\u00e3o de dados de conformidade no \u00e2mbito da infraestrutura de neg\u00f3cios.<\/p>","resposta":8843214,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843213,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843214,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a f\u00edsica e l\u00f3gica e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":515548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a f\u00edsica e l\u00f3gica e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 e 68","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso da computa\u00e7\u00e3o em nuvem permite a divis\u00e3o do provedor de servi\u00e7os em regi\u00f5es e zonas, o que aumenta a disponibilidade dos servi\u00e7os, tendo em vista que, caso ocorra um desastre natural em determinada regi\u00e3o geogr\u00e1fica, outro data center do provedor pode assumir o fornecimento dos servi\u00e7os.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247554,"hashId":"1ee138560c4d80dd6fa818a3532254ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da computa\u00e7\u00e3o em nuvem permite a divis\u00e3o do provedor de servi\u00e7os em regi\u00f5es e zonas, o que aumenta a disponibilidade dos servi\u00e7os, tendo em vista que, caso ocorra um desastre natural em determinada regi\u00e3o geogr\u00e1fica, outro <em>data center <\/em>do provedor pode assumir o fornecimento dos servi\u00e7os.<\/p>","resposta":8843304,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843304,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843305,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a computa\u00e7\u00e3o em nuvem e seus componentes.","id":515558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a computa\u00e7\u00e3o em nuvem e seus componentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 90","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o NIST SP 800-61, \u00e9 recomend\u00e1vel evitar, sempre que poss\u00edvel e por quest\u00f5es de compartimenta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de especialistas externos \u00e0 equipe de resposta a incidentes.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:05:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247572,"hashId":"89be6975e0a433c2200442055571a523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o NIST SP 800-61, \u00e9 recomend\u00e1vel evitar, sempre que poss\u00edvel e por quest\u00f5es de compartimenta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de especialistas externos \u00e0 equipe de resposta a incidentes.<\/p>","resposta":8843362,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843361,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843362,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do gerenciamento de resposta a incidente e testes de penetra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":515563,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do gerenciamento de resposta a incidente e testes de penetra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 e 101","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Testes","oab":false,"nome":"Tipos de Testes","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428837,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-testes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao processo gerenciar o desempenho cabe assegurar um impacto m\u00ednimo nos neg\u00f3cios no caso de uma interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de TI, provendo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o a capacidade de recupera\u00e7\u00e3o por meio de planos de continuidade.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:04:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247567,"hashId":"0579309deb0042d0b7f6cdd671303169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao processo gerenciar o desempenho cabe assegurar um impacto m\u00ednimo nos neg\u00f3cios no caso de uma interrup\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de TI, provendo \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o a capacidade de recupera\u00e7\u00e3o por meio de planos de continuidade.<\/p>","resposta":8843346,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843345,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843346,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no COBIT 4.1, julgue os itens que se seguem.","id":515562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no COBIT 4.1, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 99","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 4.1","oab":false,"nome":"COBIT 4.1","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428886,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-4-1"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O est\u00e1gio de opera\u00e7\u00e3o no ciclo de vida do ITIL visa gerenciar os servi\u00e7os respons\u00e1veis pelas atividades do dia a dia, orientando sobre como garantir a entrega e o suporte a servi\u00e7os de forma eficiente e eficaz em ambientes operacionais gerenciados.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:03:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247560,"hashId":"782b96c989ee691996be250969a4b54c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio de opera\u00e7\u00e3o no ciclo de vida do ITIL visa gerenciar os servi\u00e7os respons\u00e1veis pelas atividades do dia a dia, orientando sobre como garantir a entrega e o suporte a servi\u00e7os de forma eficiente e eficaz em ambientes operacionais gerenciados.<\/p>","resposta":8843322,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843322,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843323,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, relativos ao ITIL v3.","id":515561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsecutivos, relativos ao ITIL v3.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 96","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em que pese n\u00e3o haver no dom\u00ednio entregar e suportar processo diretamente relacionado a garantir a seguran\u00e7a dos sistemas, o COBIT trata, por meio da \u00e1rea de foco gest\u00e3o de risco, a gest\u00e3o de impacto sobre os neg\u00f3cios de vulnerabilidades e incidentes de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:04:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247565,"hashId":"66955857624654be18a2bdae4822cda9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que pese n\u00e3o haver no dom\u00ednio entregar e suportar processo diretamente relacionado a garantir a seguran\u00e7a dos sistemas, o COBIT trata, por meio da \u00e1rea de foco gest\u00e3o de risco, a gest\u00e3o de impacto sobre os neg\u00f3cios de vulnerabilidades e incidentes de seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":8843339,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843338,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843339,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no COBIT 4.1, julgue os itens que se seguem.","id":515562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no COBIT 4.1, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 99","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 4.1","oab":false,"nome":"COBIT 4.1","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428886,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-4-1"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vari\u00e1vel do tipo string pode ser descrita como um vetor (array) cujos elementos s\u00e3o caracteres.","provas":[{"id":74643,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:08:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2247599,"hashId":"730d0be4fd651b7e0d86f88092cc4774","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vari\u00e1vel do tipo <span class=\"ql-font-monospace\">string<\/span> pode ser descrita como um vetor (<em>array<\/em>) cujos elementos s\u00e3o caracteres.<\/p>","resposta":8843454,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843454,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843455,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"package cadastroUsuario;import java.io.IOException;import java.io.PrintWriter;import javax.servlet.*;import javax.servlet.http.HttpServlet;import javax.servlet.http.HttpServletRequest;import javax.servlet.http.HttpServletResponse;public class CadastroServlet extends HttpServlet{protected void doPost(HttpServletRequestrequest,HttpServletResponse response)throws ServletException, IOException {String nome = request.getParameter(\u201cnome\u201d);String endereco =request.getParameter(\u201cendereco\u201d);String telefone =request.getParameter(\u201ctelefone\u201d);response.setContentType(\u201ctext\/html\u201d);PrintWriter out = response.getWriter( );out.println(\u201c&lt;HTML&gt;\u201c);out.println(\u201c&lt;HEAD&gt;\u201c);out.println(\u201c&lt;STYLE&gt;\u201c);out.println(\u201cbackground-color: green;\u201d);out.println(\u201c&lt;\/STYLE&gt;\u201c);out.println(\u201c&lt;\/HEAD&gt;\u201c);out.println(\u201c&lt;BODY&gt;\u201c);out.println(\u201c&lt;P&gt;Prezado(a) \u201c, \u201c + nome + \u201c&lt;\/P&gt;\u201c);out.println(\u201c&lt;P&gt;Obrigado por secadastrar.&lt;\/P&gt;\u201c);out.println(\u201c&lt;P&gt;Entraremos em contato atrav\u00e9sdo telefone\u201d, \u201c + telefone+ \u201c em breve.&lt;\/P&gt;\u201c);out.println(\u201c&lt;\/BODY&gt;\u201c);out.println(\u201c&lt;\/HTML&gt;\u201c);out.close( );}}Tendo como refer\u00eancia o c\u00f3digo precedente, julgue os itens que se seguem.","id":515576,"enunciado":"<p>package cadastroUsuario;<\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">import java.io.IOException;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">import java.io.PrintWriter;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">import javax.servlet.*;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">import javax.servlet.http.HttpServlet;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">import javax.servlet.http.HttpServletRequest;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">import javax.servlet.http.HttpServletResponse;<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">public class CadastroServlet extends HttpServlet<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">{<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">protected void doPost(HttpServletRequest<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">request,HttpServletResponse response)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">throws ServletException, IOException {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">String nome = request.getParameter(\u201cnome\u201d);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">String endereco =<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">request.getParameter(\u201cendereco\u201d);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">String telefone =<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">request.getParameter(\u201ctelefone\u201d);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">response.setContentType(\u201ctext\/html\u201d);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">PrintWriter out = response.getWriter( );<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;HTML&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;HEAD&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;STYLE&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201cbackground-color: green;\u201d);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;\/STYLE&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;\/HEAD&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;BODY&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;P&gt;Prezado(a) \u201c, \u201c + nome + \u201c<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/P&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;P&gt;Obrigado por se<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">cadastrar.&lt;\/P&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;P&gt;Entraremos em contato atrav\u00e9s<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">do telefone\u201d, \u201c + telefone+ \u201c em breve.&lt;\/P&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;\/BODY&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.println(\u201c&lt;\/HTML&gt;\u201c);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">out.close( );<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia o c\u00f3digo precedente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo de Precifica\u00e7\u00e3o de Ativos de Capital comumente chamado de CAPM, devido ao seu nome em ingl\u00eas, \u00e9 um dos modelos de precifica\u00e7\u00e3o de ativos mais comumente conhecidos. Atrav\u00e9s dele, \u00e9 poss\u00edvel se obter uma taxa de retorno te\u00f3rica para certo ativo. Quantos dos seguintes itens apresentam \u00edndices\/valores necess\u00e1rios para que se possa obter o Retorno Esperado do Investimento? I. Taxa Livre de Risco; II. Retorno Esperado do Mercado; III. Beta do Investimento; IV. Valor de qualquer moeda comercial internacional.","provas":[{"id":81428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-economista-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:11:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2399793,"hashId":"ec25831f9181aea36df662b4bbe80aad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo de Precifica\u00e7\u00e3o de Ativos de Capital comumente chamado de CAPM, devido ao seu nome em ingl\u00eas, \u00e9 um dos modelos de precifica\u00e7\u00e3o de ativos mais comumente conhecidos. Atrav\u00e9s dele, \u00e9 poss\u00edvel se obter uma taxa de retorno te\u00f3rica para certo ativo. Quantos dos seguintes itens apresentam \u00edndices\/valores necess\u00e1rios para que se possa obter o Retorno Esperado do Investimento? <strong>I<\/strong>. Taxa Livre de Risco; <strong>II<\/strong>. Retorno Esperado do Mercado; <strong>III<\/strong>. Beta do Investimento; <strong>IV<\/strong>. Valor de qualquer moeda comercial internacional.<\/p>","resposta":9500094,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum deles.","id":9500091,"corpo":"<p>Nenhum deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9500092,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9500093,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9500094,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os 4.","id":9500095,"corpo":"<p>Todos os 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50 ","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo CAPM e suas extens\u00f5es.","oab":false,"nome":"Modelo CAPM e suas extens\u00f5es.","pai":426922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426923,"slug":"economia-e-financas-modelo-capm-e-suas-extensoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo da Economia torna-se imperioso ter conhecimento acerca da hist\u00f3ria do Brasil de forma a conhecer os movimentos econ\u00f4mico-financeiros que desencadearam os principais eventos deste \u00e2mbito na na\u00e7\u00e3o, e seus efeitos vinculados. Nos anos 1950, um dos principais programas de industrializa\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o fora o Plano de Metas, urna s\u00e9rie de trabalhos efetuados pelo Conselho de Desenvolvimento, institu\u00eddo pelo Decreto n \u00ba 38.744\/1956, no governo de:","provas":[{"id":81428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-economista-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:11:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2399791,"hashId":"55f12b7a27cf127ba4cc5e25d02f24f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No estudo da Economia torna-se imperioso ter conhecimento acerca da hist\u00f3ria do Brasil de forma a conhecer os movimentos econ\u00f4mico-financeiros que desencadearam os principais eventos deste \u00e2mbito na na\u00e7\u00e3o, e seus efeitos vinculados. Nos anos 1950, um dos principais programas de industrializa\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o fora o Plano de Metas, urna s\u00e9rie de trabalhos efetuados pelo Conselho de Desenvolvimento, institu\u00eddo pelo Decreto n \u00ba 38.744\/1956, no governo de:<\/p>","resposta":9500083,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e2nio Quadros.","id":9500081,"corpo":"<p>J\u00e2nio Quadros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nereu Ramos.","id":9500082,"corpo":"<p>Nereu Ramos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Juscelino Kubitschek.","id":9500083,"corpo":"<p>Juscelino Kubitschek.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Goulart.","id":9500084,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Goulart.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carlos Luz.","id":9500085,"corpo":"<p>Carlos Luz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 50 ","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da pol\u00edtica monet\u00e1ria, analise as partes que seguem: A pol\u00edtica monet\u00e1ria pode ser definida como o controle da oferta de moeda e das taxas de juros, no sentido de que sejam atingidos os objetivos da pol\u00edtica econ\u00f4mica global do governo (1\u00aa parte). Alternativamente, tamb\u00e9m pode ser definida como a atua\u00e7\u00e3o das autoridades monet\u00e1rias, por meio de instrumentos de efeito direto ou induzido, com o prop\u00f3sito de controlar a liquidez do sistema econ\u00f4mico (2\u00aa parte). A despeito das diverg\u00eancias sobre o conceito da moeda e sobre a sua caracteriza\u00e7\u00e3o como vari\u00e1vel end\u00f3gena ou ex\u00f3gena, o exerc\u00edcio da pol\u00edtica monet\u00e1ria implica a manuten\u00e7\u00e3o dessas diverg\u00eancias (3\u00aa parte). Das partes, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":81428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-economista-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:19:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2399850,"hashId":"2cdcb31fd86d6d822bad83f72680c6b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da pol\u00edtica monet\u00e1ria, analise as partes que seguem: A pol\u00edtica monet\u00e1ria pode ser definida como o controle da oferta de moeda e das taxas de juros, no sentido de que sejam atingidos os objetivos da pol\u00edtica econ\u00f4mica global do governo <strong><em><u>(1\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. Alternativamente, tamb\u00e9m pode ser definida como a atua\u00e7\u00e3o das autoridades monet\u00e1rias, por meio de instrumentos de efeito direto ou induzido, com o prop\u00f3sito de controlar a liquidez do sistema econ\u00f4mico <strong><em><u>(2\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. A despeito das diverg\u00eancias sobre o conceito da moeda e sobre a sua caracteriza\u00e7\u00e3o como vari\u00e1vel end\u00f3gena ou ex\u00f3gena, o exerc\u00edcio da pol\u00edtica monet\u00e1ria implica a manuten\u00e7\u00e3o dessas diverg\u00eancias <strong><em><u>(3\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das partes, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9500376,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a 1 \u00aa e a 2\u00aa partes.","id":9500376,"corpo":"<p>Somente a 1 \u00aa e a 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":9500377,"corpo":"<p>Somente a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a 1\u00aa parte.","id":9500378,"corpo":"<p>Somente a 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a 3\u00aa parte.","id":9500379,"corpo":"<p>Somente a 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A 1 \u00aa , a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":9500380,"corpo":"<p>A 1 \u00aa , a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 58 a 62 se referem \u00e0 obra Economia monet\u00e1ria, de Jo\u00e3o do Carmo Lopes e Jos\u00e9 Paschoal Rossetti.","id":532241,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 58 a 62 se referem \u00e0 obra Economia monet\u00e1ria, de Jo\u00e3o do Carmo Lopes e Jos\u00e9 Paschoal Rossetti.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62 ","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":413007,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412996,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o funcionamento das economias, analise as assertivas: A quest\u00e3o b\u00e1sica que norteia o processo econ\u00f4mico implica em como as pessoas interagem, ou seja, como as economias funcionam (1\u00aa parte). Logo, a partir desse princ\u00edpio, pode-se compreender que o com\u00e9rcio pode ser bom para todos os agentes, os mercados s\u00e3o geralmente bons organizadores da atividade econ\u00f4mica, os mercados \u00e0s vezes falham e, por isso, os governos podem melhorar os resultados do mercado, atrav\u00e9s de uma eficiente administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica (2\u00aa parte). Portanto, o desenvolvimento econ\u00f4mico e a expans\u00e3o das atividades econ\u00f4micas de um pa\u00eds s\u00e3o pontos fundamentais para entender como funciona sua economia (3\u00aa parte). Das partes, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":81428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-economista-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2399864,"hashId":"a5c19bf0a8c512bd95deaee277d8129b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o funcionamento das economias, analise as assertivas: A quest\u00e3o b\u00e1sica que norteia o processo econ\u00f4mico implica em como as pessoas interagem, ou seja, como as economias funcionam <strong><em><u>(1\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. Logo, a partir desse princ\u00edpio, pode-se compreender que o com\u00e9rcio pode ser bom para todos os agentes, os mercados s\u00e3o geralmente bons organizadores da atividade econ\u00f4mica, os mercados \u00e0s vezes falham e, por isso, os governos podem melhorar os resultados do mercado, atrav\u00e9s de uma eficiente administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica <strong><em><u>(2\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. Portanto, o desenvolvimento econ\u00f4mico e a expans\u00e3o das atividades econ\u00f4micas de um pa\u00eds s\u00e3o pontos fundamentais para entender como funciona sua economia <strong><em><u>(3\u00aa parte)<\/u><\/em><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das partes, pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9500446,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A 1 \u00aa , a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":9500446,"corpo":"<p>A 1 \u00aa , a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a 1 \u00aa parte.","id":9500447,"corpo":"<p>Somente a 1 \u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.","id":9500448,"corpo":"<p>Somente a 2\u00aa e a 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a 3\u00aa parte.","id":9500449,"corpo":"<p>Somente a 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a 1 \u00aa e a 2\u00aa partes.","id":9500450,"corpo":"<p>Somente a 1 \u00aa e a 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 67 e 68 se referem \u00e0 obra Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 economia, de Carlos Magno Mendes e demais autores.","id":532244,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 67 e 68 se referem \u00e0 obra Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 economia, de Carlos Magno Mendes e demais autores.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 e 68 ","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar, de forma global, que bem \u00e9 tudo aquilo que permite satisfazer \u00e0s necessidades humanas. Sendo assim, quantos dos seguintes itens fazem parte da classifica\u00e7\u00e3o dos bens? I. Bens livres; II. Bens imateriais; III. Bens de consumo; IV. Bens finais; V. Bens p\u00fablicos.","provas":[{"id":81428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-economista-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2399865,"hashId":"63dbefcf0b3995222875e627f54f0bc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar, de forma global, que bem \u00e9 tudo aquilo que permite satisfazer \u00e0s necessidades humanas. Sendo assim, quantos dos seguintes itens fazem parte da classifica\u00e7\u00e3o dos bens? <strong>I<\/strong>. Bens livres; <strong>II<\/strong>. Bens imateriais; <strong>III<\/strong>. Bens de consumo; <strong>IV<\/strong>. Bens finais; <strong>V<\/strong>. Bens p\u00fablicos.<\/p>","resposta":9500455,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":9500451,"corpo":"<p>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":9500452,"corpo":"<p>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":9500453,"corpo":"<p>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":9500454,"corpo":"<p>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os 5.","id":9500455,"corpo":"<p>Todos os 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 67 e 68 se referem \u00e0 obra Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 economia, de Carlos Magno Mendes e demais autores.","id":532244,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 67 e 68 se referem \u00e0 obra Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 economia, de Carlos Magno Mendes e demais autores.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 e 68 ","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No primeiro equil\u00edbrio, o excedente do consumidor \u00e9 o dobro do excedente do produtor.","provas":[{"id":74702,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2246733,"hashId":"07be12d11461d629dd656eb590d3a04f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro equil\u00edbrio, o excedente do consumidor \u00e9 o dobro do excedente do produtor.<\/p>","resposta":8840489,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8840489,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8840490,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em economia, duas medidas muito usadas de bem-estar social s\u00e3o o excedente do consumidor e o excedente do produtor. A figura a seguir ajuda a entender esses conceitos. Dadas a curva de demanda e a curva de oferta de um mercado, ambas determinam um pre\u00e7o de equil\u00edbrio p* e uma quantidade de equil\u00edbrio q*. O excedente do consumidor \u00e9 a \u00e1rea denotada por EC abaixo da curva de demanda, enquanto o excedente do produtor \u00e9 a \u00e1rea denotada por EP acima da curva de oferta. O bem-estar social, nesse caso, \u00e9 a soma W = EC + EP.Considere o mercado de um produto cuja demanda seja dada pela equa\u00e7\u00e3o (D) qD = 100p \u20132, enquanto a oferta seja dada pela equa\u00e7\u00e3o (S) qS = 800p. Isso marca o primeiro equil\u00edbrio. Um choque de oferta faz a oferta mudar para (S1) qS = 100p. Temos, ent\u00e3o, o segundo equil\u00edbrio. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":515390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em economia, duas medidas muito usadas de bem-estar social s\u00e3o o excedente do consumidor e o excedente do produtor. A figura a seguir ajuda a entender esses conceitos. Dadas a curva de demanda e a curva de oferta de um mercado, ambas determinam um pre\u00e7o de equil\u00edbrio <em>p*<\/em> e uma quantidade de equil\u00edbrio <em>q*<\/em>. O excedente do consumidor \u00e9 a \u00e1rea denotada por<em> E<\/em><sub><em>C<\/em><\/sub> abaixo da curva de demanda, enquanto o excedente do produtor \u00e9 a \u00e1rea denotada por<em> E<\/em><sub><em>P<\/em><\/sub> acima da curva de oferta. O bem-estar social, nesse caso, \u00e9 a soma <em>W = E<\/em><sub><em>C<\/em><\/sub><em> + E<\/em><sub><em>P<\/em><\/sub><em>.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74702\/grupo-questao\/515390-20220223200043000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"291\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o mercado de um produto cuja demanda seja dada pela equa\u00e7\u00e3o<em> (D) q<\/em><sub><em>D<\/em><\/sub><em> = 100p <\/em><sup><em>\u20132<\/em><\/sup>, enquanto a oferta seja dada pela equa\u00e7\u00e3o <em>(S) q<\/em><sub><em>S<\/em><\/sub><em> = 800p<\/em>. Isso marca o primeiro equil\u00edbrio. Um choque de oferta faz a oferta mudar para <em>(S<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub><em>) q<\/em><sub><em>S<\/em><\/sub><em> = 100p. <\/em>Temos, ent\u00e3o, o segundo equil\u00edbrio. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pre\u00e7o e Quantidade de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Pre\u00e7o e Quantidade de Equil\u00edbrio","pai":412742,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412743,"slug":"economia-e-financas-preco-e-quantidade-de-equilibrio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia do Bem-Estar","oab":false,"nome":"Economia do Bem-Estar","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413087,"slug":"economia-e-financas-economia-do-bem-estar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de recorr\u00eancia do empr\u00e9stimo de Jo\u00e3o \u00e9 dada pela equa\u00e7\u00e3o em diferen\u00e7as Sn = 1,05Sn \u2013 1 \u2013 800, com S0 = 10.000.","provas":[{"id":74702,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:35:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2247100,"hashId":"170abbc7d91ccca90043f62d9339c526","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o de recorr\u00eancia do empr\u00e9stimo de Jo\u00e3o \u00e9 dada pela equa\u00e7\u00e3o em diferen\u00e7as <em>S<\/em><sub><em>n<\/em><\/sub> = 1,05<em>S<\/em><sub><em>n<\/em><\/sub> <sub>\u2013 1<\/sub> \u2013 800, com <em>S<\/em><sub>0<\/sub> = 10.000.<\/p>","resposta":8841814,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8841814,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8841815,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tJo\u00e3o fez um empr\u00e9stimo de R$ 10.000,00 \u00e0 taxa de 5% ao m\u00eas. Conforme o contrato de financiamento, pagar\u00e1, a partir do m\u00eas seguinte, R$ 800,00 por m\u00eas at\u00e9 a d\u00edvida estar paga totalmente. No \u00faltimo m\u00eas, pagar\u00e1 o saldo devedor final acrescido dos juros devidos.\tUm empr\u00e9stimo pago em presta\u00e7\u00f5es \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o t\u00edpica de recorr\u00eancia. Considerando o saldo devedor inicial S0 na data do empr\u00e9stimo, suponha que o empr\u00e9stimo tenha sido contratado a uma taxa de 5% ao m\u00eas e que, a cada m\u00eas, a partir do m\u00eas seguinte \u00e0 tomada do empr\u00e9stimo, o tomador pague uma presta\u00e7\u00e3o R. Assim, no m\u00eas k, o saldo devedor Sk ser\u00e1 dado pelo saldo devedor do m\u00eas anterior acrescido dos juros referentes ao m\u00eas, subtra\u00eddo do valor da presta\u00e7\u00e3o que acabou de ser paga.A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica anterior, julgue os itens seguintes.","id":515451,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJo\u00e3o fez um empr\u00e9stimo de R$ 10.000,00 \u00e0 taxa de 5% ao m\u00eas. Conforme o contrato de financiamento, pagar\u00e1, a partir do m\u00eas seguinte, R$ 800,00 por m\u00eas at\u00e9 a d\u00edvida estar paga totalmente. No \u00faltimo m\u00eas, pagar\u00e1 o saldo devedor final acrescido dos juros devidos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm empr\u00e9stimo pago em presta\u00e7\u00f5es \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o t\u00edpica de recorr\u00eancia. Considerando o saldo devedor inicial <em>S<\/em><sub><em>0<\/em><\/sub><em> <\/em>na data do empr\u00e9stimo, suponha que o empr\u00e9stimo tenha sido contratado a uma taxa de 5% ao m\u00eas e que, a cada m\u00eas, a partir do m\u00eas seguinte \u00e0 tomada do empr\u00e9stimo, o tomador pague uma presta\u00e7\u00e3o <em>R<\/em>. Assim, no m\u00eas k, o saldo devedor <em>S<\/em><sub><em>k<\/em><\/sub> ser\u00e1 dado pelo saldo devedor do m\u00eas anterior acrescido dos juros referentes ao m\u00eas, subtra\u00eddo do valor da presta\u00e7\u00e3o que acabou de ser paga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica anterior, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 e 55","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408956,"slug":"matematica-financeira-sistemas-de-amortizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia No Vale do Itaja\u00ed, predomina: ","provas":[{"id":76115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:33:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304698,"hashId":"bdca6a1c99969ddf9dab8156b416e241","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia catarinense \u00e9 bastante diversificada e est\u00e1 organizada em v\u00e1rios polos distribu\u00eddos por diferentes regi\u00f5es do Estado. A diversidade de climas, paisagens e relevos estimula o desenvolvimento de in\u00fameras atividades, da agricultura ao turismo, atraindo investidores de segmentos distintos e permitindo que a riqueza n\u00e3o fique concentrada em apenas uma \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/economia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Vale do Itaja\u00ed, predomina: <\/p>","resposta":9090649,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.","id":9090649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria t\u00eaxtil e do vestu\u00e1rio, naval e de tecnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.","id":9090650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia, turismo, servi\u00e7os e constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.","id":9090651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o alimentar e de m\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.","id":9090652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polo tecnol\u00f3gico, moveleiro e metal-mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.","id":9090653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segmentos do vestu\u00e1rio, pl\u00e1sticos descart\u00e1veis, carbon\u00edfero e cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das limita\u00e7\u00f5es da prototipa\u00e7\u00e3o relacionada ao design da solu\u00e7\u00e3o ocorre quando as partes interessadas se concentram mais nas especifica\u00e7\u00f5es do design do que nos requisitos e os desenvolvedores acreditam que \u00e9 necess\u00e1rio fornecer ao usu\u00e1rio uma interface fielmente precisa ao prot\u00f3tipo, mesmo que existam tecnologias e abordagens de interface mais interessantes.","provas":[{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 07:40:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2247211,"hashId":"e3c6fbd6e1111b0f102d6bdb8dfc162e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das limita\u00e7\u00f5es da prototipa\u00e7\u00e3o relacionada ao <em>design<\/em> da solu\u00e7\u00e3o ocorre quando as partes interessadas se concentram mais nas especifica\u00e7\u00f5es do <em>design <\/em>do que nos requisitos e os desenvolvedores acreditam que \u00e9 necess\u00e1rio fornecer ao usu\u00e1rio uma interface fielmente precisa ao prot\u00f3tipo, mesmo que existam tecnologias e abordagens de interface mais interessantes.<\/p>","resposta":8842239,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842239,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842240,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de requisitos e experi\u00eancia do usu\u00e1rio, julgue os itens subsecutivos.","id":515466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de requisitos e experi\u00eancia do usu\u00e1rio, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62 ","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2247211","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) A iniciativa privada n\u00e3o participar\u00e1 do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). ( ) A iniciativa privada poder\u00e1 participar do SUS em car\u00e1ter complementar. ( ) O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o SUS.","provas":[{"id":77514,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Condutor de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 07:39:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331475,"hashId":"63238d39ee16d09a9c9f16d13a847620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 - SUS, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A iniciativa privada n\u00e3o participar\u00e1 do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A iniciativa privada poder\u00e1 participar do SUS em car\u00e1ter complementar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, constitui o SUS.<\/p>","resposta":9211493,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - C.","id":9211492,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9211493,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9211494,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - E. ","id":9211495,"corpo":"<p>C - E - E. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a SOA \u00e9 mais f\u00e1cil escalar ou ampliar o uso de uma funcionalidade para plataformas ou ambientes novos, o que resulta em maior agilidade e efici\u00eancia no desenvolvimento, por outro lado, em geral, acaba por promover aumento nos custos da solu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 07:45:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2247228,"hashId":"808f575dd006d7596f6126c9857282d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a SOA \u00e9 mais f\u00e1cil escalar ou ampliar o uso de uma funcionalidade para plataformas ou ambientes novos, o que resulta em maior agilidade e efici\u00eancia no desenvolvimento, por outro lado, em geral, acaba por promover aumento nos custos da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8842274,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842273,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842274,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos referentes \u00e0 arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":515470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos referentes \u00e0 arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 e 68 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SOA - Arquitetura Orientada a Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"SOA - Arquitetura Orientada a Servi\u00e7o","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397563,"slug":"tecnologia-da-informacao-soa-arquitetura-orientada-a-servico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das vantagens do SOAP \u00e9 a sua utiliza\u00e7\u00e3o correta dos m\u00e9todos HTML (PUT, GET, POST, DELETE), enquanto o REST utiliza apenas o m\u00e9todo POST para realizar as requisi\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de um arquivo XML.","provas":[{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 07:45:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2247226,"hashId":"ed15608c9cad88d2c4766a599106e780","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das vantagens do SOAP \u00e9 a sua utiliza\u00e7\u00e3o correta dos m\u00e9todos HTML (<span class=\"ql-font-monospace\">PUT, GET, POST, DELETE<\/span>), enquanto o REST utiliza apenas o m\u00e9todo POST para realizar as requisi\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de um arquivo XML.<\/p>","resposta":8842270,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842269,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842270,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos referentes \u00e0 arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":515470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos referentes \u00e0 arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 e 68 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Web Services","oab":false,"nome":"Web Services","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428773,"slug":"tecnologia-da-informacao-web-services"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SOAP","oab":false,"nome":"SOAP","pai":428773,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428777,"slug":"tecnologia-da-informacao-soap"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, a comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pode ser realizada \u00e0 autoridade de sa\u00fade:","provas":[{"id":77514,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Condutor de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 07:40:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331480,"hashId":"efc7fdcfd4668dfce5301e1c702dca4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, a comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pode ser realizada \u00e0 autoridade de sa\u00fade:<\/p>","resposta":9211516,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas por profissionais da sa\u00fade.","id":9211514,"corpo":"<p>Apenas por profissionais da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas por m\u00e9dicos e enfermeiros.","id":9211515,"corpo":"<p>Apenas por m\u00e9dicos e enfermeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por qualquer cidad\u00e3o que deles tenha conhecimento.","id":9211516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por qualquer cidad\u00e3o que deles tenha conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas por profissionais da sa\u00fade ou familiares.","id":9211517,"corpo":"<p>Apenas por profissionais da sa\u00fade ou familiares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bioma \u00e9 um conjunto de vida vegetal e animal, constitu\u00eddo pelo agrupamento de tipos de vegeta\u00e7\u00e3o que s\u00e3o pr\u00f3ximos e que podem ser identificados em n\u00edvel regional, com condi\u00e7\u00f5es de geologia e clima semelhantes e que, historicamente, sofreram os mesmos processos de forma\u00e7\u00e3o da paisagem, resultando em uma diversidade de flora e fauna pr\u00f3pria. Assinale a alternativa que corresponde ao Bioma Cerrado.","provas":[{"id":76877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 07:53:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2324079,"hashId":"f9db4c4e21f2bf9105a1196d5bff1664","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bioma \u00e9 um conjunto de vida vegetal e animal, constitu\u00eddo pelo agrupamento de tipos de vegeta\u00e7\u00e3o que s\u00e3o pr\u00f3ximos e que podem ser identificados em n\u00edvel regional, com condi\u00e7\u00f5es de geologia e clima semelhantes e que, historicamente, sofreram os mesmos processos de forma\u00e7\u00e3o da paisagem, resultando em uma diversidade de flora e fauna pr\u00f3pria. Assinale a alternativa que corresponde ao Bioma Cerrado.<\/p>","resposta":9177405,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 considerado o de menor extens\u00e3o territorial no Brasil. Apenas 4,6% da \u00e1rea encontra-se protegida por unidades de conserva\u00e7\u00e3o.","id":9177403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado o de menor extens\u00e3o territorial no Brasil. Apenas 4,6% da \u00e1rea encontra-se protegida por unidades de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suas florestas e demais ecossistemas s\u00e3o respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o e abastecimento de \u00e1gua; regula\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio clim\u00e1ticos; prote\u00e7\u00e3o de encostas e atenua\u00e7\u00e3o de desastres; fertilidade e prote\u00e7\u00e3o do solo; produ\u00e7\u00e3o de alimentos, madeira, fibras, \u00f3leos e rem\u00e9dios; al\u00e9m de proporcionar paisagens c\u00eanicas e preservar um patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural imenso.","id":9177404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suas florestas e demais ecossistemas s\u00e3o respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o e abastecimento de \u00e1gua; regula\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio clim\u00e1ticos; prote\u00e7\u00e3o de encostas e atenua\u00e7\u00e3o de desastres; fertilidade e prote\u00e7\u00e3o do solo; produ\u00e7\u00e3o de alimentos, madeira, fibras, \u00f3leos e rem\u00e9dios; al\u00e9m de proporcionar paisagens c\u00eanicas e preservar um patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural imenso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 cortado por tr\u00eas das maiores bacias hidrogr\u00e1ficas da Am\u00e9rica do Sul. \u00c9 reconhecido como a Savana mais rica do mundo em biodiversidade. ","id":9177405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 cortado por tr\u00eas das maiores bacias hidrogr\u00e1ficas da Am\u00e9rica do Sul. \u00c9 reconhecido como a Savana mais rica do mundo em biodiversidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocupa uma \u00e1rea equivalente a 11% do territ\u00f3rio nacional. Sua biodiversidade ampara diversas atividades econ\u00f4micas voltadas para fins agrosilvopastoris e industriais, especialmente nos ramos farmac\u00eautico, de cosm\u00e9ticos, qu\u00edmico e de alimentos. ","id":9177406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocupa uma \u00e1rea equivalente a 11% do territ\u00f3rio nacional. Sua biodiversidade ampara diversas atividades econ\u00f4micas voltadas para fins agrosilvopastoris e industriais, especialmente nos ramos farmac\u00eautico, de cosm\u00e9ticos, qu\u00edmico e de alimentos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sua riqueza natural se contrap\u00f5e aos baixos \u00edndices socioecon\u00f4micos da regi\u00e3o, de baixa densidade demogr\u00e1fica e crescente urbaniza\u00e7\u00e3o. Dessa forma, o uso dos recursos florestais \u00e9 estrat\u00e9gico para o desenvolvimento da regi\u00e3o.","id":9177407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua riqueza natural se contrap\u00f5e aos baixos \u00edndices socioecon\u00f4micos da regi\u00e3o, de baixa densidade demogr\u00e1fica e crescente urbaniza\u00e7\u00e3o. Dessa forma, o uso dos recursos florestais \u00e9 estrat\u00e9gico para o desenvolvimento da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Von Sperling (1996): \u201ca autodepura\u00e7\u00e3o pode ser entendida como um fen\u00f4meno de sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, em que o restabelecimento do equil\u00edbrio no meio aqu\u00e1tico, ou seja, a busca pelo est\u00e1gio inicial encontrado antes do lan\u00e7amento de efluentes, \u00e9 realizada por mecanismos essencialmente naturais\u201d. Associe os est\u00e1gios de sucess\u00e3o ecol\u00f3gica presentes nesse processo, fisicamente identificados por trechos definidos como zonas de autodepura\u00e7\u00e3o (Coluna 1), com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es (Coluna 2).Coluna 1- 1. Zona de \u00e1guas limpas.2. Zona de degrada\u00e7\u00e3o.3. Zona de decomposi\u00e7\u00e3o ativa.4. Zona de recupera\u00e7\u00e3o.Coluna 2- ( ) Localizada \u00e0 jusante do ponto de lan\u00e7amento, sendo caracterizada por uma diminui\u00e7\u00e3o inicial na concentra\u00e7\u00e3o de OD e presen\u00e7a de organismos mais resistentes.( ) Regi\u00e3o onde a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido atinge o valor m\u00ednimo e a vida aqu\u00e1tica \u00e9 predominada por bact\u00e9rias e fungos (anaer\u00f3bicos).( ) Localizada em regi\u00e3o \u00e0 montante do lan\u00e7amento do efluente (caso n\u00e3o exista polui\u00e7\u00e3o anterior) e tamb\u00e9m ap\u00f3s a zona de recupera\u00e7\u00e3o. \u00c9 caracterizada pela elevada concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido e vida aqu\u00e1tica superior.( ) Regi\u00e3o onde se inicia a etapa de restabelecimento do equil\u00edbrio anterior \u00e0 polui\u00e7\u00e3o, com presen\u00e7a de vida aqu\u00e1tica superior.( ) Os microrganismos decompositores come\u00e7am a predominar no ambiente, e o ecossistema come\u00e7a a se organizar.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":76877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25239,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 07:53:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2324086,"hashId":"067f8d828156aeff7c537ac62d901557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Von Sperling (1996): \u201ca autodepura\u00e7\u00e3o pode ser entendida como um fen\u00f4meno de sucess\u00e3o ecol\u00f3gica, em que o restabelecimento do equil\u00edbrio no meio aqu\u00e1tico, ou seja, a busca pelo est\u00e1gio inicial encontrado antes do lan\u00e7amento de efluentes, \u00e9 realizada por mecanismos essencialmente naturais\u201d. Associe os est\u00e1gios de sucess\u00e3o ecol\u00f3gica presentes nesse processo, fisicamente identificados por trechos definidos como zonas de autodepura\u00e7\u00e3o (Coluna 1), com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es (Coluna 2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Zona de \u00e1guas limpas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Zona de degrada\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Zona de decomposi\u00e7\u00e3o ativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Zona de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Localizada \u00e0 jusante do ponto de lan\u00e7amento, sendo caracterizada por uma diminui\u00e7\u00e3o inicial na concentra\u00e7\u00e3o de OD e presen\u00e7a de organismos mais resistentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Regi\u00e3o onde a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido atinge o valor m\u00ednimo e a vida aqu\u00e1tica \u00e9 predominada por bact\u00e9rias e fungos (anaer\u00f3bicos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Localizada em regi\u00e3o \u00e0 montante do lan\u00e7amento do efluente (caso n\u00e3o exista polui\u00e7\u00e3o anterior) e tamb\u00e9m ap\u00f3s a zona de recupera\u00e7\u00e3o. \u00c9 caracterizada pela elevada concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio dissolvido e vida aqu\u00e1tica superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Regi\u00e3o onde se inicia a etapa de restabelecimento do equil\u00edbrio anterior \u00e0 polui\u00e7\u00e3o, com presen\u00e7a de vida aqu\u00e1tica superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Os microrganismos decompositores come\u00e7am a predominar no ambiente, e o ecossistema come\u00e7a a se organizar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9177441,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":9177438,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":9177439,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 4.","id":9177440,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":9177441,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1.","id":9177442,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2324086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tr\u00eas principais padr\u00f5es de projeto (design patterns) s\u00e3o os criacionais, os estruturais e os comportamentais; os padr\u00f5es criacionais aumentam a flexibilidade e a reutiliza\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo porque oferecem diversas alternativas de cria\u00e7\u00e3o de objetos.","provas":[{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 07:46:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2247235,"hashId":"fd97a7903ae04913122f84c54d288ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas principais padr\u00f5es de projeto (<em>design patterns<\/em>) s\u00e3o os criacionais, os estruturais e os comportamentais; os padr\u00f5es criacionais aumentam a flexibilidade e a reutiliza\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo porque oferecem diversas alternativas de cria\u00e7\u00e3o de objetos.<\/p>","resposta":8842287,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842287,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842288,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de padr\u00f5es de projeto de software.","id":515473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, a respeito de padr\u00f5es de projeto de <em>software<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 71 ","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de projeto","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de projeto","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428697,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a ISO 27002, importa que os resultados de classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que envolvam controles relacionados a sigilo sejam atualizados em conformidade com as prescri\u00e7\u00f5es de prazos previstas na pol\u00edtica de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:23:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2247341,"hashId":"bdfcb81de7fcae44ebb2d8006ce4fc1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a ISO 27002, importa que os resultados de classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que envolvam controles relacionados a sigilo sejam atualizados em conformidade com as prescri\u00e7\u00f5es de prazos previstas na pol\u00edtica de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8842564,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842563,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842564,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de becape, classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e gest\u00e3o de riscos, julgue os itens a seguir, considerando as normas ISO 27002 e ISO 31000.","id":515502,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de becape, classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e gest\u00e3o de riscos, julgue os itens a seguir, considerando as normas ISO 27002 e ISO 31000.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117 ","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429590,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-riscos-em-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ABNT NBR ISO 31000 (Gest\u00e3o de Riscos)","oab":false,"nome":"ABNT NBR ISO 31000 (Gest\u00e3o de Riscos)","pai":429590,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429592,"slug":"tecnologia-da-informacao-abnt-nbr-iso-31000-gestao-de-riscos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na cloud computing s\u00e3o essenciais o cumprimento de tr\u00eas indicadores: disponibilidade, capacidade e desempenho na entrega de solu\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:09:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2247305,"hashId":"609a2f73b33be64044eb53af2160d9f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na <em>cloud computing<\/em> s\u00e3o essenciais o cumprimento de tr\u00eas indicadores: disponibilidade, capacidade e desempenho na entrega de solu\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":8842455,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842455,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842456,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos conceitos de computa\u00e7\u00e3o em nuvem, benef\u00edcios e alta disponibilidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":515492,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos conceitos de computa\u00e7\u00e3o em nuvem, benef\u00edcios e alta disponibilidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 99 ","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um data warehouse, as tabelas contendo dados multidimensionais s\u00e3o denominadas tabelas de fatos; normalmente, elas s\u00e3o muitos grandes.","provas":[{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:17:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2247323,"hashId":"eacde351f1d7a5efc2db4c66091e39ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um <em>data warehouse,<\/em> as tabelas contendo dados multidimensionais s\u00e3o denominadas tabelas de fatos; normalmente, elas s\u00e3o muitos grandes.<\/p>","resposta":8842512,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842512,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842513,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de data warehouse e OLAP.","id":515496,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, a respeito de <em>data warehouse<\/em> e OLAP.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 e 105 ","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Data Warehouse","oab":false,"nome":"Data Warehouse","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8112,"slug":"tecnologia-da-informacao-data-warehouse"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um agente IAST realiza an\u00e1lises de seguran\u00e7a das aplica\u00e7\u00f5es em tempo real, com acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de fluxo de dados e de configura\u00e7\u00e3o, \u00e0s bibliotecas e aos frameworks.","provas":[{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:22:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2247336,"hashId":"c926b9fc37c35080e94ac0e15baa31fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um agente IAST realiza an\u00e1lises de seguran\u00e7a das aplica\u00e7\u00f5es em tempo real, com acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de fluxo de dados e de configura\u00e7\u00e3o, \u00e0s bibliotecas e aos <em>frameworks<\/em>.<\/p>","resposta":8842550,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842550,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842551,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de IAST e de gerenciamento de resposta a incidentes.","id":515501,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de IAST e de gerenciamento de resposta a incidentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 e 113","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer subconjunto dos campos de uma rela\u00e7\u00e3o pode ser uma chave de pesquisa em um arquivo de \u00edndice.","provas":[{"id":74678,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software","id":4770,"slug":"analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - \u00c1rea Engenharia de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 08:06:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2247298,"hashId":"1bd4a177386093db80b39c7a41b3a18a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer subconjunto dos campos de uma rela\u00e7\u00e3o pode ser uma chave de pesquisa em um arquivo de \u00edndice.<\/p>","resposta":8842432,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842432,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842433,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de modelagem de dados, julgue o item a seguir.","id":515490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de modelagem de dados, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 92 ","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem multidimensional","oab":false,"nome":"Modelagem multidimensional","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428605,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelagem-multidimensional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tributos mais altos em bens que causam v\u00edcio, como cigarros e bebidas alco\u00f3licas, t\u00eam a quase-totalidade de seu efeito sobre o bem-estar do consumidor.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 09:30:11","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2379187,"hashId":"e36f6702475ca454484c0047198a9157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tributos mais altos em bens que causam v\u00edcio, como cigarros e bebidas alco\u00f3licas, t\u00eam a quase-totalidade de seu efeito sobre o bem-estar do consumidor.<\/p>","resposta":9415562,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9415562,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9415563,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conceito de elasticidade, emprestado da f\u00edsica, tem grande import\u00e2ncia na economia. Da mesma forma que a elasticidade de um material remete \u00e0 medida da rea\u00e7\u00e3o a uma for\u00e7a exercida sobre esse material, tamb\u00e9m nas ci\u00eancias econ\u00f4micas o termo se refere a certa medida da \u201cfor\u00e7a\u201d com que uma vari\u00e1vel muda diante da mudan\u00e7a de outra vari\u00e1vel. Considerando o conceito apresentado e a teoria microecon\u00f4mica, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529862,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de elasticidade, emprestado da f\u00edsica, tem grande import\u00e2ncia na economia. Da mesma forma que a elasticidade de um material remete \u00e0 medida da rea\u00e7\u00e3o a uma for\u00e7a exercida sobre esse material, tamb\u00e9m nas ci\u00eancias econ\u00f4micas o termo se refere a certa medida da \u201cfor\u00e7a\u201d com que uma vari\u00e1vel muda diante da mudan\u00e7a de outra vari\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o conceito apresentado e a teoria microecon\u00f4mica, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 69","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7259,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cr\u00e9ditos destinados a despesas para as quais n\u00e3o havia dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o considerados cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios e devem ser autorizados exclusivamente por lei espec\u00edfica.","provas":[{"id":91346,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7259,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 10:12:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2597467,"hashId":"091dd72849144c5fe310d57b05a6c89b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos destinados a despesas para as quais n\u00e3o havia dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o considerados cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios e devem ser autorizados exclusivamente por lei espec\u00edfica.<\/p>","resposta":10363590,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10363589,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10363590,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao or\u00e7amento p\u00fablico, \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, aos cr\u00e9ditos ordin\u00e1rios e adicionais e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os itens de 106 a 110.","id":554761,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao or\u00e7amento p\u00fablico, \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, aos cr\u00e9ditos ordin\u00e1rios e adicionais e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Especiais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Especiais","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411815,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-especiais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2597467","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica","id":11596,"slug":"tecnico-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Minas Gerais, o \u00cdndice de Qualidade do Ar, IQA, indicado na tabela a seguir, foi determinado pela Funda\u00e7\u00e3o Estadual do Meio Ambiente, Feam, onde PTS indica part\u00edculas totais em suspens\u00e3o e PM2,5 e PM10 representam part\u00edculas inal\u00e1veis com 2,5 e 10 milion\u00e9simos de um mil\u00edmetro, respectivamente.PTS mg\/m3PM10 mg\/m3PM2,5 mg\/m3O3 mg\/m3CO mg\/m3NO2 mg\/m3SO2 mg\/m3IQAQualidade do arCor refer\u00eancia0-2400-500-250-1000-90-2000-200- 40Boaverde&gt;240-285&gt;50-120&gt;25-60&gt; 100-140&gt;9-11&gt;200--260&gt;20-125&gt;40-96Regularamarelo&gt;285-330&gt; 120-180&gt;60-90&gt; 140-160&gt;11-13&gt;260-340&gt; 125-400&gt;96-144Inadequadalaranja&gt;330-375&gt; 180-250&gt;90-125&gt;160-200&gt; 13-15&gt;340-1130&gt;400-800&gt;144-200Ruimvermelho&gt;375&gt;250&gt;125&gt;200&gt;15&gt;1130&gt;800&gt; 200P\u00e9ssimaroxoFonte: Funda\u00e7\u00e3o Estadual do Meio Ambiente FeamPor essa tabela, se deduz que o componente no ar que mais compromete a qualidade do ar, na condi\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima, \u00e9 o:","provas":[{"id":76931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Qu\u00edmica","id":11596,"slug":"tecnico-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-de-quimica","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 13:07:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2358388,"hashId":"16237dd5794753c6ab59b1830f2255f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Minas Gerais, o \u00cdndice de Qualidade do Ar, IQA, indicado na tabela a seguir, foi determinado pela Funda\u00e7\u00e3o Estadual do Meio Ambiente, Feam, onde PTS indica part\u00edculas totais em suspens\u00e3o e PM<sub>2,5<\/sub> e PM<sub>10<\/sub> representam part\u00edculas inal\u00e1veis com 2,5 e 10 milion\u00e9simos de um mil\u00edmetro, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1000px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-u9lx\"><td data-row=\"row-u9lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u9lx\" data-cell=\"cell-8rk1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PTS mg\/m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-u9lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u9lx\" data-cell=\"cell-apju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PM<sub>10<\/sub> mg\/m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-u9lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u9lx\" data-cell=\"cell-ytt1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PM<sub>2,5 <\/sub>mg\/m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-u9lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u9lx\" data-cell=\"cell-uece\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O<sub>3 <\/sub>mg\/m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-u9lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u9lx\" data-cell=\"cell-n8iu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">CO mg\/m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-u9lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u9lx\" data-cell=\"cell-mer1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">NO<sub>2 <\/sub>mg\/m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-u9lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u9lx\" data-cell=\"cell-i37l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">SO<sub>2<\/sub> mg\/m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-u9lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u9lx\" data-cell=\"cell-t9b9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IQA<\/p><\/td><td data-row=\"row-u9lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u9lx\" data-cell=\"cell-4cc1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Qualidade do ar<\/p><\/td><td data-row=\"row-u9lx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u9lx\" data-cell=\"cell-t68r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Cor refer\u00eancia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-erqa\"><td data-row=\"row-erqa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-erqa\" data-cell=\"cell-h29y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0-240<\/p><\/td><td data-row=\"row-erqa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-erqa\" data-cell=\"cell-r4m4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0-50<\/p><\/td><td data-row=\"row-erqa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-erqa\" data-cell=\"cell-8bww\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0-25<\/p><\/td><td data-row=\"row-erqa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-erqa\" data-cell=\"cell-ktbw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0-100<\/p><\/td><td data-row=\"row-erqa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-erqa\" data-cell=\"cell-zkeb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0-9<\/p><\/td><td data-row=\"row-erqa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-erqa\" data-cell=\"cell-s2x8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0-200<\/p><\/td><td data-row=\"row-erqa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-erqa\" data-cell=\"cell-2eyx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0-20<\/p><\/td><td data-row=\"row-erqa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-erqa\" data-cell=\"cell-1o3v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0- 40<\/p><\/td><td data-row=\"row-erqa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-erqa\" data-cell=\"cell-6sy6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Boa<\/p><\/td><td data-row=\"row-erqa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-erqa\" data-cell=\"cell-m12v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">verde<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-idvj\"><td data-row=\"row-idvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-idvj\" data-cell=\"cell-tkgo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;240-285<\/p><\/td><td data-row=\"row-idvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-idvj\" data-cell=\"cell-nbtr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;50-120<\/p><\/td><td data-row=\"row-idvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-idvj\" data-cell=\"cell-zf17\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;25-60<\/p><\/td><td data-row=\"row-idvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-idvj\" data-cell=\"cell-9r78\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt; 100-140<\/p><\/td><td data-row=\"row-idvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-idvj\" data-cell=\"cell-u2rh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;9-11<\/p><\/td><td data-row=\"row-idvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-idvj\" data-cell=\"cell-wktk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;200--260<\/p><\/td><td data-row=\"row-idvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-idvj\" data-cell=\"cell-1zl8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;20-125<\/p><\/td><td data-row=\"row-idvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-idvj\" data-cell=\"cell-2q0o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;40-96<\/p><\/td><td data-row=\"row-idvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-idvj\" data-cell=\"cell-k6gx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Regular<\/p><\/td><td data-row=\"row-idvj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-idvj\" data-cell=\"cell-35b5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">amarelo<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cy76\"><td data-row=\"row-cy76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cy76\" data-cell=\"cell-fvr0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;285-330<\/p><\/td><td data-row=\"row-cy76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cy76\" data-cell=\"cell-l2bp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt; 120-180<\/p><\/td><td data-row=\"row-cy76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cy76\" data-cell=\"cell-2sb3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;60-90<\/p><\/td><td data-row=\"row-cy76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cy76\" data-cell=\"cell-0d2z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt; 140-160<\/p><\/td><td data-row=\"row-cy76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cy76\" data-cell=\"cell-7m1v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;11-13<\/p><\/td><td data-row=\"row-cy76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cy76\" data-cell=\"cell-g0co\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;260-340<\/p><\/td><td data-row=\"row-cy76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cy76\" data-cell=\"cell-qh1r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt; 125-400<\/p><\/td><td data-row=\"row-cy76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cy76\" data-cell=\"cell-qxz7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;96-144<\/p><\/td><td data-row=\"row-cy76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cy76\" data-cell=\"cell-6wlm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Inadequada<\/p><\/td><td data-row=\"row-cy76\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cy76\" data-cell=\"cell-qa0b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">laranja<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4y6z\"><td data-row=\"row-4y6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4y6z\" data-cell=\"cell-xt0v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;330-375<\/p><\/td><td data-row=\"row-4y6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4y6z\" data-cell=\"cell-fhum\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt; 180-250<\/p><\/td><td data-row=\"row-4y6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4y6z\" data-cell=\"cell-z2ll\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;90-125<\/p><\/td><td data-row=\"row-4y6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4y6z\" data-cell=\"cell-yvgq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;160-200<\/p><\/td><td data-row=\"row-4y6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4y6z\" data-cell=\"cell-dmwk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt; 13-15<\/p><\/td><td data-row=\"row-4y6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4y6z\" data-cell=\"cell-v15y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;340-1130<\/p><\/td><td data-row=\"row-4y6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4y6z\" data-cell=\"cell-x4xi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;400-800<\/p><\/td><td data-row=\"row-4y6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4y6z\" data-cell=\"cell-dxif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;144-200<\/p><\/td><td data-row=\"row-4y6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4y6z\" data-cell=\"cell-azrv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ruim<\/p><\/td><td data-row=\"row-4y6z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4y6z\" data-cell=\"cell-q9hg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">vermelho<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1fwy\"><td data-row=\"row-1fwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fwy\" data-cell=\"cell-nf06\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;375<\/p><\/td><td data-row=\"row-1fwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fwy\" data-cell=\"cell-lwx8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;250<\/p><\/td><td data-row=\"row-1fwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fwy\" data-cell=\"cell-fbhr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;125<\/p><\/td><td data-row=\"row-1fwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fwy\" data-cell=\"cell-dzlj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;200<\/p><\/td><td data-row=\"row-1fwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fwy\" data-cell=\"cell-aj0b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;15<\/p><\/td><td data-row=\"row-1fwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fwy\" data-cell=\"cell-z05o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;1130<\/p><\/td><td data-row=\"row-1fwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fwy\" data-cell=\"cell-gr4z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt;800<\/p><\/td><td data-row=\"row-1fwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fwy\" data-cell=\"cell-ycu9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">&gt; 200<\/p><\/td><td data-row=\"row-1fwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fwy\" data-cell=\"cell-c98h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">P\u00e9ssima<\/p><\/td><td data-row=\"row-1fwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1fwy\" data-cell=\"cell-8qdh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">roxo<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Funda\u00e7\u00e3o Estadual do Meio Ambiente Feam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por essa tabela, se deduz que o componente no ar que mais compromete a qualidade do ar, na condi\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima, \u00e9 o:<\/p>","resposta":9327456,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oz\u00f4nio","id":9327455,"corpo":"<p>oz\u00f4nio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mon\u00f3xido de carbono","id":9327456,"corpo":"<p>mon\u00f3xido de carbono<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de nitrog\u00eanio","id":9327457,"corpo":"<p>di\u00f3xido de nitrog\u00eanio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de enxofre","id":9327458,"corpo":"<p>di\u00f3xido de enxofre<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Calend\u00e1rio B\u00e1sico de Vacina\u00e7\u00e3o do adulto e do idoso, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74905,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-29 13:15:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2260764,"hashId":"30fa2f9cfc0ef7097faaaab32f982f76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Calend\u00e1rio B\u00e1sico de Vacina\u00e7\u00e3o do adulto e do idoso, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8899716,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina contra a poliomielite faz parte do calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do idoso.","id":8899715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra a poliomielite faz parte do calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina contra a febre amarela deve ser aplicada em dose \u00fanica, como refor\u00e7o, caso a pessoa tenha recebido a primeira dose antes dos 5 anos de idade.","id":8899716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra a febre amarela deve ser aplicada em dose \u00fanica, como refor\u00e7o, caso a pessoa tenha recebido a primeira dose antes dos 5 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dose de refor\u00e7o da vacina contra difteria e t\u00e9tano deve aplicada sempre a cada 5 anos.","id":8899717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dose de refor\u00e7o da vacina contra difteria e t\u00e9tano deve aplicada sempre a cada 5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina contra a influenza nunca deve ser aplicada em idosos.","id":8899718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra a influenza nunca deve ser aplicada em idosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2260764","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}