{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157736,"perPage":"100","pages":21578,"page":7414,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Bitcit paga para seus vendedores R$ 3,00 por jogo vendido, mais uma quantidade fixa de R$ 1000,00. Uma outra empresa a Softway, paga R$ 4,50 por jogo vendido, mais um valor fixo de R$ 700,00. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a quantidade m\u00ednima de jogos que um vendedor da Softway deve vender para ganhar mais que um vendedor da Bitcit ser\u00e1 de:","provas":[{"id":49880,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:20:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1507364,"hashId":"79347c0922097920a65420783a470527","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Bitcit paga para seus vendedores R$ 3,00 por jogo vendido, mais uma quantidade fixa de R$ 1000,00. Uma outra empresa a Softway, paga R$ 4,50 por jogo vendido, mais um valor fixo de R$ 700,00. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a quantidade m\u00ednima de jogos que um vendedor da Softway deve vender para ganhar mais que um vendedor da Bitcit ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":5624222,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"199","id":5624221,"corpo":"<p>199<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"201","id":5624222,"corpo":"<p>201<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"203","id":5624223,"corpo":"<p>203<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"205","id":5624224,"corpo":"<p>205<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1507364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade de n\u00fameros com 4 algarismos distintos que podem ser formados a partir dos algarismos 1,2,3,4,5 e 6 \u00e9 igual \u00e0:","provas":[{"id":49880,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-joviania-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:20:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1507399,"hashId":"1ffb518d99a14641fde1542037229493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de n\u00fameros com 4 algarismos distintos que podem ser formados a partir dos algarismos 1,2,3,4,5 e 6 \u00e9 igual \u00e0:<\/p>","resposta":5624394,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70","id":5624391,"corpo":"<p>70<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"140","id":5624392,"corpo":"<p>140<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"280","id":5624393,"corpo":"<p>280<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"360","id":5624394,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1507399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O futebol foi criado na Inglaterra, onde a jarda \u00e9 unidade tradicional de comprimento. Com o passar dos anos, a FIFA, entidade internacional, precisava estabelecer as dimens\u00f5es tamb\u00e9m em metros, unidade de comprimento adotada pela maioria dos outros pa\u00edses filiados. Ao fazer isso, a FIFA precisou converter as dimens\u00f5es de jardas para metros a fim de facilitar as medi\u00e7\u00f5es. Por exemplo, a dist\u00e2ncia da barreira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bola, numa cobran\u00e7a de falta, que era igual a 10 jardas, foi convertida para 9,15 metros. Analogamente, \u00e9 correto concluir que as dimens\u00f5es m\u00ednimas de um campo de futebol para jogos internacionais foram convertidas de 110 jardas de comprimento por 70 jardas de largura para, aproximadamente,","provas":[{"id":65515,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 05:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2176148,"hashId":"a8189df6b36e2b4f634c414c380e009f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O futebol foi criado na Inglaterra, onde a jarda \u00e9 unidade tradicional de comprimento. Com o passar dos anos, a FIFA, entidade internacional, precisava estabelecer as dimens\u00f5es tamb\u00e9m em metros, unidade de comprimento adotada pela maioria dos outros pa\u00edses filiados. Ao fazer isso, a FIFA precisou converter as dimens\u00f5es de jardas para metros a fim de facilitar as medi\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo, a dist\u00e2ncia da barreira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 bola, numa cobran\u00e7a de falta, que era igual a 10 jardas, foi convertida para 9,15 metros. Analogamente, \u00e9 correto concluir que as dimens\u00f5es m\u00ednimas de um campo de futebol para jogos internacionais foram convertidas de 110 jardas de comprimento por 70 jardas de largura para, aproximadamente,<\/p>","resposta":8535424,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105 metros por 65 metros.","id":8535423,"corpo":"<p>105 metros por 65 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100 metros por 64 metros.","id":8535424,"corpo":"<p>100 metros por 64 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100 metros por 60 metros.","id":8535425,"corpo":"<p>100 metros por 60 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"95 metros por 65 metros. ","id":8535426,"corpo":"<p>95 metros por 65 metros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"95 metros por 60 metros.","id":8535427,"corpo":"<p>95 metros por 60 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2176148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"PEB II - Ingl\u00eas","id":21352,"slug":"peb-ii-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nobody has ________ to my webpage yet.","provas":[{"id":88007,"cargo":{"descricao":"PEB II - Ingl\u00eas","id":21352,"slug":"peb-ii-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2019-agirh-peb-ii-ingles","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - PEB II - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:14:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2561280,"hashId":"8b8c2fb0f78c3dd90f389087e094a2e4","enunciado":"<p>Nobody has ________ to my webpage yet.<\/p>","resposta":10203897,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"log on","id":10203896,"corpo":"<p>log on<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"logged on","id":10203897,"corpo":"<p>logged on<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"logging on","id":10203898,"corpo":"<p>logging on<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"logs on","id":10203899,"corpo":"<p>logs on<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"For the question 2 to 10, fill in the blanks with the correct alternative.","id":550433,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">For the question 2 to 10, fill in the blanks with the correct alternative.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2561280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para an\u00e1lise do enquadramento de atividade em condi\u00e7\u00f5es especiais (Aposentadoria Especial), os agentes, reconhecidamente, cancer\u00edgenos devem","provas":[{"id":84988,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2019-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Londrina - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:14:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2474051,"hashId":"5c07c1bf77c90bd1b71f045a305be2e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para an\u00e1lise do enquadramento de atividade em condi\u00e7\u00f5es especiais (Aposentadoria Especial), os agentes, reconhecidamente, cancer\u00edgenos devem<\/p>","resposta":9822731,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar presentes no ambiente de trabalho independentemente da possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o.","id":9822727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar presentes no ambiente de trabalho independentemente da possibilidade de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"constar no Anexo II e V do Decreto n\u00ba 3.048\/1999.","id":9822728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constar no Anexo II e V do Decreto n\u00ba 3.048\/1999.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pertencer ao Grupo 2 da LINACH (Lista Nacional de Agentes Cancer\u00edgenos para Humanos).","id":9822729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pertencer ao Grupo 2 da LINACH (Lista Nacional de Agentes Cancer\u00edgenos para Humanos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possuir registro no Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia.","id":9822730,"corpo":"<p>possuir registro no Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" ser avaliados qualitativamente.","id":9822731,"corpo":"<p> ser avaliados qualitativamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria especial por agentes nocivos","oab":true,"nome":"Aposentadoria especial por agentes nocivos","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407026,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-especial-por-agentes-nocivos"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.048\/1999 - Aprova o Regulamento da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.048\/1999 - Aprova o Regulamento da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418603,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-048-1999-aprova-o-regulamento-da-previdencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2474051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, pela per\u00edcia do INSS, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84988,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2019-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Londrina - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:14:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2474063,"hashId":"f2dca7d12d51bd5ba50ef38dd62e9380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, pela per\u00edcia do INSS, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9822790,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa somente ter\u00e1 conhecimento da caracteriza\u00e7\u00e3o do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico a partir do dia 30 de outubro posterior, quando acessar os eventos que geraram seu FAP (Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o), junto ao site da Receita Federal.","id":9822787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa somente ter\u00e1 conhecimento da caracteriza\u00e7\u00e3o do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico a partir do dia 30 de outubro posterior, quando acessar os eventos que geraram seu FAP (Fator Acident\u00e1rio de Preven\u00e7\u00e3o), junto ao <em>site<\/em> da Receita Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caso se estabele\u00e7a Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, o perito n\u00e3o pode conceder o benef\u00edcio de esp\u00e9cie B31.","id":9822788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso se estabele\u00e7a Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, o perito n\u00e3o pode conceder o benef\u00edcio de esp\u00e9cie B31.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Discordando da aplica\u00e7\u00e3o do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, a empresa poder\u00e1 interpor recurso at\u00e9 30 dias da data para a entrega da GFIP que registre a movimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador.","id":9822789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discordando da aplica\u00e7\u00e3o do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico, a empresa poder\u00e1 interpor recurso at\u00e9 30 dias da data para a entrega da GFIP que registre a movimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O perito n\u00e3o \u00e9 obrigado a aceitar o Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico e pode descaracterizar o benef\u00edcio de esp\u00e9cie B91 e conceder benef\u00edcio de esp\u00e9cie B31.","id":9822790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O perito n\u00e3o \u00e9 obrigado a aceitar o Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico e pode descaracterizar o benef\u00edcio de esp\u00e9cie B91 e conceder benef\u00edcio de esp\u00e9cie B31.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente a empresa, por meio do M\u00e9dico do Trabalho, pode discordar da aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico.","id":9822791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a empresa, por meio do M\u00e9dico do Trabalho, pode discordar da aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o do Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.048\/1999 - Aprova o Regulamento da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.048\/1999 - Aprova o Regulamento da Previd\u00eancia Social, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418603,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-048-1999-aprova-o-regulamento-da-previdencia-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2474063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o produto de tr\u00eas n\u00fameros inteiros positivos resulta em 182, a soma deles resulta em:","provas":[{"id":87277,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-progepe-assistente-em-administracao-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:36:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2534463,"hashId":"67f31602484a5c60cb93cbbfe556656c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o produto de tr\u00eas n\u00fameros inteiros positivos resulta em 182, a soma deles resulta em:<\/p>","resposta":10089026,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21.","id":10089025,"corpo":"<p>21.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"22.","id":10089026,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"23.","id":10089027,"corpo":"<p>23.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24.","id":10089028,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"25.","id":10089029,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","pai":425336,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425342,"slug":"raciocinio-logico-matematica-basica-questoes-envolvendo-as-quatro-operacoes-basicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Camila fez dois saques consecutivos em sua conta. No primeiro deles, sacou 1\/4 do dinheiro que havia na conta. No segundo, sacou 2\/5 do valor que havia restado na conta ap\u00f3s o primeiro saque. Assinale a alternativa que representa a fra\u00e7\u00e3o total de dinheiro que Camila sacou de sua conta em rela\u00e7\u00e3o ao montante inicial, anterior aos saques.","provas":[{"id":87277,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2019-progepe-assistente-em-administracao-3","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFPR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:36:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2534462,"hashId":"206c79eb2f2eb2abacb0f392e5ffa289","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Camila fez dois saques consecutivos em sua conta. No primeiro deles, sacou 1\/4 do dinheiro que havia na conta. No segundo, sacou 2\/5 do valor que havia restado na conta ap\u00f3s o primeiro saque. Assinale a alternativa que representa a fra\u00e7\u00e3o total de dinheiro que Camila sacou de sua conta em rela\u00e7\u00e3o ao montante inicial, anterior aos saques.<\/p>","resposta":10089023,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/3.","id":10089020,"corpo":"<p>1\/3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3\/10.","id":10089021,"corpo":"<p>3\/10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13\/20.","id":10089022,"corpo":"<p>13\/20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11\/20.","id":10089023,"corpo":"<p>11\/20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9\/20.","id":10089024,"corpo":"<p>9\/20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","pai":425336,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425342,"slug":"raciocinio-logico-matematica-basica-questoes-envolvendo-as-quatro-operacoes-basicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica","id":2264,"slug":"tecnico-area-suporte-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantas pessoas participaram dessa pesquisa?","provas":[{"id":82200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica","id":2264,"slug":"tecnico-area-suporte-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-cetap-tecnico-area-suporte-em-informatica-5","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Suporte em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 11:38:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2594302,"hashId":"13cec7a604f0d4c040bdc77a5e64498f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantas pessoas participaram dessa pesquisa?<\/p>","resposta":10350730,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105","id":10350730,"corpo":"<p>105<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"155","id":10350731,"corpo":"<p>155<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"135","id":10350732,"corpo":"<p>135<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"95","id":10350733,"corpo":"<p>95<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com as informa\u00e7\u00f5es seguintes e responda as quest\u00f5es 22 e 23Em um curso, v\u00e1rias pessoas estudam para prestar concurso em tr\u00eas cidades do Par\u00e1 (A, B e C). Uma pesquisa informou o local onde gostariam de ser aprovados, conforme tabela a seguir: A50B70C35A e B20A e C22B e C18A, B e C10","id":554399,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com as informa\u00e7\u00f5es seguintes e responda as quest\u00f5es 22 e 23<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um curso, v\u00e1rias pessoas estudam para prestar concurso em tr\u00eas cidades do Par\u00e1 (A, B e C). Uma pesquisa informou o local onde gostariam de ser aprovados, conforme tabela a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wwdk\"><td data-row=\"row-wwdk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwdk\" data-cell=\"cell-keul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-wwdk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwdk\" data-cell=\"cell-pvuv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sxt1\"><td data-row=\"row-sxt1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxt1\" data-cell=\"cell-rw2j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-sxt1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxt1\" data-cell=\"cell-39li\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hhc2\"><td data-row=\"row-hhc2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhc2\" data-cell=\"cell-9lxg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-hhc2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhc2\" data-cell=\"cell-75a7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m652\"><td data-row=\"row-m652\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m652\" data-cell=\"cell-tzde\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A e B<\/p><\/td><td data-row=\"row-m652\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m652\" data-cell=\"cell-rddk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yhe2\"><td data-row=\"row-yhe2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yhe2\" data-cell=\"cell-p8h6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A e C<\/p><\/td><td data-row=\"row-yhe2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yhe2\" data-cell=\"cell-iqwr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hfhk\"><td data-row=\"row-hfhk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hfhk\" data-cell=\"cell-8f31\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B e C<\/p><\/td><td data-row=\"row-hfhk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hfhk\" data-cell=\"cell-ps2a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aqde\"><td data-row=\"row-aqde\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aqde\" data-cell=\"cell-2lce\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A, B e C<\/p><\/td><td data-row=\"row-aqde\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aqde\" data-cell=\"cell-d6cc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 e 23","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The sentence \u201cI studied English when I was a child\u201d has the same meaning of:","provas":[{"id":45160,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":16190,"slug":"professor-substituto-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1367189,"hashId":"4052855f70871d26aabc99fcf086c0e0","enunciado":"<p align=justify>The sentence \u201cI studied English when I was a child\u201d has the same meaning of:<\/p>","resposta":5020378,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I used to study English when I was a child.","id":5020378,"corpo":"<p align=justify>I used to study English when I was a child.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I was studying English when I was a child.","id":5020379,"corpo":"<p align=justify>I was studying English when I was a child.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I studied English when I am a child.","id":5020380,"corpo":"<p align=justify>I studied English when I am a child.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I\u2019d English when I was a child.","id":5020381,"corpo":"<p align=justify>I\u2019d English when I was a child.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 33","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1367189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tri\u00e2ngulo formado pelos pontos A(1,5), B(5,2) e C(10,14) tem per\u00edmetro, em unidade de medida, de:","provas":[{"id":45170,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":12693,"slug":"professor-substituto-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1367214,"hashId":"87a2a0f7d0e6932e5f4f84550eefbcdf","enunciado":"<p align=justify>O tri\u00e2ngulo formado pelos pontos A(1,5), B(5,2) e C(10,14) tem per\u00edmetro, em unidade de medida, de:<\/p>","resposta":5020476,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16+7&radic;2.","id":5020474,"corpo":"<p align=justify>16+7&radic;2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"17+8&radic;2.","id":5020475,"corpo":"<p align=justify>17+8&radic;2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18+9&radic;2.","id":5020476,"corpo":"<p align=justify>18+9&radic;2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"19+10&radic;2.","id":5020477,"corpo":"<p align=justify>19+10&radic;2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403875,"slug":"matematica-classificacao-dos-triangulos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pares Ordenados","oab":false,"nome":"Pares Ordenados","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408722,"slug":"matematica-pares-ordenados"}],"slug":"matematica\/1367214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a quest\u00e3o em que h\u00e1 erro quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal:","provas":[{"id":45242,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Nutricionista - 2019"},{"id":45246,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":45207,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Enfermeiro - 2019"},{"id":45226,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45228,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":45233,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":45597,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":45502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":45480,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Assistente Social - 2019"},{"id":45493,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":45490,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":45503,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":45518,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":45498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":45505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1368430,"hashId":"0933b9509f0c6f267533a8722dadd679","enunciado":"<p align=justify>Assinale a quest\u00e3o em que <b>h\u00e1<\/b> erro quanto \u00e0\r\nconcord\u00e2ncia nominal:<\/p>","resposta":5026359,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imensa fazenda e a vasta campina visitados h\u00e1 poucos dias eram um verdadeiro para\u00edso.","id":5026358,"corpo":"<p align=justify>A imensa fazenda e a vasta campina visitados\r\nh\u00e1 poucos dias eram um verdadeiro para\u00edso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os homens, com ar melanc\u00f3licos, caminhavam ao encontro dos feridos no deslizamento.","id":5026359,"corpo":"<p align=justify>Os homens, com ar melanc\u00f3licos, caminhavam\r\nao encontro dos feridos no deslizamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o lhe pareciam verdadeiras aquelas atitudes estranhas que ele apresentava diante da fam\u00edlia.","id":5026360,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o lhe pareciam verdadeiras aquelas atitudes\r\nestranhas que ele apresentava diante da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Logo que foi convocado, ele apresentava lesados a testa e o tronco, mas estava preparado para o jogo.","id":5026361,"corpo":"<p align=justify>Logo que foi convocado, ele apresentava\r\nlesados a testa e o tronco, mas estava preparado\r\npara o jogo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esse bloco de notas e fich\u00e1rio poder\u00e3o ser necess\u00e1rios para eventuais anota\u00e7\u00f5es.","id":5026362,"corpo":"<p align=justify>Esse bloco de notas e fich\u00e1rio poder\u00e3o ser\r\nnecess\u00e1rios para eventuais anota\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1368430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, julgue as afirmativas e marque a alternativa CORRETA PORTOS MOVIMENTARAM 1,117 BILH\u00c3O DE TONELADAS DE CARGAS EM 2018 A movimenta\u00e7\u00e3o de cargas no setor portu\u00e1rio apresentou um crescimento de 2,7% em 2018, na compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior. Dados divulgados pela Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios (Antaq) mostram que, no ano passado, 1,117 bilh\u00e3o de toneladas de cargas foram movimentadas em terminais p\u00fablicos e privados.(Dispon\u00edvel em&lt; http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br. &gt;Acesso\/jul-19)A infraestrutura portu\u00e1ria brasileira \u00e9 bastante desenvolvida, com importantes instala\u00e7\u00f5es dos mais diversificados tamanhos e objetivos, movimentando milhares de toneladas de carga anualmente. Dessa forma \u00e9 correto afirmar que:I- Nos munic\u00edpios de Santos e Guaruj\u00e1, no estado de S\u00e3o Paulo, est\u00e1 localizado o Porto de Santos, o mais influente no conjunto de movimenta\u00e7\u00e3o de cont\u00eaineres na Am\u00e9rica Latina.II- Localizado entre os munic\u00edpios de Ipojuca e Cabo de Santo Agostinho no estado de Pernambuco, o Porto de Suape vem se destacando como um forte movimentador de gran\u00e9is l\u00edquidos, como \u00f3leo diesel, gasolina, querosene de avia\u00e7\u00e3o, \u00f3leo bruto de petr\u00f3leo.III- O Porto de Itagua\u00ed atende o escoamento dos gr\u00e3os dos principais estados produtores brasileiros, como Manaus, Porto Velho e Rio Branco.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":45503,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":45480,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Assistente Social - 2019"},{"id":45490,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":45493,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":45498,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":45502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":45505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":45518,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":45597,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":45242,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Nutricionista - 2019"},{"id":45233,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":45226,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45207,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Enfermeiro - 2019"},{"id":45228,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":45246,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1368439,"hashId":"2ea41fcdbb2b436a18a3b1b92cc86026","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo, julgue as afirmativas e marque a alternativa <strong>CORRETA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>PORTOS MOVIMENTARAM 1,117 BILH\u00c3O DE TONELADAS DE CARGAS EM 2018<\/u><\/em> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A movimenta\u00e7\u00e3o de cargas no setor portu\u00e1rio apresentou um crescimento de 2,7% em 2018, na compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior. Dados divulgados pela Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios (Antaq) mostram que, no ano passado, 1,117 bilh\u00e3o de toneladas de cargas foram movimentadas em terminais p\u00fablicos e privados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em&lt; http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br. &gt;Acesso\/jul-19)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A infraestrutura portu\u00e1ria brasileira \u00e9 bastante desenvolvida, com importantes instala\u00e7\u00f5es dos mais diversificados tamanhos e objetivos, movimentando milhares de toneladas de carga anualmente. <strong>Dessa forma \u00e9 correto afirmar que:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Nos munic\u00edpios de Santos e Guaruj\u00e1, no estado de S\u00e3o Paulo, est\u00e1 localizado o Porto de Santos, o mais influente no conjunto de movimenta\u00e7\u00e3o de cont\u00eaineres na Am\u00e9rica Latina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Localizado entre os munic\u00edpios de Ipojuca e Cabo de Santo Agostinho no estado de Pernambuco, o Porto de Suape vem se destacando como um forte movimentador de gran\u00e9is l\u00edquidos, como \u00f3leo diesel, gasolina, querosene de avia\u00e7\u00e3o, \u00f3leo bruto de petr\u00f3leo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O Porto de Itagua\u00ed atende o escoamento dos gr\u00e3os dos principais estados produtores brasileiros, como Manaus, Porto Velho e Rio Branco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/strong><\/p>","resposta":5026405,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I.","id":5026403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II.","id":5026404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II.","id":5026405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III","id":5026406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III","id":5026407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1368439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o terceiro continente mais extenso da Terra com cerca de 30 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados. \u00c9 um dos continentes de maior biodiversidade do mundo. Apresenta grande diversidade \u00e9tnica, cultural, social e pol\u00edtica. Esse continente \u00e9 a:","provas":[{"id":45402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1374108,"hashId":"6956c0f13070298f09a92f2bf911c1be","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c9 o terceiro continente mais extenso da Terra\r\ncom cerca de 30 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados.\r\n\u00c9 um dos continentes de maior biodiversidade do\r\nmundo. Apresenta grande diversidade \u00e9tnica,\r\ncultural, social e pol\u00edtica. <b>Esse continente \u00e9 a:<\/b><\/p>","resposta":5049801,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1sia.","id":5049799,"corpo":"<p align=justify>\u00c1sia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Europa.","id":5049800,"corpo":"<p align=justify>Europa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1frica.","id":5049801,"corpo":"<p align=justify>\u00c1frica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Am\u00e9rica do Sul.","id":5049802,"corpo":"<p align=justify>Am\u00e9rica do Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Am\u00e9rica do Norte.","id":5049803,"corpo":"<p align=justify>Am\u00e9rica do Norte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 35","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1374108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil, estabelecido pela Lei N\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, \u00e9 norteado por alguns Princ\u00edpios b\u00e1sicos, dentre eles, o Princ\u00edpio da Socialidade. Dentre as alternativas abaixo, marca aquele que demonstra a carater\u00edstica marcante do referido princ\u00edpio.","provas":[{"id":45421,"cargo":{"descricao":"Procurador Adjunto","id":19494,"slug":"procurador-adjunto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-procurador-adjunto","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Procurador Adjunto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1374628,"hashId":"769a8a4e3201a90a4b7e1415fa459551","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo Civil, estabelecido pela Lei N\u00ba 10.406, de 10 de janeiro de 2002, \u00e9 norteado por alguns\r\nPrinc\u00edpios b\u00e1sicos, dentre eles, o Princ\u00edpio da Socialidade. Dentre as alternativas abaixo, marca aquele\r\nque demonstra a carater\u00edstica marcante do referido princ\u00edpio.<\/p>","resposta":5052089,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 dignidade humana, dando prioridade \u00e0 boa-f\u00e9 subjetiva e objetiva, \u00e0 probidade e \u00e0 equidade.","id":5052088,"corpo":"<p align=justify>Respeito \u00e0 dignidade humana, dando prioridade \u00e0 boa-f\u00e9 subjetiva e objetiva, \u00e0 probidade e \u00e0 equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A preval\u00eancia dos valores coletivos sobre os individuais, sem perda, por\u00e9m, do valor fundamental da pessoa humana.","id":5052089,"corpo":"<p align=justify>A preval\u00eancia dos valores coletivos sobre os individuais, sem perda, por\u00e9m, do valor fundamental da pessoa\r\nhumana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autonomia do julgador, para que, em busca de solu\u00e7\u00e3o mais justa, a norma, que, contendo cl\u00e1usulas gerais ou conceitos indeterminados, possa, na an\u00e1lise de caso por caso, ser efetivamente aplicada, com base na valora\u00e7\u00e3o objetiva, vigente na sociedade atual.","id":5052090,"corpo":"<p align=justify>Autonomia do julgador, para que, em busca de solu\u00e7\u00e3o mais justa, a norma, que, contendo cl\u00e1usulas gerais\r\nou conceitos indeterminados, possa, na an\u00e1lise de caso por caso, ser efetivamente aplicada, com base na\r\nvalora\u00e7\u00e3o objetiva, vigente na sociedade atual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adequar a regra ao caso concreto, recorrendo aos crit\u00e9rios da igualdade e da proporcionalidade, de modo a realizar n\u00e3o a justi\u00e7a do caso concreto, mas o direito do caso concreto.","id":5052091,"corpo":"<p align=justify>Adequar a regra ao caso concreto, recorrendo aos crit\u00e9rios da igualdade e da proporcionalidade, de modo a\r\nrealizar n\u00e3o a justi\u00e7a do caso concreto, mas o direito do caso concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais do Direito","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais do Direito","pai":424812,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424816,"slug":"direito-civil-principios-gerais-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Integra\u00e7\u00e3o (Art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Integra\u00e7\u00e3o (Art. 4\u00ba)","pai":415357,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424812,"slug":"direito-civil-integracao-art-4o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415357,"slug":"direito-civil-criterios-de-interpretacao-hermeneutica-e-integracao-da-lei-art-3o-ao-5o"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1374628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade Bonafonte Agroneg\u00f3cios S.A., necessitando expandir sua \u00e1rea de pesquisa em m\u00e9todos de inova\u00e7\u00e3o e desenvolvimento tecnol\u00f3gico, decide aumentar seu capital social atrav\u00e9s da emiss\u00e3o p\u00fablica de novas a\u00e7\u00f5es. Para levar a efeito a opera\u00e7\u00e3o, os administradores devem necessariamente observar certas exig\u00eancias legais, dentre elas:","provas":[{"id":53104,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada)","id":20210,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-prova-anulada","tipo":1,"nome":"IESES - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1607085,"hashId":"11dbfcd5711008167602dba7ebcadfee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade Bonafonte Agroneg\u00f3cios S.A., necessitando expandir sua \u00e1rea de pesquisa em m\u00e9todos de inova\u00e7\u00e3o e desenvolvimento tecnol\u00f3gico, decide aumentar seu capital social atrav\u00e9s da emiss\u00e3o p\u00fablica de novas a\u00e7\u00f5es. Para levar a efeito a opera\u00e7\u00e3o, os administradores devem necessariamente observar certas exig\u00eancias legais, dentre elas:<\/p>","resposta":6034756,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho Fiscal, se estiver em funcionamento, dever\u00e1 ser necess\u00e1ria e obrigatoriamente ouvido antes de qualquer delibera\u00e7\u00e3o sobre o aumento de capital.","id":6034753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Fiscal, se estiver em funcionamento, dever\u00e1 ser necess\u00e1ria e obrigatoriamente ouvido antes de qualquer delibera\u00e7\u00e3o sobre o aumento de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O aumento de capital mediante a emiss\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es sempre exige delibera\u00e7\u00e3o assemblear e altera\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria.","id":6034754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento de capital mediante a emiss\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es sempre exige delibera\u00e7\u00e3o assemblear e altera\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O capital social deve estar totalmente integralizado, sob pena de a CVM n\u00e3o autorizar o aumento de capital.","id":6034755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O capital social deve estar totalmente integralizado, sob pena de a CVM n\u00e3o autorizar o aumento de capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas companhias com capital autorizado o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 deliberar sobre o aumento de capital, se assim dispuser o estatuto.","id":6034756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas companhias com capital autorizado o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 deliberar sobre o aumento de capital, se assim dispuser o estatuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1607085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que indica a classifica\u00e7\u00e3o CORRETA da reg\u00eancia verbal dos verbos a seguir retirados do texto.","provas":[{"id":53114,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pacuj\u00e1","sigla":"Prefeitura de Pacuja","id":4508,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pacuja-ce-2019-cetrede-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Pacuj\u00e1 - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1609452,"hashId":"77a773daf2079a78267c78f216998ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que indica a classifica\u00e7\u00e3o CORRETA da reg\u00eancia verbal dos verbos a seguir retirados do texto.<\/p>","resposta":6044518,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... desceu : transitivo indireto.","id":6044517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... desceu : transitivo indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"... dimano: transitivo direto.","id":6044518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... dimano: transitivo direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"... aloira: intransitivo.","id":6044519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... aloira: intransitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"... perdeu: transitivo indireto.","id":6044520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... perdeu: transitivo indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... perduram: bitransitivo.","id":6044521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... perduram: bitransitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 11.Est\u00e1tua FalsaS\u00f3 de oiro falso meus olhos se douram;Sou esfinge sem mist\u00e9rio no poente.A tristeza das coisas que n\u00e3o foramNa minha alma desceu veladamente.Na minha dor quebram-se espadas de \u00e2nsia,Gomos de luz em treva se misturam.As sombras que eu dimano n\u00e3o perduram,Como ontem para mim, hoje \u00e9 dist\u00e2ncia.J\u00e1 n\u00e3o estreme\u00e7o em face de segredo;Nada me aloira, nada me aterraA vida corre sobre mim em guerra,E nem sequer um arrepio de medo!Sou estrela \u00e9bria que perdeu os c\u00e9us,Sereia louca que deixa o mar;Sou templo prestes a ruir sem deus,Est\u00e1tua falsa ainda erguida no ar...M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro.","id":444277,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 11.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Est\u00e1tua Falsa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 de oiro falso meus olhos se douram;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou esfinge sem mist\u00e9rio no poente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tristeza das coisas que n\u00e3o foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na minha alma desceu veladamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na minha dor quebram-se espadas de \u00e2nsia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gomos de luz em treva se misturam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As sombras que eu dimano n\u00e3o perduram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como ontem para mim, hoje \u00e9 dist\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 n\u00e3o estreme\u00e7o em face de segredo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nada me aloira, nada me aterra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida corre sobre mim em guerra,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E nem sequer um arrepio de medo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou estrela \u00e9bria que perdeu os c\u00e9us,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sereia louca que deixa o mar;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou templo prestes a ruir sem deus,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1tua falsa ainda erguida no ar...<\/p><p style=\"text-align: right;\">M\u00e1rio de S\u00e1 Carneiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. J.E.A.F., homem de 20 anos de idade, solteiro, estudante, brasileiro, cat\u00f3lico e residente na cidade do Rio de Janeiro. Sem qualquer hist\u00f3rico relevante. Em um exame pr\u00e9admissional para um emprego, realizou exame hematol\u00f3gico de rotina, no qual se evidenciou uma leucometria de 62.000mm\u00b3. Foi encaminhado para um hematologista, o qual realizou mielograma e bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea, sendo diagnosticado leucemia mieloide cr\u00f4nica. Foi encaminhado para o Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca\/MS) e admitido pela Unidade de Pacientes Externos do Centro Nacional de Transplante de Medula \u00d3ssea, com indica\u00e7\u00e3o para o transplante de medula \u00f3ssea (Fonte: Brasil, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A\u00e7\u00f5es de enfermagem para o controle do c\u00e2ncer \u2013 cap. 5 \u2013 casos cl\u00ednicos, 2005). Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita e os princ\u00edpios norteadores da atua\u00e7\u00e3o do Enfermeiro na Capta\u00e7\u00e3o e Transplante de \u00d3rg\u00e3os e Tecidos, analise as afirmativas a seguir: I. Destaque-se com di\u00e1logo entre o paciente e a enfermeira durante a consulta de enfermagem e nas reuni\u00f5es educativas pois s\u00e3o a\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias diante do aporte tecnol\u00f3gico de alta densidade nos casos de transplante de medula \u00f3ssea apresentado na quest\u00e3o-problema. II. O papel da enfermagem na fase pr\u00e9-transplante \u00e9 assegurar que os pacientes e seus familiares sejam adequadamente preparados para o que est\u00e1 por vir. A enfermagem exerce papel de orientar o paciente, a fam\u00edlia e o doador de medula \u00f3ssea. III. Deve-se ter certos cuidados, tendo em vista que os riscos ocupacionais inerentes ao trabalho com Transplante de Medula \u00d3ssea s\u00e3o circunstanciais, sendo que o emprego de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual e Coletiva (EPI e EPC) e exames peri\u00f3dicos da equipe s\u00e3o postergados sempre que necess\u00e1rio. IV. Ao Enfermeiro incumbe aplicar a SAE em todas as fases do processo de doa\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os e tecidos ao receptor, doador e fam\u00edlia, que inclui o acompanhamento pr\u00e9 e p\u00f3s-transplante (no n\u00edvel ambulatorial) e transplante (intrahospitalar). Assinale","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612006,"hashId":"379d93b4a83759b67848e60b15af4fae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. J.E.A.F., homem de 20 anos de idade, solteiro, estudante, brasileiro, cat\u00f3lico e residente na cidade do Rio de Janeiro. Sem qualquer hist\u00f3rico relevante. Em um exame pr\u00e9admissional para um emprego, realizou exame hematol\u00f3gico de rotina, no qual se evidenciou uma leucometria de 62.000mm\u00b3. Foi encaminhado para um hematologista, o qual realizou mielograma e bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea, sendo diagnosticado leucemia mieloide cr\u00f4nica. Foi encaminhado para o Instituto Nacional de C\u00e2ncer (Inca\/MS) e admitido pela Unidade de Pacientes Externos do Centro Nacional de Transplante de Medula \u00d3ssea, com indica\u00e7\u00e3o para o transplante de medula \u00f3ssea (Fonte: Brasil, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A\u00e7\u00f5es de enfermagem para o controle do c\u00e2ncer \u2013 cap. 5 \u2013 casos cl\u00ednicos, 2005). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita e os princ\u00edpios norteadores da atua\u00e7\u00e3o do Enfermeiro na Capta\u00e7\u00e3o e Transplante de \u00d3rg\u00e3os e Tecidos, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Destaque-se com di\u00e1logo entre o paciente e a enfermeira durante a consulta de enfermagem e nas reuni\u00f5es educativas pois s\u00e3o a\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias diante do aporte tecnol\u00f3gico de alta densidade nos casos de transplante de medula \u00f3ssea apresentado na quest\u00e3o-problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O papel da enfermagem na fase pr\u00e9-transplante \u00e9 assegurar que os pacientes e seus familiares sejam adequadamente preparados para o que est\u00e1 por vir. A enfermagem exerce papel de orientar o paciente, a fam\u00edlia e o doador de medula \u00f3ssea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deve-se ter certos cuidados, tendo em vista que os riscos ocupacionais inerentes ao trabalho com Transplante de Medula \u00d3ssea s\u00e3o circunstanciais, sendo que o emprego de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual e Coletiva (EPI e EPC) e exames peri\u00f3dicos da equipe s\u00e3o postergados sempre que necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao Enfermeiro incumbe aplicar a SAE em todas as fases do processo de doa\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os e tecidos ao receptor, doador e fam\u00edlia, que inclui o acompanhamento pr\u00e9 e p\u00f3s-transplante (no n\u00edvel ambulatorial) e transplante (intrahospitalar). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":6055774,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas III e IV estiverem corretas.","id":6055773,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":6055774,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":6055775,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":6055776,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":6055777,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os.","oab":false,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os.","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428394,"slug":"enfermagem-doacao-captacao-e-transplante-de-orgaos"}],"slug":"enfermagem\/1612006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o vacinal da pessoa idosa deve ser inquirida de forma sistem\u00e1tica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse contexto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612053,"hashId":"815375f74e7997606f0dc539dc5712ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o vacinal da pessoa idosa deve ser inquirida de forma sistem\u00e1tica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse contexto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6055975,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se uma dose anual da vacina contra influenza no inverno.","id":6055974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se uma dose anual da vacina contra influenza no inverno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Idosos com mais de 60 anos devem tamb\u00e9m receber ao menos uma dose de vacina antipneumoc\u00f3cica durante a vida.","id":6055975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idosos com mais de 60 anos devem tamb\u00e9m receber ao menos uma dose de vacina antipneumoc\u00f3cica durante a vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os idosos institucionalizados e n\u00e3o vacinados dever\u00e3o receber uma dose da vacina e outra ap\u00f3s um ano da primeira, caso a indica\u00e7\u00e3o persista.","id":6055976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os idosos institucionalizados e n\u00e3o vacinados dever\u00e3o receber uma dose da vacina e outra ap\u00f3s um ano da primeira, caso a indica\u00e7\u00e3o persista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vacina dupla adulto (dT \u2013 contra difteria e t\u00e9tano) deve ser administrada a cada cinco anos, podendo ser refor\u00e7ada no caso de ferimentos.","id":6055977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina dupla adulto (dT \u2013 contra difteria e t\u00e9tano) deve ser administrada a cada cinco anos, podendo ser refor\u00e7ada no caso de ferimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O registro da vacina\u00e7\u00e3o deve ser feito exclusivamente na Caderneta de Sa\u00fade da Pessoa Idosa.","id":6055978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro da vacina\u00e7\u00e3o deve ser feito exclusivamente na Caderneta de Sa\u00fade da Pessoa Idosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas nacional do Idoso - Portaria 2.528\/2006","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas nacional do Idoso - Portaria 2.528\/2006","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413302,"slug":"enfermagem-politicas-nacional-do-idoso-portaria-2-528-2006"}],"slug":"enfermagem\/1612053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I. A enfermeira Soraia presta assist\u00eancia \u00e0 adolescente Ana, 15 anos, que chegou \u00e0 unidade de sa\u00fade sozinha e visivelmente angustiada, referindo dor na barriga. Durante espera pelo atendimento, ela desmaia e \u00e9 levada para atendimento emergencial por ter ingerido veneno, devido a uma gravidez indesejada. Quando retorna ap\u00f3s alguns dias acompanhada de seu namorado, ela deseja iniciar o pr\u00e9-natal, sendo que, na ocasi\u00e3o, a enfermeira chama a equipe para discutir o caso. PORQUE II. O ponto-chave para atua\u00e7\u00e3o no caso seria encaminhar a gestante para realizar pr\u00e9-natal de alto risco em rede especializada, fazendo uso da rede de cuidado ampliada para que eles lhe tracem um plano de interven\u00e7\u00e3o de longo prazo. A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612078,"hashId":"035eea705ce35ad7fbc30348acc2d550","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A enfermeira Soraia presta assist\u00eancia \u00e0 adolescente Ana, 15 anos, que chegou \u00e0 unidade de sa\u00fade sozinha e visivelmente angustiada, referindo dor na barriga. Durante espera pelo atendimento, ela desmaia e \u00e9 levada para atendimento emergencial por ter ingerido veneno, devido a uma gravidez indesejada. Quando retorna ap\u00f3s alguns dias acompanhada de seu namorado, ela deseja iniciar o pr\u00e9-natal, sendo que, na ocasi\u00e3o, a enfermeira chama a equipe para discutir o caso. <\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ponto-chave para atua\u00e7\u00e3o no caso seria encaminhar a gestante para realizar pr\u00e9-natal de alto risco em rede especializada, fazendo uso da rede de cuidado ampliada para que eles lhe tracem um plano de interven\u00e7\u00e3o de longo prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6056085,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.","id":6056083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":6056084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":6056085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":6056086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":6056087,"corpo":"<p>As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1612078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso Cl\u00ednico: Paciente do sexo masculino, 10 anos, estudante de ensino fundamental. M\u00e3e vem ao ambulat\u00f3rio com queixa de mancha dormente nas costas. Ainda \u00e0 anamnese, m\u00e3e informa que ela mesma est\u00e1 em tratamento para hansen\u00edase h\u00e1 sete meses e afirma que a mancha em seu filho apareceu h\u00e1 aproximadamente seis meses. A crian\u00e7a nasceu de parto normal, no termo, tem mais dois irm\u00e3os, todos em bom estado de sa\u00fade. Todos com cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o em dia. Fam\u00edlia reside h\u00e1 mais de 20 anos no mesmo bairro. Exame F\u00edsico: Altura: 1.35m \u2013 Peso: 35kg \u2013 PA: 110\/765 mmHg \u2013 Cor: parda. Exame dermatol\u00f3gico: Pele \u00edntegra em quase toda a extens\u00e3o do tegumento, exceto por apresentar seis (6) manchas, a maior com aproximadamente 7 cm de di\u00e2metro e outras 5 manchas sat\u00e9lites de menor tamanho localizadas na regi\u00e3o posterior e esquerda do t\u00f3rax. As les\u00f5es t\u00eam limites imprecisos, de colora\u00e7\u00e3o ferruginosa e est\u00e3o discretamente infiltradas. N\u00e3o h\u00e1 descama\u00e7\u00e3o local. O paciente nega dor, prurido ou tinel. Exame dermatol\u00f3gico: Ligeira madarose em ambos os superc\u00edlios e discreta infiltra\u00e7\u00e3o dos pavilh\u00f5es auriculares. Apresenta seis les\u00f5es eritemato-acastanhadas, infiltradas, sendo a maior com seis cent\u00edmetros de di\u00e2metro, localizada na regi\u00e3o gl\u00fatea esquerda. As demais est\u00e3o distribu\u00eddas na face posterior da coxa esquerda, em m\u00e9dia com dois cent\u00edmetros em seu maior di\u00e2metro. Foi procedido o exame de sensibilidade nas les\u00f5es, revelando hipoestesia t\u00e9rmica, dolorosa e t\u00e1til. \u00c0 apalpa\u00e7\u00e3o dos nervos perif\u00e9ricos, observou-se espessamento n\u00e3o doloroso do nervo ulnar bilateralmente. Tendo em vista o caso supracitado, analise as afirmativas a seguir no tocante \u00e0s a\u00e7\u00f5es de enfermagem no que tange a a\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 hansen\u00edase. I. Deve-se realizar os testes de sensibilidade associada \u00e0 hist\u00f3ria epidemiol\u00f3gica, definir o caso espec\u00edfico como hansen\u00edase. Segundo a OMS, \u00e9 considerado caso de hansen\u00edase quando uma pessoa apresenta uma ou mais das seguintes caracter\u00edsticas e que requer quimioterapia: les\u00e3o(\u00f5es) de pele com altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade; acometimento de nervo (s), com espessamento neural; baciloscopia positiva. II. O diagn\u00f3stico de hansen\u00edase \u00e9 exclusivamente cl\u00ednico. Deve-se proceder \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da sensibilidade na pele e avalia\u00e7\u00e3o de troncos nervosos (o exame de pele associado a essa avalia\u00e7\u00e3o chama-se EXAME FUNCIONAL), e \u00e9 simples de ser realizado, mesmo em condi\u00e7\u00f5es de campo. III. O tratamento de crian\u00e7as deve ser igual aos dos demais pacientes. E o agendamento das consultas deve ser mensal. IV. \u00c9 importante orientar e providenciar para que todas as pessoas sadias que moram com a crian\u00e7a tomem a Vacina BCG-intrad\u00e9rmica. V. Deve-se estimular o autocuidado, com uso e manejo de objetos em casa e na escola, e orientar hidrata\u00e7\u00e3o, lubrifica\u00e7\u00e3o, pois a clofazimina tem um forte efeito colateral, que \u00e9 a secura da pele e dos olhos. Assinale","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612208,"hashId":"182b4772a544df182a478d8934db3720","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso Cl\u00ednico:<\/strong> Paciente do sexo masculino, 10 anos, estudante de ensino fundamental. M\u00e3e vem ao ambulat\u00f3rio com queixa de mancha dormente nas costas. Ainda \u00e0 anamnese, m\u00e3e informa que ela mesma est\u00e1 em tratamento para hansen\u00edase h\u00e1 sete meses e afirma que a mancha em seu filho apareceu h\u00e1 aproximadamente seis meses. A crian\u00e7a nasceu de parto normal, no termo, tem mais dois irm\u00e3os, todos em bom estado de sa\u00fade. Todos com cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o em dia. Fam\u00edlia reside h\u00e1 mais de 20 anos no mesmo bairro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Exame F\u00edsico:<\/strong> Altura: 1.35m \u2013 Peso: 35kg \u2013 PA: 110\/765 mmHg \u2013 Cor: parda. Exame dermatol\u00f3gico: Pele \u00edntegra em quase toda a extens\u00e3o do tegumento, exceto por apresentar seis (6) manchas, a maior com aproximadamente 7 cm de di\u00e2metro e outras 5 manchas sat\u00e9lites de menor tamanho localizadas na regi\u00e3o posterior e esquerda do t\u00f3rax. As les\u00f5es t\u00eam limites imprecisos, de colora\u00e7\u00e3o ferruginosa e est\u00e3o discretamente infiltradas. N\u00e3o h\u00e1 descama\u00e7\u00e3o local. O paciente nega dor, prurido ou tinel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Exame dermatol\u00f3gico: <\/strong>Ligeira madarose em ambos os superc\u00edlios e discreta infiltra\u00e7\u00e3o dos pavilh\u00f5es auriculares. Apresenta seis les\u00f5es eritemato-acastanhadas, infiltradas, sendo a maior com seis cent\u00edmetros de di\u00e2metro, localizada na regi\u00e3o gl\u00fatea esquerda. As demais est\u00e3o distribu\u00eddas na face posterior da coxa esquerda, em m\u00e9dia com dois cent\u00edmetros em seu maior di\u00e2metro. Foi procedido o exame de sensibilidade nas les\u00f5es, revelando hipoestesia t\u00e9rmica, dolorosa e t\u00e1til. \u00c0 apalpa\u00e7\u00e3o dos nervos perif\u00e9ricos, observou-se espessamento n\u00e3o doloroso do nervo ulnar bilateralmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o caso supracitado, analise as afirmativas a seguir no tocante \u00e0s a\u00e7\u00f5es de enfermagem no que tange a a\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 hansen\u00edase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deve-se realizar os testes de sensibilidade associada \u00e0 hist\u00f3ria epidemiol\u00f3gica, definir o caso espec\u00edfico como hansen\u00edase. Segundo a OMS, \u00e9 considerado caso de hansen\u00edase quando uma pessoa apresenta uma ou mais das seguintes caracter\u00edsticas e que requer quimioterapia: les\u00e3o(\u00f5es) de pele com altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade; acometimento de nervo (s), com espessamento neural; baciloscopia positiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O diagn\u00f3stico de hansen\u00edase \u00e9 exclusivamente cl\u00ednico. Deve-se proceder \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da sensibilidade na pele e avalia\u00e7\u00e3o de troncos nervosos (o exame de pele associado a essa avalia\u00e7\u00e3o chama-se EXAME FUNCIONAL), e \u00e9 simples de ser realizado, mesmo em condi\u00e7\u00f5es de campo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O tratamento de crian\u00e7as deve ser igual aos dos demais pacientes. E o agendamento das consultas deve ser mensal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 importante orientar e providenciar para que todas as pessoas sadias que moram com a crian\u00e7a tomem a Vacina BCG-intrad\u00e9rmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Deve-se estimular o autocuidado, com uso e manejo de objetos em casa e na escola, e orientar hidrata\u00e7\u00e3o, lubrifica\u00e7\u00e3o, pois a clofazimina tem um forte efeito colateral, que \u00e9 a secura da pele e dos olhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":6056649,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":6056648,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, IV e V estiverem corretas.","id":6056649,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I, IV e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":6056650,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, III e V estiverem corretas.","id":6056651,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I, III e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas III e IV estiverem corretas.","id":6056652,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1612208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083,"slug":"carpinteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um time de futebol jogar\u00e1 3 jogos. Ele pode empatar (1 ponto), ganhar (3 pontos) ou perder (0 pontos). Assim, por exemplo, \u201cVVE\u201d corresponde a um cen\u00e1rio poss\u00edvel em que h\u00e1 duas vit\u00f3rias e um empate, que \u00e9 diferente de \u201cVEV\u201d embora ambos resultem no mesmo n\u00famero de pontos conquistados.Assinale a alternativa correta que identifica quantos poss\u00edveis cen\u00e1rios, e, dentre eles, quantos correspondem \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de 7 pontos.","provas":[{"id":53390,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083,"slug":"carpinteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-carpinteiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Carpinteiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613178,"hashId":"5e5f2aaea06bc98d1a176e93ee4d0e0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um time de futebol jogar\u00e1 3 jogos. Ele pode empatar (1 ponto), ganhar (3 pontos) ou perder (0 pontos). Assim, por exemplo, \u201cVVE\u201d corresponde a um cen\u00e1rio poss\u00edvel em que h\u00e1 duas vit\u00f3rias e um empate, que \u00e9 diferente de \u201cVEV\u201d embora ambos resultem no mesmo n\u00famero de pontos conquistados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que identifica quantos poss\u00edveis cen\u00e1rios, e, dentre eles, quantos correspondem \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de 7 pontos.<\/p>","resposta":6060912,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 possibilidades, sendo que 3 correspondem \u00e0 7 pontos","id":6060909,"corpo":"<p>9 possibilidades, sendo que 3 correspondem \u00e0 7 pontos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18 possibilidades, sendo que 6 correspondem \u00e0 7 pontos","id":6060910,"corpo":"<p>18 possibilidades, sendo que 6 correspondem \u00e0 7 pontos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"27 possibilidades, sendo que 9 correspondem \u00e0 7 pontos","id":6060911,"corpo":"<p>27 possibilidades, sendo que 9 correspondem \u00e0 7 pontos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27 possibilidades, sendo que 3 correspondem \u00e0 7 pontos","id":6060912,"corpo":"<p>27 possibilidades, sendo que 3 correspondem \u00e0 7 pontos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1613178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante que educadores mantenham-se sempre atualizados em sua forma\u00e7\u00e3o docente para acompanharem o processo de constantes mudan\u00e7as ocorridas devido ao processo de inclus\u00e3o escolar. Este processo de atualiza\u00e7\u00e3o inclui metodologias e recursos diferenciados de trabalho no contexto da escola. Diversos recursos adaptados se fazem necess\u00e1rios para oferecer o apoio pedag\u00f3gico em sala de aula com o objetivo de possibilitar a aprendizagem de alunos com defici\u00eancia visual, auditiva, intelectual e f\u00edsica. Nesse sentido os profissionais da Educa\u00e7\u00e3o devem conhecer as adapta\u00e7\u00f5es para que a inclus\u00e3o escolar n\u00e3o fique restrita apenas a inser\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos alunos com defici\u00eancia. Com base no conhecimento sobre recursos e metodologias adaptadas aos diferentes tipos de defici\u00eancia, assinale \"V\" para as alternativas verdadeiras e \"F\" para as alternativas falsas: ( ) A lupa, o telesc\u00f3pio e as lentes monofocais esf\u00e9ricas s\u00e3o exemplos de recursos n\u00e3o-\u00f3pticos utilizados por alunos com defici\u00eancia visual. ( ) A aranha mola \u00e9 um recurso utilizado para a adapta\u00e7\u00e3o de l\u00e1pis e pinc\u00e9is para alunos com defici\u00eancia f\u00edsica.( ) O aparelho de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual (AASI) \u00e9 um recurso utilizado por alunos que possuem defici\u00eancia auditiva. ( ) O sorob\u00e3 \u00e9 um exemplo de recurso utilizado para trabalhar a alfabetiza\u00e7\u00e3o de alunos cegos. ( ) A estimula\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores \u00e9 um exemplo de trabalho pedag\u00f3gico que pode se desenvolvido junto aos alunos com defici\u00eancia intelectual. Assinale a alternativa que apresenta a sequencia correta: ","provas":[{"id":53425,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2019-amauc-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1614924,"hashId":"b59b2e268a8582018a2ac63cb6fe1cb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que educadores mantenham-se sempre atualizados em sua forma\u00e7\u00e3o docente para acompanharem o processo de constantes mudan\u00e7as ocorridas devido ao processo de inclus\u00e3o escolar. Este processo de atualiza\u00e7\u00e3o inclui metodologias e recursos diferenciados de trabalho no contexto da escola. Diversos recursos adaptados se fazem necess\u00e1rios para oferecer o apoio pedag\u00f3gico em sala de aula com o objetivo de possibilitar a aprendizagem de alunos com defici\u00eancia visual, auditiva, intelectual e f\u00edsica. Nesse sentido os profissionais da Educa\u00e7\u00e3o devem conhecer as adapta\u00e7\u00f5es para que a inclus\u00e3o escolar n\u00e3o fique restrita apenas a inser\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos alunos com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no conhecimento sobre recursos e metodologias adaptadas aos diferentes tipos de defici\u00eancia, assinale \"V\" para as alternativas verdadeiras e \"F\" para as alternativas falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A lupa, o telesc\u00f3pio e as lentes monofocais esf\u00e9ricas s\u00e3o exemplos de recursos n\u00e3o-\u00f3pticos utilizados por alunos com defici\u00eancia visual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aranha mola \u00e9 um recurso utilizado para a adapta\u00e7\u00e3o de l\u00e1pis e pinc\u00e9is para alunos com defici\u00eancia f\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aparelho de amplifica\u00e7\u00e3o sonora individual (AASI) \u00e9 um recurso utilizado por alunos que possuem defici\u00eancia auditiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sorob\u00e3 \u00e9 um exemplo de recurso utilizado para trabalhar a alfabetiza\u00e7\u00e3o de alunos cegos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estimula\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores \u00e9 um exemplo de trabalho pedag\u00f3gico que pode se desenvolvido junto aos alunos com defici\u00eancia intelectual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequencia correta: <\/p>","resposta":6067842,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F-F-V ","id":6067840,"corpo":"<p>V-V-F-F-V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F-V-F-V-V ","id":6067841,"corpo":"<p>F-V-F-V-V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F-V-V-F-V ","id":6067842,"corpo":"<p>F-V-V-F-V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V-V-F-V-F ","id":6067843,"corpo":"<p>V-V-F-V-F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F-F-V-F-V","id":6067844,"corpo":"<p>F-F-V-F-V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1614924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Psicologia S\u00f3cio-Hist\u00f3rica-Cultural, o desenvolvimento e a aprendizagem s\u00e3o processos interdependentes, respons\u00e1veis pelos processos psicol\u00f3gicos. Nesse processo, os indiv\u00edduos passam por etapas de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento, chamadas:(_____) Zona de Desenvolvimento Real.(_____) Zona de Desenvolvimento Potencial.(_____) Zona de Desenvolvimento Proximal.(_____) Zona de Desenvolvimento NormalJulgue os itens acima em verdadeiro (V) ou falso (F) e, em seguida, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45490,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":45518,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1376807,"hashId":"2c9696d05720b3a16c6693d94011422a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Psicologia S\u00f3cio-Hist\u00f3rica-Cultural, o desenvolvimento e a aprendizagem s\u00e3o processos interdependentes, respons\u00e1veis pelos processos psicol\u00f3gicos. Nesse processo, os indiv\u00edduos passam por etapas de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento, chamadas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_____) Zona de Desenvolvimento Real.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_____) Zona de Desenvolvimento Potencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_____) Zona de Desenvolvimento Proximal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_____) Zona de Desenvolvimento Normal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens acima em <strong>verdadeiro (V) ou falso (F)<\/strong> e, em seguida, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5060839,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V-F","id":5060836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-V-F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V-V-F-V","id":5060837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F-V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F-V-V-F","id":5060838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-V-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F-F-V-V","id":5060839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-V-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V-V-F-F","id":5060840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F-F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1376807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos recursos do Windows permite a cria\u00e7\u00e3o de um r\u00e1pido tutorial com as etapas de qualquer fun\u00e7\u00e3o, programa, a\u00e7\u00e3o ou exemplifica\u00e7\u00e3o de problemas. Sabendo disso, selecione a op\u00e7\u00e3o que traz o nome dessa ferramenta.","provas":[{"id":45581,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1380424,"hashId":"2fa3fafa4c024b9b67367e05ade8f9e5","enunciado":"<p align=justify>Um dos recursos do Windows permite a cria\u00e7\u00e3o\r\nde um r\u00e1pido tutorial com as etapas de qualquer\r\nfun\u00e7\u00e3o, programa, a\u00e7\u00e3o ou exemplifica\u00e7\u00e3o de\r\nproblemas. Sabendo disso, selecione a op\u00e7\u00e3o que\r\ntraz o nome dessa ferramenta.<\/p>","resposta":5075461,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows Defender.","id":5075458,"corpo":"<p align=justify>Windows Defender.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Monitor de Desempenho.","id":5075459,"corpo":"<p align=justify>Monitor de Desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Iniciador iSCSI.","id":5075460,"corpo":"<p align=justify>Iniciador iSCSI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gravador de Passos.","id":5075461,"corpo":"<p align=justify>Gravador de Passos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Monitor de Recursos.","id":5075462,"corpo":"<p align=justify>Monitor de Recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1380424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1026,"slug":"auxiliar-tecnico-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aqu\u00e1rio tem a forma de um paralelep\u00edpedo retangular com as seguintes dimens\u00f5es: 22,50 cm de comprimento, 12,0 cm de largura e 8,0 cm de altura. A capacidade desse aqu\u00e1rio \u00e9:","provas":[{"id":47195,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1026,"slug":"auxiliar-tecnico-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435683,"hashId":"ea1ba3454936e022008e82a1a2b72c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aqu\u00e1rio tem a forma de um paralelep\u00edpedo retangular com as seguintes dimens\u00f5es: 22,50 cm de comprimento, 12,0 cm de largura e 8,0 cm de altura. A capacidade desse aqu\u00e1rio \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47195\/questao\/1435683-20201208092213000000-0.png\"><\/p>","resposta":5305561,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,16 litros.","id":5305561,"corpo":"<p>2,16 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"21,6 litros.","id":5305562,"corpo":"<p>21,6 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"21,66 litros.","id":5305563,"corpo":"<p>21,66 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"216 litros.","id":5305564,"corpo":"<p>216 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2160 litros.","id":5305565,"corpo":"<p>2160 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"}],"slug":"matematica\/1435683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1026,"slug":"auxiliar-tecnico-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o sistema operacional Windows 7 ou superior, qual dos atalhos a seguir pode ser utilizado para criar uma nova pasta?","provas":[{"id":47195,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1026,"slug":"auxiliar-tecnico-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Auxiliar T\u00e9cnico - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435704,"hashId":"8ff46f7f7a0bb9643a3b18a45796cfc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o sistema operacional <em>Windows <\/em>7 ou superior, qual dos atalhos a seguir pode ser utilizado para criar uma nova pasta?<\/p>","resposta":5305666,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + N.","id":5305666,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + N.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Alt + N.","id":5305667,"corpo":"<p>Ctrl + Alt + N.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ctrl + N.","id":5305668,"corpo":"<p>Ctrl + N.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ctrl + P.","id":5305669,"corpo":"<p>Ctrl + P.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ctrl + Alt + Del.","id":5305670,"corpo":"<p>Ctrl + Alt + Del.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1435704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Denominam-se testes diagn\u00f3sticos aqueles exames realizados em laborat\u00f3rio. A avalia\u00e7\u00e3o de um teste diagn\u00f3stico sempre utiliza outro teste teoricamente melhor que o primeiro, denominado \u201cpadr\u00e3o-ouro\u201d\u201d, o qual deveria possuir 100% de sensibilidade e 100% de especificidade. Assim, conceitue: I. SENSIBILIDADEII. ESPECIFICIDADEIII. VALOR PREDITIVO POSITIVOIV. VALOR PREDITIVO NEGATIVO1. Propor\u00e7\u00e3o de verdadeiros positivos entre os doentes2. Propor\u00e7\u00e3o de verdadeiros negativos entre todos os sadios3. Propor\u00e7\u00e3o de verdadeiros positivos entre todos os indiv\u00edduos com teste positivo4. Propor\u00e7\u00e3o de verdadeiros negativos entre todos os indiv\u00edduos com teste negativo Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":47200,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1435742,"hashId":"2854f0a9b5ace7203ba6d7323e5333e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Denominam-se testes diagn\u00f3sticos aqueles exames realizados em laborat\u00f3rio. A avalia\u00e7\u00e3o de um teste diagn\u00f3stico sempre utiliza outro teste teoricamente melhor que o primeiro, denominado \u201cpadr\u00e3o-ouro\u201d\u201d, o qual deveria possuir 100% de sensibilidade e 100% de especificidade. Assim, conceitue: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. SENSIBILIDADE<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ESPECIFICIDADE<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. VALOR PREDITIVO POSITIVO<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. VALOR PREDITIVO NEGATIVO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Propor\u00e7\u00e3o de verdadeiros positivos entre os doentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Propor\u00e7\u00e3o de verdadeiros negativos entre todos os sadios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Propor\u00e7\u00e3o de verdadeiros positivos entre todos os indiv\u00edduos com teste positivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Propor\u00e7\u00e3o de verdadeiros negativos entre todos os indiv\u00edduos com teste negativo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5305856,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I com 1 e II com 2 est\u00e3o corretos.","id":5305856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I com 1 e II com 2 est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I com 3 est\u00e1 correto.","id":5305857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I com 3 est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II com 4 e I com 3 est\u00e3o corretos.","id":5305858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II com 4 e I com 3 est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III com 1 e IV com 2 est\u00e3o corretos.","id":5305859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III com 1 e IV com 2 est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores est\u00e3o com conceitos corretos.","id":5305860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das anteriores est\u00e3o com conceitos corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1435742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prospec\u00e7\u00e3o geot\u00e9cnica de um terreno \u00e9 necess\u00e1ria para se caracterizar o material geol\u00f3gico e as propriedades desses materiais. A NBR 8036 \u2013 programa\u00e7\u00e3o de sondagens para simples reconhecimento dos solos para funda\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios \u2013 delimita as condi\u00e7\u00f5es para que a sondagem seja no terreno. Com base nessa norma, assinale a alternativa que determina quantos furos de sondagens s\u00e3o necess\u00e1rios para uma \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o em planta do edif\u00edcio a ser constru\u00eddo de 1.500 m\u00b2.","provas":[{"id":47206,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1435913,"hashId":"8d613bce59d80553b4acc8606c539983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prospec\u00e7\u00e3o geot\u00e9cnica de um terreno \u00e9 necess\u00e1ria para se caracterizar o material geol\u00f3gico e as propriedades desses materiais. A NBR 8036 \u2013 programa\u00e7\u00e3o de sondagens para simples reconhecimento dos solos para funda\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios \u2013 delimita as condi\u00e7\u00f5es para que a sondagem seja no terreno. Com base nessa norma, assinale a alternativa que determina quantos furos de sondagens s\u00e3o necess\u00e1rios para uma \u00e1rea de proje\u00e7\u00e3o em planta do edif\u00edcio a ser constru\u00eddo de 1.500 m\u00b2.<\/p>","resposta":5306712,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":5306711,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6.","id":5306712,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5.","id":5306713,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.","id":5306714,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3.","id":5306715,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sondagem","oab":false,"nome":"Sondagem","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416439,"slug":"engenharia-civil-sondagem"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1435913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c[...] o chefe da expedi\u00e7\u00e3o, Gilvandro Simas Pereira, exp\u00f5e como foi projetada, organizada e conduzida a expedi\u00e7\u00e3o ao Jalap\u00e3o [...]\u201d, o verbo em destaque, mantendo a reg\u00eancia e o sentido do texto, pode ser substitu\u00eddo por","provas":[{"id":46943,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras","id":20028,"slug":"analista-censitario-area-letras"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-letras","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Letras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1436020,"hashId":"309eb2ec168d991cee3952585779c9c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c[...] o chefe da expedi\u00e7\u00e3o, Gilvandro Simas Pereira, <u>exp\u00f5e<\/u> como foi projetada, organizada e conduzida a expedi\u00e7\u00e3o ao Jalap\u00e3o [...]\u201d, o verbo em destaque, mantendo a reg\u00eancia e o sentido do texto, pode ser substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":5307222,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfatiza","id":5307218,"corpo":"<p>enfatiza<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conclui","id":5307219,"corpo":"<p>conclui<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sugere","id":5307220,"corpo":"<p>sugere<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reitera","id":5307221,"corpo":"<p>reitera<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apresenta","id":5307222,"corpo":"<p>apresenta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III 1943 \u2013 Regi\u00e3o do Jalap\u00e3o\tA primeira campanha do Programa Goi\u00e1s- Bahia teve como objetivos o reconhecimento geogr\u00e1fico da regi\u00e3o onde se encontra a Lagoa do Vered\u00e3o; a determina\u00e7\u00e3o do divisor de \u00e1guas entre as Bacias dos Rios S\u00e3o Francisco e Tocantins; o estudo da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Preto; o levantamento de coordenadas geogr\u00e1ficas, topogr\u00e1fico e de altitudes; e os estudos de Geomorfologia e de Geografia. No artigo publicado na Revista Brasileira de Geografia, v. 5, n. 4, p. 574-622, out.\/dez. 1943, o chefe da expedi\u00e7\u00e3o, Gilvandro Simas Pereira, exp\u00f5e como foi projetada, organizada e conduzida a expedi\u00e7\u00e3o ao Jalap\u00e3o, regi\u00e3o do Brasil Central ainda pouco conhecida. Ao descrever tudo que observou, o autor revela tamb\u00e9m as dificuldades encontradas e os sacrif\u00edcios dos expedicion\u00e1rios no cumprimento do programa que foi feito no curto prazo de cinco meses, atravessando sempre zonas semidesertas, onde todos os recursos eram dif\u00edceis ou imposs\u00edveis de se obter.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/biblioteca.ibge.gov.br\/visualizacao\/livros\/liv101574.pdf&gt;.. Acesso em: 25 jun. 2019.","id":422794,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO III <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>1943 \u2013 Regi\u00e3o do Jalap\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA primeira campanha do Programa Goi\u00e1s- Bahia teve como objetivos o reconhecimento geogr\u00e1fico da regi\u00e3o onde se encontra a Lagoa do Vered\u00e3o; a determina\u00e7\u00e3o do divisor de \u00e1guas entre as Bacias dos Rios S\u00e3o Francisco e Tocantins; o estudo da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Preto; o levantamento de coordenadas geogr\u00e1ficas, topogr\u00e1fico e de altitudes; e os estudos de Geomorfologia e de Geografia. No artigo publicado na Revista Brasileira de Geografia, v. 5, n. 4, p. 574-622, out.\/dez. 1943, o chefe da expedi\u00e7\u00e3o, Gilvandro Simas Pereira, exp\u00f5e como foi projetada, organizada e conduzida a expedi\u00e7\u00e3o ao Jalap\u00e3o, regi\u00e3o do Brasil Central ainda pouco conhecida. Ao descrever tudo que observou, o autor revela tamb\u00e9m as dificuldades encontradas e os sacrif\u00edcios dos expedicion\u00e1rios no cumprimento do programa que foi feito no curto prazo de cinco meses, atravessando sempre zonas semidesertas, onde todos os recursos eram dif\u00edceis ou imposs\u00edveis de se obter.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/biblioteca.ibge.gov.br\/visualizacao\/livros\/liv101574.pdf&gt;.. Acesso em: 25 jun. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 43","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1436020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-canas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":47314,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-canas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-motorista","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438326,"hashId":"2a08c0769a411cf9078690d00ca7e29d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47314\/questao\/1438326-20201209183219000000-0.png\"><\/p>","resposta":5318187,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00ea a prefer\u00eancia.","id":5318187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00ea a prefer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perigo a frente.","id":5318188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perigo a frente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rotat\u00f3ria.","id":5318189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Passagem obrigat\u00f3ria.","id":5318190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passagem obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o significados das seguintes sinaliza\u00e7\u00f5es:","id":423718,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica corretamente o significados das seguintes sinaliza\u00e7\u00f5es:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1438326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fl\u00e1via deve trabalhar 30 horas semanais. Devido a um ac\u00famulo de servi\u00e7o na semana passada, ela precisou fazer 6 horas extras. A fra\u00e7\u00e3o que corresponde a quanto ela trabalhou a mais do que o previsto \u00e9:","provas":[{"id":47362,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeiras","sigla":"","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439140,"hashId":"ffca3cb23c0b1445ee774b1a44c1c398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fl\u00e1via deve trabalhar 30 horas semanais. Devido a um ac\u00famulo de servi\u00e7o na semana passada, ela precisou fazer 6 horas extras. A fra\u00e7\u00e3o que corresponde a quanto ela trabalhou a mais do que o previsto \u00e9:<\/p>","resposta":5322030,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/3.","id":5322029,"corpo":"<p>1\/3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/5.","id":5322030,"corpo":"<p>1\/5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\/6.","id":5322031,"corpo":"<p>1\/6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2\/3.","id":5322032,"corpo":"<p>2\/3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2\/5.","id":5322033,"corpo":"<p>2\/5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1439140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a palavra que N\u00c3O varia para formar o feminino:","provas":[{"id":47408,"cargo":{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-motorista-de-caminhao","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Motorista de Caminh\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1440099,"hashId":"faeda9d5bb14961ee9a40c89dc1df05a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a palavra que <strong>N\u00c3O <\/strong>varia para formar o feminino:<\/p>","resposta":5326611,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Engenheiro.","id":5326610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Engenheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedestre.","id":5326611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Operador.","id":5326612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Passageiro.","id":5326613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passageiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1440099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 uma unidade de \u00e1rea:","provas":[{"id":47408,"cargo":{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-motorista-de-caminhao","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Motorista de Caminh\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1440154,"hashId":"2ec0286204d47e9b81e6ec0d136fc440","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 uma unidade de \u00e1rea:<\/p>","resposta":5326874,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polegadas quadradas.","id":5326871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polegadas quadradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acres.","id":5326872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Metros quadrados.","id":5326873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metros quadrados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Joules.","id":5326874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joules.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":"matematica\/1440154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962,"slug":"conselheiro-tutelar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o \u00edcone do Navegador de Internet denominado Safari:","provas":[{"id":47086,"cargo":{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962,"slug":"conselheiro-tutelar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2019-ameosc-conselheiro-tutelar-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Conselheiro Tutelar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1440564,"hashId":"43d1f3bb3b222a4c737d1f63caf9dd7f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta o \u00edcone do Navegador de Internet denominado Safari:<\/p>","resposta":5328843,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":5328840,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47086\/item-questao\/5328840-20201211144737000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":5328841,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47086\/item-questao\/5328841-20201211144737000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":5328842,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47086\/item-questao\/5328842-20201211144737000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":5328843,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47086\/item-questao\/5328843-20201211144737000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Safari","oab":false,"nome":"Safari","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420093,"slug":"informatica-safari"}],"slug":"informatica\/1440564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 verbo no infinitivo pessoal composto em qual das frases abaixo?","provas":[{"id":47526,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2019-ameosc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1442871,"hashId":"f9b69bfe874439fb17209d5ed0b3630b","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 verbo no infinitivo pessoal composto em qual das frases abaixo?<\/p>","resposta":5340066,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela estava pagando a conta do condom\u00ednio.","id":5340066,"corpo":"<p>Ela estava pagando a conta do condom\u00ednio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ter lido obras de literatura foi essencial para a minha ortogr\u00e1fica e vocabul\u00e1rio.","id":5340067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter lido obras de literatura foi essencial para a minha ortogr\u00e1fica e vocabul\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Termos lido obras de literatura foi essencial para a nossa ortogr\u00e1fica e vocabul\u00e1rio.","id":5340068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Termos lido obras de literatura foi essencial para a nossa ortogr\u00e1fica e vocabul\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Terem lido obras de literatura foi essencial para a sua ortogr\u00e1fica e vocabul\u00e1rio.","id":5340069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terem lido obras de literatura foi essencial para a sua ortogr\u00e1fica e vocabul\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas nominais do verbo","oab":false,"nome":"Formas nominais do verbo","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403635,"slug":"lingua-portuguesa-formas-nominais-do-verbo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infinitivo","oab":false,"nome":"Infinitivo","pai":403635,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419382,"slug":"lingua-portuguesa-infinitivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cdurante\u201d, utilizada pelo autor do texto na linha 14, possui a seguinte classifica\u00e7\u00e3o gramatical:","provas":[{"id":47584,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1444544,"hashId":"7029c383774b212cfaba52a27751d1d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cdurante\u201d, utilizada pelo autor do texto na linha 14, possui a seguinte classifica\u00e7\u00e3o gramatical:<\/p>","resposta":5347760,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeito.","id":5347758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ger\u00fandio do verbo durar.","id":5347759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ger\u00fandio do verbo durar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o.","id":5347760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"artigo indefinido.","id":5347761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo indefinido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o adversativa.","id":5347762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o adversativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Primeira Guerra Mundial, o evento maissignificativo do s\u00e9culo, n\u00e3o foi apenastraum\u00e1tica enquanto durou, mas tamb\u00e9m teveefeitos profundos: ajudou a impulsionar aRevolu\u00e7\u00e3o Russa; configurou-se como umadas causas da depress\u00e3o financeira dos anos1930, o maior baque econ\u00f4mico na hist\u00f3ria at\u00e9ent\u00e3o; estimulou, direta e indiretamente, aascens\u00e3o de Hitler e da Alemanha nazista,ajudando a provocar a Segunda GrandeGuerra; acabou com o apogeu da EuropaOcidental e seu dom\u00ednio mundial; e tamb\u00e9macelerou a ascens\u00e3o dos Estados Unidos e daUni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Durante esse per\u00edodo, umestadista brit\u00e2nico elaborou um plano para aPalestina que ainda hoje provoca tens\u00f5es noOriente M\u00e9dio. Boa parte da inventividade dos\u00e9culo, incluindo as aeronaves que percorriamlongas dist\u00e2ncias, a energia at\u00f4mica, aexplora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o sideral, as grandesinova\u00e7\u00f5es da Medicina e mesmo o primeirocomputador, foi estimulada por necessidadesgeradas pelas duas grandes guerras. O s\u00e9culoteria sido significativo mesmo sem o conflito1914-1918, e algumas das inven\u00e7\u00f5es eoscila\u00e7\u00f5es pol\u00edticas teriam acontecido de todomodo, mas \u00e9 ineg\u00e1vel que ele moldou umainfinidade de fatos. Ainda que a guerra de 1914houvesse sido evitada, teriam acontecidoconflitos posteriores, talvez com vencedoresdiferentes, alterando o mapa pol\u00edtico do mundoatual. Mas o curso que a Primeira GuerraMundial tomou teve efeitos marcantes. Amaneira como se prolongou e espalhou,contrariando as expectativas, bem como o \u00f3dioe a raiva que provocou e os vencedoresespec\u00edficos que teve \u2013 tudo isso deixoucicatrizes profundas naquela gera\u00e7\u00e3o e naseguinte. (BLAINEY, Geoffrey. Uma BreveHist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. S\u00e3o Paulo:Fundamento, 2011, p. 50).","id":424276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Guerra Mundial, o evento mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">significativo do s\u00e9culo, n\u00e3o foi apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">traum\u00e1tica enquanto durou, mas tamb\u00e9m teve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">efeitos profundos: ajudou a impulsionar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Revolu\u00e7\u00e3o Russa; configurou-se como uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">das causas da depress\u00e3o financeira dos anos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1930, o maior baque econ\u00f4mico na hist\u00f3ria at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ent\u00e3o; estimulou, direta e indiretamente, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ascens\u00e3o de Hitler e da Alemanha nazista,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ajudando a provocar a Segunda Grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guerra; acabou com o apogeu da Europa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ocidental e seu dom\u00ednio mundial; e tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acelerou a ascens\u00e3o dos Estados Unidos e da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Durante esse per\u00edodo, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estadista brit\u00e2nico elaborou um plano para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palestina que ainda hoje provoca tens\u00f5es no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Oriente M\u00e9dio. Boa parte da inventividade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9culo, incluindo as aeronaves que percorriam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">longas dist\u00e2ncias, a energia at\u00f4mica, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">explora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o sideral, as grandes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inova\u00e7\u00f5es da Medicina e mesmo o primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">computador, foi estimulada por necessidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">geradas pelas duas grandes guerras. O s\u00e9culo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">teria sido significativo mesmo sem o conflito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1914-1918, e algumas das inven\u00e7\u00f5es e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">oscila\u00e7\u00f5es pol\u00edticas teriam acontecido de todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">modo, mas \u00e9 ineg\u00e1vel que ele moldou uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infinidade de fatos. Ainda que a guerra de 1914<\/p><p style=\"text-align: justify;\">houvesse sido evitada, teriam acontecido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conflitos posteriores, talvez com vencedores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">diferentes, alterando o mapa pol\u00edtico do mundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atual. Mas o curso que a Primeira Guerra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mundial tomou teve efeitos marcantes. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">maneira como se prolongou e espalhou,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contrariando as expectativas, bem como o \u00f3dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e a raiva que provocou e os vencedores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">espec\u00edficos que teve \u2013 tudo isso deixou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cicatrizes profundas naquela gera\u00e7\u00e3o e na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguinte. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. S\u00e3o Paulo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fundamento, 2011, p. 50).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 6","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1444544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A efic\u00e1cia de uma vacina \u00e9 avaliada pela sua capacidade de induzir o desenvolvimento de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria. Assinale a alternativa que corresponde a uma c\u00e9lula que caracteriza a mem\u00f3ria imunol\u00f3gica no organismo humano.","provas":[{"id":47604,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2019-cotec-fadenor-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Carneirinho - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1445151,"hashId":"7218761d77c87b59f8f572354f4e642a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia de uma vacina \u00e9 avaliada pela sua capacidade de induzir o desenvolvimento de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria. Assinale a alternativa que corresponde a uma c\u00e9lula que caracteriza a mem\u00f3ria imunol\u00f3gica no organismo humano.<\/p>","resposta":5350726,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linf\u00f3cito.","id":5350722,"corpo":"<p>Linf\u00f3cito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Neutr\u00f3filo.","id":5350723,"corpo":"<p>Neutr\u00f3filo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mast\u00f3cito.","id":5350724,"corpo":"<p>Mast\u00f3cito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Macr\u00f3fago.","id":5350725,"corpo":"<p>Macr\u00f3fago.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Linf\u00f3cito B.","id":5350726,"corpo":"<p>Linf\u00f3cito B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419759,"slug":"farmacia-imunologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1445151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Tecnologia de Alimentos","id":20154,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-tecnologia-de-alimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s an\u00e1lises de alimentos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47380,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Tecnologia de Alimentos","id":20154,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-tecnologia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-tecnologia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Tecnologia de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439395,"hashId":"54361b9bda6dfb99af7b054e1e34ef83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s an\u00e1lises de alimentos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5323245,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a determina\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos em alimentos, a \u00fanica metodologia adequada \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de cromatografia l\u00edquida.","id":5323244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a determina\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos em alimentos, a \u00fanica metodologia adequada \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de cromatografia l\u00edquida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As an\u00e1lises gravim\u00e9tricas t\u00eam sido substitu\u00eddas por outras t\u00e9cnicas mais r\u00e1pidas, por\u00e9m elas ainda podem ser utilizadas na determina\u00e7\u00e3o de umidade, cinzas, lip\u00eddios e fibra diet\u00e9tica.","id":5323245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As an\u00e1lises gravim\u00e9tricas t\u00eam sido substitu\u00eddas por outras t\u00e9cnicas mais r\u00e1pidas, por\u00e9m elas ainda podem ser utilizadas na determina\u00e7\u00e3o de umidade, cinzas, lip\u00eddios e fibra diet\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de Kjeldahl \u00e9 um m\u00e9todo de quantifica\u00e7\u00e3o direta de prote\u00ednas.","id":5323246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de Kjeldahl \u00e9 um m\u00e9todo de quantifica\u00e7\u00e3o direta de prote\u00ednas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise sensorial \u00e9 utilizada como ferramenta para mensurar os aspectos sensoriais de produtos, sendo utilizada em diversas etapas da ind\u00fastria e aplicada unicamente aos produtos destinados ao consumo de pessoas adultas.","id":5323247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise sensorial \u00e9 utilizada como ferramenta para mensurar os aspectos sensoriais de produtos, sendo utilizada em diversas etapas da ind\u00fastria e aplicada unicamente aos produtos destinados ao consumo de pessoas adultas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de t\u00e9cnicas utilizadas na determina\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros qu\u00edmicos de alimentos: pH, volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o, viscosidade e Bligh &amp; Dyer.","id":5323248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de t\u00e9cnicas utilizadas na determina\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros qu\u00edmicos de alimentos: pH, volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o, viscosidade e Bligh &amp; Dyer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de An\u00e1lises de Alimentos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de An\u00e1lises de Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418130,"slug":"nutricao-metodos-de-analises-de-alimentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/1439395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlinhos tinha X reais das suas economias. Gastou um ter\u00e7o no shopping center com a fam\u00edlia. No dia seguinte, gastou R$ 10,00 com uma caneta. Em seguida, foi comer um lanche com seus amigos e gastou mais 4\/5 do que ainda restava, ficando com a quantidade R$ 12,00. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, qual \u00e9 o valor de X em reais?","provas":[{"id":47633,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":20196,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-pre-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2019-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Laranjal Paulista - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1445637,"hashId":"761d36abcd1748457eea987f386ac8e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlinhos tinha X reais das suas economias. Gastou um ter\u00e7o no shopping center com a fam\u00edlia. No dia seguinte, gastou R$ 10,00 com uma caneta. Em seguida, foi comer um lanche com seus amigos e gastou mais 4\/5 do que ainda restava, ficando com a quantidade R$ 12,00. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, qual \u00e9 o valor de X em reais?<\/p>","resposta":5353109,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 90,00.","id":5353107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 90,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 100,00.","id":5353108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 100,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 105,00.","id":5353109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 105,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 108,00.","id":5353110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 108,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 120,00.","id":5353111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 120,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1445637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 04, de 01 de outubro de 2019, a Educa\u00e7\u00e3o Especial se realiza em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino, tendo o AEE (Atendimento Educacional Especializado) como parte integrante do processo educacional. Para fins destas Diretrizes, considera-se p\u00fablico-alvo do AEE: I. Alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial. II. Alunos com transtornos globais do desenvolvimento: aqueles que apresentam um quadro de altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neuropsicomotor. Incluem-se nessa defini\u00e7\u00e3o alunos com autismo cl\u00e1ssico, s\u00edndrome de Asperger, s\u00edndrome de Rett, transtorno desintegrativo da inf\u00e2ncia (psicoses) e transtornos invasivos sem outra especifica\u00e7\u00e3o. III. Alunos com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o: aqueles que apresentam um potencial elevado e grande envolvimento com as \u00e1reas do conhecimento humano, isoladas ou combinadas: intelectual, lideran\u00e7a, psicomotora, artes e criatividade. IV. Alunos com defici\u00eancia pedag\u00f3gica: aqueles que apresentam problemas de leitura, com escrita desconexa, e alto \u00edndice de reprova\u00e7\u00e3o. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o, est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":83306,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg-2019-facepe-professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FACEPE - Prefeitura de Carvalh\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2536072,"hashId":"8a45bebb57f147c2adf1564bf7110c55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 04, de 01 de outubro de 2019, a Educa\u00e7\u00e3o Especial se realiza em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino, tendo o AEE (Atendimento Educacional Especializado) como parte integrante do processo educacional. Para fins destas Diretrizes, considera-se p\u00fablico-alvo do AEE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Alunos com transtornos globais do desenvolvimento: aqueles que apresentam um quadro de altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neuropsicomotor. Incluem-se nessa defini\u00e7\u00e3o alunos com autismo cl\u00e1ssico, s\u00edndrome de Asperger, s\u00edndrome de Rett, transtorno desintegrativo da inf\u00e2ncia (psicoses) e transtornos invasivos sem outra especifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Alunos com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o: aqueles que apresentam um potencial elevado e grande envolvimento com as \u00e1reas do conhecimento humano, isoladas ou combinadas: intelectual, lideran\u00e7a, psicomotora, artes e criatividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Alunos com defici\u00eancia pedag\u00f3gica: aqueles que apresentam problemas de leitura, com escrita desconexa, e alto \u00edndice de reprova\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o, est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":10095553,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10095552,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10095553,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10095554,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10095555,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quem compete a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o do plano de AEE?","provas":[{"id":83306,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg-2019-facepe-professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FACEPE - Prefeitura de Carvalh\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2536087,"hashId":"8b99e2da6e381e1f042cb120fc838c2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quem compete a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o do plano de AEE?<\/p>","resposta":10095617,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretor, supervisores e os professores que atuam na sala de recursos multifuncionais ou centros de AEE, com a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias e em interface com os demais servi\u00e7os setoriais da sa\u00fade, da assist\u00eancia social, entre outros necess\u00e1rios ao atendimento.","id":10095615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretor, supervisores e os professores que atuam na sala de recursos multifuncionais ou centros de AEE, com a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias e em interface com os demais servi\u00e7os setoriais da sa\u00fade, da assist\u00eancia social, entre outros necess\u00e1rios ao atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Professores que atuam na sala de recursos multifuncionais ou centros de AEE, em articula\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias e em interface com os demais servi\u00e7os setoriais da sa\u00fade, entre outros necess\u00e1rios ao atendimento.","id":10095616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Professores que atuam na sala de recursos multifuncionais ou centros de AEE, em articula\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias e em interface com os demais servi\u00e7os setoriais da sa\u00fade, entre outros necess\u00e1rios ao atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Professores que atuam na sala de recursos multifuncionais ou centros de AEE, em articula\u00e7\u00e3o com os demais professores do ensino regular, com a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias e em interface com os demais servi\u00e7os setoriais da sa\u00fade, da assist\u00eancia social, entre outros necess\u00e1rios ao atendimento.","id":10095617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Professores que atuam na sala de recursos multifuncionais ou centros de AEE, em articula\u00e7\u00e3o com os demais professores do ensino regular, com a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias e em interface com os demais servi\u00e7os setoriais da sa\u00fade, da assist\u00eancia social, entre outros necess\u00e1rios ao atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Supervisores respons\u00e1veis pelos professores que atuam na sala de recursos multifuncionais ou centros de AEE, em articula\u00e7\u00e3o com os demais professores do ensino regular, com a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias.","id":10095618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervisores respons\u00e1veis pelos professores que atuam na sala de recursos multifuncionais ou centros de AEE, em articula\u00e7\u00e3o com os demais professores do ensino regular, com a participa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o pr\u00e1ticas uniformizadoras da escola que dificultam a inclus\u00e3o do aluno com necessidades especiais:","provas":[{"id":83306,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado","id":18421,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carvalh\u00f3polis","sigla":"","id":2338,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas - FACEPE","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981,"slug":"facepe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carvalhopolis-mg-2019-facepe-professor-de-educacao-basica-area-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"FACEPE - Prefeitura de Carvalh\u00f3polis - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:54:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2536104,"hashId":"81d95068541cc6cc5c68671cc4ed4440","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pr\u00e1ticas uniformizadoras da escola que dificultam a inclus\u00e3o do aluno com necessidades especiais:<\/p>","resposta":10095688,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de materiais did\u00e1ticos diversificados e aulas centradas na memoriza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.","id":10095686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de materiais did\u00e1ticos diversificados e aulas centradas na memoriza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diacronicidade da aprendizagem e olhar diferenciado para o aluno.","id":10095687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diacronicidade da aprendizagem e olhar diferenciado para o aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uniformiza\u00e7\u00e3o do ensino e desconsidera\u00e7\u00e3o da pluralidade.","id":10095688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uniformiza\u00e7\u00e3o do ensino e desconsidera\u00e7\u00e3o da pluralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metodologias padronizadas para o ensino na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e inser\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es adaptadas para alunos com necessidades especiais.","id":10095689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metodologias padronizadas para o ensino na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e inser\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es adaptadas para alunos com necessidades especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00e3o \u00e9 um dos alimentos mais antigos do mundo. Com o avan\u00e7o da tecnologia culin\u00e1ria, surgiram diversos tipos de p\u00e3es (franc\u00eas, italiano, integral, ciabatta, baguete, entre outros). Os ingredientes b\u00e1sicos utilizados na elabora\u00e7\u00e3o de p\u00e3es s\u00e3o trigo, fermento, \u00e1gua e sal. Os outros ingredientes empregados podem ser: gordura, a\u00e7\u00facar, leite e ovos.O trigo \u00e9 constitu\u00eddo principalmente por amido e prote\u00ednas. O gl\u00faten, formado pelas prote\u00ednas glutenina e gliadina, \u00e9 o respons\u00e1vel pela funcionalidade do trigo.SCHEUER et al. Trigo: caracter\u00edsticas e utiliza\u00e7\u00e3o na panifica\u00e7\u00e3o.Revista Brasileira de Produtos Agroindustriais, Campina Grande, v.13, n.2, p.211-222, 2011, (adaptado).Na elabora\u00e7\u00e3o da massa de p\u00e3es, s\u00e3o consideradas propriedades da farinha de trigoI - a extensibilidade.II - a elasticidade.III - a viscosidade.IV - a durabilidade.Est\u00e3o corretos apenas os itens","provas":[{"id":84710,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:55:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2519232,"hashId":"aa2770576eb50adb2ec659b75ddcc2d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00e3o \u00e9 um dos alimentos mais antigos do mundo. Com o avan\u00e7o da tecnologia culin\u00e1ria, surgiram diversos tipos de p\u00e3es (franc\u00eas, italiano, integral, <em>ciabatta<\/em>, baguete, entre outros). Os ingredientes b\u00e1sicos utilizados na elabora\u00e7\u00e3o de p\u00e3es s\u00e3o trigo, fermento, \u00e1gua e sal. Os outros ingredientes empregados podem ser: gordura, a\u00e7\u00facar, leite e ovos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trigo \u00e9 constitu\u00eddo principalmente por amido e prote\u00ednas. O gl\u00faten, formado pelas prote\u00ednas glutenina e gliadina, \u00e9 o respons\u00e1vel pela funcionalidade do trigo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SCHEUER et al. Trigo: caracter\u00edsticas e utiliza\u00e7\u00e3o na panifica\u00e7\u00e3o.Revista Brasileira de Produtos Agroindustriais, Campina Grande, v.13, n.2, p.211-222, 2011, (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o da massa de p\u00e3es, s\u00e3o consideradas propriedades da farinha de trigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - a extensibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - a elasticidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - a viscosidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - a durabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretos <\/strong>apenas os itens<\/p>","resposta":10021815,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l e III.","id":10021812,"corpo":"<p>l e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10021813,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10021814,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10021815,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10021816,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2519232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento t\u00e9rmico dos alimentos promove modifica\u00e7\u00f5es muitas vezes desej\u00e1veis aos alimentos. Durante a fritura da batata, torneamento do p\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de leite condensado, ocorre um fen\u00f4meno conhecido como rea\u00e7\u00e3o de Maillard ou rea\u00e7\u00e3o de escurecimento n\u00e3o-enzim\u00e1tico.FRANCISQUINI, J. A. et al. Rea\u00e7\u00e3o de Maillard: uma revis\u00e3o. Rev. lnst. Latic\u00ednios C\u00e2ndido Tostes, Juiz de Fora, v. 72, n. 1, p. 48-57, 2017 (adaptado).Acerca dos processos de escurecimento n\u00e3o-enzim\u00e1tico em alimentos, julgue os itens abaixo.I - A rea\u00e7\u00e3o de Maillard ocorre devido ao aquecimento de carboidratos, particularmente a\u00e7\u00facares e xarope de a\u00e7\u00facar; o escurecimento \u00e9 resultante de uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es.II -A rea\u00e7\u00e3o de Maillard ocorre quando, devido ao aquecimento, o grupo carboxila dos carboidratos reage com o grupamento amina das prote\u00ednas, formando pigmentos escuros, que promovem mudan\u00e7a de sabor e cor.III - A carameliza\u00e7\u00e3o e o escurecimento da superf\u00edcie de frutas tamb\u00e9m s\u00e3o classificados como rea\u00e7\u00f5es de escurecimento n\u00e3o-enzim\u00e1tico, tendo como aspecto negativo a redu\u00e7\u00e3o da digestibilidade do alimento.IV - O armazenamento prolongado de alimentos tamb\u00e9m promove a rea\u00e7\u00e3o de Maillard, tendo como aspecto negativo a destrui\u00e7\u00e3o ou a redu\u00e7\u00e3o do valor nutritivo.V - Os alimentos submetidos a calor \u00famido (a vapor) apresentam menores teores de produtos da rea\u00e7\u00e3o de Maillard; os m\u00e9todos de calor seco (grelhado) apresentam maiores teores.A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84710,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2519246,"hashId":"c7e7429caed45bab9a4070b9bd63f039","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento t\u00e9rmico dos alimentos promove modifica\u00e7\u00f5es muitas vezes desej\u00e1veis aos alimentos. Durante a fritura da batata, torneamento do p\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de leite condensado, ocorre um fen\u00f4meno conhecido como rea\u00e7\u00e3o de Maillard ou rea\u00e7\u00e3o de escurecimento n\u00e3o-enzim\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">FRANCISQUINI, J. A. et al. Rea\u00e7\u00e3o de Maillard: uma revis\u00e3o.<strong> Rev. lnst. Latic\u00ednios C\u00e2ndido Tostes<\/strong>, Juiz de Fora, v. 72, n. 1, p. 48-57, 2017 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos processos de escurecimento n\u00e3o-enzim\u00e1tico em alimentos, julgue os itens abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A rea\u00e7\u00e3o de Maillard ocorre devido ao aquecimento de carboidratos, particularmente a\u00e7\u00facares e xarope de a\u00e7\u00facar; o escurecimento \u00e9 resultante de uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II -A rea\u00e7\u00e3o de Maillard ocorre quando, devido ao aquecimento, o grupo carboxila dos carboidratos reage com o grupamento amina das prote\u00ednas, formando pigmentos escuros, que promovem mudan\u00e7a de sabor e cor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A carameliza\u00e7\u00e3o e o escurecimento da superf\u00edcie de frutas tamb\u00e9m s\u00e3o classificados como rea\u00e7\u00f5es de escurecimento n\u00e3o-enzim\u00e1tico, tendo como aspecto negativo a redu\u00e7\u00e3o da digestibilidade do alimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O armazenamento prolongado de alimentos tamb\u00e9m promove a rea\u00e7\u00e3o de Maillard, tendo como aspecto negativo a destrui\u00e7\u00e3o ou a redu\u00e7\u00e3o do valor nutritivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Os alimentos submetidos a calor \u00famido (a vapor) apresentam menores teores de produtos da rea\u00e7\u00e3o de Maillard; os m\u00e9todos de calor seco (grelhado) apresentam maiores teores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":10021881,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10021879,"corpo":"<p>Somente I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10021880,"corpo":"<p>Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":10021881,"corpo":"<p>Somente II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":10021882,"corpo":"<p>Somente I, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente I e IV est\u00e3o corretas.","id":10021883,"corpo":"<p>Somente I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/2519246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Textos para a quest\u00e3o 53.Texto 1 \"O tempo \u00e9 muito mais do que as horas marcadas por um rel\u00f3gio, ou os dias de um calend\u00e1rio, ou os anos de um s\u00e9culo, \u00e9 tamb\u00e9m tradi\u00e7\u00e3o, mentalidade e ritmo.\"(COTRIM, Gilberto. Hist\u00f3ria Global - Brasil e Geral. Volume \u00danico. Ensino M\u00e9dio. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2005, p.13)Texto 2 \"A diversidade dos testemunhos hist\u00f3ricos \u00e9 quase infinita. Tudo o que o homem diz ou escreve, tudo o que constr\u00f3i, tudo o que toca pode e deve fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre eles\".(BLOCH, Marc. Apologia da Hist\u00f3ria ou o of\u00edcio de historiador. Rio de Janeiro: Jorge Zahar Editor, 2001, p. 79).A partir dos textos acima, que fazem refer\u00eancias sobre o que \u00e9 a Hist\u00f3ria e o tempo hist\u00f3rico, julgue as assertivas abaixo:I - Diferentemente do tempo cronol\u00f3gico, o tempo hist\u00f3rico n\u00e3o \u00e9 linear, ele \u00e9 moldado por diferentes dura\u00e7\u00f5es e est\u00e1 ligado \u00e0s a\u00e7\u00f5es dos grupos humanos e \u00e0 soma de fen\u00f4menos sociais, pol\u00edticos, econ\u00f4micos e mentais, resultantes dessas a\u00e7\u00f5es.II - O papel do historiador \u00e9 selecionar os diversos documentos dispon\u00edveis ao seu alcance, independente do grupo social que os produziu e analis\u00e1-los linearmente.III - Para melhor entender o tempo hist\u00f3rico, o homem racionalmente dividiu-o em per\u00edodos, o que uniformizou a contagem do tempo nas diferentes civiliza\u00e7\u00f5es.IV - N\u00e3o s\u00e3o apenas os grandes acontecimentos que se transmutam em fatos hist\u00f3ricos; o cotidiano de todos os grupos sociais tamb\u00e9m produz vest\u00edgios pass\u00edveis da an\u00e1lise do historiador.Analisando as assertivas acima, pode-se afirmar que est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":84708,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-de-historia-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 09:55:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2519468,"hashId":"284f33c6a39437f235f0c4313b2ad3b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Textos para a quest\u00e3o 53.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O tempo \u00e9 muito mais do que as horas marcadas por um rel\u00f3gio, ou os dias de um calend\u00e1rio, ou os anos de um s\u00e9culo, \u00e9 tamb\u00e9m tradi\u00e7\u00e3o, mentalidade e ritmo.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(COTRIM, Gilberto. Hist\u00f3ria Global - Brasil e Geral. Volume \u00danico. Ensino M\u00e9dio. 8. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2005, p.13)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A diversidade dos testemunhos hist\u00f3ricos \u00e9 quase infinita. Tudo o que o homem diz ou escreve, tudo o que constr\u00f3i, tudo o que toca pode e deve fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre eles\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BLOCH, Marc. Apologia da Hist\u00f3ria ou o of\u00edcio de historiador. Rio de Janeiro: Jorge Zahar Editor, 2001, p. 79).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dos textos acima, que fazem refer\u00eancias sobre o que \u00e9 a Hist\u00f3ria e o tempo hist\u00f3rico, julgue as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Diferentemente do tempo cronol\u00f3gico, o tempo hist\u00f3rico n\u00e3o \u00e9 linear, ele \u00e9 moldado por diferentes dura\u00e7\u00f5es e est\u00e1 ligado \u00e0s a\u00e7\u00f5es dos grupos humanos e \u00e0 soma de fen\u00f4menos sociais, pol\u00edticos, econ\u00f4micos e mentais, resultantes dessas a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O papel do historiador \u00e9 selecionar os diversos documentos dispon\u00edveis ao seu alcance, independente do grupo social que os produziu e analis\u00e1-los linearmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Para melhor entender o tempo hist\u00f3rico, o homem racionalmente dividiu-o em per\u00edodos, o que uniformizou a contagem do tempo nas diferentes civiliza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - N\u00e3o s\u00e3o apenas os grandes acontecimentos que se transmutam em fatos hist\u00f3ricos; o cotidiano de todos os grupos sociais tamb\u00e9m produz vest\u00edgios pass\u00edveis da an\u00e1lise do historiador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as assertivas acima, pode-se afirmar que est\u00e3o <strong>corretas<\/strong>:<\/p>","resposta":10022889,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":10022888,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas I e IV.","id":10022889,"corpo":"<p>apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas III e IV.","id":10022890,"corpo":"<p>apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas I, II e IV.","id":10022891,"corpo":"<p>apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":10022892,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2519468","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24807,"slug":"tecnico-em-saneamento-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8.213\/91, acidente de trabalho \u00e9","provas":[{"id":69093,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24807,"slug":"tecnico-em-saneamento-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-tecnico-em-saneamento-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - T\u00e9cnico em Saneamento - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2103687,"hashId":"20598c73ac6b19febfc8d7d6cd8bfd2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8.213\/91, acidente de trabalho \u00e9<\/p>","resposta":8226397,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia n\u00e3o programada, inesperada ou n\u00e3o, que interrompe ou interfere no processo normal de uma atividade, ocasionando perda de tempo \u00fatil ou les\u00f5es nos trabalhadores ou danos materiais.","id":8226394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ocorr\u00eancia n\u00e3o programada, inesperada ou n\u00e3o, que interrompe ou interfere no processo normal de uma atividade, ocasionando perda de tempo \u00fatil ou les\u00f5es nos trabalhadores ou danos materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o infort\u00fanio poss\u00edvel de acontecer com o trabalhador e os segurados especiais no local de trabalho, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho. ","id":8226395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o infort\u00fanio poss\u00edvel de acontecer com o trabalhador e os segurados especiais no local de trabalho, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o acontecimento imprevisto que causa nos trabalhadores envolvidos incapacidade, permanente ou tempor\u00e1ria, ou perturba\u00e7\u00e3o funcional e resulte em danos materiais e econ\u00f4micos \u00e0 empresa.","id":8226396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acontecimento imprevisto que causa nos trabalhadores envolvidos incapacidade, permanente ou tempor\u00e1ria, ou perturba\u00e7\u00e3o funcional e resulte em danos materiais e econ\u00f4micos \u00e0 empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o que ocorre pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o de empresa ou de empregador dom\u00e9stico ou pelo exerc\u00edcio do trabalho dos segurados especiais, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho.","id":8226397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que ocorre pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o de empresa ou de empregador dom\u00e9stico ou pelo exerc\u00edcio do trabalho dos segurados especiais, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais","oab":true,"nome":"Acidente do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407035,"slug":"direito-previdenciario-acidente-do-trabalho-e-doencas-ocupacionais"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/2103687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24807,"slug":"tecnico-em-saneamento-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia correta das etapas do processo de gest\u00e3o de risco em seguran\u00e7a do trabalho \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":69093,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24807,"slug":"tecnico-em-saneamento-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobral","sigla":"","id":4613,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-sobral-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2019-uece-tecnico-em-saneamento-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UECE - Prefeitura de Sobral - T\u00e9cnico em Saneamento - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2103696,"hashId":"04a5b74bcab32a1f1c10caebbc3bd518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta das etapas do processo de gest\u00e3o de risco em seguran\u00e7a do trabalho \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":8226432,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, avalia\u00e7\u00e3o e controle do risco. ","id":8226432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, avalia\u00e7\u00e3o e controle do risco. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o, controle e an\u00e1lise do risco.","id":8226433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o, controle e an\u00e1lise do risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e controle do risco.","id":8226434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e controle do risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"controle, avalia\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e identifica\u00e7\u00e3o do risco.","id":8226435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle, avalia\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e identifica\u00e7\u00e3o do risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417227,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-gestao-de-seguranca-e-saude-do-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2103696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cores dos vegetais s\u00e3o respons\u00e1veis por grande parte da atra\u00e7\u00e3o exercida nos consumidores. Os principais pigmentos presentes nesses alimentos s\u00e3o a clorofila, os carotenoides e os flavonoides. Com o objetivo de minimizar perdas na cor e no valor nutritivo, \u00e9 necess\u00e1ria a ado\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica ou m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o adequado. O tempo e temperatura, volume de \u00e1gua e qualidade f\u00edsico-qu\u00edmica s\u00e3o fatores que influenciam na textura, apar\u00eancia e sabor das hortali\u00e7as submetidas \u00e0 coc\u00e7\u00e3o.SANTOS, M. C. H. G. Influ\u00eancia da altera\u00e7\u00e3o do pH e dos diferentes m\u00e9todos de cac\u00e7\u00e3o sobre os pigmentos vegetais. Brazilian Joumal Health Review. Curitiba, v. 2, n. 2, p. 1136- 1143, 2019 (adaptado).Acerca desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84710,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":24261,"slug":"professor-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpi"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925,"slug":"ifpi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2019-ifpi-professor-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:30:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2519251,"hashId":"3a40c9c4ae2315d22c380863b78bd380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cores dos vegetais s\u00e3o respons\u00e1veis por grande parte da atra\u00e7\u00e3o exercida nos consumidores. Os principais pigmentos presentes nesses alimentos s\u00e3o a clorofila, os carotenoides e os flavonoides. Com o objetivo de minimizar perdas na cor e no valor nutritivo, \u00e9 necess\u00e1ria a ado\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica ou m\u00e9todo de coc\u00e7\u00e3o adequado. O tempo e temperatura, volume de \u00e1gua e qualidade f\u00edsico-qu\u00edmica s\u00e3o fatores que influenciam na textura, apar\u00eancia e sabor das hortali\u00e7as submetidas \u00e0 coc\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SANTOS, M. C. H. G. Influ\u00eancia da altera\u00e7\u00e3o do pH e dos diferentes m\u00e9todos de cac\u00e7\u00e3o sobre os pigmentos vegetais. <strong>Brazilian Joumal Health <\/strong>Review. Curitiba, v. 2, n. 2, p. 1136- 1143, 2019 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse tema, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":10021904,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A betacianina (vermelho) e a betaxantina (amarelo), pigmentos presentes exdusivamente na beterraba, s\u00e3o est\u00e1veis em altas temperaturas e longo tempo de cozimento.","id":10021903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A betacianina (vermelho) e a betaxantina (amarelo), pigmentos presentes exdusivamente na beterraba, s\u00e3o est\u00e1veis em altas temperaturas e longo tempo de cozimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os vegetais de cor laranja, amarela ou vermelha (ab\u00f3bora, cenoura, tomate), quando cozidos em \u00f3leo ou gorduras, apresentam maior biodisponibilidade de carotenoides.","id":10021904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vegetais de cor laranja, amarela ou vermelha (ab\u00f3bora, cenoura, tomate), quando cozidos em \u00f3leo ou gorduras, apresentam maior biodisponibilidade de carotenoides.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os vegetais que cont\u00eam flavonas e os flavon\u00f3is (repolho, batata e couve-flor), apresentam pigmentos branco-amarelados e, na presen\u00e7a de subst\u00e2ncias \u00e1cidas, ficam arroxeados.","id":10021905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vegetais que cont\u00eam flavonas e os flavon\u00f3is (repolho, batata e couve-flor), apresentam pigmentos branco-amarelados e, na presen\u00e7a de subst\u00e2ncias \u00e1cidas, ficam arroxeados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As hortali\u00e7as ricas em clorofila (espinafre, br\u00f3colis, couve); quando cozidas em meio alcalino (bicarbonato de s\u00f3dio), apresentam mudan\u00e7a da cor para verde oliva ou marrom, devido ao escurecimento enzim\u00e1tico.","id":10021906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hortali\u00e7as ricas em clorofila (espinafre, br\u00f3colis, couve); quando cozidas em meio alcalino (bicarbonato de s\u00f3dio), apresentam mudan\u00e7a da cor para verde oliva ou marrom, devido ao escurecimento enzim\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os vegetais ricos em antocianinas, de cores arroxeadas e vermelhas (morango, uva, berinjela), na presen\u00e7a de subst\u00e2ncias \u00e1cidas, tornam-se alaranjados e, na presen\u00e7a de subst\u00e2ncias alcalinas, ficam esverdeados.","id":10021907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vegetais ricos em antocianinas, de cores arroxeadas e vermelhas (morango, uva, berinjela), na presen\u00e7a de subst\u00e2ncias \u00e1cidas, tornam-se alaranjados e, na presen\u00e7a de subst\u00e2ncias alcalinas, ficam esverdeados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2519251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente tem por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida, visando assegurar, no Pa\u00eds, condi\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico, aos interesses da seguran\u00e7a nacional e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida humana.( Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981).Conforme a cita\u00e7\u00e3o acima analise as afirmativas abaixo a respeito de alguns princ\u00edpios atendidos: I- a\u00e7\u00e3o governamental na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, considerando o meio ambiente como um patrim\u00f4nio p\u00fablico a ser necessariamente assegurado e protegido, tendo em vista o uso coletivo. II - prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, com a preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas representativas. III- compatibiliza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico-social com a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente e do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico. IV- incentivos ao estudo e \u00e0 pesquisa de tecnologias orientadas para o uso racional e a prote\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais. Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:","provas":[{"id":49824,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Engenheiro Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:31:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1505554,"hashId":"08095459f294caaf58e96a93cc7105e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente tem por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida, visando assegurar, no Pa\u00eds, condi\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico, aos interesses da seguran\u00e7a nacional e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida humana.( Lei n\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981).Conforme a cita\u00e7\u00e3o acima analise as afirmativas abaixo a respeito de alguns princ\u00edpios atendidos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- a\u00e7\u00e3o governamental na manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, considerando o meio ambiente como um patrim\u00f4nio p\u00fablico a ser necessariamente assegurado e protegido, tendo em vista o uso coletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, com a preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas representativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- compatibiliza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico-social com a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente e do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- incentivos ao estudo e \u00e0 pesquisa de tecnologias orientadas para o uso racional e a prote\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":5616742,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II.","id":5616740,"corpo":"<p>I, II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5616741,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5616742,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5616743,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1505554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o instrumento da democracia direta ou participativa que constitui consulta popular ao eleitorado sobre a manuten\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o de um mandato pol\u00edtico.","provas":[{"id":35020,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2019-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Juiz de Direito Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":24,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1032624,"hashId":"908169b6ada50bfe3651e311b74e37bb","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o instrumento da democracia direta\r\nou participativa que constitui consulta popular ao eleitorado sobre\r\na manuten\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o de um mandato pol\u00edtico.","resposta":3613086,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impeachment","id":3613083,"corpo":"impeachment","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"referendo","id":3613084,"corpo":"referendo","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"plebiscito","id":3613085,"corpo":"plebiscito","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recall","id":3613086,"corpo":"recall","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mo\u00e7\u00e3o de desconfian\u00e7a","id":3613087,"corpo":"mo\u00e7\u00e3o de desconfian\u00e7a","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375193,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1032624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taquicardia na paciente em tela deve ser considerada como sinal precoce de abscesso intra-abdominal.","provas":[{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032800,"hashId":"52cc4beb169d5913abc6def440542382","enunciado":"A taquicardia na paciente em tela deve ser considerada\r\ncomo sinal precoce de abscesso intra-abdominal.","resposta":3613862,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3613862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3613863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 25 anos de idade encontra-se no oitavo dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio de uma apendicectomia complicada (com necrose apendicular). Procurou pronto atendimento queixando-se de dor intensa em fossa il\u00edaca direita, febre h\u00e1 24 horas e inapet\u00eancia. om rela\u00e7\u00e3o ao referido caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375224,"enunciado":"<p>Uma paciente de 25 anos de idade encontra-se no oitavo dia\r\nde p\u00f3s-operat\u00f3rio de uma apendicectomia complicada (com\r\nnecrose apendicular). Procurou pronto atendimento\r\nqueixando-se de dor intensa em fossa il\u00edaca direita, febre h\u00e1\r\n24 horas e inapet\u00eancia.\r\n<\/p><p>om rela\u00e7\u00e3o ao referido caso cl\u00ednico e com base nos\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1032800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sistema de classifica\u00e7\u00e3o de risco de Rockall poder\u00e1 ser utilizado para esse paciente, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e endosc\u00f3pica.","provas":[{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032816,"hashId":"58b96d50c45f84a841cabffba3caf618","enunciado":"Um sistema de classifica\u00e7\u00e3o de risco de Rockall poder\u00e1\r\nser utilizado para esse paciente, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica\r\ne endosc\u00f3pica.","resposta":3613894,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3613894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3613895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 73 anos de idade, ex-etilista pesado, hipertenso sem tratamento, usu\u00e1rio cr\u00f4nico de anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides (AINE) por \u201cdor nas costas\u201d, foi ao pronto atendimento com queixa de \u201cfezes muito pretas e f\u00e9tidas\u201d h\u00e1 cerca de dois dias, e hoje iniciou com sudorese e taquicardia pela manh\u00e3. Os sinais vitais do paciente s\u00e3o: PA = 110 mmHg x 80 mmHg, FC = 100 bpm, FR = 18 irpm e SaO2 = 98% (ar ambiente). Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375226,"enunciado":"<p>Um paciente de 73 anos de idade, ex-etilista pesado,\r\nhipertenso sem tratamento, usu\u00e1rio cr\u00f4nico de\r\nanti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides (AINE) por \u201cdor nas\r\ncostas\u201d, foi ao pronto atendimento com queixa de \u201cfezes\r\nmuito pretas e f\u00e9tidas\u201d h\u00e1 cerca de dois dias, e hoje iniciou\r\ncom sudorese e taquicardia pela manh\u00e3. Os sinais vitais do\r\npaciente s\u00e3o: PA = 110 mmHg x 80 mmHg, FC = 100 bpm,\r\nFR = 18 irpm e SaO2 = 98% (ar ambiente).\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1032816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente descrita \u00e9 candidata \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica, considerando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es referentes ao peso corporal e \u00e0 altura dela (IMC \u2013 \u00edndice de massa corporal).","provas":[{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032823,"hashId":"6539c3af9d00d52520ce814bf0ffbfe5","enunciado":"A paciente descrita \u00e9 candidata \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica,\r\nconsiderando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es referentes ao peso\r\ncorporal e \u00e0 altura dela (IMC \u2013 \u00edndice de massa corporal).","resposta":3613908,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3613908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3613909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 35 anos de idade, IMC = 43 Kg\/m\u00b2, diab\u00e9tica e hipertensa, compareceu ao consult\u00f3rio m\u00e9dico demonstrando interesse em realizar cirurgia bari\u00e1trica. Entretanto, ela relatou que nunca tentou emagrecer por qualquer outro m\u00e9todo e que parou de utilizar as medica\u00e7\u00f5es do diabetes h\u00e1 cerca de um ano (usava insulina combinada com antidiab\u00e9tico oral), porque a amiga que mora com ela (n\u00e3o tem fam\u00edlia presente) disse-lhe que a cirurgia \u201ccurava\u201d o diabetes. Com base nos dados desse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375227,"enunciado":"<p>Uma paciente de 35 anos de idade, IMC = 43 Kg\/m\u00b2, diab\u00e9tica\r\ne hipertensa, compareceu ao consult\u00f3rio m\u00e9dico demonstrando\r\ninteresse em realizar cirurgia bari\u00e1trica. Entretanto, ela relatou\r\nque nunca tentou emagrecer por qualquer outro m\u00e9todo e que\r\nparou de utilizar as medica\u00e7\u00f5es do diabetes h\u00e1 cerca de um\r\nano (usava insulina combinada com antidiab\u00e9tico oral), porque\r\na amiga que mora com ela (n\u00e3o tem fam\u00edlia presente) disse-lhe\r\nque a cirurgia \u201ccurava\u201d o diabetes.<\/p><p>\r\nCom base nos dados desse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1032823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a paciente apresentasse hipertens\u00e3o portal, com varizes esofagog\u00e1stricas, essa seria uma contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica.","provas":[{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032829,"hashId":"3008d658aff95fd66d930a81852dee87","enunciado":"Caso a paciente apresentasse hipertens\u00e3o portal, com\r\nvarizes esofagog\u00e1stricas, essa seria uma\r\ncontraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia bari\u00e1trica.","resposta":3613920,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3613920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3613921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 35 anos de idade, IMC = 43 Kg\/m\u00b2, diab\u00e9tica e hipertensa, compareceu ao consult\u00f3rio m\u00e9dico demonstrando interesse em realizar cirurgia bari\u00e1trica. Entretanto, ela relatou que nunca tentou emagrecer por qualquer outro m\u00e9todo e que parou de utilizar as medica\u00e7\u00f5es do diabetes h\u00e1 cerca de um ano (usava insulina combinada com antidiab\u00e9tico oral), porque a amiga que mora com ela (n\u00e3o tem fam\u00edlia presente) disse-lhe que a cirurgia \u201ccurava\u201d o diabetes. Com base nos dados desse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375227,"enunciado":"<p>Uma paciente de 35 anos de idade, IMC = 43 Kg\/m\u00b2, diab\u00e9tica\r\ne hipertensa, compareceu ao consult\u00f3rio m\u00e9dico demonstrando\r\ninteresse em realizar cirurgia bari\u00e1trica. Entretanto, ela relatou\r\nque nunca tentou emagrecer por qualquer outro m\u00e9todo e que\r\nparou de utilizar as medica\u00e7\u00f5es do diabetes h\u00e1 cerca de um\r\nano (usava insulina combinada com antidiab\u00e9tico oral), porque\r\na amiga que mora com ela (n\u00e3o tem fam\u00edlia presente) disse-lhe\r\nque a cirurgia \u201ccurava\u201d o diabetes.<\/p><p>\r\nCom base nos dados desse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1032829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A febre pode ocorrer nas primeiras 24 horas ap\u00f3s o parto, sem a presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032879,"hashId":"82d5dd91b2311876412b0dde8eb2f5cd","enunciado":"A febre pode ocorrer nas primeiras 24 horas ap\u00f3s o\r\nparto, sem a presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o.","resposta":3614020,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3614021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3614020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada paciente de 29 anos de idade, com parto normal h\u00e1 cinco dias, comparece \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de calafrios, mal-estar geral e dor p\u00e9lvica. Teve parto normal \u00e0s 39 semanas de idade gestacional, 44 horas ap\u00f3s a rotura espont\u00e2nea das membranas. Prim\u00edpara, teve lacera\u00e7\u00e3o perineal de segundo grau, suturada logo ap\u00f3s a dequita\u00e7\u00e3o da placenta. O peso fetal foi de 4.100 g. Pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias. A paciente est\u00e1 amamentando. O RN est\u00e1 h\u00edgido. Ao exame: PA = 100 mmHg x 70 mmHg; FC = 104 bpm; FR = 21 irpm; Sat O 2 = 98%; Tax: 38,6 \u00b0C. H\u00e1 dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica em regi\u00e3o suprap\u00fabica e fundo uterino palp\u00e1vel 5 cm acima da s\u00ednfise p\u00fabica, doloroso. Ao exame especular: l\u00f3quios com odor f\u00e9tido. \u00c9 realizado hemograma, que mostra16.000 leuc\u00f3citos com 5% de bast\u00f5es. \u00c9 colhida urocultura e hemocultura. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375235,"enunciado":"<p>Determinada paciente de 29 anos de idade, com parto normal\r\nh\u00e1 cinco dias, comparece \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de\r\ncalafrios, mal-estar geral e dor p\u00e9lvica. Teve parto normal \u00e0s\r\n39 semanas de idade gestacional, 44 horas ap\u00f3s a rotura\r\nespont\u00e2nea das membranas. Prim\u00edpara, teve lacera\u00e7\u00e3o\r\nperineal de segundo grau, suturada logo ap\u00f3s a dequita\u00e7\u00e3o da\r\nplacenta. O peso fetal foi de 4.100 g. Pr\u00e9-natal sem\r\nintercorr\u00eancias. A paciente est\u00e1 amamentando. O RN est\u00e1\r\nh\u00edgido. Ao exame: PA = 100 mmHg x 70 mmHg; FC = 104\r\nbpm; FR = 21 irpm; Sat O 2 = 98%; Tax: 38,6 \u00b0C. H\u00e1 dor \u00e0\r\npalpa\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica em regi\u00e3o suprap\u00fabica e fundo uterino\r\npalp\u00e1vel 5 cm acima da s\u00ednfise p\u00fabica, doloroso. Ao exame\r\nespecular: l\u00f3quios com odor f\u00e9tido. \u00c9 realizado hemograma,\r\nque mostra16.000 leuc\u00f3citos com 5% de bast\u00f5es. \u00c9 colhida\r\nurocultura e hemocultura.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1032879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo transcorrido entre a rotura das membranas e o parto \u00e9 considerado normal para primigesta, n\u00e3o representando risco para corioamnionite.","provas":[{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032880,"hashId":"12981071a5fb3a3d4f9c1e4c85077a1a","enunciado":"O tempo transcorrido entre a rotura das membranas e o\r\nparto \u00e9 considerado normal para primigesta, n\u00e3o\r\nrepresentando risco para corioamnionite.","resposta":3614023,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3614022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3614023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada paciente de 29 anos de idade, com parto normal h\u00e1 cinco dias, comparece \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de calafrios, mal-estar geral e dor p\u00e9lvica. Teve parto normal \u00e0s 39 semanas de idade gestacional, 44 horas ap\u00f3s a rotura espont\u00e2nea das membranas. Prim\u00edpara, teve lacera\u00e7\u00e3o perineal de segundo grau, suturada logo ap\u00f3s a dequita\u00e7\u00e3o da placenta. O peso fetal foi de 4.100 g. Pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias. A paciente est\u00e1 amamentando. O RN est\u00e1 h\u00edgido. Ao exame: PA = 100 mmHg x 70 mmHg; FC = 104 bpm; FR = 21 irpm; Sat O 2 = 98%; Tax: 38,6 \u00b0C. H\u00e1 dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica em regi\u00e3o suprap\u00fabica e fundo uterino palp\u00e1vel 5 cm acima da s\u00ednfise p\u00fabica, doloroso. Ao exame especular: l\u00f3quios com odor f\u00e9tido. \u00c9 realizado hemograma, que mostra16.000 leuc\u00f3citos com 5% de bast\u00f5es. \u00c9 colhida urocultura e hemocultura. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375235,"enunciado":"<p>Determinada paciente de 29 anos de idade, com parto normal\r\nh\u00e1 cinco dias, comparece \u00e0 emerg\u00eancia com queixa de\r\ncalafrios, mal-estar geral e dor p\u00e9lvica. Teve parto normal \u00e0s\r\n39 semanas de idade gestacional, 44 horas ap\u00f3s a rotura\r\nespont\u00e2nea das membranas. Prim\u00edpara, teve lacera\u00e7\u00e3o\r\nperineal de segundo grau, suturada logo ap\u00f3s a dequita\u00e7\u00e3o da\r\nplacenta. O peso fetal foi de 4.100 g. Pr\u00e9-natal sem\r\nintercorr\u00eancias. A paciente est\u00e1 amamentando. O RN est\u00e1\r\nh\u00edgido. Ao exame: PA = 100 mmHg x 70 mmHg; FC = 104\r\nbpm; FR = 21 irpm; Sat O 2 = 98%; Tax: 38,6 \u00b0C. H\u00e1 dor \u00e0\r\npalpa\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica em regi\u00e3o suprap\u00fabica e fundo uterino\r\npalp\u00e1vel 5 cm acima da s\u00ednfise p\u00fabica, doloroso. Ao exame\r\nespecular: l\u00f3quios com odor f\u00e9tido. \u00c9 realizado hemograma,\r\nque mostra16.000 leuc\u00f3citos com 5% de bast\u00f5es. \u00c9 colhida\r\nurocultura e hemocultura.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1032880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 de hemorragia puerperal por atonia uterina.","provas":[{"id":35156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35130,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35155,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35131,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35042,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35044,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-obstetricia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35129,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"},{"id":35043,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia","id":16272,"slug":"residencia-medica-em-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-medica-em-endocrinologia-residencia-em-ginecologia-mastologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia M\u00e9dica em Endocrinologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":1032889,"hashId":"b706e3b5274b39d111ac1d9b5f156a89","enunciado":"O diagn\u00f3stico \u00e9 de hemorragia puerperal por atonia\r\nuterina.","resposta":3614040,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3614040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3614041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante de 42 anos de idade, G6P5A0, teve quatro partos normais, sendo o \u00faltimo h\u00e1 um ano e dois meses. Ela foi diagnosticada com diabetes gestacional com 25 semanas de idade gestacional; n\u00e3o houve indica\u00e7\u00e3o do uso de insulina, considerando-se as glicemias p\u00f3s prandiais, por\u00e9m a paciente teve aumento progressivo do l\u00edquido amni\u00f3tico que, na \u00faltima ecografia, h\u00e1 uma semana, estava acima do percentil 90. Deu entrada na emerg\u00eancia da obstetr\u00edcia em franco trabalho de parto, com 7 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Cerca de duas horas depois, nasceu o beb\u00ea. Ap\u00f3s desprendimento de feto cef\u00e1lico, foi realizada assist\u00eancia \u00e0 dequita\u00e7\u00e3o de placenta completa, ap\u00f3s a qual sobreveio sangramento uterino profuso, com hipotens\u00e3o, taquicardia e sudorese materna.Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375237,"enunciado":"<p>Uma gestante de 42 anos de idade, G6P5A0, teve quatro\r\npartos normais, sendo o \u00faltimo h\u00e1 um ano e dois meses. Ela\r\nfoi diagnosticada com diabetes gestacional com 25 semanas\r\nde idade gestacional; n\u00e3o houve indica\u00e7\u00e3o do uso de insulina,\r\nconsiderando-se as glicemias p\u00f3s prandiais, por\u00e9m a paciente\r\nteve aumento progressivo do l\u00edquido amni\u00f3tico que, na\r\n\u00faltima ecografia, h\u00e1 uma semana, estava acima do percentil\r\n90. Deu entrada na emerg\u00eancia da obstetr\u00edcia em franco\r\ntrabalho de parto, com 7 cm de dilata\u00e7\u00e3o. Cerca de duas\r\nhoras depois, nasceu o beb\u00ea. Ap\u00f3s desprendimento de feto\r\ncef\u00e1lico, foi realizada assist\u00eancia \u00e0 dequita\u00e7\u00e3o de placenta\r\ncompleta, ap\u00f3s a qual sobreveio sangramento uterino\r\nprofuso, com hipotens\u00e3o, taquicardia e sudorese materna.<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 112","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1032889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722,"slug":"mppr"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"mpe-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o recurso de apela\u00e7\u00e3o, nos termos da Legisla\u00e7\u00e3o Processual Penal e S\u00famulas dos Supremo Tribunal Federal e Superior Tribunal de Justi\u00e7a, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":35045,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"mpe-pr-pr"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722,"slug":"mppr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2019-mppr-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1032984,"hashId":"a23758078b0dce320ec392ea7defdf7a","enunciado":"Sobre o recurso de apela\u00e7\u00e3o, nos termos da Legisla\u00e7\u00e3o Processual Penal e S\u00famulas dos Supremo\r\nTribunal Federal e Superior Tribunal de Justi\u00e7a, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa\r\nincorreta","resposta":3614477,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel contra a senten\u00e7a de impron\u00fancia e absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria no procedimento nos processos de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari.","id":3614473,"corpo":"\u00c9 cab\u00edvel contra a senten\u00e7a de impron\u00fancia e absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria no procedimento nos processos de\r\ncompet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel da decis\u00e3o de rejei\u00e7\u00e3o de den\u00fancia no procedimento sumar\u00edssimo.","id":3614474,"corpo":"\u00c9 cab\u00edvel da decis\u00e3o de rejei\u00e7\u00e3o de den\u00fancia no procedimento sumar\u00edssimo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel ao ofendido, n\u00e3o estando habilitado como assistente, interp\u00f4-la contra a decis\u00e3o do tribunal do j\u00fari, ap\u00f3s o transcurso do prazo recursal para o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3614475,"corpo":"\u00c9 cab\u00edvel ao ofendido, n\u00e3o estando habilitado como assistente, interp\u00f4-la contra a decis\u00e3o do tribunal do\r\nj\u00fari, ap\u00f3s o transcurso do prazo recursal para o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel contra decis\u00e3o do Tribunal do J\u00fari em hip\u00f3teses restritas legalmente previstas e o efeito devolutivo \u00e9 adstrito aos fundamentos da sua interposi\u00e7\u00e3o.","id":3614476,"corpo":"\u00c9 cab\u00edvel contra decis\u00e3o do Tribunal do J\u00fari em hip\u00f3teses restritas legalmente previstas e o efeito\r\ndevolutivo \u00e9 adstrito aos fundamentos da sua interposi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel se de parte da senten\u00e7a definitiva ou com for\u00e7a de definitiva proferida pelo juiz singular n\u00e3o for previsto recurso em sentido estrito.","id":3614477,"corpo":"\u00c9 cab\u00edvel se de parte da senten\u00e7a definitiva ou com for\u00e7a de definitiva proferida pelo juiz singular n\u00e3o for\r\nprevisto recurso em sentido estrito.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375252,"enunciado":"","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 85","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406694,"slug":"direito-processual-penal-apelacao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1032984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse paciente se beneficia da realiza\u00e7\u00e3o de PET-CT por meio da avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis les\u00f5es metast\u00e1ticas a dist\u00e2ncia.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034093,"hashId":"94b23526b03740d7ed3b11e9539c3c19","enunciado":"Esse paciente se beneficia da realiza\u00e7\u00e3o de PET-CT por\r\nmeio da avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis les\u00f5es metast\u00e1ticas a\r\ndist\u00e2ncia.","resposta":3617303,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade apresenta diagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide de pulm\u00e3o em lobo inferior esquerdo, de 3,5 cm x 3,0 cm, e linfonodo em cadeia paratraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia de t\u00f3rax (1,3 cm no menor eixo). A respeito desse caso cl\u00ednico e do estadiamento da neoplasia de pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":375457,"enunciado":"<p>Um paciente de 70 anos de idade apresenta diagn\u00f3stico de\r\ncarcinoma epidermoide de pulm\u00e3o em lobo inferior\r\nesquerdo, de 3,5 cm x 3,0 cm, e linfonodo em cadeia\r\nparatraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia\r\nde t\u00f3rax (1,3 cm no menor eixo).\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e do estadiamento da neoplasia\r\nde pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo tamanho, essa neoplasia apresenta estadiamento T2a.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034095,"hashId":"354a5e421b8da6ccf24bdc3c13a95339","enunciado":"Pelo tamanho, essa neoplasia apresenta estadiamento T2a.","resposta":3617307,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3617308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade apresenta diagn\u00f3stico de carcinoma epidermoide de pulm\u00e3o em lobo inferior esquerdo, de 3,5 cm x 3,0 cm, e linfonodo em cadeia paratraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia de t\u00f3rax (1,3 cm no menor eixo). A respeito desse caso cl\u00ednico e do estadiamento da neoplasia de pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":375457,"enunciado":"<p>Um paciente de 70 anos de idade apresenta diagn\u00f3stico de\r\ncarcinoma epidermoide de pulm\u00e3o em lobo inferior\r\nesquerdo, de 3,5 cm x 3,0 cm, e linfonodo em cadeia\r\nparatraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia\r\nde t\u00f3rax (1,3 cm no menor eixo).\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e do estadiamento da neoplasia\r\nde pulm\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro momento do procedimento \u00e9 a inspe\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea com um broncosc\u00f3pio convencional.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034103,"hashId":"507ee91db10708367e1e50f77e85e40e","enunciado":"O primeiro momento do procedimento \u00e9 a inspe\u00e7\u00e3o da\r\nvia a\u00e9rea com um broncosc\u00f3pio convencional.","resposta":3617323,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 69 anos de idade apresenta les\u00e3o pulmonar em lobo inferior direito, de 2,4 cm x 2,0 cm, e linfonodo em cadeia paratraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na tomografia de t\u00f3rax (1,1 cm no menor eixo). A esse paciente foi indicada a realiza\u00e7\u00e3o de estadiamento por EBUS (endobronquial ultrasound). Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375459,"enunciado":"<p>Um paciente de 69 anos de idade apresenta les\u00e3o pulmonar\r\nem lobo inferior direito, de 2,4 cm x 2,0 cm, e linfonodo em\r\ncadeia paratraqueal ipsilateral aumentado de tamanho na\r\ntomografia de t\u00f3rax (1,1 cm no menor eixo). A esse paciente\r\nfoi indicada a realiza\u00e7\u00e3o de estadiamento por EBUS\r\n(endobronquial ultrasound).<\/p><p>\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 29","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1034103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso n\u00e3o seja realizada analgesia peridural, o cirurgi\u00e3o pode realizar a coloca\u00e7\u00e3o de um cateter paravertebral sob visualiza\u00e7\u00e3o direta no transoperat\u00f3rio.","provas":[{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034115,"hashId":"6dcf4e99ed602146d1cddb72c1dd3414","enunciado":"Caso n\u00e3o seja realizada analgesia peridural, o cirurgi\u00e3o\r\npode realizar a coloca\u00e7\u00e3o de um cateter paravertebral\r\nsob visualiza\u00e7\u00e3o direta no transoperat\u00f3rio.","resposta":3617347,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 67 anos de idade, cardiopata isqu\u00eamica em uso de beta bloqueador e \u00e1cido acetil salic\u00edlico (AAS), foi submetida \u00e0 lobectomia superior direita em raz\u00e3o de um adenocarcinoma de pulm\u00e3o \u2013 estadiamento pr\u00e9-operat\u00f3rio T2N0M0. A cirurgia transcorreu sem intercorr\u00eancias cir\u00fargicas ou anest\u00e9sicas, tendo a paciente recebido 1.000 mL de soro fisiol\u00f3gico e necessitado de vasopressor em dose baixa. Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375461,"enunciado":"<p>Uma paciente de 67 anos de idade, cardiopata isqu\u00eamica em uso\r\nde beta bloqueador e \u00e1cido acetil salic\u00edlico (AAS), foi submetida\r\n\u00e0 lobectomia superior direita em raz\u00e3o de um adenocarcinoma\r\nde pulm\u00e3o \u2013 estadiamento pr\u00e9-operat\u00f3rio T2N0M0. A cirurgia\r\ntranscorreu sem intercorr\u00eancias cir\u00fargicas ou anest\u00e9sicas, tendo\r\na paciente recebido 1.000 mL de soro fisiol\u00f3gico e necessitado\r\nde vasopressor em dose baixa.\r\n<\/p><p>Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cirurgia s\u00f3 estar\u00e1 indicada se a paciente apresentar capta\u00e7\u00e3o intensa no PET-CT.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034138,"hashId":"e0193074a2951a4b159f320084fa5fb7","enunciado":"A cirurgia s\u00f3 estar\u00e1 indicada se a paciente apresentar\r\ncapta\u00e7\u00e3o intensa no PET-CT.","resposta":3617394,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 57 anos de idade apresenta hist\u00f3ria pr\u00e9via de tabagismo passivo, com les\u00e3o pulmonar perif\u00e9rica em vidro fosco no lobo inferior direito, medindo 2,5 cm no maior eixo e apresentando surgimento de componente s\u00f3lido nos \u00faltimos seis meses, medindo atualmente 0,7 cm no maior eixo. H\u00e1 aus\u00eancia de linfonodomegalias. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":375466,"enunciado":"<p>Uma paciente de 57 anos de idade apresenta hist\u00f3ria pr\u00e9via\r\nde tabagismo passivo, com les\u00e3o pulmonar perif\u00e9rica em\r\nvidro fosco no lobo inferior direito, medindo 2,5 cm no\r\nmaior eixo e apresentando surgimento de componente s\u00f3lido\r\nnos \u00faltimos seis meses, medindo atualmente 0,7 cm no maior\r\neixo. H\u00e1 aus\u00eancia de linfonodomegalias.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1034138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a ressec\u00e7\u00e3o do tecido mediastinal pr\u00e9-vascular, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio dissecar acima do tronco venoso braquiocef\u00e1lico esquerdo.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034164,"hashId":"f00932532eb8766b19ead0ae35c8b2d0","enunciado":"Durante a ressec\u00e7\u00e3o do tecido mediastinal pr\u00e9-vascular,\r\nn\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio dissecar acima do tronco venoso\r\nbraquiocef\u00e1lico esquerdo.","resposta":3617446,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3617446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3617445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito desse caso cl\u00ednico e da timectomia por videotoracoscopia (VATS), julgue os itens a seguir.","id":375472,"enunciado":"A respeito desse caso cl\u00ednico e da timectomia por\r\nvideotoracoscopia (VATS), julgue os itens a seguir.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao visualizar-se uma les\u00e3o endobr\u00f4nquica no lobo inferior direito, deve se realizar biopsia de apenas um fragmento.","provas":[{"id":35091,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"},{"id":35179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria","id":16282,"slug":"residencia-em-endoscopia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-residencia-em-endoscopia-respiratoria-residencia-em-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Endoscopia Respirat\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1034175,"hashId":"1b6c911c74e37c8bada8fd826d59ae83","enunciado":"Ao visualizar-se uma les\u00e3o endobr\u00f4nquica no lobo inferior\r\ndireito, deve se realizar biopsia de apenas um fragmento.","resposta":3617468,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3617467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3617468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 76 anos de idade, previamente hipertenso, diab\u00e9tico e cardiopata isqu\u00eamico, em uso atual de AAS, procurou atendimento na emerg\u00eancia do hospital em raz\u00e3o de quadro de dispneia. Ao dar entrada no hospital, apresentava TA = 134 mmHg x 67mmHg; FC = 78 bpm, em ritmo regular; FR = 23 mrpm; e SatO2 = 91%, em ar ambiente. Nos exames iniciais, o paciente apresentava hemograma normal e raios X de t\u00f3rax com infiltrado bilateral com predom\u00ednio nas bases. Em seis horas de observa\u00e7\u00e3o, evoluiu para insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria, sendo transferido para CTI e realizada entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com tubo 7,0 e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. Nesse momento, se considerou a realiza\u00e7\u00e3o de broncoscopia para esclarecimento diagn\u00f3stico. A equipe cl\u00ednica solicitou biopsia pulmonar durante o procedimento. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375474,"enunciado":"<p>Um paciente de 76 anos de idade, previamente hipertenso,\r\ndiab\u00e9tico e cardiopata isqu\u00eamico, em uso atual de AAS,\r\nprocurou atendimento na emerg\u00eancia do hospital em raz\u00e3o de\r\nquadro de dispneia. Ao dar entrada no hospital, apresentava\r\nTA = 134 mmHg x 67mmHg; FC = 78 bpm, em ritmo\r\nregular; FR = 23 mrpm; e SatO2 = 91%, em ar ambiente. Nos\r\nexames iniciais, o paciente apresentava hemograma normal e\r\nraios X de t\u00f3rax com infiltrado bilateral com predom\u00ednio nas\r\nbases. Em seis horas de observa\u00e7\u00e3o, evoluiu para\r\ninsufici\u00eancia ventilat\u00f3ria, sendo transferido para CTI e\r\nrealizada entuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com tubo 7,0 e ventila\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica. Nesse momento, se considerou a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nbroncoscopia para esclarecimento diagn\u00f3stico. A equipe\r\ncl\u00ednica solicitou biopsia pulmonar durante o procedimento.<\/p><p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\nm\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1034175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082,"slug":"analista-legislativo-area-comunicador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da imparcialidade e da objetividade na comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35148,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082,"slug":"analista-legislativo-area-comunicador-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"},{"id":35149,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082,"slug":"analista-legislativo-area-comunicador-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ale-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-analista-legislativo-area-comunicador-social-area-de-especializacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1035074,"hashId":"130ec9cd959fffcd9dc61ba111bb9d41","enunciado":"Acerca da imparcialidade e da objetividade na comunica\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3620670,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O advento da internet refor\u00e7a o mito da imparcialidade e da objetividade.","id":3620668,"corpo":"O advento da internet refor\u00e7a o mito da\r\nimparcialidade e da objetividade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em Princ\u00edpios Editoriais das Organiza\u00e7\u00f5es Globo, documento divulgado em 2011, ocorre a primeira ruptura oficial, no mundo jornal\u00edstico, com a Teoria do Espelho.","id":3620669,"corpo":"Em Princ\u00edpios Editoriais das Organiza\u00e7\u00f5es Globo,\r\ndocumento divulgado em 2011, ocorre a primeira\r\nruptura oficial, no mundo jornal\u00edstico, com a Teoria\r\ndo Espelho.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Teoria do Espelho, inspirada no positivismo do fil\u00f3sofo franc\u00eas Auguste Comte (1798-1857), apontava que a not\u00edcia seria de qualidade se o jornalista conseguisse retratar fielmente o fato como se houvesse uma imagem a ser refletida da not\u00edcia e que pudesse ser captada pelo profissional e assim transcrita.","id":3620670,"corpo":"A Teoria do Espelho, inspirada no positivismo do\r\nfil\u00f3sofo franc\u00eas Auguste Comte (1798-1857), apontava\r\nque a not\u00edcia seria de qualidade se o jornalista\r\nconseguisse retratar fielmente o fato como se houvesse\r\numa imagem a ser refletida da not\u00edcia e que pudesse ser\r\ncaptada pelo profissional e assim transcrita.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Objetividade \u00e9 um termo que encontra diferentes significados no Jornalismo, na Ci\u00eancia, no Direito e na Hist\u00f3ria.","id":3620671,"corpo":"Objetividade \u00e9 um termo que encontra diferentes\r\nsignificados no Jornalismo, na Ci\u00eancia, no Direito e\r\nna Hist\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A objetividade jornal\u00edstica n\u00e3o pode ser enquadrada em um conjunto de normas e regras para a observa\u00e7\u00e3o da realidade.","id":3620672,"corpo":"A objetividade jornal\u00edstica n\u00e3o pode ser enquadrada\r\nem um conjunto de normas e regras para a\r\nobserva\u00e7\u00e3o da realidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375617,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1035074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea a estabilidade dos servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico, assim como traz casos de perda do respectivo cargo. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":35278,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"agu-2019-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1037132,"hashId":"2b4a6f732e95141bd5d2c48ef53156d8","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea a estabilidade dos servidores\r\nnomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de\r\nconcurso p\u00fablico, assim como traz casos de perda do\r\nrespectivo cargo. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3627759,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico est\u00e1vel somente perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":3627758,"corpo":"o servidor p\u00fablico est\u00e1vel somente perder\u00e1 o cargo em virtude\r\nde senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade, o servidor est\u00e1vel ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo.","id":3627759,"corpo":"extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade, o servidor\r\nest\u00e1vel ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o\r\nproporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado\r\naproveitamento em outro cargo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"como condi\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade, \u00e9 obrigat\u00f3ria, no m\u00ednimo, a realiza\u00e7\u00e3o de tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es de desempenho.","id":3627760,"corpo":"como condi\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade, \u00e9 obrigat\u00f3ria,\r\nno m\u00ednimo, a realiza\u00e7\u00e3o de tr\u00eas avalia\u00e7\u00f5es de desempenho.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"invalidada por senten\u00e7a judicial a demiss\u00e3o do servidor est\u00e1vel, ser\u00e1 ele reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, reconduzido ao cargo de origem, com direito a indeniza\u00e7\u00e3o.","id":3627761,"corpo":"invalidada por senten\u00e7a judicial a demiss\u00e3o do servidor\r\nest\u00e1vel, ser\u00e1 ele reintegrado, e o eventual ocupante da vaga,\r\nse est\u00e1vel, reconduzido ao cargo de origem, com direito a\r\nindeniza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho e em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":3627762,"corpo":"o servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo mediante\r\nprocedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho e em\r\nvirtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1037132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira medida a ser adotada no tratamento dessa paciente \u00e9 a sutura dos ferimentos das m\u00e3os para evitar a contamina\u00e7\u00e3o local pela exposi\u00e7\u00e3o de tecido cruento por mais de seis horas.","provas":[{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1037238,"hashId":"c3f89fb19a1f13be8014b50753a584ba","enunciado":"A primeira medida a ser adotada no tratamento dessa\r\npaciente \u00e9 a sutura dos ferimentos das m\u00e3os para evitar\r\na contamina\u00e7\u00e3o local pela exposi\u00e7\u00e3o de tecido cruento\r\npor mais de seis horas.","resposta":3628274,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3628274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3628273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada paciente feminina de 25 anos de idade, que foi agredida pelo marido com uma faca de cozinha, deu entrada no hospital de refer\u00eancia de uma grande cidade com ferimento penetrante abaixo da clav\u00edcula esquerda, mais pr\u00f3ximo ao seu ter\u00e7o medial, al\u00e9m de outros ferimentos pequenos e m\u00e9dios, corto contusos, nas palmas das m\u00e3os. Ao exame, apresentou press\u00e3o arterial de 80 mmHg x 40 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 irpm, e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 90% em ar ambiente. Foram observados tamb\u00e9m ausculta card\u00edaca normal, ausculta pulmonar com murm\u00farios vesiculares abolidos \u00e0 esquerda e macicez \u00e0 percuss\u00e3o de hemit\u00f3rax esquerdo. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375965,"enunciado":"<p>Determinada paciente feminina de 25 anos de idade, que foi\r\nagredida pelo marido com uma faca de cozinha, deu entrada\r\nno hospital de refer\u00eancia de uma grande cidade com\r\nferimento penetrante abaixo da clav\u00edcula esquerda, mais\r\npr\u00f3ximo ao seu ter\u00e7o medial, al\u00e9m de outros ferimentos\r\npequenos e m\u00e9dios, corto contusos, nas palmas das m\u00e3os. Ao\r\nexame, apresentou press\u00e3o arterial de 80 mmHg x 40 mmHg,\r\nfrequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de\r\n40 irpm, e satura\u00e7\u00e3o de O 2 de 90% em ar ambiente. Foram\r\nobservados tamb\u00e9m ausculta card\u00edaca normal, ausculta\r\npulmonar com murm\u00farios vesiculares abolidos \u00e0 esquerda e\r\nmacicez \u00e0 percuss\u00e3o de hemit\u00f3rax esquerdo.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1037238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o paciente mencionado n\u00e3o estivesse apresentando instabilidade hemodin\u00e2mica, um dos recursos diagn\u00f3sticos que poderiam ser utilizados, na sala de emerg\u00eancia, para definir se o choque hemorr\u00e1gico \u00e9 de origem abdominal consiste na lavagem peritoneal diagn\u00f3stica (LPD).","provas":[{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1037246,"hashId":"ff6021c2ace4ea96e6b76c6dc88ed5c4","enunciado":"Caso o paciente mencionado n\u00e3o estivesse apresentando\r\ninstabilidade hemodin\u00e2mica, um dos recursos\r\ndiagn\u00f3sticos que poderiam ser utilizados, na sala de\r\nemerg\u00eancia, para definir se o choque hemorr\u00e1gico \u00e9 de\r\norigem abdominal consiste na lavagem peritoneal\r\ndiagn\u00f3stica (LPD).","resposta":3628290,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3628290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3628289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente masculino de 52 anos de idade envolveu-se em uma briga e foi atingido por uma faca de a\u00e7ougue em regi\u00e3o epig\u00e1strica (a faca foi retirada ap\u00f3s o golpe). Foi levado ao hospital mais pr\u00f3ximo e l\u00e1 chegou com os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 60 mmHg x 40 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 125 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 24 irpm; satura\u00e7\u00e3o de O2 de 95% em ar ambiente. Verificaram-se ausculta card\u00edaca normal e ausculta pulmonar com murm\u00farios vesiculares presentes. Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando-se os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375966,"enunciado":"<p>Um paciente masculino de 52 anos de idade envolveu-se em\r\numa briga e foi atingido por uma faca de a\u00e7ougue em regi\u00e3o\r\nepig\u00e1strica (a faca foi retirada ap\u00f3s o golpe). Foi levado ao\r\nhospital mais pr\u00f3ximo e l\u00e1 chegou com os seguintes sinais\r\nvitais: press\u00e3o arterial de 60 mmHg x 40 mmHg; frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca de 125 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 24 irpm;\r\nsatura\u00e7\u00e3o de O2 de 95% em ar ambiente. Verificaram-se\r\nausculta card\u00edaca normal e ausculta pulmonar com\r\nmurm\u00farios vesiculares presentes.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando-se os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1037246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ferimentos abdominais por arma branca envolvem, com maior frequ\u00eancia, f\u00edgado e intestino delgado.","provas":[{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1037247,"hashId":"d26252928a1a83f20644ab552f17b754","enunciado":"Ferimentos abdominais por arma branca envolvem, com\r\nmaior frequ\u00eancia, f\u00edgado e intestino delgado.","resposta":3628291,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3628291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3628292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente masculino de 52 anos de idade envolveu-se em uma briga e foi atingido por uma faca de a\u00e7ougue em regi\u00e3o epig\u00e1strica (a faca foi retirada ap\u00f3s o golpe). Foi levado ao hospital mais pr\u00f3ximo e l\u00e1 chegou com os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 60 mmHg x 40 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 125 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 24 irpm; satura\u00e7\u00e3o de O2 de 95% em ar ambiente. Verificaram-se ausculta card\u00edaca normal e ausculta pulmonar com murm\u00farios vesiculares presentes. Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando-se os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375966,"enunciado":"<p>Um paciente masculino de 52 anos de idade envolveu-se em\r\numa briga e foi atingido por uma faca de a\u00e7ougue em regi\u00e3o\r\nepig\u00e1strica (a faca foi retirada ap\u00f3s o golpe). Foi levado ao\r\nhospital mais pr\u00f3ximo e l\u00e1 chegou com os seguintes sinais\r\nvitais: press\u00e3o arterial de 60 mmHg x 40 mmHg; frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca de 125 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 24 irpm;\r\nsatura\u00e7\u00e3o de O2 de 95% em ar ambiente. Verificaram-se\r\nausculta card\u00edaca normal e ausculta pulmonar com\r\nmurm\u00farios vesiculares presentes.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico e considerando-se os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1037247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018,2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o por exame de imagem desse paciente pode iniciar-se por uma radiografia simples de pelve.","provas":[{"id":35304,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35303,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35302,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35312,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16313,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-plastica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2018"},{"id":35311,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":16312,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-pediatrica-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":35313,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia","id":16314,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Urologia - 2018"},{"id":35314,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":16224,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2019-iades-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-pediatria-residencia-em-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1037257,"hashId":"6e61fea5206524f8d5bfb790a6c2f792","enunciado":"A investiga\u00e7\u00e3o por exame de imagem desse paciente\r\npode iniciar-se por uma radiografia simples de pelve.","resposta":3628311,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3628312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3628311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 34 anos de idade deu entrada na emerg\u00eancia de certo hospital de baixa complexidade, levado por colegas de trabalho ap\u00f3s queda de um andaime com quatro metros de altura, apresentando dor em baixo ventre e hemat\u00faria. Na chegada ao hospital, os sinais vitais do paciente s\u00e3o press\u00e3o arterial de 105 mmHg x 74 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 18 irpm; e satura\u00e7\u00e3o de O2 de 98% em ar ambiente. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":375968,"enunciado":"<p>Um paciente de 34 anos de idade deu entrada na emerg\u00eancia\r\nde certo hospital de baixa complexidade, levado por colegas\r\nde trabalho ap\u00f3s queda de um andaime com quatro metros de\r\naltura, apresentando dor em baixo ventre e hemat\u00faria. Na\r\nchegada ao hospital, os sinais vitais do paciente s\u00e3o press\u00e3o\r\narterial de 105 mmHg x 74 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de\r\n110 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 18 irpm; e satura\u00e7\u00e3o de\r\nO2 de 98% em ar ambiente.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1037257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos fundamentais s\u00e3o bens e vantagens prescritos na norma constitucional, ao passo que as garantias fundamentais s\u00e3o os instrumentos atrav\u00e9s dos quais se assegura o exerc\u00edcio dos aludidos direitos, destacando-se que a garantias nem sempre estar\u00e3o nas regras definidas constitucionalmente como rem\u00e9dios constitucionais.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092102,"hashId":"40d9c4c1211e4d0ff535f132a00f0814","enunciado":"<p align=justify>Os direitos fundamentais s\u00e3o bens e vantagens prescritos na norma constitucional, ao\r\npasso que as garantias fundamentais s\u00e3o os instrumentos atrav\u00e9s dos quais se assegura o\r\nexerc\u00edcio dos aludidos direitos, destacando-se que a garantias nem sempre estar\u00e3o nas\r\nregras definidas constitucionalmente como rem\u00e9dios constitucionais.<\/p>","resposta":3857629,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3857630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3857629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1092102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ensino religioso, de matr\u00edcula facultativa, constituir\u00e1 disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental, e somente pode ter natureza n\u00e3o confessional, conforme o atual entendimento do Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092105,"hashId":"2d7fc530aee6dbfb8d19b59a73efe88f","enunciado":"<p align=justify>O ensino religioso, de matr\u00edcula facultativa, constituir\u00e1 disciplina dos hor\u00e1rios normais das\r\nescolas p\u00fablicas de ensino fundamental, e somente pode ter natureza n\u00e3o confessional,\r\nconforme o atual entendimento do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","resposta":3857636,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3857636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3857635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1092105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atual entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no que pertine aos bens integrantes do acervo patrimonial de sociedade de economia mista, ainda que sujeitos a uma destina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 de que n\u00e3o s\u00e3o considerados bens p\u00fablicos.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092135,"hashId":"9dc3baa45d796490469f5f6b79964d9b","enunciado":"<p align=justify>O atual entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no que pertine aos bens integrantes\r\ndo acervo patrimonial de sociedade de economia mista, ainda que sujeitos a uma\r\ndestina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 de que n\u00e3o s\u00e3o considerados bens p\u00fablicos.<\/p>","resposta":3857709,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Bens P\u00fablicos (terminologia)","oab":true,"nome":"Conceito de Bens P\u00fablicos (terminologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404420,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-bens-publicos-terminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico","pai":407897,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407894,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-de-direito-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1092135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Disp\u00f5e a Lei n. 4.737\/1965 que o servi\u00e7o de qualquer reparti\u00e7\u00e3o, federal, estadual, municipal, autarquia, funda\u00e7\u00e3o do Estado, sociedade de economia mista, entidade mantida ou subvencionada pelo poder p\u00fablico, ou que realiza contrato com este, inclusive o respectivo pr\u00e9dio e suas depend\u00eancias n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizado para beneficiar partido ou organiza\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pol\u00edtico. A viola\u00e7\u00e3o deste disposto n\u00e3o incorre na pr\u00e1tica de crime eleitoral.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092170,"hashId":"1a3f79483c31cb76eb5610e32f577e68","enunciado":"<p align=justify>Disp\u00f5e a Lei n. 4.737\/1965 que o servi\u00e7o de qualquer reparti\u00e7\u00e3o, federal, estadual,\r\nmunicipal, autarquia, funda\u00e7\u00e3o do Estado, sociedade de economia mista, entidade mantida\r\nou subvencionada pelo poder p\u00fablico, ou que realiza contrato com este, inclusive o\r\nrespectivo pr\u00e9dio e suas depend\u00eancias n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizado para beneficiar partido ou\r\norganiza\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter pol\u00edtico. A viola\u00e7\u00e3o deste disposto n\u00e3o incorre na pr\u00e1tica de crime\r\neleitoral.<\/p>","resposta":3857800,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3857799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3857800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/1092170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo estabelece o C\u00f3digo Civil, a senten\u00e7a que decretar a nulidade do casamento retroagir\u00e1 \u00e0 data da sua celebra\u00e7\u00e3o, sem prejudicar a aquisi\u00e7\u00e3o de direitos, a t\u00edtulo oneroso, por terceiros de boa-f\u00e9, nem a resultante de senten\u00e7a transitada em julgado.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092305,"hashId":"587d16ed7a070cabae3b9ecebf74b119","enunciado":"<p align=justify>Segundo estabelece o C\u00f3digo Civil, a senten\u00e7a que decretar a nulidade do casamento\r\nretroagir\u00e1 \u00e0 data da sua celebra\u00e7\u00e3o, sem prejudicar a aquisi\u00e7\u00e3o de direitos, a t\u00edtulo oneroso,\r\npor terceiros de boa-f\u00e9, nem a resultante de senten\u00e7a transitada em julgado.<\/p>","resposta":3858170,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 140","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425030,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defeitos do Casamento","oab":true,"nome":"Defeitos do Casamento","pai":406114,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406117,"slug":"direito-civil-defeitos-do-casamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Invalidades do Casamento","oab":true,"nome":"Invalidades do Casamento","pai":406117,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406122,"slug":"direito-civil-invalidades-do-casamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento Nulo","oab":false,"nome":"Casamento Nulo","pai":406122,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416252,"slug":"direito-civil-casamento-nulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Existencial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Existencial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425030,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-existencial"}],"slug":"direito-civil\/1092305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem legitimidade para pleitear, em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, a indeniza\u00e7\u00e3o decorrente do DPVAT em benef\u00edcio do segurado.","provas":[{"id":37899,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-matutino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092380,"hashId":"573127ece594c7a2d7e46334966a5ab2","enunciado":"<p align=justify>Conforme entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem\r\nlegitimidade para pleitear, em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, a indeniza\u00e7\u00e3o decorrente do DPVAT em\r\nbenef\u00edcio do segurado.<\/p>","resposta":3858386,"anulada":false,"rotulo":188,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 181 a 190","ordem":181},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1092380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia para julgar atos \u00edmprobos previsto na Lei n. 8.429\/1992 \u00e9 do STF, STJ, TRFs, TJs, dos Estados e do DF, relativamente \u00e0s pessoas que devam responder perante eles por crimes comuns e de responsabilidade.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092502,"hashId":"dea78f485aa1b0492a5d597cada89d52","enunciado":"<p align=justify>A compet\u00eancia para julgar atos \u00edmprobos previsto na Lei n. 8.429\/1992 \u00e9 do STF, STJ,\r\nTRFs, TJs, dos Estados e do DF, relativamente \u00e0s pessoas que devam responder perante\r\neles por crimes comuns e de responsabilidade.<\/p>","resposta":3858761,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 61","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito Passivo","oab":true,"nome":"Sujeito Passivo","pai":408431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408435,"slug":"direito-administrativo-sujeito-passivo"}],"slug":"direito-administrativo\/1092502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o do dano ao er\u00e1rio n\u00e3o dispensa a prova da diminui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da entidade lesada.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092562,"hashId":"846c09aa35097d49189772c8ef27e7d7","enunciado":"<p align=justify>A comprova\u00e7\u00e3o do dano ao er\u00e1rio n\u00e3o dispensa a prova da diminui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da\r\nentidade lesada.<\/p>","resposta":3858948,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 109","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":true,"nome":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404529,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos-que-causam-prejuizo-ao-erario"}],"slug":"direito-administrativo\/1092562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para caracteriza\u00e7\u00e3o de ato de improbidade previsto no art. 10 da Lei n. 8.429\/1992, nos casos de dispensa indevida ou fraude a procedimento licitat\u00f3rio o dano ao er\u00e1rio prescinde de comprova\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092569,"hashId":"d5f26e0efdaf49ba6b4de4c6684b4839","enunciado":"<p align=justify>Para caracteriza\u00e7\u00e3o de ato de improbidade previsto no art. 10 da Lei n. 8.429\/1992, nos\r\ncasos de dispensa indevida ou fraude a procedimento licitat\u00f3rio o dano ao er\u00e1rio prescinde\r\nde comprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3858970,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 109","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","oab":true,"nome":"Atos Administrativos que Causam Preju\u00edzo ao Er\u00e1rio","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404529,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos-que-causam-prejuizo-ao-erario"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/1092569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o entendimento do Supremo Tribunal Federal, com fundamento no art. 127 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 legitimado a promover a tutela coletiva de direitos individuais homog\u00eaneos, mesmo de natureza dispon\u00edvel, quando a les\u00e3o a tais direitos, visualizada em seu conjunto, em forma coletiva e impessoal, transcender a esfera de interesses puramente particulares, passando a comprometer relevantes interesses sociais.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092582,"hashId":"84742b1da086e846dd3eb9af67179c8c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o entendimento do Supremo Tribunal Federal, com fundamento no art. 127\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 legitimado a promover a tutela coletiva\r\nde direitos individuais homog\u00eaneos, mesmo de natureza dispon\u00edvel, quando a les\u00e3o a tais\r\ndireitos, visualizada em seu conjunto, em forma coletiva e impessoal, transcender a esfera\r\nde interesses puramente particulares, passando a comprometer relevantes interesses\r\nsociais.<\/p>","resposta":3858994,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3858994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3858995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 120","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1092582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o 453\/2012, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, estabelece, como uma de suas diretrizes, a participa\u00e7\u00e3o da sociedade organizada, por entidades e movimentos representativos de usu\u00e1rios, sendo que nos Munic\u00edpios onde elas n\u00e3o existem em n\u00famero 32 suficiente para compor o Conselho de Sa\u00fade, a elei\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada em plen\u00e1ria no Munic\u00edpio, promovida pelo Conselho Municipal de maneira ampla e democr\u00e1tica.","provas":[{"id":37903,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565,"slug":"promotor-de-justica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina - MPSC","sigla":"MPSC","oab":false,"id":536,"slug":"mpsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2019-mpsc-promotor-de-justica-periodo-vespertino","tipo":1,"nome":"MPSC - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1092671,"hashId":"16895a6a96eff6ffab7e7c5c1f30ca3c","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o 453\/2012, do Conselho Nacional de Sa\u00fade, estabelece, como uma de suas\r\ndiretrizes, a participa\u00e7\u00e3o da sociedade organizada, por entidades e movimentos\r\nrepresentativos de usu\u00e1rios, sendo que nos Munic\u00edpios onde elas n\u00e3o existem em n\u00famero\r\n32\r\nsuficiente para compor o Conselho de Sa\u00fade, a elei\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada em\r\nplen\u00e1ria no Munic\u00edpio, promovida pelo Conselho Municipal de maneira ampla e\r\ndemocr\u00e1tica.<\/p>","resposta":3859230,"anulada":false,"rotulo":176,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3859230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3859231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 171 a 180","ordem":171},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","pai":395446,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-sc"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1092671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio prop\u00f5e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria em desfavor de Bruno com o intuito de ver reconhecida unicamente rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre ambos. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.","provas":[{"id":37916,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpc-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Procurador de Contas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093424,"hashId":"51a1fba545d7bed8b74feca3d219d25d","enunciado":"<p align=\"justify\">Ant\u00f4nio prop\u00f5e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria em desfavor de Bruno\r\ncom o intuito de ver reconhecida unicamente rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\r\nentre ambos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a\r\nrespeito da prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.<\/p>","resposta":3862149,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decis\u00e3o que reconhe\u00e7a a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre Ant\u00f4nio e Bruno n\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia executiva, ainda que expresso o reconhecimento de obriga\u00e7\u00e3o certa, l\u00edquida e exig\u00edvel; portanto, n\u00e3o possuir\u00e1, por si s\u00f3, o cond\u00e3o de obrigar Bruno a pagar Ant\u00f4nio.","id":3862146,"corpo":"<p align=justify>Decis\u00e3o que reconhe\u00e7a a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre\r\nAnt\u00f4nio e Bruno n\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia executiva, ainda que\r\nexpresso o reconhecimento de obriga\u00e7\u00e3o certa, l\u00edquida e\r\nexig\u00edvel; portanto, n\u00e3o possuir\u00e1, por si s\u00f3, o cond\u00e3o de obrigar\r\nBruno a pagar Ant\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de contesta\u00e7\u00e3o por parte de Bruno em face da revelia ir\u00e1 impedi-lo de produzir provas, o que enseja o reconhecimento pelo juiz da exist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre as partes.","id":3862147,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia de contesta\u00e7\u00e3o por parte de Bruno em face da\r\nrevelia ir\u00e1 impedi-lo de produzir provas, o que enseja o\r\nreconhecimento pelo juiz da exist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\r\nentre as partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a ser\u00e1 de proced\u00eancia do pedido, ante o nemo venire contra factum proprium processual, se Bruno elaborar a sua contesta\u00e7\u00e3o com teses contradit\u00f3rias de m\u00e9rito.","id":3862148,"corpo":"<p align=\"justify\">A senten\u00e7a ser\u00e1 de proced\u00eancia do pedido, ante o<em> nemo venire<\/em>\r\ncontra <em>factum proprium<\/em> processual, se Bruno elaborar a sua\r\ncontesta\u00e7\u00e3o com teses contradit\u00f3rias de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bruno poder\u00e1 desencadear o procedimento de cumprimento de senten\u00e7a em desfavor de Ant\u00f4nio se o juiz julgar improcedente o pedido, reconhecendo a exist\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o de Bruno desfavoravelmente a Ant\u00f4nio.","id":3862149,"corpo":"<p align=justify>Bruno poder\u00e1 desencadear o procedimento de cumprimento de\r\nsenten\u00e7a em desfavor de Ant\u00f4nio se o juiz julgar improcedente\r\no pedido, reconhecendo a exist\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o de Bruno\r\ndesfavoravelmente a Ant\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a poder\u00e1 condicionar o reconhecimento da exist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica a determinada obriga\u00e7\u00e3o a ser adimplida por Bruno.","id":3862150,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a poder\u00e1 condicionar o reconhecimento da exist\u00eancia\r\nda rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica a determinada obriga\u00e7\u00e3o a ser adimplida\r\npor Bruno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa","oab":false,"nome":"Iniciativa","pai":415781,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424117,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-iniciativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1093424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os dois diagramas UML (Unified Modeling Language) representados, respectivamente, nas figuras 1 e 2?","provas":[{"id":37921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento","id":2414,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2019-ifsuldeminas-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1093668,"hashId":"5f01fc50ea8d38e9728132fbf1108edf","enunciado":"<p align=\"justify\">Quais s\u00e3o os dois diagramas UML (Unified Modeling Language) representados, respectivamente, nas figuras 1 e 2?<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37921\/17.GIF\"><\/p>","resposta":3863332,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de atividade e Diagrama de objeto.","id":3863330,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de atividade e Diagrama de objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diagrama de objeto e Diagrama de sequ\u00eancia.","id":3863331,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de objeto e Diagrama de sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diagrama de classe e Diagrama de caso de uso.","id":3863332,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de classe e Diagrama de caso de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diagrama de componentes e Diagrama de atividade.","id":3863333,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de componentes e Diagrama de atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/1093668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas palavras entre aspas sejam um adjetivo e um substantivo, nesta ordem:","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083183,"hashId":"599f2441f62433748ccb0f5e57b107cc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cujas palavras entre aspas sejam\r\num adjetivo e um substantivo, nesta ordem:<\/p>","resposta":3817360,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u201cboa\u201d not\u00edcia \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o precisaremos falar com a \u201cprofessora\u201d.","id":3817360,"corpo":"<p align=justify>A \u201cboa\u201d not\u00edcia \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o precisaremos falar\r\ncom a \u201cprofessora\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os \u201cmeninos\u201d n\u00e3o quiseram ir \u201cao\u201d cinema.","id":3817361,"corpo":"<p align=justify>Os \u201cmeninos\u201d n\u00e3o quiseram ir \u201cao\u201d cinema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u201cNordeste\u201d \u00e9 uma regi\u00e3o \u201crica\u201d em frutas.","id":3817362,"corpo":"<p align=justify>O \u201cNordeste\u201d \u00e9 uma regi\u00e3o \u201crica\u201d em frutas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cResponderemos\u201d a todas as \u201cperguntas\u201d que nos fizerem.","id":3817363,"corpo":"<p align=justify>\u201cResponderemos\u201d a todas as \u201cperguntas\u201d que nos\r\nfizerem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1083183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o em que as parcelas do pagamento s\u00e3o sempre iguais?","provas":[{"id":37659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural","id":16828,"slug":"tecnico-em-gas-natural"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"scgas-sc-2019-ieses-tecnico-em-gas-natural-8","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - T\u00e9cnico em G\u00e1s Natural - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1083207,"hashId":"128efca79a9574dda0aef2693f2548db","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o sistema de amortiza\u00e7\u00e3o em que as parcelas\r\ndo pagamento s\u00e3o sempre iguais?<\/p>","resposta":3817475,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema Americano.","id":3817472,"corpo":"<p align=justify>Sistema Americano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema SAC.","id":3817473,"corpo":"<p align=justify>Sistema SAC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema Hamburgu\u00eas","id":3817474,"corpo":"<p align=justify>Sistema Hamburgu\u00eas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema Price","id":3817475,"corpo":"<p align=justify>Sistema Price<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 21","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"}],"slug":"matematica-financeira\/1083207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atualidade se observa uma generaliza\u00e7\u00e3o do sentimento coletivo de inseguran\u00e7a nos cidad\u00e3os, caracterizado tanto pelo temor de tornarem-se v\u00edtimas, como pela preocupa\u00e7\u00e3o, ou estado de \u00e2nimo coletivo, com o problema do delito. Considere as afirmativas e marque a \u00fanica correta.","provas":[{"id":37695,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2019-instituto-acesso-delegado-de-policia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1084550,"hashId":"bbb1ba207c6a6239d80412d3aa37f608","enunciado":"<p align=justify>Na atualidade se observa uma generaliza\u00e7\u00e3o do sentimento coletivo de inseguran\u00e7a nos cidad\u00e3os,\r\ncaracterizado tanto pelo temor de tornarem-se v\u00edtimas, como pela preocupa\u00e7\u00e3o, ou estado de\r\n\u00e2nimo coletivo, com o problema do delito. Considere as afirmativas e marque a \u00fanica correta.<\/p>","resposta":3823947,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O incremento dos \u00edndices de criminalidade registrada (tese do volume constante do delito) mant\u00e9m correspond\u00eancia com as demonstra\u00e7\u00f5es das pesquisas de vitimiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 que seus dados procedem das mesmas reparti\u00e7\u00f5es do sistema legal.","id":3823944,"corpo":"<p align=justify>O incremento dos \u00edndices de criminalidade registrada (tese do volume constante do delito)\r\nmant\u00e9m correspond\u00eancia com as demonstra\u00e7\u00f5es das pesquisas de vitimiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 que seus\r\ndados procedem das mesmas reparti\u00e7\u00f5es do sistema legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o reclusa oferece uma amostra confi\u00e1vel e representativa da popula\u00e7\u00e3o criminal real, j\u00e1 que os agentes do controle social se orientam pelo crit\u00e9rio objetivo do fato cometido e limitam-se a detectar o infrator, qualquer que seja este.","id":3823945,"corpo":"<p align=justify>A popula\u00e7\u00e3o reclusa oferece uma amostra confi\u00e1vel e representativa da popula\u00e7\u00e3o criminal\r\nreal, j\u00e1 que os agentes do controle social se orientam pelo crit\u00e9rio objetivo do fato cometido e\r\nlimitam-se a detectar o infrator, qualquer que seja este.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno do medo ao delito n\u00e3o enseja investiga\u00e7\u00f5es emp\u00edricas na Criminologia por tratarse de uma consequ\u00eancia trivial da criminalidade diretamente proporcional ao risco objetivo.","id":3823946,"corpo":"<p align=justify>O fen\u00f4meno do medo ao delito n\u00e3o enseja investiga\u00e7\u00f5es emp\u00edricas na Criminologia por tratarse\r\nde uma consequ\u00eancia trivial da criminalidade diretamente proporcional ao risco objetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O medo do delito pode condicionar negativamente o conte\u00fado da pol\u00edtica criminal imprimindo nesta um vi\u00e9s de rigor punitivo, contr\u00e1rio, portanto, ao marco pol\u00edtico-constitucional do nosso sistema legal.","id":3823947,"corpo":"<p align=justify>O medo do delito pode condicionar negativamente o conte\u00fado da pol\u00edtica criminal imprimindo\r\nnesta um vi\u00e9s de rigor punitivo, contr\u00e1rio, portanto, ao marco pol\u00edtico-constitucional do nosso\r\nsistema legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As pesquisas de vitimiza\u00e7\u00e3o constituem uma insubstitu\u00edvel fonte de informa\u00e7\u00e3o sobre a criminalidade real, j\u00e1 que seus dados procedem das reparti\u00e7\u00f5es do sistema legal sendo condicionantes das estat\u00edsticas oficiais.","id":3823948,"corpo":"<p align=justify>As pesquisas de vitimiza\u00e7\u00e3o constituem uma insubstitu\u00edvel fonte de informa\u00e7\u00e3o sobre a\r\ncriminalidade real, j\u00e1 que seus dados procedem das reparti\u00e7\u00f5es do sistema legal sendo\r\ncondicionantes das estat\u00edsticas oficiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/1084550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao abordar os processos end\u00f3genos passivos formadores do relevo, Ross (2014) aponta que as for\u00e7as end\u00f3genas passivas s\u00e3o representadas pelos diferentes grupos de rochas e pelo modo como estas se encontram estruturalmente arranjadas. As rochas s\u00e3o consideradas como for\u00e7as end\u00f3genas pelo fato de oferecerem resist\u00eancia ao desgaste imposto pelos processos erosivos.ROSS, J. L. S. (Org.). Geografia do Brasil. 6. ed. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2014.Assinale a alternativa que aponte corretamente os motivos que faz com que a resist\u00eancia das rochas variem aos processos erosivos.","provas":[{"id":37711,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Professor de Magist\u00e9rio do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1084852,"hashId":"60d755c06875a36b388d191cde9dd8a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao abordar os processos end\u00f3genos passivos formadores do relevo, Ross (2014) aponta que as for\u00e7as end\u00f3genas passivas s\u00e3o representadas pelos diferentes grupos de rochas e pelo modo como estas se encontram estruturalmente arranjadas. As rochas s\u00e3o consideradas como for\u00e7as end\u00f3genas pelo fato de oferecerem resist\u00eancia ao desgaste imposto pelos processos erosivos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>ROSS, J. L. S. (Org.). <\/em><strong><em>Geografia do Brasil.<\/em><\/strong><em> 6. ed. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2014.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que aponte corretamente os motivos que faz com que a resist\u00eancia das rochas variem aos processos erosivos.<\/p>","resposta":3825381,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa resist\u00eancia \u00e9 vari\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o dos aspectos granulom\u00e9tricos da rocha e da forma como ela est\u00e1 exposta na superf\u00edcie do terreno.","id":3825379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa resist\u00eancia \u00e9 vari\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o dos aspectos granulom\u00e9tricos da rocha e da forma como ela est\u00e1 exposta na superf\u00edcie do terreno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A rocha oferece uma certa resist\u00eancia aos processos erosivos de acordo com seu arranjo com outros tipos de rochas e com a forma como ela responde ao intemperismo, sobretudo mec\u00e2nico.","id":3825380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rocha oferece uma certa resist\u00eancia aos processos erosivos de acordo com seu arranjo com outros tipos de rochas e com a forma como ela responde ao intemperismo, sobretudo mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Essa resist\u00eancia \u00e9 vari\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o da natureza da rocha e da maneira como ela est\u00e1 arranjada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie do terreno.","id":3825381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa resist\u00eancia \u00e9 vari\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o da natureza da rocha e da maneira como ela est\u00e1 arranjada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie do terreno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Essa resist\u00eancia \u00e9 vari\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o da natureza do intemperismo e da maneira como ela est\u00e1 arranjada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas internas preexistentes.","id":3825382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa resist\u00eancia \u00e9 vari\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o da natureza do intemperismo e da maneira como ela est\u00e1 arranjada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas internas preexistentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/1084852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos n\u00e3o existe apenas espacialmente. Muitas vezes, v\u00e1rias regi\u00f5es s\u00e3o acometidas por grandes enchentes e em outra \u00e9poca do ano h\u00e1 per\u00edodos de seca. O tempo de resid\u00eancia da \u00e1gua na superf\u00edcie terrestre tamb\u00e9m acaba por limitar sua disponibilidade. Su\u00e9cia e Botswana recebem a mesma precipita\u00e7\u00e3o anual, mas o primeiro possui um clima \u00famido e o outro semi-\u00e1rido.TEIXEIRA, W., et al. (Org.). Decifrando a Terra. 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 2009.Considerando o panorama exposto no texto, a desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos entre Su\u00e9cia e Botswana \u00e9 explicada devido \u00e0\/ (ao):","provas":[{"id":37711,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Geografia","id":17031,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2019-ifsp-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-geografia","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Professor de Magist\u00e9rio do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1084886,"hashId":"6f9642a9e5a9deb65bb896e59922d6cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos n\u00e3o existe apenas espacialmente. Muitas vezes, v\u00e1rias regi\u00f5es s\u00e3o acometidas por grandes enchentes e em outra \u00e9poca do ano h\u00e1 per\u00edodos de seca. O tempo de resid\u00eancia da \u00e1gua na superf\u00edcie terrestre tamb\u00e9m acaba por limitar sua disponibilidade. Su\u00e9cia e Botswana recebem a mesma precipita\u00e7\u00e3o anual, mas o primeiro possui um clima \u00famido e o outro semi-\u00e1rido.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>TEIXEIRA, W., et al. (Org.). <\/em><strong><em>Decifrando a Terra.<\/em><\/strong><em> 2\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 2009.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o panorama exposto no texto, a desigualdade na distribui\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos entre Su\u00e9cia e Botswana \u00e9 explicada devido \u00e0\/ (ao):<\/p>","resposta":3825552,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o da Su\u00e9cia numa faixa de dom\u00ednio intertropical, na qual verifica-se um baixo n\u00edvel de evapora\u00e7\u00e3o das \u00e1guas superficiais.","id":3825550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posi\u00e7\u00e3o da Su\u00e9cia numa faixa de dom\u00ednio intertropical, na qual verifica-se um baixo n\u00edvel de evapora\u00e7\u00e3o das \u00e1guas superficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uso predat\u00f3rio dos recursos h\u00eddricos para irriga\u00e7\u00e3o em Botswana, que contribui para a ocorr\u00eancia de secas intermitentes.","id":3825551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso predat\u00f3rio dos recursos h\u00eddricos para irriga\u00e7\u00e3o em Botswana, que contribui para a ocorr\u00eancia de secas intermitentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o irregular da chuva ao longo do ano e \u00e0s elevadas taxas de evapotranspira\u00e7\u00e3o no pa\u00eds africano.","id":3825552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distribui\u00e7\u00e3o irregular da chuva ao longo do ano e \u00e0s elevadas taxas de evapotranspira\u00e7\u00e3o no pa\u00eds africano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"boa distribui\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de chuva ao longo do ano e elevado n\u00edvel de afloramento das \u00e1guas subterr\u00e2neas no pa\u00eds europeu.","id":3825553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">boa distribui\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de chuva ao longo do ano e elevado n\u00edvel de afloramento das \u00e1guas subterr\u00e2neas no pa\u00eds europeu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1084886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional","id":8622,"slug":"analista-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as taxas de juros anuais equivalentes a 2% ao m\u00eas nos regimes dos juros compostos e simples respectivamente? ","provas":[{"id":37646,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional","id":8622,"slug":"analista-organizacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-analista-organizacional-4","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Analista Organizacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1085893,"hashId":"852b56b5fb7719e023cd19dac468f9c8","enunciado":"<p align=justify>Quais s\u00e3o as taxas de juros anuais equivalentes a 2%\r\nao m\u00eas nos regimes dos juros compostos e simples\r\nrespectivamente? <\/p>","resposta":3830104,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 26,82% a.a. e 24% a.a. ","id":3830104,"corpo":" 26,82% a.a. e 24% a.a. ","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24% a.a. e 25,43% a.a. ","id":3830105,"corpo":"24% a.a. e 25,43% a.a. ","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24% a.a. e 22,85% a.a","id":3830106,"corpo":"24% a.a. e 22,85% a.a","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12,78% a.a. e 24% a.a. ","id":3830107,"corpo":"12,78% a.a. e 24% a.a. ","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/1085893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional","id":8622,"slug":"analista-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural na produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, escolha a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":37646,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional","id":8622,"slug":"analista-organizacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-analista-organizacional-4","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Analista Organizacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1085915,"hashId":"6cd7b10f5c8f7edaf5d312472f218b2e","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural na produ\u00e7\u00e3o de\r\nenergia el\u00e9trica, escolha a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":3830207,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural na produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica pode ser dividida em duas modalidades: uma delas \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o exclusiva da eletricidade e a outra \u00e9 a cogera\u00e7\u00e3o, da qual se extrai, tamb\u00e9m, o calor e o vapor. ","id":3830206,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural na produ\u00e7\u00e3o de energia\r\nel\u00e9trica pode ser dividida em duas modalidades:\r\numa delas \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o exclusiva da eletricidade e a\r\noutra \u00e9 a cogera\u00e7\u00e3o, da qual se extrai, tamb\u00e9m, o\r\ncalor e o vapor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cogera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica \u00e9 uma modalidade de produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica de baixo investimento e que aumenta a efici\u00eancia do processo de gera\u00e7\u00e3o. Em outras palavras: com a mesma quantidade de g\u00e1s natural \u00e9 poss\u00edvel obter maior produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, com baixo custo.","id":3830207,"corpo":"<p align=justify>A cogera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica \u00e9 uma modalidade\r\nde produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica de baixo\r\ninvestimento e que aumenta a efici\u00eancia do\r\nprocesso de gera\u00e7\u00e3o. Em outras palavras: com a\r\nmesma quantidade de g\u00e1s natural \u00e9 poss\u00edvel obter\r\nmaior produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, com baixo custo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nas usinas termel\u00e9tricas, a primeira etapa do processo consiste na mistura de ar comprimido com o g\u00e1s natural a fim de se obter a combust\u00e3o. O resultado \u00e9 a emiss\u00e3o de gases em alta temperatura, que provocam o movimento das turbinas conectadas aos geradores de eletricidade.","id":3830208,"corpo":"<p align=justify>Nas usinas termel\u00e9tricas, a primeira etapa do\r\nprocesso consiste na mistura de ar comprimido com\r\no g\u00e1s natural a fim de se obter a combust\u00e3o. O\r\nresultado \u00e9 a emiss\u00e3o de gases em alta\r\ntemperatura, que provocam o movimento das\r\nturbinas conectadas aos geradores de eletricidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um dos argumentos favor\u00e1veis \u00e0 cogera\u00e7\u00e3o \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do volume de gases lan\u00e7ados na atmosfera, o que pode ser um fator de competitividade no momento atual, em que os consumidores est\u00e3o cada vez mais exigentes com rela\u00e7\u00e3o ao impacto ambiental. ","id":3830209,"corpo":"<p align=justify>Um dos argumentos favor\u00e1veis \u00e0 cogera\u00e7\u00e3o \u00e9 a\r\nredu\u00e7\u00e3o do volume de gases lan\u00e7ados na atmosfera,\r\no que pode ser um fator de competitividade no\r\nmomento atual, em que os consumidores est\u00e3o cada\r\nvez mais exigentes com rela\u00e7\u00e3o ao impacto\r\nambiental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","pai":397317,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416563,"slug":"geografia-producao-e-consumo-no-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1085915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional","id":8622,"slug":"analista-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos impactos ambientais relacionados ao g\u00e1s natural, escolha a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":37646,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional","id":8622,"slug":"analista-organizacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-analista-organizacional-4","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Analista Organizacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1086072,"hashId":"bb441fc1bede1da5769ec7d6a6d1e418","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos impactos ambientais relacionados ao\r\ng\u00e1s natural, escolha a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":3830956,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O g\u00e1s natural apresenta uma desvantagem ambiental significativa em rela\u00e7\u00e3o a outros combust\u00edveis f\u00f3sseis, devido a sua alta emiss\u00e3o de gases poluentes que contribuem para o efeito estufa. ","id":3830956,"corpo":"<p align=justify> O g\u00e1s natural apresenta uma desvantagem\r\nambiental significativa em rela\u00e7\u00e3o a outros\r\ncombust\u00edveis f\u00f3sseis, devido a sua alta emiss\u00e3o de\r\ngases poluentes que contribuem para o efeito\r\nestufa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os principais poluentes atmosf\u00e9ricos emitidos pelas usinas termel\u00e9tricas a g\u00e1s natural s\u00e3o: di\u00f3xido de carbono (CO2), \u00f3xidos de nitrog\u00eanio (NOX) e, em menor escala, mon\u00f3xido de carbono e alguns hidrocarbonetos de baixo peso molecular, inclusive metano. ","id":3830957,"corpo":"<p align=justify>Os principais poluentes atmosf\u00e9ricos emitidos pelas\r\nusinas termel\u00e9tricas a g\u00e1s natural s\u00e3o: di\u00f3xido de\r\ncarbono (CO2), \u00f3xidos de nitrog\u00eanio (NOX) e, em\r\nmenor escala, mon\u00f3xido de carbono e alguns\r\nhidrocarbonetos de baixo peso molecular, inclusive\r\nmetano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quantitativa e qualitativamente, o maior ou menor impacto ambiental da atividade est\u00e1 relacionado \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, ao processo utilizado na gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e remo\u00e7\u00e3o p\u00f3scombust\u00e3o e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de dispers\u00e3o dos poluentes, como altura da chamin\u00e9, relevo e meteorologia. ","id":3830958,"corpo":"<p align=justify>Quantitativa e qualitativamente, o maior ou menor\r\nimpacto ambiental da atividade est\u00e1 relacionado \u00e0\r\ncomposi\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, ao processo utilizado na\r\ngera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica e remo\u00e7\u00e3o p\u00f3scombust\u00e3o e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de dispers\u00e3o dos\r\npoluentes, como altura da chamin\u00e9, relevo e\r\nmeteorologia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O volume de CO2 lan\u00e7ado na atmosfera pode ser entre 20% e 23% inferior \u00e0quele produzido pela gera\u00e7\u00e3o a partir do \u00f3leo combust\u00edvel e entre 40% e 50% inferior aos casos de gera\u00e7\u00e3o a partir de combust\u00edveis s\u00f3lidos, como o carv\u00e3o. ","id":3830959,"corpo":"<p align=justify>O volume de CO2 lan\u00e7ado na atmosfera pode ser\r\nentre 20% e 23% inferior \u00e0quele produzido pela\r\ngera\u00e7\u00e3o a partir do \u00f3leo combust\u00edvel e entre 40% e\r\n50% inferior aos casos de gera\u00e7\u00e3o a partir de\r\ncombust\u00edveis s\u00f3lidos, como o carv\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","pai":397317,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416563,"slug":"geografia-producao-e-consumo-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/1086072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":16826,"slug":"analista-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o verbo dever\u00e1 permanecer invari\u00e1vel, se a frase entre aspas for substitu\u00edda pela frase entre par\u00eanteses \u00e0 sua frente: ","provas":[{"id":37650,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":16826,"slug":"analista-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-analista-de-sistemas-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Analista de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1086095,"hashId":"cb52b8d38d6c08ac64717fd113b1d58b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o verbo dever\u00e1\r\npermanecer invari\u00e1vel, se a frase entre aspas for\r\nsubstitu\u00edda pela frase entre par\u00eanteses \u00e0 sua frente: <\/p>","resposta":3831054,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havia \u201calgum ru\u00eddo\u201d dentro da sala. (alguns sons) ","id":3831054,"corpo":"<p align=justify>Havia \u201calgum ru\u00eddo\u201d dentro da sala. (alguns sons) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cO jornalista\u201d fazia muitas festas com os amigos. (Cora e Luiz) ","id":3831055,"corpo":"<p align=justify>\u201cO jornalista\u201d fazia muitas festas com os amigos.\r\n(Cora e Luiz) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cMaria\u201d tinha monitores para suas atividades. (Os estudantes) ","id":3831056,"corpo":"<p align=justify>\u201cMaria\u201d tinha monitores para suas atividades. (Os\r\nestudantes) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cA m\u00e3e\u201d de D\u00eanis tinha levado a carteira. (os pais)","id":3831057,"corpo":"<p align=justify>\u201cA m\u00e3e\u201d de D\u00eanis tinha levado a carteira. (os pais)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1086095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner","id":16847,"slug":"desenhista-tecnico-area-webdesigner"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia lingu\u00edstica destacada \u00e9 uma cita\u00e7\u00e3o do discurso alheio","provas":[{"id":37778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":37759,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner","id":16847,"slug":"desenhista-tecnico-area-webdesigner"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-desenhista-tecnico-area-webdesigner","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner - 2019"},{"id":37769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37755,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":37912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":37908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"},{"id":37904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1086104,"hashId":"5693fadea245a2b59cae635096af2665","enunciado":"<p align=justify>A sequ\u00eancia lingu\u00edstica destacada \u00e9 uma cita\u00e7\u00e3o do discurso alheio<\/p>","resposta":3831092,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indireta com aux\u00edlio de verbo de dizer.","id":3831092,"corpo":"<p align=justify>indireta com aux\u00edlio de verbo de dizer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indireta sem aux\u00edlio de verbo de dizer.","id":3831093,"corpo":"<p align=justify>indireta sem aux\u00edlio de verbo de dizer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"direta com aux\u00edlio de verbo de dizer.","id":3831094,"corpo":"<p align=justify>direta com aux\u00edlio de verbo de dizer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"direta sem aux\u00edlio de verbo de dizer.","id":3831095,"corpo":"<p align=justify>direta sem aux\u00edlio de verbo de dizer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo servir\u00e1 de base para as quest\u00f5es de 01 a 10.Para responder \u00e0s quest\u00f5es 07, 08, 09 e 10, considere o trecho transcrito abaixo.","id":383760,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O texto abaixo servir\u00e1 de base para as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37755\/1.2.gif\"><\/p><p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 07, 08, 09 e 10, considere o trecho transcrito abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37755\/3.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1086104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tramita\u00e7\u00e3o de um processo administrativo, foi estabelecido um prazo de dez dias para a apresenta\u00e7\u00e3o de uma certid\u00e3o por parte do interessado. Considerando que a data da ci\u00eancia foi 02\/05\/2019, o documento solicitado deveria ter sido entregue at\u00e9 o dia","provas":[{"id":37755,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1086132,"hashId":"9c5af79d313a55a22b1af207e81379de","enunciado":"<p align=justify>Na tramita\u00e7\u00e3o de um processo administrativo, foi estabelecido um prazo de dez dias para a apresenta\u00e7\u00e3o de uma certid\u00e3o por parte do interessado. Considerando que a data da ci\u00eancia foi 02\/05\/2019, o documento solicitado deveria ter sido entregue at\u00e9 o dia<\/p>","resposta":3831208,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14\/05\/2019.","id":3831207,"corpo":"<p align=justify>14\/05\/2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13\/05\/2019.","id":3831208,"corpo":"13\/05\/2019.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16\/05\/2019.","id":3831209,"corpo":"<p align=justify>16\/05\/2019.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15\/05\/2019.","id":3831210,"corpo":"<p align=justify>15\/05\/2019.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404447,"slug":"direito-administrativo-forma-tempo-e-lugar-dos-atos-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1086132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise e o desenho de formul\u00e1rios n\u00e3o t\u00eam como objetivo apenas corrigir falhas, mas tamb\u00e9m prover de uma forma de transmiss\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e armazenamento da informa\u00e7\u00e3o. (Ara\u00fajo, Luis C\u00e9sar G. de. Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos e as tecnologias de gest\u00e3o organizacional (5\u00aa. Ed.). Vol.1. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2011). A alternativa que reescreve o trecho sem preju\u00edzo de sentido \u00e9: ","provas":[{"id":37656,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-contador-7","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1086177,"hashId":"8bded7e187c0a26fa8b3f8ba7b18fbff","enunciado":"<p align=\"justify\">A an\u00e1lise e o desenho de formul\u00e1rios n\u00e3o t\u00eam como\r\nobjetivo apenas corrigir falhas, mas tamb\u00e9m prover de\r\numa forma de transmiss\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e\r\narmazenamento da informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: right;\">(Ara\u00fajo, Luis C\u00e9sar G. de. Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e\r\nm\u00e9todos e as tecnologias de gest\u00e3o organizacional (5\u00aa.\r\nEd.). Vol.1. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2011). <\/p><p align=\"justify\">A alternativa que reescreve o trecho sem preju\u00edzo de\r\nsentido \u00e9: <\/p>","resposta":3831408,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A an\u00e1lise e o desenho de formul\u00e1rios t\u00eam como objetivo n\u00e3o corrigir falhas, no entanto corrobora uma forma de capacita\u00e7\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e arquivamento da informa\u00e7\u00e3o. ","id":3831407,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise e o desenho de formul\u00e1rios t\u00eam como\r\nobjetivo n\u00e3o corrigir falhas, no entanto corrobora\r\numa forma de capacita\u00e7\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e\r\narquivamento da informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise e o desenho de formul\u00e1rios pretendem, al\u00e9m de corrigir erros, fornecer uma maneira de comunica\u00e7\u00e3o, apropria\u00e7\u00e3o e armazenamento da informa\u00e7\u00e3o. ","id":3831408,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise e o desenho de formul\u00e1rios pretendem,\r\nal\u00e9m de corrigir erros, fornecer uma maneira de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, apropria\u00e7\u00e3o e armazenamento da\r\ninforma\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A corre\u00e7\u00e3o de falhas n\u00e3o \u00e9 o objetivo da gest\u00e3o de formul\u00e1rios, contudo a gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o pode apoiar a transmiss\u00e3o de dados.","id":3831409,"corpo":"<p align=justify>A corre\u00e7\u00e3o de falhas n\u00e3o \u00e9 o objetivo da gest\u00e3o de\r\nformul\u00e1rios, contudo a gest\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o pode\r\napoiar a transmiss\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apesar de aprovisionar com transmiss\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise e o desenho de formul\u00e1rios n\u00e3o objetivam resolver problemas. ","id":3831410,"corpo":"<p align=justify>Apesar de aprovisionar com transmiss\u00e3o,\r\ncapacita\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, a an\u00e1lise e o desenho de\r\nformul\u00e1rios n\u00e3o objetivam resolver problemas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1086177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, identifique a alternativa correta: ","provas":[{"id":37660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-engenheiro-9","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1086281,"hashId":"32d0cbde9d52d12010fde92409727d77","enunciado":"<p align=justify> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do g\u00e1s natural, identifique a\r\nalternativa correta: <\/p>","resposta":3831731,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode-se dizer que o g\u00e1s de cozinha \u00e9 uma mistura dos gases h\u00e9lio e arg\u00f4nio.","id":3831729,"corpo":"<p align=justify>Pode-se dizer que o g\u00e1s de cozinha \u00e9 uma mistura\r\ndos gases h\u00e9lio e arg\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo e o g\u00e1s natural s\u00e3o iguais, s\u00f3 muda a forma de comercializa\u00e7\u00e3o. ","id":3831730,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo e o g\u00e1s natural s\u00e3o\r\niguais, s\u00f3 muda a forma de comercializa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O g\u00e1s natural \u00e9 composto principalmente por metano, etano e propano. ","id":3831731,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s natural \u00e9 composto principalmente por\r\nmetano, etano e propano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo \u00e9 a mistura de gases condens\u00e1veis presentes no g\u00e1s natural ou dissolvido no petr\u00f3leo. \u00c9 composto essencialmente por propano e o t\u00e2ntalo. ","id":3831732,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo \u00e9 a mistura de gases\r\ncondens\u00e1veis presentes no g\u00e1s natural ou dissolvido\r\nno petr\u00f3leo. \u00c9 composto essencialmente por\r\npropano e o t\u00e2ntalo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1086281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the grammatically INCORRECT alternative: ","provas":[{"id":37660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-engenheiro-9","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1086322,"hashId":"881cf2c50678bef3c83ff7101eba2953","enunciado":"<p align=justify>Choose the grammatically INCORRECT alternative: <\/p>","resposta":3831867,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"This house isn\u2019t big enough for a large family. ","id":3831864,"corpo":"<p align=justify>This house isn\u2019t big enough for a large family. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Can you hear the radio? Is it loud enough for you?","id":3831865,"corpo":"<p align=justify>Can you hear the radio? Is it loud enough for you?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" It\u2019s late, but I don\u2019t want to go to bed now. I\u2019m not tired enough.","id":3831866,"corpo":" It\u2019s late, but I don\u2019t want to go to bed now. I\u2019m not\r\ntired enough.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Why don\u2019t you buy a car? You\u2019ve got money enough. ","id":3831867,"corpo":"<p align=justify>Why don\u2019t you buy a car? You\u2019ve got money enough. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1086322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Complete the sentences with in, at or on and choose the correct alternative. She lives _____ the countryside. Mark is _____ university. Don\u00b4t drop litter ____ the ground. I arrived ____ the USA last week. ","provas":[{"id":37660,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s de Santa Catarina","sigla":"SCGAS","id":146,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"scgas-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"scgas-sc-2019-ieses-engenheiro-9","tipo":1,"nome":"IESES - SCG\u00c1S - Engenheiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1086331,"hashId":"198f912d9dbc10e83e639708c68c9938","enunciado":"<p align=justify> Complete the sentences with in, at or on and choose\r\nthe correct alternative.\r\nShe lives _____ the countryside.\r\nMark is _____ university.\r\nDon\u00b4t drop litter ____ the ground.\r\nI arrived ____ the USA last week. <\/p>","resposta":3831892,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"in - at - on - on ","id":3831890,"corpo":"<p align=justify>in - at - on - on <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"on - on - in - in ","id":3831891,"corpo":"<p align=justify>on - on - in - in <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" in - at - on - in ","id":3831892,"corpo":"<p align=justify> in - at - on - in <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"at - in - in - in ","id":3831893,"corpo":"<p align=justify>at - in - in - in <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos | Verbs","oab":false,"nome":"Verbos | Verbs","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403060,"slug":"lingua-inglesa-verbos-verbs"}],"slug":"lingua-inglesa\/1086331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}