{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157736,"perPage":"100","pages":21578,"page":7466,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma carga monof\u00e1sica de pot\u00eancia constante consome 5 [kVA] com fator de pot\u00eancia unit\u00e1rio, quando alimentada por tens\u00e3o nominal de 100 [V]. Essa carga est\u00e1 conectada a um circuito de distribui\u00e7\u00e3o que possui resist\u00eancia total de 0,1 [ohm] que, por sua vez, est\u00e1 conectado em uma fonte ideal de tens\u00e3o. Nesse contexto, assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, as perdas \u00f4hmicas no circuito de distribui\u00e7\u00e3o e a tens\u00e3o da fonte para o cen\u00e1rio apresentado.","provas":[{"id":42588,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1268685,"hashId":"d8fa2f1c371f04db69511f07ffd6e3cf","enunciado":"<p align=justify>Uma carga monof\u00e1sica de pot\u00eancia constante consome\r\n5 [kVA] com fator de pot\u00eancia unit\u00e1rio, quando alimentada\r\npor tens\u00e3o nominal de 100 [V]. Essa carga est\u00e1\r\nconectada\r\na um circuito de distribui\u00e7\u00e3o que possui resist\u00eancia\r\ntotal de 0,1 [ohm] que, por sua vez, est\u00e1 conectado\r\nem uma fonte ideal de tens\u00e3o. Nesse contexto, assinale a\r\nalternativa que apresenta, correta e respectivamente, as\r\nperdas \u00f4hmicas no circuito de distribui\u00e7\u00e3o e a tens\u00e3o da\r\nfonte para o cen\u00e1rio apresentado.<\/p>","resposta":4602667,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250 [W] e 105 [V]","id":4602667,"corpo":"<p align=justify>250 [W] e 105 [V]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 500 [W] e 100 [V]","id":4602668,"corpo":"<p align=justify>2 500 [W] e 100 [V]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250 [W] e 100 [V]","id":4602669,"corpo":"<p align=justify>250 [W] e 100 [V]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 500 [W] e 105 [V]","id":4602670,"corpo":"<p align=justify>2 500 [W] e 105 [V]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200 [W] e 102 [V]","id":4602671,"corpo":"<p align=justify>200 [W] e 102 [V]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1268685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador trif\u00e1sico possui imped\u00e2ncia de curto- -circuito = 0,03 + j \u00b7 0,04 [pu] (nas bases do transformador), pot\u00eancia nominal de 100 [kVA] e tens\u00f5es nominais de 1 000:100 [V]. Assinale a alternativa que apresenta corretamente as perdas nesse transformador, em [W], quando ele opera nas condi\u00e7\u00f5es nominais.","provas":[{"id":42588,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1268688,"hashId":"07303afc31d8d33664928308fe89d1e4","enunciado":"<p align=justify>Um transformador trif\u00e1sico possui imped\u00e2ncia de curto-\r\n-circuito <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42588\/11.gif\"> = <i>0,03 + j \u00b7 0,04<\/i> [pu] (nas bases do transformador),\r\npot\u00eancia nominal de 100 [kVA] e tens\u00f5es nominais\r\nde 1 000:100 [V]. <div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que apresenta corretamente as\r\nperdas nesse transformador, em [W], quando ele opera\r\nnas condi\u00e7\u00f5es nominais.<\/div><\/p>","resposta":4602683,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 200.","id":4602682,"corpo":"<p align=justify>5 200.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 000.","id":4602683,"corpo":"<p align=justify>3 000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 700.","id":4602684,"corpo":"<p align=justify>1 700.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 000.","id":4602685,"corpo":"<p align=justify>1 000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600.","id":4602686,"corpo":"<p align=justify>600.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores trif\u00e1sicos, autotransformadores e transformadores de m\u00faltiplos enrolamentos","oab":false,"nome":"Transformadores trif\u00e1sicos, autotransformadores e transformadores de m\u00faltiplos enrolamentos","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418478,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-trifasicos-autotransformadores-e-transformadores-de-multiplos-enrolamentos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1268688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de nobreaks \u00e9 composto por um conjunto de baterias que possui capacidade de armazenamento de 200 [kWh] e um inversor cuja pot\u00eancia nominal \u00e9 10 [kW]. Dado que se pode considerar que o rendimento do inversor \u00e9 100 [%] e que esse inversor n\u00e3o pode operar em sobrecarga, o sistema de nobreaks pode atender a um conjunto de cargas que consome","provas":[{"id":42588,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto","sigla":"","id":1594,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ribeirao-preto-sp-2019-vunesp-engenheiro-eletricista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ribeir\u00e3o Preto - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1268710,"hashId":"7e89aae474c9b7c95e728e5cebc61244","enunciado":"<p align=\"justify\">Um sistema de <i>nobreaks<\/i> \u00e9 composto por um conjunto\r\nde baterias que possui capacidade de armazenamento\r\nde 200 [kWh] e um inversor cuja pot\u00eancia nominal \u00e9\r\n10 [kW]. Dado que se pode considerar que o rendimento\r\ndo inversor \u00e9 100 [%] e que esse inversor n\u00e3o pode operar\r\nem sobrecarga, o sistema de <i>nobreaks<\/i> pode atender\r\na um conjunto de cargas que consome<\/p>","resposta":4602792,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 [kW] durante o per\u00edodo de 10 horas.","id":4602788,"corpo":"<p align=justify>12 [kW] durante o per\u00edodo de 10 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 [kW] durante o per\u00edodo de 30 horas.","id":4602789,"corpo":"<p align=justify>10 [kW] durante o per\u00edodo de 30 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 [kW] durante o per\u00edodo de 25 horas.","id":4602790,"corpo":"<p align=justify>10 [kW] durante o per\u00edodo de 25 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 [kW] durante o per\u00edodo de 30 horas.","id":4602791,"corpo":"<p align=justify>8 [kW] durante o per\u00edodo de 30 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 [kW] durante o per\u00edodo de 25 horas.","id":4602792,"corpo":"<p align=justify>8 [kW] durante o per\u00edodo de 25 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1268710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta direitos assegurados aos militares pela Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1.","provas":[{"id":39601,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1163319,"hashId":"8f5c1514fa33f67cf63ef41dac47758e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta direitos assegurados aos militares\r\npela Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1.<\/p>","resposta":4164574,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00e3o de risco de vida, seguro contra acidentes de trabalho e adicional de interioriza\u00e7\u00e3o","id":4164574,"corpo":"<p align=justify>gratifica\u00e7\u00e3o de risco de vida, seguro contra acidentes de\r\ntrabalho e adicional de interioriza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00e3o de risco de vida, direito de greve e adicional de interioriza\u00e7\u00e3o","id":4164575,"corpo":"<p align=justify>gratifica\u00e7\u00e3o de risco de vida, direito de greve e adicional de\r\ninterioriza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguro contra acidentes de trabalho, adicional de interioriza\u00e7\u00e3o e direito \u00e0 sindicaliza\u00e7\u00e3o","id":4164576,"corpo":"<p align=justify>seguro contra acidentes de trabalho, adicional de interioriza\u00e7\u00e3o\r\ne direito \u00e0 sindicaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adicional de interioriza\u00e7\u00e3o, direito de greve e seguro contra acidentes de trabalho","id":4164577,"corpo":"<p align=justify>adicional de interioriza\u00e7\u00e3o, direito de greve e seguro contra\r\nacidentes de trabalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direito \u00e0 sindicaliza\u00e7\u00e3o, gratifica\u00e7\u00e3o de risco de vida e adicional de interioriza\u00e7\u00e3o","id":4164578,"corpo":"<p align=justify>direito \u00e0 sindicaliza\u00e7\u00e3o, gratifica\u00e7\u00e3o de risco de vida e\r\nadicional de interioriza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421838,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-para"}],"slug":"direito-constitucional\/1163319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as jazidas em lavra e demais recursos minerais e potenciais de energia hidr\u00e1ulica constituem, para efeito de explora\u00e7\u00e3o e aproveitamento, propriedade","provas":[{"id":39601,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1163335,"hashId":"223da0af0a1c6bbbf979b67571759479","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, as jazidas em\r\nlavra e demais recursos minerais e potenciais de energia\r\nhidr\u00e1ulica constituem, para efeito de explora\u00e7\u00e3o e\r\naproveitamento, propriedade<\/p>","resposta":4164663,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distinta da do solo e pertencem \u00e0 Uni\u00e3o e aos estados onde estejam localizados, garantida ao concession\u00e1rio a propriedade do produto da lavra.","id":4164659,"corpo":"<p align=justify>distinta da do solo e pertencem \u00e0 Uni\u00e3o e aos estados\r\nonde estejam localizados, garantida ao concession\u00e1rio a\r\npropriedade do produto da lavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distinta da do solo e pertencem ao estado onde estejam localizados, garantida ao permission\u00e1rio ou concession\u00e1rio a propriedade da lavra.","id":4164660,"corpo":"<p align=justify>distinta da do solo e pertencem ao estado onde estejam\r\nlocalizados, garantida ao permission\u00e1rio ou concession\u00e1rio a\r\npropriedade da lavra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunta \u00e0 do solo e pertencem \u00e0 Uni\u00e3o, garantida ao permission\u00e1rio ou concession\u00e1rio a propriedade do produto da lavra.","id":4164661,"corpo":"<p align=justify>conjunta \u00e0 do solo e pertencem \u00e0 Uni\u00e3o, garantida ao\r\npermission\u00e1rio ou concession\u00e1rio a propriedade do produto da\r\nlavra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjunta \u00e0 do solo e pertencem \u00e0 Uni\u00e3o e aos estados onde estejam localizados, garantida ao concession\u00e1rio a propriedade do produto da lavra.","id":4164662,"corpo":"<p align=justify>conjunta \u00e0 do solo e pertencem \u00e0 Uni\u00e3o e aos estados\r\nonde estejam localizados, garantida ao concession\u00e1rio a\r\npropriedade do produto da lavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distinta da do solo e pertencem \u00e0 Uni\u00e3o, garantida ao concession\u00e1rio a propriedade do produto da lavra.","id":4164663,"corpo":"<p align=justify>distinta da do solo e pertencem \u00e0 Uni\u00e3o, garantida ao\r\nconcession\u00e1rio a propriedade do produto da lavra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1163335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PAISM) tem por objetivo promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade das mulheres brasileiras. Sobre a PAISM, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39606,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1163365,"hashId":"8d0bf03019ef6c2536b519cd560d2764","enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PAISM) tem por objetivo promover a melhoria das\r\ncondi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade das mulheres brasileiras. Sobre a PAISM, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4164808,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher tem in\u00edcio a sua gesta\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da garantia de cuidado nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.","id":4164804,"corpo":"<p align=justify>a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher tem in\u00edcio a sua gesta\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da garantia de cuidado nos\r\ndiferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade da mulher concentram-se na abordagem sobre a sa\u00fade sexual e a sa\u00fade reprodutiva.","id":4164805,"corpo":"<p align=justify>a elabora\u00e7\u00e3o, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade da mulher concentram-se na\r\nabordagem sobre a sa\u00fade sexual e a sa\u00fade reprodutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher se refere ao conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executadas na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":4164806,"corpo":"<p align=justify>a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher se refere ao conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o,\r\nassist\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executadas na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil organizada no processo de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da PAISM \u00e9 irrelevante, tendo em vista sua aprova\u00e7\u00e3o no Conselho de Sa\u00fade.","id":4164807,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil organizada no processo de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da\r\nPAISM \u00e9 irrelevante, tendo em vista sua aprova\u00e7\u00e3o no Conselho de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a abordagem sobre o respeito as cren\u00e7as e valores pessoais \u00e9 uma tem\u00e1tica relevante nos processos de sensibiliza\u00e7\u00e3o para humaniza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas em sa\u00fade daqueles que prestam aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher.","id":4164808,"corpo":"<p align=justify>a abordagem sobre o respeito as cren\u00e7as e valores pessoais \u00e9 uma tem\u00e1tica relevante nos\r\nprocessos de sensibiliza\u00e7\u00e3o para humaniza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas em sa\u00fade daqueles que prestam\r\naten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413316,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":"enfermagem\/1163365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do regime jur\u00eddico dos servidores do estado do Par\u00e1, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, segundo a Lei Estadual n.\u00ba 5.810\/1994.","provas":[{"id":39601,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1163401,"hashId":"888c0bde407f302bcd1e0d8377018e54","enunciado":"<p align=justify>A respeito do regime jur\u00eddico dos servidores do estado do Par\u00e1,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta, segundo a Lei Estadual n.\u00ba 5.810\/1994.<\/p>","resposta":4164978,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grupo ocupacional \u00e9 o conjunto de cargos de mesma natureza de trabalho n\u00e3o sujeitos a escalonamento.","id":4164974,"corpo":"<p align=justify>Grupo ocupacional \u00e9 o conjunto de cargos de mesma natureza\r\nde trabalho n\u00e3o sujeitos a escalonamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o requisitos para a posse em cargo p\u00fablico ser brasileiro nato, ter acima de dezoito anos de idade e estar em pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.","id":4164975,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o requisitos para a posse em cargo p\u00fablico ser brasileiro\r\nnato, ter acima de dezoito anos de idade e estar em pleno\r\nexerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete privativamente ao governador do Par\u00e1 dar o exerc\u00edcio ao servidor nomeado.","id":4164976,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente ao governador do Par\u00e1 dar o exerc\u00edcio\r\nao servidor nomeado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o por merecimento n\u00e3o est\u00e1 sujeita a interst\u00edcio.","id":4164977,"corpo":"<p align=justify>A promo\u00e7\u00e3o por merecimento n\u00e3o est\u00e1 sujeita a interst\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a transfer\u00eancia de servidores por permuta, por meio de requerimento dos servidores interessados.","id":4164978,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a transfer\u00eancia de servidores por permuta, por meio\r\nde requerimento dos servidores interessados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Par\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421838,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-para"}],"slug":"direito-constitucional\/1163401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada express\u00e3o sublinhada no trecho em estudo exerce, respectivamente, a seguinte fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica:","provas":[{"id":39605,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2019-coseac-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1163404,"hashId":"d8049ce324f5f7fe683513459de5cb97","enunciado":"<p align=justify>Cada express\u00e3o sublinhada no trecho em estudo exerce, respectivamente, a seguinte fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica:<\/p>","resposta":4165001,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vocativo, adjunto adnominal, sujeito","id":4164999,"corpo":"<p align=justify>Vocativo, adjunto adnominal, sujeito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Predicativo, sujeito, adjunto adnominal ","id":4165000,"corpo":"<p align=justify>Predicativo, sujeito, adjunto adnominal\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aposto, predicativo, objeto direto","id":4165001,"corpo":"<p align=justify>Aposto, predicativo, objeto direto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito, complemento nominal, predicativo","id":4165002,"corpo":"<p align=justify>Sujeito, complemento nominal, predicativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Objeto direto, aposto, objeto indireto","id":4165003,"corpo":"<p align=justify>Objeto direto, aposto, objeto indireto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 02 e 03: \u201cPrimeira mulher nomeada comandante da maior guarda do pa\u00eds, Elza Paulina de Souza, 52 anos, viveu a desigualdade de g\u00eaneros durante sua trajet\u00f3ria. M\u00e3e solteira, chegou a ter que esconder a filha pequena em um banheiro do seu posto de trabalho por n\u00e3o ter com quem deix\u00e1-la.\u201d (linhas 1-7)","id":392256,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o fragmento a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 02 e 03:<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cPrimeira mulher nomeada comandante da maior guarda do pa\u00eds, <u>Elza Paulina de Souza<\/u>, 52 anos, viveu a desigualdade de g\u00eaneros durante sua trajet\u00f3ria.<u> M\u00e3e solteira<\/u>, chegou a ter que esconder <u>a filha pequena <\/u>em um banheiro do seu posto de trabalho por n\u00e3o ter com quem deix\u00e1-la.\u201d (linhas 1-7)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1163404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cDiz que nunca foi conhecida por ser \u2018meiguinha\u2019 \u2013 \u2018muito pelo contr\u00e1rio, n\u00e3o passo a m\u00e3o na cabe\u00e7a, sou meio bruta, trope\u00e7os nos ambientes\u2019\u201d, as palavras sublinhadas exemplificam um caso de:","provas":[{"id":39605,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2019-coseac-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1163409,"hashId":"4560c165ea49edbcc45d283944d6c236","enunciado":"<p align=\"justify\">Em \u201cDiz que nunca foi conhecida por ser <u>\u2018meiguinha\u2019<\/u> \u2013 \u2018muito pelo contr\u00e1rio, n\u00e3o passo a m\u00e3o na cabe\u00e7a, sou meio <u>bruta<\/u>, trope\u00e7os nos ambientes\u2019\u201d, as palavras sublinhadas exemplificam um caso de:<\/p>","resposta":4165024,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00edtese ","id":4165024,"corpo":"<p align=justify>Ant\u00edtese\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora","id":4165025,"corpo":"<p align=justify>Met\u00e1fora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole ","id":4165026,"corpo":"<p align=justify>Hip\u00e9rbole\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eufemismo","id":4165027,"corpo":"<p align=justify>Eufemismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia","id":4165028,"corpo":"<p align=justify>Meton\u00edmia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 05 e 06, leia o fragmento abaixo: \u201c Alta e com postura retil\u00ednea, Elza \u00e9 uma figura imponente. Diz que nunca foi conhecida por ser \u2018meiguinha\u2019 \u2013 \u2018muito pelo contr\u00e1rio, n\u00e3o passo a m\u00e3o na cabe\u00e7a, sou meio bruta, trope\u00e7os nos ambientes\u2019. Essa postura, ressalta, n\u00e3o tem a ver com uma maneira de marcar territ\u00f3rio em uma institui\u00e7\u00e3o historicamente masculina. \u2018N\u00e3o preciso cuspir no ch\u00e3o para mostrar que sou mais capaz que um homem\u2019\u201d. (linhas 14-23)","id":392258,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 05 e 06, leia o fragmento abaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201c\r\nAlta e com postura retil\u00ednea, Elza \u00e9 uma figura imponente. Diz que nunca foi conhecida por ser \u2018meiguinha\u2019 \u2013 \u2018muito pelo contr\u00e1rio, n\u00e3o passo a m\u00e3o na cabe\u00e7a, sou meio bruta, trope\u00e7os nos ambientes\u2019.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Essa postura, ressalta, n\u00e3o tem a ver com uma maneira de marcar territ\u00f3rio em uma institui\u00e7\u00e3o historicamente masculina. \u2018N\u00e3o preciso cuspir no ch\u00e3o para mostrar que sou mais capaz que um homem\u2019\u201d. (linhas 14-23)<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1163409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201cA outra imagem de que falei tamb\u00e9m \u00e9 da inf\u00e2ncia, aparentemente boba, mas comum a todos os que um dia ficaram \u2014 ou ainda ficam \u2014 diante de um desenho animado da TV e sabem quem \u00e9 o Guarda Belo.\u201d (linhas 22-26), tem seu sentido alterado se o conectivo sublinhado for substitu\u00eddo por","provas":[{"id":39605,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2019-coseac-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1163419,"hashId":"c8e1066cd728e6320897f4ec88485179","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cA outra imagem de que falei tamb\u00e9m \u00e9 da inf\u00e2ncia, aparentemente boba, mas comum a todos os que um dia ficaram \u2014 ou ainda ficam \u2014 diante de um desenho animado da TV e sabem quem \u00e9 o Guarda Belo.\u201d (linhas 22-26), tem seu sentido alterado se o conectivo sublinhado for substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":4165078,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contudo.","id":4165074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entretanto.","id":4165075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entretanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no entanto.","id":4165076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no entanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por\u00e9m.","id":4165077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"portanto.","id":4165078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">portanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392260,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39605\/7ok.png\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1163419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A placa-m\u00e3e de um microcomputador possui um chipset composto de dois chips principais. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":39605,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2019-coseac-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1163427,"hashId":"0765f3d4d52e68d1aea3eb1b64c0de87","enunciado":"<p align=justify>A placa-m\u00e3e de um microcomputador possui um chipset composto de dois chips principais. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":4165117,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soquete e barramento ","id":4165114,"corpo":"<p align=justify>Soquete e barramento\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disco r\u00edgido e CPU","id":4165115,"corpo":"<p align=justify>Disco r\u00edgido e CPU<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria principal e disco r\u00edgido ","id":4165116,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria principal e disco r\u00edgido\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponte norte e ponte sul","id":4165117,"corpo":"<p align=justify>Ponte norte e ponte sul<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CPU e mem\u00f3ria principa","id":4165118,"corpo":"<p align=justify>CPU e mem\u00f3ria principa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Placa M\u00e3e","oab":false,"nome":"Placa M\u00e3e","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405038,"slug":"informatica-placa-mae"}],"slug":"informatica\/1163427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O administrador p\u00fablico averigua os crit\u00e9rios de conveni\u00eancia, oportunidade e justi\u00e7a em suas a\u00e7\u00f5es, e, mais do que isso, distingue o que \u00e9 honesto do que \u00e9 desonesto. Agindo dessa forma, o administrador p\u00fablico p\u00f5e em pr\u00e1tica o princ\u00edpio administrativo","provas":[{"id":39605,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2019-coseac-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1163435,"hashId":"4b65c0f151fd4f2361b6817a95776202","enunciado":"<p align=justify>O administrador p\u00fablico averigua os crit\u00e9rios de conveni\u00eancia, oportunidade e justi\u00e7a em suas a\u00e7\u00f5es, e, mais do que isso, distingue o que \u00e9 honesto do que \u00e9 desonesto. Agindo dessa forma, o administrador p\u00fablico p\u00f5e em pr\u00e1tica o princ\u00edpio administrativo<\/p>","resposta":4165155,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da efici\u00eancia.","id":4165154,"corpo":"<p align=justify>da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da moralidade. ","id":4165155,"corpo":"<p align=justify>da moralidade.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da ampla defesa.","id":4165156,"corpo":"<p align=justify>da ampla defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do contradit\u00f3rio. ","id":4165157,"corpo":"<p align=justify>do contradit\u00f3rio.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da publicidade.","id":4165158,"corpo":"<p align=justify>da publicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1163435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Repercuss\u00e3o Geral \u00e9","provas":[{"id":39609,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Morato","sigla":"","id":3624,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-morato-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Francisco Morato - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1163454,"hashId":"cd9096b34b0e4fd5f9f48129afc585fd","enunciado":"<p align=justify>Repercuss\u00e3o Geral \u00e9<\/p>","resposta":4165241,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a an\u00e1lise realizada, durante o processo legislativo de forma\u00e7\u00e3o do ato normativo e antes do projeto de lei ingressar no ordenamento jur\u00eddico, pelo STF ou STJ, a depender da mat\u00e9ria.","id":4165239,"corpo":"<p align=justify>a an\u00e1lise realizada, durante o processo legislativo de\r\nforma\u00e7\u00e3o do ato normativo e antes do projeto de lei\r\ningressar no ordenamento jur\u00eddico, pelo STF ou STJ,\r\na depender da mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade de uma lei ou de um ato normativo, em confronto com as normas postas, verificando seus requisitos formais e materiais, realizada pelo STF.","id":4165240,"corpo":"<p align=justify>a adequa\u00e7\u00e3o e compatibilidade de uma lei ou de um\r\nato normativo, em confronto com as normas postas,\r\nverificando seus requisitos formais e materiais, realizada\r\npelo STF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um instituto processual pelo qual se reserva ao STF o julgamento de temas trazidos em recursos extraordin\u00e1rios que apresentem quest\u00f5es relevantes sob o aspecto econ\u00f4mico, pol\u00edtico, social ou jur\u00eddico e que ultrapassem os interesses subjetivos da causa.","id":4165241,"corpo":"<p align=justify>um instituto processual pelo qual se reserva ao STF\r\no julgamento de temas trazidos em recursos extraordin\u00e1rios\r\nque apresentem quest\u00f5es relevantes sob o\r\naspecto econ\u00f4mico, pol\u00edtico, social ou jur\u00eddico e que\r\nultrapassem os interesses subjetivos da causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle exercido por qualquer juiz ou tribunal, em todas as esferas normativas, leis ou atos normativos federais, estaduais, distritais e municipais, respeitada a compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o jurisdicional.","id":4165242,"corpo":"<p align=justify>o controle exercido por qualquer juiz ou tribunal, em\r\ntodas as esferas normativas, leis ou atos normativos\r\nfederais, estaduais, distritais e municipais, respeitada\r\na compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o jurisdicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o objeto principal da a\u00e7\u00e3o, independentemente da exist\u00eancia de um caso concreto, visando-se \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da invalida\u00e7\u00e3o da lei, a fim de garantir-se a seguran\u00e7a das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas.","id":4165243,"corpo":"<p align=justify>o objeto principal da a\u00e7\u00e3o, independentemente\r\nda exist\u00eancia de um caso concreto, visando-se \u00e0\r\nobten\u00e7\u00e3o\r\nda invalida\u00e7\u00e3o da lei, a fim de garantir-se a\r\nseguran\u00e7a das rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","oab":true,"nome":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","pai":405250,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407638,"slug":"direito-constitucional-recurso-extraordinario-e-repercussao-geral"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1163454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e3o importante quanto conhecer os instrumentos \u00e9 conhecer os equipamentos presentes em um laborat\u00f3rio de pr\u00f3tese. A utiliza\u00e7\u00e3o correta dos mesmos manter\u00e1 a longevidade das m\u00e1quinas e facilitar\u00e1 o dia-a-dia do t\u00e9cnico em pr\u00f3tese dent\u00e1ria. Dito isso, \u00e9 verdadeira a seguinte afirmativa:","provas":[{"id":44005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1324172,"hashId":"4543e1f7d053dfe3a4ded643828c98ce","enunciado":"<p align=justify>T\u00e3o importante quanto conhecer os instrumentos \u00e9 conhecer os equipamentos presentes em um laborat\u00f3rio de pr\u00f3tese. A utiliza\u00e7\u00e3o correta dos mesmos manter\u00e1 a longevidade das m\u00e1quinas e facilitar\u00e1 o dia-a-dia do t\u00e9cnico em pr\u00f3tese dent\u00e1ria. Dito isso, \u00e9 verdadeira a seguinte afirmativa:<\/p>","resposta":4838055,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aspirador de bancada \u00e9 um equipamento el\u00e9trico, com amper\u00edmetro, sa\u00edda para catodo e anodo e uma cuba para armazenar a solu\u00e7\u00e3o.","id":4838054,"corpo":"<p align=justify>o aspirador de bancada \u00e9 um equipamento el\u00e9trico, com amper\u00edmetro, sa\u00edda para catodo e anodo e uma cuba para armazenar a solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode-se dispor de recortadores de gesso convencionais, com entrada e sa\u00edda de \u00e1gua ou a seco, que possuem aspirador de p\u00f3 acoplado.","id":4838055,"corpo":"<p align=justify>pode-se dispor de recortadores de gesso convencionais, com entrada e sa\u00edda de \u00e1gua ou a seco, que possuem aspirador de p\u00f3 acoplado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o motor tipo torno \u00e9 um equipamento el\u00e9trico com uma caneta e controle de velocidades, utilizado para dar acabamento e polimento nos trabalhos.","id":4838056,"corpo":"<p align=justify>o motor tipo torno \u00e9 um equipamento el\u00e9trico com uma caneta e controle de velocidades, utilizado para dar acabamento e polimento nos trabalhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o forno para porcelana, que possui resist\u00eancia, mufla, termostato, pir\u00f4metro e porta com alavanca, \u00e9 indicado para o tratamento t\u00e9rmico de ligas met\u00e1licas.","id":4838057,"corpo":"<p align=justify>o forno para porcelana, que possui resist\u00eancia, mufla, termostato, pir\u00f4metro e porta com alavanca, \u00e9 indicado para o tratamento t\u00e9rmico de ligas met\u00e1licas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o inclusor a v\u00e1cuo possui uma resist\u00eancia e uma plataforma para modelos, e \u00e9 indicado para confec\u00e7\u00e3o de placas de clareamento, guias e moldeiras.","id":4838058,"corpo":"<p align=justify>o inclusor a v\u00e1cuo possui uma resist\u00eancia e uma plataforma para modelos, e \u00e9 indicado para confec\u00e7\u00e3o de placas de clareamento, guias e moldeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Pr\u00f3tese dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Pr\u00f3tese dent\u00e1ria","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401137,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protese-dentaria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1324172","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As resinas acr\u00edlicas s\u00e3o produtos sint\u00e9ticos, imperme\u00e1veis aos fluidos bucais e at\u00f3xicas. As resinas para uso em laborat\u00f3rio se apresentam comercialmente sob a forma de p\u00f3 e l\u00edquido e, ao se misturar o l\u00edquido ao p\u00f3, inicia-se a rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o. Considerando a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, as formas de ativa\u00e7\u00e3o e fases da mistura durante a rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas acr\u00edlicas, \u00e9 correta a seguinte afirmativa:","provas":[{"id":44005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1324180,"hashId":"abda45fcb5d9558b05af58d610eda86a","enunciado":"<p align=justify>As resinas acr\u00edlicas s\u00e3o produtos sint\u00e9ticos, imperme\u00e1veis aos fluidos bucais e at\u00f3xicas. As resinas para uso em laborat\u00f3rio se apresentam comercialmente sob a forma de p\u00f3 e l\u00edquido e, ao se misturar o l\u00edquido ao p\u00f3, inicia-se a rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o. Considerando a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, as formas de ativa\u00e7\u00e3o e fases da mistura durante a rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas acr\u00edlicas, \u00e9 correta a seguinte afirmativa:<\/p>","resposta":4838093,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as resinas acr\u00edlicas quimicamente ativadas s\u00e3o chamadas de termopl\u00e1sticas, e o ativador da rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o calor induzido.","id":4838089,"corpo":"<p align=justify>as resinas acr\u00edlicas quimicamente ativadas s\u00e3o chamadas de termopl\u00e1sticas, e o ativador da rea\u00e7\u00e3o de polimeriza\u00e7\u00e3o \u00e9 o calor induzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do p\u00f3 das resinas acr\u00edlicas, a hidroquinona \u00e9 o catalisador, e o polimetacrilato de metila \u00e9 o mon\u00f4mero vol\u00e1til presente no l\u00edquido.","id":4838090,"corpo":"<p align=justify>na composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do p\u00f3 das resinas acr\u00edlicas, a hidroquinona \u00e9 o catalisador, e o polimetacrilato de metila \u00e9 o mon\u00f4mero vol\u00e1til presente no l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fase pegajosa \u00e9 aquela que apresenta consist\u00eancia de areia molhada, n\u00e3o h\u00e1 escoamento nem plasticidade, e a resina, ao ser manipulada, sofre fratura.","id":4838091,"corpo":"<p align=justify>fase pegajosa \u00e9 aquela que apresenta consist\u00eancia de areia molhada, n\u00e3o h\u00e1 escoamento nem plasticidade, e a resina, ao ser manipulada, sofre fratura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fase borrachoide \u00e9 aquela que apresenta consist\u00eancia de massa, perdendo a adesividade, e \u00e9 a fase ideal de trabalho.","id":4838092,"corpo":"<p align=justify>fase borrachoide \u00e9 aquela que apresenta consist\u00eancia de massa, perdendo a adesividade, e \u00e9 a fase ideal de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s ativado, o per\u00f3xido de benzo\u00edla rompe-se em radicais livres, que reagem com o metacrilato de metila, e, ap\u00f3s v\u00e1rias rea\u00e7\u00f5es, transformam-se num grupo est\u00e1vel.","id":4838093,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s ativado, o per\u00f3xido de benzo\u00edla rompe-se em radicais livres, que reagem com o metacrilato de metila, e, ap\u00f3s v\u00e1rias rea\u00e7\u00f5es, transformam-se num grupo est\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Pr\u00f3tese dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Pr\u00f3tese dent\u00e1ria","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401137,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protese-dentaria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1324180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enceramento progressivo \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para reestabelecimento das rela\u00e7\u00f5es oclusais e reavalia\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio oclusal. Nessa t\u00e9cnica s\u00e3o constru\u00eddas as c\u00faspides a partir de cones, com acr\u00e9scimo gradual de cera. Com base na t\u00e9cnica descrita no enunciado:","provas":[{"id":44005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1324186,"hashId":"eb92f5cb0fecd5f67c2aaf3b1012e999","enunciado":"<p align=justify>O enceramento progressivo \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para reestabelecimento das rela\u00e7\u00f5es oclusais e reavalia\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio oclusal. Nessa t\u00e9cnica s\u00e3o constru\u00eddas as c\u00faspides a partir de cones, com acr\u00e9scimo gradual de cera. Com base na t\u00e9cnica descrita no enunciado:<\/p>","resposta":4838126,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 desnecess\u00e1rio o uso do articulador semi-ajust\u00e1vel nesta t\u00e9cnica, pois se consegue a simula\u00e7\u00e3o precisa dos movimentos mandibulares em articuladores tipo garfo.","id":4838124,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 desnecess\u00e1rio o uso do articulador semi-ajust\u00e1vel nesta t\u00e9cnica, pois se consegue a simula\u00e7\u00e3o precisa dos movimentos mandibulares em articuladores tipo garfo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cera de cor verde \u00e9 utilizada para confec\u00e7\u00e3o dos cones das c\u00faspides, que dever\u00e3o ser constru\u00eddos de acordo com a demarca\u00e7\u00e3o e os princ\u00edpios de oclus\u00e3o.","id":4838125,"corpo":"<p align=justify>a cera de cor verde \u00e9 utilizada para confec\u00e7\u00e3o dos cones das c\u00faspides, que dever\u00e3o ser constru\u00eddos de acordo com a demarca\u00e7\u00e3o e os princ\u00edpios de oclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o levantamento dos cones, devem ser constru\u00eddas as arestas transversais e vertentes das c\u00faspides com cera vermelha.","id":4838126,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s o levantamento dos cones, devem ser constru\u00eddas as arestas transversais e vertentes das c\u00faspides com cera vermelha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma leve camada de 0,5mm de cera utilidade deve ser gotejada na mesa oclusal antes do in\u00edcio do enceramento, para fixa\u00e7\u00e3o da futura escultura.","id":4838127,"corpo":"<p align=justify>uma leve camada de 0,5mm de cera utilidade deve ser gotejada na mesa oclusal antes do in\u00edcio do enceramento, para fixa\u00e7\u00e3o da futura escultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com a cera amarela completam-se as cristas marginais e as vertentes lisas e triturantes das c\u00faspides.","id":4838128,"corpo":"<p align=justify>com a cera amarela completam-se as cristas marginais e as vertentes lisas e triturantes das c\u00faspides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Pr\u00f3tese dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Pr\u00f3tese dent\u00e1ria","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401137,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protese-dentaria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1324186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pr\u00f3teses parciais fixas s\u00e3o trabalhos dentossuportados que visam substituir um elemento ausente com o suporte dos dentes adjacentes. Assim sendo, \u00e9 uma alternativa para a reabilita\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os ed\u00eantulos. Com base nos conhecimentos em pr\u00f3teses parciais fixas e de seus elementos constituintes, est\u00e1 correto afirmar que o(os):","provas":[{"id":44005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1324191,"hashId":"43908abccc6e07d8ddb6e5722dd0668f","enunciado":"<p align=justify>As pr\u00f3teses parciais fixas s\u00e3o trabalhos dentossuportados que visam substituir um elemento ausente com o suporte dos dentes adjacentes. Assim sendo, \u00e9 uma alternativa para a reabilita\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os ed\u00eantulos. Com base nos conhecimentos em pr\u00f3teses parciais fixas e de seus elementos constituintes, est\u00e1 correto afirmar que o(os):<\/p>","resposta":4838149,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f4nticos em cantil\u00e9ver, quando indicados, devem ser esculpidos com redu\u00e7\u00e3o da mesa oclusal para diminuir sobrecarga.","id":4838149,"corpo":"<p align=justify>p\u00f4nticos em cantil\u00e9ver, quando indicados, devem ser esculpidos com redu\u00e7\u00e3o da mesa oclusal para diminuir sobrecarga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00f4nticos s\u00e3o os elementos prot\u00e9ticos que se adaptam ao dente suporte, promovendo a reten\u00e7\u00e3o da ponte fixa.","id":4838150,"corpo":"<p align=justify>p\u00f4nticos s\u00e3o os elementos prot\u00e9ticos que se adaptam ao dente suporte, promovendo a reten\u00e7\u00e3o da ponte fixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retentor \u00e9 considerado intracoron\u00e1rio quando h\u00e1 necessidade de reten\u00e7\u00e3o dentro do conduto radicular, utilizando-se um n\u00facleo.","id":4838151,"corpo":"<p align=justify>retentor \u00e9 considerado intracoron\u00e1rio quando h\u00e1 necessidade de reten\u00e7\u00e3o dentro do conduto radicular, utilizando-se um n\u00facleo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suporte ou pilar \u00e9 a uni\u00e3o do retentor ao p\u00f4ntico, normalmente representada pela solda, no caso das conex\u00f5es r\u00edgidas.","id":4838152,"corpo":"<p align=justify>suporte ou pilar \u00e9 a uni\u00e3o do retentor ao p\u00f4ntico, normalmente representada pela solda, no caso das conex\u00f5es r\u00edgidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00f4ntico deve ter idealmente o formato de sela, abra\u00e7ando todo o rebordo alveolar pela face lingual e vestibular, e assim permitindo a perfeita higiene.","id":4838153,"corpo":"<p align=justify>p\u00f4ntico deve ter idealmente o formato de sela, abra\u00e7ando todo o rebordo alveolar pela face lingual e vestibular, e assim permitindo a perfeita higiene.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Pr\u00f3tese dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Pr\u00f3tese dent\u00e1ria","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401137,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protese-dentaria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1324191","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante as etapas para a confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses totais, logo ap\u00f3s os ajustes dos planos de refer\u00eancia, as bases de prova devem ser relacionadas com o arco antagonista utilizando-se um articulador para reproduzir corretamente a rela\u00e7\u00e3o est\u00e1tica e din\u00e2mica entre as arcadas. Sobre a montagem em articuladores para obten\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses totais, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":44005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":6190},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-em-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1324222,"hashId":"7a9cc3bf6d20db395127a8002845589c","enunciado":"<p align=justify>Durante as etapas para a confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses totais, logo ap\u00f3s os ajustes dos planos de refer\u00eancia, as bases de prova devem ser relacionadas com o arco antagonista utilizando-se um articulador para reproduzir corretamente a rela\u00e7\u00e3o est\u00e1tica e din\u00e2mica entre as arcadas. Sobre a montagem em articuladores para obten\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses totais, est\u00e1 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4838300,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os articuladores tipo charneira reproduzem adequadamente o arco de abertura e fechamento e por isso s\u00e3o capazes de simular adequadamente os movimentos mandibulares.","id":4838299,"corpo":"<p align=justify>os articuladores tipo charneira reproduzem adequadamente o arco de abertura e fechamento e por isso s\u00e3o capazes de simular adequadamente os movimentos mandibulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a montagem dos planos de refer\u00eancia pode dispensar o uso do arco facial se for utilizada uma mesa de montagem, tamb\u00e9m denominada de plano de Camper.","id":4838300,"corpo":"<p align=justify>a montagem dos planos de refer\u00eancia pode dispensar o uso do arco facial se for utilizada uma mesa de montagem, tamb\u00e9m denominada de plano de Camper.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dist\u00e2ncia intercondilar aproximada pode ser registrada com o aux\u00edlio de um dispositivo acess\u00f3rio ao articulador semiajust\u00e1vel denominado garfo de mordida.","id":4838301,"corpo":"<p align=justify>a dist\u00e2ncia intercondilar aproximada pode ser registrada com o aux\u00edlio de um dispositivo acess\u00f3rio ao articulador semiajust\u00e1vel denominado garfo de mordida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os articuladores pr\u00e9-ajustados em m\u00e9dias n\u00e3o s\u00e3o indicados para a montagem de pr\u00f3teses totais, pois n\u00e3o possibilitam a reprodu\u00e7\u00e3o correta do arco de abertura e fechamento da mand\u00edbula.","id":4838302,"corpo":"<p align=justify>os articuladores pr\u00e9-ajustados em m\u00e9dias n\u00e3o s\u00e3o indicados para a montagem de pr\u00f3teses totais, pois n\u00e3o possibilitam a reprodu\u00e7\u00e3o correta do arco de abertura e fechamento da mand\u00edbula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso do arco facial para montagem dos planos de refer\u00eancia \u00e9 imprescind\u00edvel, pois somente atrav\u00e9s deste artif\u00edcio consegue-se compensar uma poss\u00edvel discrep\u00e2ncia com o plano horizontal.","id":4838303,"corpo":"<p align=justify>o uso do arco facial para montagem dos planos de refer\u00eancia \u00e9 imprescind\u00edvel, pois somente atrav\u00e9s deste artif\u00edcio consegue-se compensar uma poss\u00edvel discrep\u00e2ncia com o plano horizontal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Pr\u00f3tese dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Pr\u00f3tese dent\u00e1ria","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401137,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-protese-dentaria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1324222","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro","id":1864}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u2013 EPI.","provas":[{"id":42297,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-porteiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Porteiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1257896,"hashId":"7a85518e15261347ea1cb0cf49578727","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar sobre os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u2013 EPI.<\/p>","resposta":4559007,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao empregado responsabilizar-se pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o dos EPIs.","id":4559007,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao empregado responsabilizar-se pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o dos EPIs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao empregado responsabilizar-se pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos EPIs.","id":4559008,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao empregado responsabilizar-se pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos EPIs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os EPIs dever\u00e3o ser utilizados somente para atender a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","id":4559009,"corpo":"<p align=justify>Os EPIs dever\u00e3o ser utilizados somente para atender a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido o uso de equipamento conjugado de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":4559010,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 permitido o uso de equipamento conjugado de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1257896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. I. Manter seus relat\u00f3rios, anota\u00e7\u00f5es e todas as informa\u00e7\u00f5es importantes sempre organizados. II. Ficar falando sobre seus problemas pessoais para os colegas de trabalho e diante dos clientes. III. Participar das rodas de fofoca e dos grupinhos que espalham boatos. S\u00e3o regras de etiqueta que devem ser evitadas no ambiente de trabalho somente o disposto em:","provas":[{"id":42298,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-merendeira","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Merendeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1257917,"hashId":"6dcd9eca18eeb5b40dd4a67f4ed555a4","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Manter seus relat\u00f3rios, anota\u00e7\u00f5es e todas as informa\u00e7\u00f5es importantes sempre organizados. <\/p><p align=\"justify\">II. Ficar falando sobre seus problemas pessoais para os colegas de trabalho e diante dos clientes. <\/p><p align=\"justify\">III. Participar das rodas de fofoca e dos grupinhos que espalham boatos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o regras de etiqueta que devem ser evitadas no ambiente de trabalho somente o disposto em:<\/p>","resposta":4559088,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":4559087,"corpo":"I e III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":4559088,"corpo":"II e III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I","id":4559089,"corpo":"I","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II","id":4559090,"corpo":"II","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1257917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os itens a seguir acerca dos m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos. I. Os m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos t\u00eam como finalidade evitar as altera\u00e7\u00f5es dos produtos, de forma a aumentar seu tempo de vida de prateleira. II. Os m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos podem ser aplicados de maneira isolada ou em conjunto e s\u00e3o baseados em diferentes princ\u00edpios. III. A liofiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos onde \u00e9 utilizado o princ\u00edpio de adi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas. \u00c9 verdadeiro o que se afirma somente em:","provas":[{"id":42298,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-merendeira","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Merendeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1257928,"hashId":"5fbabab496e4f535df0d2e6a38974a56","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe os itens a seguir acerca dos m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Os m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos t\u00eam como finalidade evitar as altera\u00e7\u00f5es dos produtos, de forma a aumentar seu tempo de vida de prateleira. <\/p><p align=\"justify\">II. Os m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos podem ser aplicados de maneira isolada ou em conjunto e s\u00e3o baseados em diferentes princ\u00edpios. <\/p><p align=\"justify\">III. A liofiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos onde \u00e9 utilizado o princ\u00edpio de adi\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 verdadeiro o que se afirma somente em:<\/p>","resposta":4559131,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":4559131,"corpo":"I e II","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":4559132,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III","id":4559133,"corpo":"I e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":4559134,"corpo":"II e III","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1257928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta um exemplo de t\u00e9cnica de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos na qual \u00e9 usado um princ\u00edpio de aplica\u00e7\u00e3o da temperatura.","provas":[{"id":42298,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-merendeira","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Merendeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1257932,"hashId":"70bb5f5da418e88f2a2826426fd2e64d","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa que apresenta um exemplo de t\u00e9cnica de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos na qual \u00e9 usado um princ\u00edpio de aplica\u00e7\u00e3o da temperatura.<\/p>","resposta":4559148,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o","id":4559148,"corpo":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liofiliza\u00e7\u00e3o","id":4559149,"corpo":"Liofiliza\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso de aditivos.","id":4559150,"corpo":"Uso de aditivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores \u00e9 correta.","id":4559151,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas anteriores \u00e9 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Merendeira","oab":false,"nome":"Merendeira","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6580,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-merendeira"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1257932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7, a extens\u00e3o padr\u00e3o de arquivos do editor de texto Wordpad e do editor de imagens Paint s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":43954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1321797,"hashId":"4039edec5f6b4ec4e6aed0eb03bae3e8","enunciado":"<p align=justify>No Windows 7, a extens\u00e3o padr\u00e3o de arquivos do editor de texto Wordpad e do editor de imagens Paint s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4829359,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"txt e jpeg.","id":4829356,"corpo":"<p align=justify>txt e jpeg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rtf e gif.","id":4829357,"corpo":"<p align=justify>rtf e gif.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"txt e bmp.","id":4829358,"corpo":"<p align=justify>txt e bmp.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rtf e bmp.","id":4829359,"corpo":"<p align=justify>rtf e bmp.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doc e tiff.","id":4829360,"corpo":"<p align=justify>doc e tiff.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1321797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word 2010, s\u00e3o efeitos de par\u00e1grafo os abaixo relacionados, EXCETO:","provas":[{"id":43954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1321921,"hashId":"05659bd51a015cf3297357bd446212eb","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Word 2010, s\u00e3o efeitos de par\u00e1grafo os abaixo relacionados, EXCETO:<\/p>","resposta":4829732,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alinhamento do par\u00e1grafo.","id":4829728,"corpo":"<p align=justify>alinhamento do par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marcadores e numera\u00e7\u00e3o.","id":4829729,"corpo":"<p align=justify>marcadores e numera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recuos.","id":4829730,"corpo":"<p align=justify>recuos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afastamento de linha.","id":4829731,"corpo":"<p align=justify>afastamento de linha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negrito.","id":4829732,"corpo":"<p align=justify>negrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"}],"slug":"informatica\/1321921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual, dentre as abaixo, \u00e9 a causa mais comum de anemia megalobl\u00e1stica por defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico?","provas":[{"id":40652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1201923,"hashId":"c8bee4d8f49636f26e0b77e562017c78","enunciado":"<p align=justify>Qual, dentre as abaixo, \u00e9 a causa mais comum de anemia megalobl\u00e1stica por defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico?<\/p>","resposta":4326928,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcoolismo","id":4326928,"corpo":"Alcoolismo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tabagismo","id":4326929,"corpo":"Tabagismo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neoplasia","id":4326930,"corpo":"Neoplasia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de vitamina B12","id":4326931,"corpo":"Defici\u00eancia de vitamina B12","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o medicamentosa","id":4326932,"corpo":"Intoxica\u00e7\u00e3o medicamentosa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1201923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A febre reum\u00e1tica (FR) \u00e9 a causa mais frequente de cardiopatia adquirida por crian\u00e7as e adolescentes em nosso meio. Sobre a FR, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1201925,"hashId":"2c6ce41cec0678e8f120e8461c022666","enunciado":"<p align=\"justify\">A febre reum\u00e1tica (FR) \u00e9 a causa mais frequente de cardiopatia adquirida por crian\u00e7as e adolescentes em nosso meio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre a FR, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":4326939,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritemas nodosos s\u00e3o caracter\u00edsticos da FR.","id":4326938,"corpo":"<p align=justify>Eritemas nodosos s\u00e3o caracter\u00edsticos da FR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A artrite \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o da fase inicial da doen\u00e7a.","id":4326939,"corpo":"<p align=justify>A artrite \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o da fase inicial da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cardite surge j\u00e1 no in\u00edcio, silenciosamente, mas com a altera\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica.","id":4326940,"corpo":"<p align=justify>A cardite surge j\u00e1 no in\u00edcio, silenciosamente, mas com a altera\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe uma alta frequ\u00eancia de Coreia de Sydenham.","id":4326941,"corpo":"<p align=justify>Existe uma alta frequ\u00eancia de Coreia de Sydenham.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria que ocorre como resposta precoce \u00e0 infec\u00e7\u00e3o de orofaringe pelo estreptococos viridans.","id":4326942,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria que ocorre como resposta precoce \u00e0 infec\u00e7\u00e3o de orofaringe pelo estreptococos viridans.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1201925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A queimadura \u00e9 uma das causas mais frequentes de trauma na crian\u00e7a. Os crit\u00e9rios cl\u00ednicos utilizados para o diagn\u00f3stico diferencial da profundidade de uma queimadura se baseiam em sinais cl\u00ednicos. Uma queimadura de cor branca ou nacarada, pouco dolorosa, seca, que n\u00e3o muda a perfus\u00e3o perif\u00e9rica, \u00e9 sugestiva de uma queimadura de:","provas":[{"id":42176,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1254062,"hashId":"6ed86f8b1d208c11030861c4a1e93138","enunciado":"<p align=\"justify\">A queimadura \u00e9 uma das causas mais frequentes de trauma na crian\u00e7a. Os crit\u00e9rios cl\u00ednicos utilizados para o diagn\u00f3stico diferencial da profundidade de uma queimadura se baseiam em sinais cl\u00ednicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma queimadura de cor branca ou nacarada, pouco dolorosa, seca, que n\u00e3o muda a perfus\u00e3o perif\u00e9rica, \u00e9 sugestiva de uma queimadura de:<\/p>","resposta":4544117,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00b0 grau superficial de espessura parcial superficial.","id":4544113,"corpo":"<p align=justify>1\u00b0 grau superficial de espessura parcial superficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\u00b0 grau profunda de espessura parcial profunda.","id":4544114,"corpo":"<p align=justify>1\u00b0 grau profunda de espessura parcial profunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\u00b0 grau superficial de espessura parcial.","id":4544115,"corpo":"<p align=justify>2\u00b0 grau superficial de espessura parcial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\u00b0 grau profunda de espessura parcial profunda.","id":4544116,"corpo":"<p align=justify>2\u00b0 grau profunda de espessura parcial profunda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\u00b0 grau ou espessura total.","id":4544117,"corpo":"<p align=justify>3\u00b0 grau ou espessura total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1254062","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que a soma dos \u00e2ngulos internos de um pol\u00edgono regular \u00e9 igual a 1.080\u00b0, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42301,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1258004,"hashId":"c80288880bb9fc9ecaa2215c847d8faa","enunciado":"<p align=justify>Sabendo que a soma dos \u00e2ngulos internos de um pol\u00edgono regular \u00e9 igual a 1.080\u00b0, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4559460,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse pol\u00edgono \u00e9 um oct\u00f3gono.","id":4559458,"corpo":"<p align=justify>Esse pol\u00edgono \u00e9 um oct\u00f3gono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse pol\u00edgono possui oito lados, oito \u00e2ngulos internos e oito \u00e2ngulos externos.","id":4559459,"corpo":"<p align=justify>Esse pol\u00edgono possui oito lados, oito \u00e2ngulos internos e oito \u00e2ngulos externos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esse pol\u00edgono possui quarenta diagonais.","id":4559460,"corpo":"<p align=justify>Esse pol\u00edgono possui quarenta diagonais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A medida de um dos \u00e2ngulos externos desse pol\u00edgono \u00e9 45\u00b0.","id":4559461,"corpo":"<p align=justify>A medida de um dos \u00e2ngulos externos desse pol\u00edgono \u00e9 45\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Pol\u00edgono Regular","oab":false,"nome":"Pol\u00edgono Regular","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403874,"slug":"matematica-poligono-regular"},{"nome_clean":"Soma dos \u00e2ngulos internos de um pol\u00edgono convexo","oab":false,"nome":"Soma dos \u00e2ngulos internos de um pol\u00edgono convexo","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408876,"slug":"matematica-soma-dos-angulos-internos-de-um-poligono-convexo"}],"slug":"matematica\/1258004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Transtorno do Espectro Autista, assinale a resposta correta.","provas":[{"id":42178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1254096,"hashId":"8037d0e8bae1c3317b1a777cbcfd61ff","enunciado":"Sobre o Transtorno do Espectro Autista, assinale a resposta <strong>correta<\/strong>.","resposta":4544279,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9ficits para desenvolver, manter e compreender as rela\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem ser julgados em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es relativos a idade, g\u00eanero e cultura.","id":4544278,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9ficits para desenvolver, manter e compreender as rela\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem ser julgados em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es relativos a idade, g\u00eanero e cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certas condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas est\u00e3o associadas ao autismo: esclerose tuberosa, s\u00edndrome do X fr\u00e1gil, rub\u00e9ola materna, hipertireoidismo cong\u00eanito, fenilceton\u00faria, s\u00edndrome de Down, neurofibromatose e s\u00edndrome de Angelman s\u00e3o algumas das condi\u00e7\u00f5es que foram identificadas.","id":4544279,"corpo":"<p align=justify>Certas condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas est\u00e3o associadas ao autismo: esclerose tuberosa, s\u00edndrome do X fr\u00e1gil, rub\u00e9ola materna, hipertireoidismo cong\u00eanito, fenilceton\u00faria, s\u00edndrome de Down, neurofibromatose e s\u00edndrome de Angelman s\u00e3o algumas das condi\u00e7\u00f5es que foram identificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico do transtorno do espectro autista \u00e9 definido exclusivamente por padr\u00f5es restritos e repetitivos de comportamento, interesses ou atividades que mostram uma gama de manifesta\u00e7\u00f5es de acordo com a idade e a capacidade, interven\u00e7\u00f5es e apoios atuais.","id":4544280,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico do transtorno do espectro autista \u00e9 definido exclusivamente por padr\u00f5es restritos e repetitivos de comportamento, interesses ou atividades que mostram uma gama de manifesta\u00e7\u00f5es de acordo com a idade e a capacidade, interven\u00e7\u00f5es e apoios atuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os antipsic\u00f3ticos, especialmente a risperidona, s\u00e3o usados frequentemente para a redu\u00e7\u00e3o de comportamentos compulsivos e repetitivos e rigidez comportamental.","id":4544281,"corpo":"<p align=justify>Os antipsic\u00f3ticos, especialmente a risperidona, s\u00e3o usados frequentemente para a redu\u00e7\u00e3o de comportamentos compulsivos e repetitivos e rigidez comportamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A consulta neurol\u00f3gica pode ser necess\u00e1ria na presen\u00e7a de preocupa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas relativas a convuls\u00f5es, e eletroencefalogramas (EEGs) s\u00e3o frequentemente obtidos. Na maioria dos casos idiop\u00e1ticos de autismo, a neuroimagem \u00e9 imprescind\u00edvel.","id":4544282,"corpo":"<p align=justify>A consulta neurol\u00f3gica pode ser necess\u00e1ria na presen\u00e7a de preocupa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas relativas a convuls\u00f5es, e eletroencefalogramas (EEGs) s\u00e3o frequentemente obtidos. Na maioria dos casos idiop\u00e1ticos de autismo, a neuroimagem \u00e9 imprescind\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1254096","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade (TDAH), assinale a resposta correta.","provas":[{"id":42178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1254100,"hashId":"81ce13b907e586f20b6530c97990ecd9","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade (TDAH), assinale a resposta <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":4544292,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O TDAH \u00e9 um transtorno altamente familiar, com 50% a 75% de casos ocorrendo em fam\u00edlias.","id":4544288,"corpo":"<p align=justify>O TDAH \u00e9 um transtorno altamente familiar, com 50% a 75% de casos ocorrendo em fam\u00edlias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TDAH \u00e9 pouco com\u00f3rbido com outras psicopatologias.","id":4544289,"corpo":"<p align=justify>O TDAH \u00e9 pouco com\u00f3rbido com outras psicopatologias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria familiar de TDAH diminui o risco de persist\u00eancia dos sintomas de TDAH ao longo da vida.","id":4544290,"corpo":"<p align=justify>Hist\u00f3ria familiar de TDAH diminui o risco de persist\u00eancia dos sintomas de TDAH ao longo da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento consiste tipicamente de abordagens psicoterap\u00eauticas, incluindo terapia individual focada no comportamento e manejo da fam\u00edlia. O envolvimento dos pais \u00e9 fundamental para o sucesso da interven\u00e7\u00e3o. Em geral, a farmacoterapia n\u00e3o \u00e9 indicada.","id":4544291,"corpo":"<p align=justify>O tratamento consiste tipicamente de abordagens psicoterap\u00eauticas, incluindo terapia individual focada no comportamento e manejo da fam\u00edlia. O envolvimento dos pais \u00e9 fundamental para o sucesso da interven\u00e7\u00e3o. Em geral, a farmacoterapia n\u00e3o \u00e9 indicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estudos de neuroimagem sugeriram que preju\u00edzos nas regi\u00f5es pr\u00e9-frontoestriatais agem centralmente na fisiopatologia do TDAH.","id":4544292,"corpo":"<p align=justify>Estudos de neuroimagem sugeriram que preju\u00edzos nas regi\u00f5es pr\u00e9-frontoestriatais agem centralmente na fisiopatologia do TDAH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1254100","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o exame do estado mental, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42178,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1254114,"hashId":"5a49295f5ffdf280f5a4870b3570a07a","enunciado":"<p align=justify>Sobre o exame do estado mental, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":4544367,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perguntas como: \u201cPor favor, soletre a palavra \u2018mundo\u2019 para mim. Agora soletre a palavra \u2018mundo\u2019 de tr\u00e1s para frente\u201d, s\u00e3o feitas para investigar altera\u00e7\u00f5es sensoperceptivas.","id":4544363,"corpo":"<p align=justify>Perguntas como: \u201cPor favor, soletre a palavra \u2018mundo\u2019 para mim. Agora soletre a palavra \u2018mundo\u2019 de tr\u00e1s para frente\u201d, s\u00e3o feitas para investigar altera\u00e7\u00f5es sensoperceptivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O grau com que o paciente entende e avalia o impacto de sua doen\u00e7a sobre sua vida \u00e9 definido como a capacidade de abstra\u00e7\u00e3o.","id":4544364,"corpo":"<p align=justify>O grau com que o paciente entende e avalia o impacto de sua doen\u00e7a sobre sua vida \u00e9 definido como a capacidade de abstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o por \u00e1lcool ou droga s\u00e3o as causas mais prov\u00e1veis de del\u00edrios bizarros durante um longo per\u00edodo.","id":4544365,"corpo":"<p align=justify>Intoxica\u00e7\u00e3o por \u00e1lcool ou droga s\u00e3o as causas mais prov\u00e1veis de del\u00edrios bizarros durante um longo per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 bastante comum, e provavelmente esperado, que o exame do estado mental do paciente seja semelhante de uma entrevista para outra.","id":4544366,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 bastante comum, e provavelmente esperado, que o exame do estado mental do paciente seja semelhante de uma entrevista para outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O psiquiatra deve comentar sobre a taxa de produ\u00e7\u00e3o e o fluxo de pensamento do paciente, incluindo men\u00e7\u00f5es sobre se o pensamento \u00e9 l\u00f3gico, dirigido ao objetivo, circunstancial, tangencial ou apresenta afrouxamento de associa\u00e7\u00f5es ou fuga de ideias \u2013 isto caracteriza o processo do pensamento.","id":4544367,"corpo":"<p align=justify>O psiquiatra deve comentar sobre a taxa de produ\u00e7\u00e3o e o fluxo de pensamento do paciente, incluindo men\u00e7\u00f5es sobre se o pensamento \u00e9 l\u00f3gico, dirigido ao objetivo, circunstancial, tangencial ou apresenta afrouxamento de associa\u00e7\u00f5es ou fuga de ideias \u2013 isto caracteriza o processo do pensamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1254114","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia a seguir \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, (&minus;4, x, 22, y, 48). Assinale a alternativa com o valor do produto entre x e y.","provas":[{"id":42301,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1258050,"hashId":"7af948bba1d7454855be824dba3e67bd","enunciado":"<p align=\"justify\">A sequ\u00eancia a seguir \u00e9 uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, (&minus;4, x, 22, y, 48). Assinale a alternativa com o valor do produto entre <em>x<\/em> e <em>y<\/em>.<\/p>","resposta":4559653,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":4559652,"corpo":"3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"315","id":4559653,"corpo":"315","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"270","id":4559654,"corpo":"270","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"288","id":4559655,"corpo":"288","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/1258050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal Alian\u00e7a para Sa\u00fade","sigla":"CIAS","id":3799,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que serve uma C\u00e2nula Orofar\u00edngea?","provas":[{"id":40995,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal Alian\u00e7a para Sa\u00fade","sigla":"CIAS","id":3799,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cias-mg-2019-ms-concursos-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CIAS - Condutor Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:09","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1214976,"hashId":"a27446fe06207aed05a477debca7b330","enunciado":"<p align=justify>Para que serve uma C\u00e2nula Orofar\u00edngea?<\/p>","resposta":4378227,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permear vias a\u00e9reas.","id":4378227,"corpo":"Permear vias a\u00e9reas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer curativo.","id":4378228,"corpo":"Fazer curativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imobilizar fratura.","id":4378229,"corpo":"Imobilizar fratura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer Traqueostomia.","id":4378230,"corpo":"Fazer Traqueostomia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1214976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal Alian\u00e7a para Sa\u00fade","sigla":"CIAS","id":3799,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 147, do CTB, ordena: O candidato \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 submeter-se a exames realizados pelo \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito, na seguinte ordem: I - de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental; III - escrito, sobre legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; IV - de no\u00e7\u00f5es de primeiros socorros, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do ________________. A op\u00e7\u00e3o que completa o inciso IV \u00e9:","provas":[{"id":40995,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal Alian\u00e7a para Sa\u00fade","sigla":"CIAS","id":3799,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cias-mg-2019-ms-concursos-condutor-socorrista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CIAS - Condutor Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:10","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[],"id":1214982,"hashId":"064d0b9f8244ccc1c75a1b0ed98a2a02","enunciado":"<p align=\"justify\">O art. 147, do CTB, ordena: O candidato \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 submeter-se a exames realizados pelo \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito, na seguinte ordem: I - de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental; III - escrito, sobre legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; IV - de no\u00e7\u00f5es de primeiros socorros, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do ________________.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A op\u00e7\u00e3o que completa o inciso IV \u00e9:<\/p>","resposta":4378252,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONTRAN.","id":4378252,"corpo":"CONTRAN.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RENACH.","id":4378253,"corpo":"RENACH.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RENAVAM.","id":4378254,"corpo":"RENAVAM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SINTRAN.","id":4378255,"corpo":"SINTRAN.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1214982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222909,"hashId":"59a6965b8a49d9a43d02976209a04b9d","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/7.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/8.GIF\"><\/p>","resposta":4409835,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2","id":4409834,"corpo":"<p align=justify>1\/2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4\/3","id":4409835,"corpo":"<p align=justify>4\/3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/2","id":4409836,"corpo":"<p align=justify>3\/2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\/3","id":4409837,"corpo":"<p align=justify>2\/3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1","id":4409838,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Seno","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Seno","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408931,"slug":"matematica-funcao-seno"}],"slug":"matematica\/1222909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno da UNIFEI fez uma disciplina com cinco avalia\u00e7\u00f5es, cada uma valendo de zero a dez, e obteve m\u00e9dia seis. Pode-se afirmar que o aluno obteve:","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222910,"hashId":"57adb8dfa2ddfff281207f1a32e1f4a9","enunciado":"Um aluno da UNIFEI fez uma disciplina com cinco avalia\u00e7\u00f5es, cada uma valendo de zero a dez, e obteve m\u00e9dia seis. Pode-se afirmar que o aluno obteve:","resposta":4409841,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No m\u00e1ximo duas notas dez.","id":4409839,"corpo":"<p align=justify>No m\u00e1ximo duas notas dez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No m\u00ednimo duas notas dez.","id":4409840,"corpo":"<p align=justify>No m\u00ednimo duas notas dez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No m\u00e1ximo duas notas zero.","id":4409841,"corpo":"<p align=justify>No m\u00e1ximo duas notas zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No m\u00ednimo duas notas zero.","id":4409842,"corpo":"<p align=justify>No m\u00ednimo duas notas zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas anteriores.","id":4409843,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das respostas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"}],"slug":"matematica\/1222910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica e uma progress\u00e3o geom\u00e9trica t\u00eam, ambas, cinco termos e os mesmos dois termos iniciais. A progress\u00e3o geom\u00e9trica tem soma 93 e raz\u00e3o 2. Qual \u00e9 a soma da progress\u00e3o aritm\u00e9tica?","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222912,"hashId":"324a1954a908f1133a950df124c9b0ae","enunciado":"<p align=justify>Uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica e uma progress\u00e3o geom\u00e9trica t\u00eam, ambas, cinco termos e os mesmos dois termos iniciais. A progress\u00e3o geom\u00e9trica tem soma 93 e raz\u00e3o 2. Qual \u00e9 a soma da progress\u00e3o aritm\u00e9tica?<\/p>","resposta":4409851,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":4409849,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35","id":4409850,"corpo":"<p align=justify>35<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45","id":4409851,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50","id":4409852,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60","id":4409853,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":"matematica\/1222912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222913,"hashId":"dbdab99d1521963ac769a845bdd23068","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/11.GIF\">","resposta":4409856,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A admite inversa","id":4409854,"corpo":"<p align=justify>A admite inversa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4409855,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/11a.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(In-A) -1 =In+A+A2","id":4409856,"corpo":"<p align=\"justify\">(I<sub>n<\/sub>-A) <sup>-1<\/sup> =In+A+A<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4409857,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/11D.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A-1=A","id":4409858,"corpo":"<p align=justify>A-1=A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Linear","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Linear","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403891,"slug":"matematica-algebra-linear"},{"nome_clean":"Matrizes","oab":false,"nome":"Matrizes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403901,"slug":"matematica-matrizes"}],"slug":"matematica\/1222913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o menor n\u00famero natural positivo n tal que (&radic;\t3+i)n seja real?","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222916,"hashId":"2a62e021da91a32a1dc769aa9656d8b5","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Qual o menor n\u00famero natural positivo n tal que (&radic;\t3+i)<sup>n<\/sup> seja real?<\/p><p><\/p>","resposta":4409873,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":4409869,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":4409870,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":4409871,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":4409872,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":4409873,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408692,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-complexos-ou-imaginarios"}],"slug":"matematica\/1222916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma granada de massa m explode no ch\u00e3o, onde estava em repouso, e se divide em tr\u00eas peda\u00e7os de massas iguais. O primeiro peda\u00e7o permanece em repouso no solo. O segundo \u00e9 lan\u00e7ado pela explos\u00e3o com 60\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 horizontal, a partir do ponto onde a explos\u00e3o ocorreu, com uma velocidade V2. J\u00e1 o terceiro peda\u00e7o \u00e9 lan\u00e7ado com uma velocidade de 72 km\/h. O alcance final do segundo peda\u00e7o, medido desde o ponto onde ocorreu a explos\u00e3o \u00e9 aproximadamente:","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222930,"hashId":"c1fd1089acd04372bfa340540169cb47","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Uma granada de massa <i>m<\/i> explode no ch\u00e3o, onde estava em repouso, e se divide em tr\u00eas peda\u00e7os de massas iguais. O primeiro peda\u00e7o permanece em repouso no solo. O segundo \u00e9 lan\u00e7ado pela explos\u00e3o com 60\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 horizontal, a partir do ponto onde a explos\u00e3o ocorreu, com uma velocidade V<sub>2<\/sub>. J\u00e1 o terceiro peda\u00e7o \u00e9 lan\u00e7ado com uma velocidade de 72 km\/h. O alcance final do segundo peda\u00e7o, medido desde o ponto onde ocorreu a explos\u00e3o \u00e9 aproximadamente:<\/p><p><\/p>","resposta":4409936,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800 m","id":4409934,"corpo":"<p align=justify>800 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19 m","id":4409935,"corpo":"<p align=justify>19 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35 m","id":4409936,"corpo":"<p align=justify>35 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180 m","id":4409937,"corpo":"<p align=justify>180 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300 m","id":4409938,"corpo":"<p align=justify>300 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento Obl\u00edquo","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento Obl\u00edquo","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416576,"slug":"fisica-lancamento-obliquo"}],"slug":"fisica\/1222930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 28 anos, com diagn\u00f3stico de infertilidade por anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, apresenta amenorr\u00e9ia secund\u00e1ria com n\u00edveis de gonadotrofinas hipofis\u00e1rias baixos. Quanto \u00e0 indu\u00e7\u00e3o da ovula\u00e7\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, a prescri\u00e7\u00e3o inicial ser\u00e1 de","provas":[{"id":41232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1222932,"hashId":"2d35f341da237a0355ba9c7d2a0a7f99","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 28 anos, com diagn\u00f3stico de infertilidade por anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, apresenta amenorr\u00e9ia secund\u00e1ria com n\u00edveis de gonadotrofinas hipofis\u00e1rias baixos. Quanto \u00e0 indu\u00e7\u00e3o da ovula\u00e7\u00e3o nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, a prescri\u00e7\u00e3o inicial ser\u00e1 de<\/p>","resposta":4409944,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"citrato de clomifeno via oral.","id":4409943,"corpo":"citrato de clomifeno via oral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gonadotrofina hipofis\u00e1ria injet\u00e1vel.","id":4409944,"corpo":"gonadotrofina hipofis\u00e1ria injet\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"citrato de clomifeno e metformina.","id":4409945,"corpo":"citrato de clomifeno e metformina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1logo do GnRH e gonadotrofinas hipofisarias.","id":4409946,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1logo do GnRH e gonadotrofinas hipofisarias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1222932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A press\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 um dado da natureza que tem influ\u00eancia preponderante na vida das pessoas e de todos os seres vivos, at\u00e9 mesmo na constitui\u00e7\u00e3o da nossa forma corp\u00f3rea, que \u00e9 adaptada ao valor da press\u00e3o da coluna de ar que se encerra sobre todas as coisas que habitam a superf\u00edcie da Terra. A obten\u00e7\u00e3o do valor dessa vari\u00e1vel da natureza foi realizada em 1644, por Evangelista Torricelli, em um experimento dos mais importantes da hist\u00f3ria da F\u00edsica. Para executar o experimento, Torricelli realizou a compara\u00e7\u00e3o entre a coluna de Merc\u00fario contida em um tubo de vidro, ap\u00f3s o alcance do equil\u00edbrio, entre as press\u00f5es externas e internas ao tubo. O excerto da carta de Torricelli a Ricci, escrita na \u00e9poca para comunicar a experi\u00eancia, \u00e9 apresentado a seguir.\u00b4\u00b4 [ ... ] \/Embora o merc\u00fario se sustentasse, sendo pesad\u00edssimo, essa for\u00e7a que dirige o merc\u00fario contra a sua natureza de cair para baixo,conforme se acreditou at\u00e9 agora, fosse interna ao tubo, ou aov\u00e1cuo, a essa mat\u00e9ria extremamente rarefeita; mas eumantenho que \u00e9 externa e que a for\u00e7a vem de fora [ ... ] Tamb\u00e9m a \u00e1gua em um vaso semelhante, mas muito mais longo, subir\u00e1 at\u00e9quase dezoito bra\u00e7as, isto \u00e9, tanto mais em rela\u00e7\u00e3o ao merc\u00farioquanto o merc\u00fario \u00e9 mais pesado do que a \u00e1gua, paraequilibrar-se com a mesma causa que empurra um e outro\u00b4\u00b4.( MARTINS,1989, p.158) Analisando os seus conhecimentos sobre o processo de constru\u00e7\u00e3o do experimento, a argumenta\u00e7\u00e3o do cientista e a figura acima, pode-se concluir que a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o incorreta \u00e9: ","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222942,"hashId":"3a810793712fb1ca4368f529c4845782","enunciado":"<p align=\"justify\"><p>A press\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 um dado da natureza que tem influ\u00eancia preponderante na vida das pessoas e de todos os seres vivos, at\u00e9 mesmo na constitui\u00e7\u00e3o da nossa forma corp\u00f3rea, que \u00e9 adaptada ao valor da press\u00e3o da coluna de ar que se encerra sobre todas as coisas que habitam a superf\u00edcie da Terra. A obten\u00e7\u00e3o do valor dessa vari\u00e1vel da natureza foi realizada em 1644, por Evangelista Torricelli, em um experimento dos mais importantes da hist\u00f3ria da F\u00edsica. Para executar o experimento, Torricelli realizou a compara\u00e7\u00e3o entre a coluna de Merc\u00fario contida em um tubo de vidro, ap\u00f3s o alcance do equil\u00edbrio, entre as press\u00f5es externas e internas ao tubo. O excerto da carta de Torricelli a Ricci, escrita na \u00e9poca para comunicar a experi\u00eancia, \u00e9 apresentado a seguir.<\/p><p>\u00b4\u00b4<span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span> <\/span>[<span> ...<span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span> <\/span>] \/Embora o merc\u00fario se sustentasse, sendo pesad\u00edssimo, essa for\u00e7a <\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\">que dirige o merc\u00fario contra a sua natureza de cair para baixo,<\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\">conforme se acreditou at\u00e9 agora, fosse interna ao tubo, ou ao<\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\">v\u00e1cuo, a essa mat\u00e9ria extremamente rarefeita; mas eu<\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\">mantenho que \u00e9 externa e que a for\u00e7a vem de fora [<span> ...<span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span> <\/span>] Tamb\u00e9m a <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\">\u00e1gua em um vaso semelhante, mas muito mais longo, subir\u00e1 at\u00e9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\">quase dezoito bra\u00e7as, isto \u00e9, tanto mais em rela\u00e7\u00e3o ao merc\u00fario<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\">quanto o  merc\u00fario  \u00e9 mais pesado do que a \u00e1gua, para<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\">equilibrar-se com a mesma causa que empurra um e outro\u00b4\u00b4.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\">( MARTINS,1989, p.158)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><br><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><span><span style=\"text-align: left; color: rgb(34, 34, 34); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; font-family: arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 400; word-spacing: 0px; float: none; display: inline !important; white-space: normal; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255); -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal;\"><br><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><h1 style=\"font: bold 1.6em\/25.6px Helvetica, Arial, sans-serif; margin: 0.67em 0px; color: rgb(107, 63, 165); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; word-spacing: 0px; white-space: normal; box-sizing: border-box; orphans: 2; widows: 2; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\"><br><\/h1><p style=\"font: bold 1.6em\/25.6px Helvetica, Arial, sans-serif; margin: 0.67em 0px; color: rgb(107, 63, 165); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; word-spacing: 0px; white-space: normal; box-sizing: border-box; orphans: 2; widows: 2; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/222.GIF\"><br><\/p><p style=\"font: bold 1.6em\/25.6px Helvetica, Arial, sans-serif; margin: 0.67em 0px; color: rgb(107, 63, 165); text-transform: none; text-indent: 0px; letter-spacing: normal; word-spacing: 0px; white-space: normal; box-sizing: border-box; orphans: 2; widows: 2; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; -webkit-text-stroke-width: 0px; text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\"><br><\/p><p>\r\nAnalisando os seus conhecimentos sobre o processo de constru\u00e7\u00e3o do experimento, a argumenta\u00e7\u00e3o do cientista e a figura acima, pode-se concluir que a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o incorreta \u00e9:\r\n<br><\/p><p><\/p>","resposta":4409989,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A press\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 equivalente \u00e0 press\u00e3o de umacoluna de 76 cm de merc\u00fario \u00e0 temperatura ambientequando medidas ao n\u00edvel do mar.","id":4409987,"corpo":"<p align=justify>A press\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 equivalente \u00e0 press\u00e3o de umacoluna de 76 cm de merc\u00fario \u00e0 temperatura ambientequando medidas ao n\u00edvel do mar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o experimento de Torricelli fosse levado a uma montanha de grande altitude, a altura da coluna de merc\u00fario seria menor que os 76 cm encontrados pelo cientista.","id":4409988,"corpo":"<p align=\"justify\">Se o experimento de Torricelli fosse levado a uma montanha de grande altitude, a altura da coluna de merc\u00fario seria menor que os 76 cm encontrados pelo cientista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O experimento de Torricelli foi realizado com merc\u00fario,mas para qualquer subst\u00e2ncia l\u00edquida, como a \u00e1gua,tamb\u00e9m apresentariam uma coluna de 76 cm de altura, pois a press\u00e3o atmosf\u00e9rica externa \u00e9 constante para a mesma altitude","id":4409989,"corpo":"<p align=\"justify\">O experimento de Torricelli foi realizado com merc\u00fario,mas para qualquer subst\u00e2ncia l\u00edquida, como a \u00e1gua,tamb\u00e9m apresentariam uma coluna de 76 cm de altura, pois a press\u00e3o atmosf\u00e9rica externa \u00e9 constante para a mesma altitude<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Supondo a \u00e1rea da superf\u00edcie das costas de um cavalo adulto em aproximadamente 2m\u00b2, a for\u00e7a que a press\u00e3o atmosf\u00e9rica exerce sobre o cavalo \u00e9 de mais de 200000 N.","id":4409990,"corpo":"<p align=\"justify\">Supondo a \u00e1rea da superf\u00edcie das costas de um cavalo adulto em aproximadamente 2m\u00b2, a for\u00e7a que a press\u00e3o atmosf\u00e9rica exerce sobre o cavalo \u00e9 de mais de 200000 N.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A altura da coluna encontrada em experimentos como os de Torricelli \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 densidade do l\u00edquido utilizado dentro do tubo.","id":4409991,"corpo":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">A altura da coluna encontrada em experimentos como os de Torricelli \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 densidade do l\u00edquido utilizado dentro do tubo.<\/p><p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"},{"nome_clean":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","oab":false,"nome":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416654,"slug":"fisica-fisica-experimental-seguranca-e-tecnicas-de-laboratorio-precisao-de-instrumentos-etc"}],"slug":"fisica\/1222942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corajoso mergulhador de piscinas profundas desce por um tobog\u00e3 que tem uma altura H, como mostrado na figura a seguir. O tobog\u00e3 apresenta, em sua trajet\u00f3ria, um looping de raio R localizado no meio do percurso de descida do mergulhador. Como \u00e9 poss\u00edvel observar na figura, o centro do looping se localiza exatamente \u00e0 metade da altura do tobog\u00e3. Quais s\u00e3o, respectivamente, a velocidade m\u00ednima, vL, para que o mergulhador percorra o looping completamente e a velocidade final, vf , com que ele chegana piscina?","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222946,"hashId":"bb0b4248a1acc96c24e6335ea04409fb","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Um corajoso mergulhador de piscinas profundas desce por um tobog\u00e3 que tem uma altura H, como mostrado na figura a seguir. O tobog\u00e3 apresenta, em sua trajet\u00f3ria, um looping de raio R localizado no meio do percurso de descida do mergulhador. Como \u00e9 poss\u00edvel observar na figura, o centro do <em>looping<\/em> se localiza exatamente \u00e0 metade da altura do tobog\u00e3. Quais s\u00e3o, respectivamente, a velocidade m\u00ednima, v<sub>L<\/sub>, para que o mergulhador percorra o <em>looping<\/em> completamente e a velocidade final, v<sub>f<\/sub> , com que ele chegana piscina?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/25.GIF\"><\/p><p><\/p>","resposta":4410013,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4410012,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/25a.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4410013,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/25b.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4410014,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/25c.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4410015,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/25d.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4410016,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/25e.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento Obl\u00edquo","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento Obl\u00edquo","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416576,"slug":"fisica-lancamento-obliquo"}],"slug":"fisica\/1222946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma competi\u00e7\u00e3o de capacidades de uma equipe, uma das tarefas a serem cumpridas \u00e9 a de manter um conjunto de pesos em equil\u00edbrio utilizando o peso do corpo de tr\u00eas dos participantes escolhidos pela equipe. H\u00e1 5 participantes em cada equipe. Jo\u00e3o, que tem massa de 74 kg; M\u00e1rcia, de 62 kg; Joyce, com 45 kg; Arthur, que tem massa de 95 kg e Breno, com 72 kg. Do lado esquerdo da gangorra s\u00e3o colocadas 4 caixas, que totalizam um peso de 4620 N. Quais os membros da equipe devem ser escolhidos para ficarem em p\u00e9 na extremidade direita da gangorra a fim de manter o conjunto em equil\u00edbrio?","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222952,"hashId":"a47dc3fee9ecfc4f4ea492a9d094e36f","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma competi\u00e7\u00e3o de capacidades de uma equipe, uma das tarefas a serem cumpridas \u00e9 a de manter um conjunto de pesos em equil\u00edbrio utilizando o peso do corpo de tr\u00eas dos participantes escolhidos pela equipe. H\u00e1 5 participantes em cada equipe. Jo\u00e3o, que tem massa de 74 kg; M\u00e1rcia, de 62 kg; Joyce, com 45 kg; Arthur, que tem massa de 95 kg e Breno, com 72 kg. Do lado esquerdo da gangorra s\u00e3o colocadas 4 caixas, que totalizam um peso de 4620 N. Quais os membros da equipe devem ser escolhidos para ficarem em p\u00e9 na extremidade direita da gangorra a fim de manter o conjunto em equil\u00edbrio?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/27.GIF\"><\/p>","resposta":4410029,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1rcia, Joyce e Arthur","id":4410026,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1rcia, Joyce e Arthur<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joyce, Arthur e Breno","id":4410027,"corpo":"<p align=justify>Joyce, Arthur e Breno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, Joyce e Breno","id":4410028,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o, Joyce e Breno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, M\u00e1rcia e Arthur","id":4410029,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o, M\u00e1rcia e Arthur<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1rcia, Arthur e Breno","id":4410030,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1rcia, Arthur e Breno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400965,"slug":"fisica-estatica"},{"nome_clean":"Momento da For\u00e7a\/Equil\u00edbrio e Alavancas","oab":false,"nome":"Momento da For\u00e7a\/Equil\u00edbrio e Alavancas","pai":400965,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416589,"slug":"fisica-momento-da-forca-equilibrio-e-alavancas"}],"slug":"fisica\/1222952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de eletriza\u00e7\u00e3o por atrito \u00e9 mais comum do que se pode imaginar. Vestir uma blusa de l\u00e3 ou sint\u00e9tica, andar sobre o carpete ou mesmo pentear os cabelos com uma escova s\u00e3o processos que levam ao aparecimento de cargas el\u00e9tricas nos corpos carregados. Geralmente, grande parte delas se dissipa nas part\u00edculas de \u00e1gua em suspens\u00e3o na atmosfera, mas no inverno, quando observamos a baixa umidade do ar, as cargas se acumulam nos corpos e se dissipam rapidamente quando entramos em contato com outros corpos. Um exemplo comum desse fen\u00f4meno s\u00e3o os choques que tomamos quando sa\u00edmos de um carro que estava em movimento. A intensidade do choque varia de acordo com as caracter\u00edsticas f\u00edsicas e com os fatores externos. Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina e Acidentes no Tr\u00e1fego (Abramet), pessoas que transpiram muito ficam mais expostas \u00e0s descargas, pois h\u00e1 mais sais minerais (condutores de eletricidade) na pele. Para diminuir a intensidade do choque, antes de sair do carro podemos segurar alguma parte da lataria e s\u00f3 tirar a m\u00e3o dali quando o p\u00e9 estiver no ch\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de eletriza\u00e7\u00e3o por atrito, podemos afirmar que:","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222962,"hashId":"a5d5d5f68dd21fab03bbc184ba080810","enunciado":"<p align=\"justify\">O processo de eletriza\u00e7\u00e3o por atrito \u00e9 mais comum do que se pode imaginar. Vestir uma blusa de l\u00e3 ou sint\u00e9tica, andar sobre o carpete ou mesmo pentear os cabelos com uma escova s\u00e3o processos que levam ao aparecimento de cargas el\u00e9tricas nos corpos carregados. Geralmente, grande parte delas se dissipa nas part\u00edculas de \u00e1gua em suspens\u00e3o na atmosfera, mas no inverno, quando observamos a baixa umidade do ar, as cargas se acumulam nos corpos e se dissipam rapidamente quando entramos em contato com outros corpos. Um exemplo comum desse fen\u00f4meno s\u00e3o os choques que tomamos quando sa\u00edmos de um carro que estava em movimento. A intensidade do choque varia de acordo com as caracter\u00edsticas f\u00edsicas e com os fatores externos. Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Medicina e Acidentes no Tr\u00e1fego (Abramet), pessoas que transpiram muito ficam mais expostas \u00e0s descargas, pois h\u00e1 mais sais minerais (condutores de eletricidade) na pele. Para diminuir a intensidade do choque, antes de sair do carro podemos segurar alguma parte da lataria e s\u00f3 tirar a m\u00e3o dali quando o p\u00e9 estiver no ch\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao processo de eletriza\u00e7\u00e3o por atrito, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":4410066,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os corpos atritados ficam eletrizados com cargas de sinais opostos.","id":4410066,"corpo":"<p align=justify>Os corpos atritados ficam eletrizados com cargas de sinais opostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os corpos atritados ficam eletrizados com cargas de mesmo sinal.","id":4410067,"corpo":"<p align=justify>Os corpos atritados ficam eletrizados com cargas de mesmo sinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esse processo \u00e9 utilizado para carregar eletricamente materiais condutores.","id":4410068,"corpo":"<p align=justify>Esse processo \u00e9 utilizado para carregar eletricamente materiais condutores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada um dos corpos sempre fica eletrizado com cargas de mesmo m\u00f3dulo.","id":4410069,"corpo":"<p align=justify>Cada um dos corpos sempre fica eletrizado com cargas de mesmo m\u00f3dulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nada se pode afirmar sobre o sinal das cargas adquiridas pelos corpos atritados.","id":4410070,"corpo":"<p align=justify>Nada se pode afirmar sobre o sinal das cargas adquiridas pelos corpos atritados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargas El\u00e9tricas e Eletriza\u00e7\u00e3o","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416636,"slug":"fisica-cargas-eletricas-e-eletrizacao"}],"slug":"fisica\/1222962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Charles Augustin de Coulomb (1736 - 1806) nasceu na cidade de Angoul\u00eame, no sudoeste da Fran\u00e7a. Iniciou seus estudos em Paris e recebeu a melhor forma\u00e7\u00e3o da \u00e9poca em Matem\u00e1tica, Astronomia, Qu\u00edmica e Bot\u00e2nica. Contribuiu de diversas formas para o desenvolvimento da f\u00edsica e uma das equa\u00e7\u00f5es mais usadas em eletrost\u00e1tica leva o seu nome. A lei de Coulomb diz respeito \u00e0 intensidade das for\u00e7as de atra\u00e7\u00e3o e repuls\u00e3o que aparecem entre duas cargas el\u00e9tricas puntiformes, isto \u00e9, entre as cargas de dois corpos eletrizados cujas dimens\u00f5es podem ser desprezadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dist\u00e2ncias que os separam. Suponha um tubo de vidro, disposto verticalmente, contendo duas esferas id\u00eanticas, A e B, de mesma massa m. A esfera A \u00e9 presa ao fundo do tubo, enquanto B est\u00e1 livre para descer ou subir dentro do tubo, acima de A. As esferas s\u00e3o carregadas com uma carga q, assim a esfera B permanece suspensa, em equil\u00edbrio, acima de A, a uma altura h. Desprezando o atrito com as paredes do tubo e a atra\u00e7\u00e3o gravitacional entre as esferas, o valor de h ser\u00e1: (Dados: g - acelera\u00e7\u00e3o da gravidade local, k - constante eletrost\u00e1tica do meio.)","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222964,"hashId":"f62203e115ce4ec018f0d8844bdfa366","enunciado":"<p align=\"justify\">Charles Augustin de Coulomb (1736 - 1806) nasceu na cidade de Angoul\u00eame, no sudoeste da Fran\u00e7a. Iniciou seus estudos em Paris e recebeu a melhor forma\u00e7\u00e3o da \u00e9poca em Matem\u00e1tica, Astronomia, Qu\u00edmica e Bot\u00e2nica. Contribuiu de diversas formas para o desenvolvimento da f\u00edsica e uma das equa\u00e7\u00f5es mais usadas em eletrost\u00e1tica leva o seu nome. A lei de Coulomb diz respeito \u00e0 intensidade das for\u00e7as de atra\u00e7\u00e3o e repuls\u00e3o que aparecem entre duas cargas el\u00e9tricas puntiformes, isto \u00e9, entre as cargas de dois corpos eletrizados cujas dimens\u00f5es podem ser desprezadas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dist\u00e2ncias que os separam.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Suponha um tubo de vidro, disposto verticalmente, contendo duas esferas id\u00eanticas, A e B, de mesma massa m. A esfera A \u00e9 presa ao fundo do tubo, enquanto B est\u00e1 livre para descer ou subir dentro do tubo, acima de A. As esferas s\u00e3o carregadas com uma carga <strong>q<\/strong>, assim a esfera B permanece suspensa, em equil\u00edbrio, acima de A, a uma altura h. Desprezando o atrito com as paredes do tubo e a atra\u00e7\u00e3o gravitacional entre as esferas, o valor de <strong>h <\/strong>ser\u00e1:\r\n(Dados: g - acelera\u00e7\u00e3o da gravidade local, k - constante eletrost\u00e1tica do meio.)<\/p>","resposta":4410102,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4410099,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/30a.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4410100,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/30b.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4410101,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/30c.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4410102,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/30d.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h=mg","id":4410103,"corpo":"<p align=justify>h=mg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"nome_clean":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","oab":false,"nome":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","pai":400877,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400974,"slug":"fisica-fisica-subatomica-fisica-de-particulas"}],"slug":"fisica\/1222964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma part\u00edcula de massa m \u00e9 lan\u00e7ada com velocidade inicial v0 numa regi\u00e3o com campo el\u00e9trico uniforme, de intensidade E, conforme a figura a seguir. Se a carga da part\u00edcula \u00e9 positiva e possui intensidade igual a q, a velocidade que essa part\u00edcula atingir\u00e1 em t segundos depois de ter sido lan\u00e7ada ser\u00e1: (Suponha que a part\u00edcula esteja submetida apenas ao campo el\u00e9trico).","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1222972,"hashId":"3d2d03d05bf4a359649a0b1cc6f5292e","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Uma part\u00edcula de massa <strong>m<\/strong> \u00e9 lan\u00e7ada com velocidade inicial v<sub>0<\/sub> numa regi\u00e3o com campo el\u00e9trico uniforme, de intensidade <strong>E<\/strong>, conforme a figura a seguir. Se a carga da part\u00edcula \u00e9 positiva e possui intensidade igual a <strong>q<\/strong>, a velocidade que essa part\u00edcula atingir\u00e1 em <strong>t <\/strong>segundos depois de ter sido lan\u00e7ada ser\u00e1:<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Suponha que a part\u00edcula esteja submetida apenas ao campo el\u00e9trico).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/33.GIF\"><\/p><p><\/p>","resposta":4410132,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v=v 0+","id":4410132,"corpo":"<p align=\"justify\">v=v<sub> 0<\/sub>+<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/33a.GIF\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v=v0-","id":4410133,"corpo":"<p align=\"justify\">v=v<sub>0-<\/sub><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/33b.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v=","id":4410134,"corpo":"<p align=\"justify\">v=<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/33c.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v=v0+","id":4410135,"corpo":"<p align=\"justify\">v=v<sub>0<\/sub>+<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/33d.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v=Et+","id":4410136,"corpo":"<p align=\"justify\">v=Et+<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/33e.GIF\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"nome_clean":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","oab":false,"nome":"F\u00edsica Subat\u00f4mica (F\u00edsica de part\u00edculas)","pai":400877,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400974,"slug":"fisica-fisica-subatomica-fisica-de-particulas"}],"slug":"fisica\/1222972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gram negativos e Gram positivos expressam distintos mecanismos de resist\u00eancia aos antimicrobianos. A respeito do padr\u00e3o de resist\u00eancia expresso pelas bact\u00e9rias referidas no texto,","provas":[{"id":41233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1222998,"hashId":"36d74adad87dbb7ad0c75f7608c88947","enunciado":"<p align=justify>Gram negativos e Gram positivos expressam distintos mecanismos de resist\u00eancia aos antimicrobianos. A respeito do padr\u00e3o de resist\u00eancia expresso pelas bact\u00e9rias referidas no texto,<\/p>","resposta":4410215,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oxacilinases (betalactamases da Classe D de Ambler) de Acinetobacter baumannii hidrolisam carbapenem.","id":4410215,"corpo":"<p align=\"justify\">oxacilinases (betalactamases da Classe D de Ambler) de <em>Acinetobacter baumannii<\/em> hidrolisam carbapenem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Staphylococcus Coagulase negativo e S. aureus carreiam o gene mecA no cassete cromoss\u00f4mico SCCmec tipo IV.","id":4410216,"corpo":"<p align=\"justify\">Staphylococcus Coagulase negativo e <em>S. aureus<\/em> carreiam o gene mecA no cassete cromoss\u00f4mico SCCmec tipo IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cefoxitina e imipenem s\u00e3o potentes indutores de AmpC em enterobact\u00e9rias como a Klebsiella pneumoniae.","id":4410217,"corpo":"<p align=\"justify\">cefoxitina e imipenem s\u00e3o potentes indutores de AmpC em enterobact\u00e9rias como a <em>Klebsiella pneumoniae<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"KPC e ESBL de Klebsiella pneumoniae hidrolisam todos os betalact\u00e2micos, exceto o aztreonam.","id":4410218,"corpo":"<p align=\"justify\">KPC e ESBL de <em>Klebsiella pneumoniae<\/em> hidrolisam todos os betalact\u00e2micos, exceto o aztreonam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22, considere o texto abaixo. Dados do Boletim de Seguran\u00e7a do Paciente e Qualidade em Servi\u00e7os de Sa\u00fade da Anvisa (2017) s\u00e3o preocupantes em rela\u00e7\u00e3o ao perfil dos microrganismos mais frequentes isolados das infec\u00e7\u00f5es de corrente sangu\u00ednea em UTI adulto do Brasil: 1\u00ba -Klebsiella pneumoniae (19%), das quais 44% resistente a carbapenem e 23% ESBL; 2\u00ba - Staphylococcus Coagulase Negativo (19%), com 72% de resist\u00eancia a oxacilina; 3\u00ba - Staphylococcus aureus (15%), com 57% MRSA e 4\u00ba - Acinetobacter spp. (10%) com 78% de resist\u00eancia a carbapenem.","id":399155,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 e 22, considere o texto abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dados do Boletim de Seguran\u00e7a do Paciente e Qualidade em Servi\u00e7os de Sa\u00fade da Anvisa (2017) s\u00e3o preocupantes em rela\u00e7\u00e3o ao perfil dos microrganismos mais frequentes isolados das infec\u00e7\u00f5es de corrente sangu\u00ednea em UTI adulto do Brasil: 1\u00ba -<em>Klebsiella pneumoniae<\/em> (19%), das quais 44% resistente a carbapenem e 23% ESBL; 2\u00ba - <em>Staphylococcus Coagulase Negativo<\/em> (19%), com 72% de resist\u00eancia a oxacilina; 3\u00ba - <em>Staphylococcus aureus<\/em> (15%), com 57% MRSA e 4\u00ba - <em>Acinetobacter<\/em> spp. (10%) com 78% de resist\u00eancia a carbapenem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1222998","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enfermeira chega \u00e0 urg\u00eancia referindo acidente com perfurocortante h\u00e1 cerca de 30 minutos. Perfurou o dedo indicador com agulha insulina, ap\u00f3s utiliz\u00e1-la no paciente. O paciente faz uso regular de TARV h\u00e1 5 anos e sua carga viral est\u00e1 indetect\u00e1vel. Ela informa que lavou o dedo com clorhexidina degermante e houve discreto sangramento. Refere que tomou 2 doses da vacina para HBV h\u00e1 5 anos. A fonte tem AgHBs e Anti-HCV n\u00e3o reagentes. Ao recomendar a profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o para a enfermeira, o m\u00e9dico deve","provas":[{"id":41233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1223011,"hashId":"5240d0010a5d220c9375155cf88a8e78","enunciado":"<p align=\"justify\">Enfermeira chega \u00e0 urg\u00eancia referindo acidente com perfurocortante h\u00e1 cerca de 30 minutos. Perfurou o dedo indicador com agulha insulina, ap\u00f3s utiliz\u00e1-la no paciente. O paciente faz uso regular de TARV h\u00e1 5 anos e sua carga viral est\u00e1 indetect\u00e1vel. Ela informa que lavou o dedo com clorhexidina degermante e houve discreto sangramento. Refere que tomou 2 doses da vacina para HBV h\u00e1 5 anos. A fonte tem AgHBs e Anti-HCV n\u00e3o reagentes. Ao recomendar a profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o para a enfermeira, o m\u00e9dico deve<\/p>","resposta":4410273,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar teste r\u00e1pido para HIV no primeiro atendimento e, posteriormente, com 1 m\u00eas, 3 meses e 6 meses ap\u00f3s o acidente.","id":4410271,"corpo":"<p align=justify>realizar teste r\u00e1pido para HIV no primeiro atendimento e, posteriormente, com 1 m\u00eas, 3 meses e 6 meses ap\u00f3s o acidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar sobre efeitos gastrointestinais, cefaleia, tonturas, ins\u00f4nia, pesadelo e fadiga, que ocorrem em 70% das pessoas em uso de PEP","id":4410272,"corpo":"<p align=justify>orientar sobre efeitos gastrointestinais, cefaleia, tonturas, ins\u00f4nia, pesadelo e fadiga, que ocorrem em 70% das pessoas em uso de PEP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"completar o esquema vacinal para hepatite B com a terceira dose da vacina e notificar o acidente ocorrido.","id":4410273,"corpo":"<p align=justify>completar o esquema vacinal para hepatite B com a terceira dose da vacina e notificar o acidente ocorrido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar teste de genotipagem do paciente-fonte para orientar a PEP, considerando tratar-se de paciente multiexperimentado.","id":4410274,"corpo":"<p align=justify>realizar teste de genotipagem do paciente-fonte para orientar a PEP, considerando tratar-se de paciente multiexperimentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1223011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sadi Carnot, em 1824, introduz uma lei para o rendimento das m\u00e1quinas t\u00e9rmicas, que hoje conhecemos como a Segunda Lei da Termodin\u00e2mica. Segunda essa lei, o rendimento m\u00e1ximo obtido por uma m\u00e1quina t\u00e9rmica entre as temperaturas Tq (fonte quente) e Tf (fonte fria) \u00e9 dado por n = 1 - (Tf\/Tq). Considere uma m\u00e1quina t\u00e9rmica que funciona entre as temperaturas de 600 K e 400 K. Se ela recebe 100 J de calor da fonte quente, a quantidade m\u00e1xima de trabalho que poderia ser produzido por essa m\u00e1quina seria:","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1223018,"hashId":"c6af5719fa7f20bb7edfdc9086eb262a","enunciado":"<p align=\"justify\">Sadi Carnot, em 1824, introduz uma lei para o rendimento das m\u00e1quinas t\u00e9rmicas, que hoje conhecemos como a Segunda Lei da Termodin\u00e2mica. Segunda essa lei, o rendimento m\u00e1ximo obtido por uma m\u00e1quina t\u00e9rmica entre as temperaturas Tq (fonte quente) e Tf (fonte fria) \u00e9 dado por n = 1 - (Tf\/Tq). Considere uma m\u00e1quina t\u00e9rmica que funciona entre as temperaturas de 600 K e 400 K. Se ela recebe 100 J de calor da fonte quente, a quantidade m\u00e1xima de trabalho que poderia ser produzido por essa m\u00e1quina seria:<\/p>","resposta":4410311,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,0 J","id":4410310,"corpo":"<p align=justify>15,0 J<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"33,3 J","id":4410311,"corpo":"<p align=justify>33,3 J<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40,0 J","id":4410312,"corpo":"<p align=justify>40,0 J<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50,0 J","id":4410313,"corpo":"<p align=justify>50,0 J<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60,0 J","id":4410314,"corpo":"<p align=justify>60,0 J<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"},{"nome_clean":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","oab":false,"nome":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416606,"slug":"fisica-2a-lei-da-termodinamica-ciclo-de-carnot-e-maquinas-termicas"}],"slug":"fisica\/1223018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (IRAS) \u00e9 o evento adverso mais frequente e o principal problema de seguran\u00e7a do paciente, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade. As IRAS impactam com aumento da perman\u00eancia hospitalar, aumento da morbidade e mortalidade, altos custos para o sistema de sa\u00fade, o paciente e seus familiares. A Infec\u00e7\u00e3o do S\u00edtio Cir\u00fargico (ISC) \u00e9 uma das mais frequentes, com \u00edndices que variam entre 1,2% e 5,2% na Europa e nos EUA e de at\u00e9 23,6% na Am\u00e9rica Latina, \u00c1sia e \u00c1frica. Sua preven\u00e7\u00e3o \u00e9 complexa por envolver condi\u00e7\u00f5es intr\u00ednsecas ao paciente e aten\u00e7\u00e3o em tr\u00eas momentos distintos, o pr\u00e9, o intra e o p\u00f3s-operat\u00f3rio. Nesse sentido, s\u00e3o medidas que reduzem ISC:","provas":[{"id":41233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1223019,"hashId":"7b7a115cc4dc0f4cd9d622373627b995","enunciado":"<p align=\"justify\">A Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (IRAS) \u00e9 o evento adverso mais frequente e o principal problema de seguran\u00e7a do paciente, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade. As IRAS impactam com aumento da perman\u00eancia hospitalar, aumento da morbidade e mortalidade, altos custos para o sistema de sa\u00fade, o paciente e seus familiares. A Infec\u00e7\u00e3o do S\u00edtio Cir\u00fargico (ISC) \u00e9 uma das mais frequentes, com \u00edndices que variam entre 1,2% e 5,2% na Europa e nos EUA e de at\u00e9 23,6% na Am\u00e9rica Latina, \u00c1sia e \u00c1frica. Sua preven\u00e7\u00e3o \u00e9 complexa por envolver condi\u00e7\u00f5es intr\u00ednsecas ao paciente e aten\u00e7\u00e3o em tr\u00eas momentos distintos, o pr\u00e9, o intra e o p\u00f3s-operat\u00f3rio. Nesse sentido, s\u00e3o medidas que reduzem ISC:<\/p>","resposta":4410307,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar banho pr\u00e9-operat\u00f3rio com clorhexidina; n\u00e3o remover pelos, se poss\u00edvel; manter o antibi\u00f3tico profil\u00e1tico por 24 horas em cirurgia de pr\u00f3tese de quadril.","id":4410306,"corpo":"<p align=justify>realizar banho pr\u00e9-operat\u00f3rio com clorhexidina; n\u00e3o remover pelos, se poss\u00edvel; manter o antibi\u00f3tico profil\u00e1tico por 24 horas em cirurgia de pr\u00f3tese de quadril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parar de fumar 4 a 6 semanas antes da cirurgia; preparar a pele com solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica; se profilaxia com vancomicina, administrar 2 horas antes da incis\u00e3o.","id":4410307,"corpo":"<p align=justify>parar de fumar 4 a 6 semanas antes da cirurgia; preparar a pele com solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica; se profilaxia com vancomicina, administrar 2 horas antes da incis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesquisar MRSA e descolonizar; administrar antibi\u00f3tico profil\u00e1tico 1 hora antes da incis\u00e3o; manter normotermia no intraoperat\u00f3rio.","id":4410308,"corpo":"<p align=justify>pesquisar MRSA e descolonizar; administrar antibi\u00f3tico profil\u00e1tico 1 hora antes da incis\u00e3o; manter normotermia no intraoperat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter glicemia &lt; 110 mg%; preparar a pele com clorhexidina alco\u00f3lica; administrar cefazolina 1 hora antes da incis\u00e3o e repetir dose ap\u00f3s 2 horas de cirurgia.","id":4410309,"corpo":"<p align=justify>manter glicemia &lt; 110 mg%; preparar a pele com clorhexidina alco\u00f3lica; administrar cefazolina 1 hora antes da incis\u00e3o e repetir dose ap\u00f3s 2 horas de cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1223019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pu\u00e9rpera foi internada no Hospital Giselda Trigueiro (HGT) com febre e tosse seca h\u00e1 40 dias. Na primeira semana de doen\u00e7a, ela procurou o m\u00e9dico em sua cidade, o qual receitou cefalexina para prov\u00e1vel infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. Sem melhora, na segunda semana, ela retornou ao m\u00e9dico, que substituiu a cefalexina por ciprofloxacina e metronidazol para poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o puerperal. A paciente seguiu sem melhora, evoluindo com cefaleia, anorexia, astenia e prostra\u00e7\u00e3o. Foi quando resolveu ir a uma cl\u00ednica popular, sendo medicada com amoxicilina para sinusite, mas piorou progressivamente com sonol\u00eancia e desorienta\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia decidiu lev\u00e1-la ao HGT. Ao exame cl\u00ednico, estava torporosa e com rigidez nucal. Detectaram-se estertores subcreptantes em ambos os pulm\u00f5es e bexigoma. A pun\u00e7\u00e3o lombar deixou fluir liquor opalescente e turvo. A an\u00e1lise laboratorial do LCR demonstrou 256 c\u00e9lulas\/mm\u00b3 (57% de polimorfonucleares e 43% de momonucleares). Glicose zero e prote\u00ednas \u2013 136mg\/ml. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel para o caso \u00e9","provas":[{"id":41233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1223022,"hashId":"62367da88c1fb446181f115027f2fb23","enunciado":"<p align=\"justify\">Pu\u00e9rpera foi internada no Hospital Giselda Trigueiro (HGT) com febre e tosse seca h\u00e1 40 dias. Na primeira semana de doen\u00e7a, ela procurou o m\u00e9dico em sua cidade, o qual receitou cefalexina para prov\u00e1vel infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. Sem melhora, na segunda semana, ela retornou ao m\u00e9dico, que substituiu a cefalexina por ciprofloxacina e metronidazol para poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o puerperal. A paciente seguiu sem melhora, evoluindo com cefaleia, anorexia, astenia e prostra\u00e7\u00e3o. Foi quando resolveu ir a uma cl\u00ednica popular, sendo medicada com amoxicilina para sinusite, mas piorou progressivamente com sonol\u00eancia e desorienta\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia decidiu lev\u00e1-la ao HGT. Ao exame cl\u00ednico, estava torporosa e com rigidez nucal. Detectaram-se estertores subcreptantes em ambos os pulm\u00f5es e bexigoma. A pun\u00e7\u00e3o lombar deixou fluir liquor opalescente e turvo. A an\u00e1lise laboratorial do LCR demonstrou 256 c\u00e9lulas\/mm\u00b3 (57% de polimorfonucleares e 43% de momonucleares). Glicose zero e prote\u00ednas \u2013 136mg\/ml. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel para o caso \u00e9<\/p>","resposta":4410323,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"meningite por Streptococcus agalactiae.","id":4410320,"corpo":"meningite por <em>Streptococcus agalactiae<\/em>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meningite bacteriana parcialmente tratada.","id":4410321,"corpo":"meningite bacteriana parcialmente tratada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meningite f\u00fangica.","id":4410322,"corpo":"meningite f\u00fangica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meningite tuberculosa.","id":4410323,"corpo":"meningite tuberculosa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1223022","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O triterpeno pentac\u00edclico representado a seguir \u00e9 obtido de extratos de ra\u00edzes de Myrianthus arboreus, esp\u00e9cie utilizada tradicionalmente no tratamento do diabetes tipo 2. A estrutura do composto apresenta os seguintes grupos funcionais:","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1223024,"hashId":"7f29403b7580a1ff39b8bde91ec45829","enunciado":"<p align=\"justify\">O triterpeno pentac\u00edclico representado a seguir \u00e9 obtido de extratos de ra\u00edzes de Myrianthus arboreus, esp\u00e9cie utilizada tradicionalmente no tratamento do diabetes tipo 2. A estrutura do composto apresenta os seguintes grupos funcionais:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/41.GIF\"><\/p>","resposta":4410332,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fenol e nitrila","id":4410328,"corpo":"<p align=justify>Fenol e nitrila<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9ster e alde\u00eddo","id":4410329,"corpo":"<p align=justify>\u00c9ster e alde\u00eddo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alqueno e alde\u00eddo","id":4410330,"corpo":"<p align=justify>Alqueno e alde\u00eddo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cetona e \u00e9ter","id":4410331,"corpo":"<p align=justify>Cetona e \u00e9ter<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9ster e \u00e1cido carbox\u00edlico","id":4410332,"corpo":"<p align=justify>\u00c9ster e \u00e1cido carbox\u00edlico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"}],"slug":"quimica\/1223024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edfilis \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel que atinge mais de 12 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo. No Brasil, dados do Boletim Epidemiol\u00f3gico de S\u00edfilis (2018) reportam 119.800 casos de s\u00edfilis adquirida, 49.013 casos de s\u00edfilis em gestantes e 24.666 casos de s\u00edfilis cong\u00eanita no ano de 2017, mantendo a tend\u00eancia de crescimento observada desde 2010. Sobre a epidemia de s\u00edfilis no Brasil,","provas":[{"id":41233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1223025,"hashId":"d64f5b9f9f95557e4831b00c28ae269a","enunciado":"<p align=\"justify\">A s\u00edfilis \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel que atinge mais de 12 milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo. No Brasil, dados do Boletim Epidemiol\u00f3gico de S\u00edfilis (2018) reportam 119.800 casos de s\u00edfilis adquirida, 49.013 casos de s\u00edfilis em gestantes e 24.666 casos de s\u00edfilis cong\u00eanita no ano de 2017, mantendo a tend\u00eancia de crescimento observada desde 2010. Sobre a epidemia de s\u00edfilis no Brasil,<\/p>","resposta":4410340,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preval\u00eancia de s\u00edfilis \u00e9 maior entre as PVHIV do que entre as pessoas negativas para o HIV, provavelmente relacionada a fatores imunol\u00f3gicos.","id":4410337,"corpo":"<p align=justify>a preval\u00eancia de s\u00edfilis \u00e9 maior entre as PVHIV do que entre as pessoas negativas para o HIV, provavelmente relacionada a fatores imunol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para cada duas mulheres com s\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o, uma transmite a bact\u00e9ria para o rec\u00e9m-nascido.","id":4410338,"corpo":"<p align=justify>para cada duas mulheres com s\u00edfilis na gesta\u00e7\u00e3o, uma transmite a bact\u00e9ria para o rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"homens que fazem sexo com homens e pessoas privadas de liberdade compreendem 60% dos casos de s\u00edfilis adquirida.","id":4410339,"corpo":"<p align=justify>homens que fazem sexo com homens e pessoas privadas de liberdade compreendem 60% dos casos de s\u00edfilis adquirida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a popula\u00e7\u00e3o mais afetada s\u00e3o as mulheres, principalmente as negras e jovens, na faixa et\u00e1ria de 20 a 29 anos.","id":4410340,"corpo":"<p align=justify>a popula\u00e7\u00e3o mais afetada s\u00e3o as mulheres, principalmente as negras e jovens, na faixa et\u00e1ria de 20 a 29 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1223025","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 30 anos \u00e9 encaminhado ao Hospital Giselda Trigueiro com quadro de febre vespertina, tosse seca e anorexia h\u00e1 1 m\u00eas. Informou, ainda, epis\u00f3dios de diarreia no in\u00edcio da doen\u00e7a, indisposi\u00e7\u00e3o para o trabalho e perda ponderal de 3 kg. Ao exame cl\u00ednico, o m\u00e9dico percebeu palidez cut\u00e2nea e prov\u00e1vel hepatoesplenomegalia (exame abdominal prejudicado por pouca colabora\u00e7\u00e3o do paciente). O hemograma revelou pancitopenia; a radiografia simples do t\u00f3rax foi normal; e os testes r\u00e1pidos para HIV, HBV, HCV e S\u00cdFILIS foram negativos. O procedimento diagn\u00f3stico indicado para o caso \u00e9","provas":[{"id":41233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1223029,"hashId":"2c6c4080f97d85ad26e7e21f6c8814da","enunciado":"<p align=\"justify\">Homem de 30 anos \u00e9 encaminhado ao Hospital Giselda Trigueiro com quadro de febre vespertina, tosse seca e anorexia h\u00e1 1 m\u00eas. Informou, ainda, epis\u00f3dios de diarreia no in\u00edcio da doen\u00e7a, indisposi\u00e7\u00e3o para o trabalho e perda ponderal de 3 kg. Ao exame cl\u00ednico, o m\u00e9dico percebeu palidez cut\u00e2nea e prov\u00e1vel hepatoesplenomegalia (exame abdominal prejudicado por pouca colabora\u00e7\u00e3o do paciente). O hemograma revelou pancitopenia; a radiografia simples do t\u00f3rax foi normal; e os testes r\u00e1pidos para HIV, HBV, HCV e S\u00cdFILIS foram negativos. O procedimento diagn\u00f3stico indicado para o caso \u00e9<\/p>","resposta":4410352,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colher hemoculturas e rea\u00e7\u00e3o de Widal.","id":4410350,"corpo":"<p align=justify>colher hemoculturas e rea\u00e7\u00e3o de Widal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitar baciloscopias e genexpert para M. Tuberculosis no escarro.","id":4410351,"corpo":"<p align=\"justify\">solicitar baciloscopias e genexpert para <em>M. Tuberculosis<\/em> no escarro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar aspirado de medula \u00f3ssea para pesquisa de parasitas.","id":4410352,"corpo":"<p align=justify>realizar aspirado de medula \u00f3ssea para pesquisa de parasitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer ultrassonografia abdominal com doppler.","id":4410353,"corpo":"fazer ultrassonografia abdominal com doppler.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1223029","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080}],"cargos":[{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fulerenos s\u00e3o formas alotr\u00f3picas do carbono, de f\u00f3rmula qu\u00edmica C60. Possuem diversas aplica\u00e7\u00f5es, com destaque para as \u00e1reas de bioqu\u00edmica e medicina. O representante mais est\u00e1vel e conhecido da fam\u00edlia apresenta sua estrutura representada a seguir, e apresenta caracter\u00edsticas apolares. Um estudante, trabalhando com essa classe de mol\u00e9culas, resolveu solubiliz\u00e1-la para a realiza\u00e7\u00e3o de testes qu\u00edmicos. Qual solvente dentre as op\u00e7\u00f5es listadas abaixo teria o maior poder de solubiliza\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula:","provas":[{"id":41231,"cargo":{"descricao":"Professor deMagist\u00e9rio Superior","id":17797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"","id":3807,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Itajub\u00e1","descricao":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1","sigla":"UNIFEI","oab":false,"id":1080},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-federal-de-itajuba-2019-unifei-professor-de-magisterio-superior","tipo":1,"nome":"UNIFEI - Universidade Federal de Itajub\u00e1 - Professor de  Magist\u00e9rio Superior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1223032,"hashId":"9e3d76bb1c48977e6859e0f1a2e4ee80","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Fulerenos s\u00e3o formas alotr\u00f3picas do carbono, de f\u00f3rmula qu\u00edmica C<sub>60<\/sub>. Possuem diversas aplica\u00e7\u00f5es, com destaque para as \u00e1reas de bioqu\u00edmica e medicina. O representante mais est\u00e1vel e conhecido da fam\u00edlia apresenta sua estrutura representada a seguir, e apresenta caracter\u00edsticas apolares.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/43.GIF\"><\/p><p>\r\n<br><\/p><p><br><\/p><p>Um estudante, trabalhando com essa classe de mol\u00e9culas, resolveu solubiliz\u00e1-la para a realiza\u00e7\u00e3o de testes qu\u00edmicos. Qual solvente dentre as op\u00e7\u00f5es listadas abaixo teria o maior poder de solubiliza\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula:<\/p><p><\/p>","resposta":4410369,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NH3","id":4410366,"corpo":"<p align=justify>NH<sub>3<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H2O","id":4410367,"corpo":"<p align=justify>H<sub>2<\/sub>O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CH3CH2OH","id":4410368,"corpo":"<p align=justify>CH<sub>3<\/sub>CH<sub>2<\/sub>OH<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4410369,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/44D.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4410370,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41231\/44E.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417333,"slug":"quimica-propriedades-fisicas-dos-compostos-organicos-polaridade-das-ligacoes-e-moleculas-forcas-intermoleculares-ponto-de-fusao-e-ponto-de-ebulicao-solubilizacao-das-substancias-organicas"}],"slug":"quimica\/1223032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 4 anos \u00e9 levada ao pronto-socorro com ferimento profundo na face provocado pela unha de seu gato. O animal encontrava-se saud\u00e1vel e adequadamente vacinado. O cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a estava completamente atualizado. Al\u00e9m da limpeza da les\u00e3o com \u00e1gua e sab\u00e3o e da observa\u00e7\u00e3o do animal por 10 dias, a profilaxia antirr\u00e1bica indicada para o caso, considerando que o animal permanecer\u00e1 saud\u00e1vel, \u00e9 vacina antirr\u00e1bica em","provas":[{"id":41233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1223037,"hashId":"aa54c26eb065ff6f076da4cbc31f923b","enunciado":"<p align=\"justify\">Crian\u00e7a de 4 anos \u00e9 levada ao pronto-socorro com ferimento profundo na face provocado pela unha de seu gato. O animal encontrava-se saud\u00e1vel e adequadamente vacinado. O cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a estava completamente atualizado. Al\u00e9m da limpeza da les\u00e3o com \u00e1gua e sab\u00e3o e da observa\u00e7\u00e3o do animal por 10 dias, a profilaxia antirr\u00e1bica indicada para o caso, considerando que o animal permanecer\u00e1 saud\u00e1vel, \u00e9 vacina antirr\u00e1bica em<\/p>","resposta":4410386,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 doses.","id":4410383,"corpo":"7 doses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 doses.","id":4410384,"corpo":"4 doses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 doses.","id":4410385,"corpo":"14 doses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 doses.","id":4410386,"corpo":"2 doses.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1223037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sepse \u00e9 a principal causa de morte em pacientes internados na Unidade de Terapia Intensiva (UTI). O diagn\u00f3stico precoce de sepse \u00e9 um desafio na pr\u00e1tica cl\u00ednica, para orientar o tratamento baseado em evid\u00eancia e reduzir mortalidade. Na aus\u00eancia de um teste diagn\u00f3stico padr\u00e3o, o cl\u00ednico deve utilizar outros recursos para a tomada de decis\u00e3o. A respeito desses recursos, analise as afirmativas abaixo. I qSOFA (quick SOFA) consiste em crit\u00e9rios cl\u00ednicos e laboratoriais mensur\u00e1veis \u00e0 beira do leito (Glasgow &le; 13; Press\u00e3o sist\u00f3lica &le; 100mmHg e Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria &ge; 28 ipm). II Prote\u00edna C Reativa e Procalcitonina s\u00e3o biomarcadores de disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, aumentam rapidamente na infec\u00e7\u00e3o bacteriana e seus altos n\u00edveis refletem a severidade da sepse. III N\u00edveis elevados de lactato s\u00e9rico (&ge;4mmol\/L) indicam hipoperfus\u00e3o, mesmo em pacientes sem hipotens\u00e3o. IV Olig\u00faria aguda (d\u00e9bito urin\u00e1rio &lt;0,5ml\/Kg\/h por 2 horas, a despeito de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica adequada) indica disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica. Entre as afirmativas, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":41233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1223040,"hashId":"38fe5883937004b34ea0231e24c6719b","enunciado":"<p align=\"justify\">A sepse \u00e9 a principal causa de morte em pacientes internados na Unidade de Terapia Intensiva (UTI). O diagn\u00f3stico precoce de sepse \u00e9 um desafio na pr\u00e1tica cl\u00ednica, para orientar o tratamento baseado em evid\u00eancia e reduzir mortalidade. Na aus\u00eancia de um teste diagn\u00f3stico padr\u00e3o, o cl\u00ednico deve utilizar outros recursos para a tomada de decis\u00e3o. A respeito desses recursos, analise as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I\r\nqSOFA (<em>quick<\/em> SOFA) consiste em crit\u00e9rios cl\u00ednicos e laboratoriais mensur\u00e1veis \u00e0 beira do leito (Glasgow &le; 13; Press\u00e3o sist\u00f3lica &le; 100mmHg e Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria &ge; 28 ipm). <\/p><p align=\"justify\">II\r\nProte\u00edna C Reativa e Procalcitonina s\u00e3o biomarcadores de disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, aumentam rapidamente na infec\u00e7\u00e3o bacteriana e seus altos n\u00edveis refletem a severidade da sepse. <\/p><p align=\"justify\">III\r\nN\u00edveis elevados de lactato s\u00e9rico (&ge;4mmol\/L) indicam hipoperfus\u00e3o, mesmo em pacientes sem hipotens\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">IV\r\nOlig\u00faria aguda (d\u00e9bito urin\u00e1rio &lt;0,5ml\/Kg\/h por 2 horas, a despeito de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica adequada) indica disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Entre as afirmativas, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":4410396,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":4410396,"corpo":"III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4410397,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4410398,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4410399,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1223040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sepse grave e choque s\u00e9ptico matam 1 em cada 4 pessoas acometidas, resultam em maior perman\u00eancia hospitalar e custos para o sistema de sa\u00fade. Servi\u00e7os de sa\u00fade devem instituir protocolos para melhorar a performance no atendimento ao paciente com sepse, fator determinante para seu progn\u00f3stico. Nesse contexto, considerando a Surviving Sepsis Campaign, analise as afirmativas abaixo. I O manejo da sepse requer uma equipe multidisciplinar treinada para ado\u00e7\u00e3o imediata do protocolo na urg\u00eancia. II A antibioticoterapia deve ser iniciada nas primeiras 6 horas ap\u00f3s coleta de sangue (2 a 3 pares) com intervalo de 1 hora. III A ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o cristaloide a 30mL\/Kg deve ser realizada nas primeiras 3 horas em pacientes com hipotens\u00e3o. IV Deve-se realizar inser\u00e7\u00e3o de cateter venoso central para transfus\u00e3o de hem\u00e1cias se hemat\u00f3crito &lt; 30%. Est\u00e3o de acordo com o bundle da Surviving Sepsis Campaign as afimrativas","provas":[{"id":41233,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1223043,"hashId":"8c637542258f4dbf84b7e728896565b4","enunciado":"<p align=\"justify\">Sepse grave e choque s\u00e9ptico matam 1 em cada 4 pessoas acometidas, resultam em maior perman\u00eancia hospitalar e custos para o sistema de sa\u00fade. Servi\u00e7os de sa\u00fade devem instituir protocolos para melhorar a performance no atendimento ao paciente com sepse, fator determinante para seu progn\u00f3stico. Nesse contexto, considerando a <em>Surviving Sepsis Campaign<\/em>, analise as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I\r\nO manejo da sepse requer uma equipe multidisciplinar treinada para ado\u00e7\u00e3o imediata do protocolo na urg\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">II\r\nA antibioticoterapia deve ser iniciada nas primeiras 6 horas ap\u00f3s coleta de sangue (2 a 3 pares) com intervalo de 1 hora. <\/p><p align=\"justify\">III\r\nA ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o cristaloide a 30mL\/Kg deve ser realizada nas primeiras 3 horas em pacientes com hipotens\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">IV\r\nDeve-se realizar inser\u00e7\u00e3o de cateter venoso central para transfus\u00e3o de hem\u00e1cias se hemat\u00f3crito &lt; 30%. <\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o de acordo com o <em>bundle<\/em> da <em>Surviving Sepsis Campaign<\/em> as afimrativas<\/p>","resposta":4410416,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":4410414,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4410415,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4410416,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4410417,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1223043","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dist\u00farbios de neurodesenvolvimento s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas que aparecem precocemente na inf\u00e2ncia, geralmente antes da idade escolar, e prejudicam o desenvolvimento do funcionamento pessoal, social, acad\u00eamico e\/ou profissional. O dist\u00farbio de neurodesenvolvimento, que constitui uma s\u00edndrome de desaten\u00e7\u00e3o, hiperatividade e impulsividade \u00e9 a(o):","provas":[{"id":41300,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1225525,"hashId":"c592f095b4313d5ee8b86ba5cfce3343","enunciado":"<p align=justify>Dist\u00farbios de neurodesenvolvimento s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas que aparecem precocemente na inf\u00e2ncia, geralmente antes da idade escolar, e prejudicam o desenvolvimento do funcionamento pessoal, social, acad\u00eamico e\/ou profissional. O dist\u00farbio de neurodesenvolvimento, que constitui uma s\u00edndrome de desaten\u00e7\u00e3o, hiperatividade e impulsividade \u00e9 a(o):<\/p>","resposta":4420185,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtornos do espectro autista.","id":4420183,"corpo":"<p align=justify>Transtornos do espectro autista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dislexia.","id":4420184,"corpo":"<p align=justify>Dislexia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade .","id":4420185,"corpo":"<p align=justify>Transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia intelectual.","id":4420186,"corpo":"<p align=justify>Defici\u00eancia intelectual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1225525","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comportamento suicida \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o destinada a ferir a pr\u00f3pria pessoa e inclui gestos suicidas, tentativas de suic\u00eddio e o suic\u00eddio consumado. Quanto ao transtorno do humor e suic\u00eddio em crian\u00e7as e adolescentes, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41300,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1225534,"hashId":"8be4f010fe54ff53e8a515d1eaebd99f","enunciado":"<p align=justify>O comportamento suicida \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o destinada a ferir a pr\u00f3pria pessoa e inclui gestos suicidas, tentativas de suic\u00eddio e o suic\u00eddio consumado. Quanto ao transtorno do humor e suic\u00eddio em crian\u00e7as e adolescentes, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4420214,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de humor envolve um padr\u00e3o repetitivo de comportamento que viola os direitos b\u00e1sicos de terceiros. ","id":4420213,"corpo":"<p align=justify>Transtorno de humor envolve um padr\u00e3o repetitivo de comportamento que viola os direitos b\u00e1sicos de terceiros.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um evento estressante pode desencadear o suic\u00eddio em crian\u00e7as com um dist\u00farbio da sa\u00fade mental como a depress\u00e3o.","id":4420214,"corpo":"<p align=justify>Um evento estressante pode desencadear o suic\u00eddio em crian\u00e7as com um dist\u00farbio da sa\u00fade mental como a depress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Causas frequentes de transtornos de humor incluem quedas, acidentes com ve\u00edculos motorizados, agress\u00f5es f\u00edsicas e acidentes durante esportes ou atividades recreativas.","id":4420215,"corpo":"<p align=justify>Causas frequentes de transtornos de humor incluem quedas, acidentes com ve\u00edculos motorizados, agress\u00f5es f\u00edsicas e acidentes durante esportes ou atividades recreativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas com transtornos de humor menores poder\u00e3o sofrer de dores de cabe\u00e7a ou tonturas.","id":4420216,"corpo":"<p align=justify>As pessoas com transtornos de humor menores poder\u00e3o sofrer de dores de cabe\u00e7a ou tonturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1225534","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A etapa de flota\u00e7\u00e3o no tratamento de efluentes e \u00e1gua tem como objetivo separar l\u00edquidos de s\u00f3lidos com nuvens de microbolhas de ar que arrastam as impurezas em suspens\u00e3o para a superf\u00edcie, tornando poss\u00edvel a remo\u00e7\u00e3o dos s\u00f3lidos. Os tipos de flota\u00e7\u00e3o s\u00e3o por ar dissolvido e por ar disperso. A efici\u00eancia desse processo pode ser atribu\u00eddo \u00e0 (ao, aos):","provas":[{"id":41304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1225567,"hashId":"8852dbab124b2bf14834b0ca1aa725cd","enunciado":"<p align=\"justify\">A etapa de flota\u00e7\u00e3o no tratamento de efluentes e \u00e1gua tem como objetivo separar l\u00edquidos de s\u00f3lidos com nuvens de microbolhas de ar que arrastam as impurezas em suspens\u00e3o para a superf\u00edcie, tornando poss\u00edvel a remo\u00e7\u00e3o dos s\u00f3lidos. Os tipos de flota\u00e7\u00e3o s\u00e3o por ar dissolvido e por ar disperso. A efici\u00eancia desse processo pode ser atribu\u00eddo \u00e0 (ao, aos):<\/p>","resposta":4420371,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o ar\/s\u00f3lidos e tamanho da bolha.","id":4420371,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o ar\/s\u00f3lidos e tamanho da bolha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solubilidade dos s\u00f3lidos.","id":4420372,"corpo":"solubilidade dos s\u00f3lidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipo de g\u00e1s envolvido.","id":4420373,"corpo":"tipo de g\u00e1s envolvido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evapora\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos.","id":4420374,"corpo":"evapora\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"microrganismos dispersos.","id":4420375,"corpo":"microrganismos dispersos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":"engenharia-quimica\/1225567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o biodegrad\u00e1vel de compostos presentes em amostras que est\u00e1 correlacionada a concentra\u00e7\u00f5es medidas de forma indiretamente pelo consumo de oxig\u00eanio durante o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o. Essa concentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado ao percentual de:","provas":[{"id":41304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1225571,"hashId":"709667cd968abad74d9fa905fba035fc","enunciado":"<p align=\"justify\">A demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o biodegrad\u00e1vel de compostos presentes em amostras que est\u00e1 correlacionada a concentra\u00e7\u00f5es medidas de forma indiretamente pelo consumo de oxig\u00eanio durante o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o. Essa concentra\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado ao percentual de:<\/p>","resposta":4420395,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nitrog\u00eanio e f\u00f3sforo.","id":4420391,"corpo":"nitrog\u00eanio e f\u00f3sforo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3lidos totais.","id":4420392,"corpo":"s\u00f3lidos totais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mat\u00e9ria inorg\u00e2nica.","id":4420393,"corpo":"mat\u00e9ria inorg\u00e2nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3lidos fixos.","id":4420394,"corpo":"s\u00f3lidos fixos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mat\u00e9ria org\u00e2nica.","id":4420395,"corpo":"mat\u00e9ria org\u00e2nica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402737,"slug":"engenharia-quimica-bioquimica"}],"slug":"engenharia-quimica\/1225571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mineral essencial para a constitui\u00e7\u00e3o de ossos e dentes, obtido no consumo de leite e derivados, sardinha, mariscos, \u00e9 o:","provas":[{"id":41303,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:13","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1225576,"hashId":"64946664fa3f5bbfc9ddd2666d6a41ad","enunciado":"<p align=justify>O mineral essencial para a constitui\u00e7\u00e3o de ossos e dentes, obtido no consumo de leite e derivados, sardinha, mariscos, \u00e9 o:<\/p>","resposta":4420410,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1lcio.","id":4420410,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00f3sforo.","id":4420411,"corpo":"<p align=justify>F\u00f3sforo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Magn\u00e9sio.","id":4420412,"corpo":"<p align=justify>Magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3dio.","id":4420413,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1225576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro das esta\u00e7\u00f5es de tratamento existem uma s\u00e9rie de equipamentos para diversas opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias, dentre essas opera\u00e7\u00f5es existe a necessidade de bombeamento e transfer\u00eancia de fluidos, normalmente empregado para interligar uma tubula\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias etapas ou para transferi-los de um reservat\u00f3rio para outro. Esse equipamento em destaque \u00e9 a bomba. Comercialmente existem diversos tipos de bombas. A bomba autoescorvante \u00e9 descrita corretamente na seguinte alternativa:","provas":[{"id":41304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1225579,"hashId":"8597d8282c7835408cafc076d2799de8","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentro das esta\u00e7\u00f5es de tratamento existem uma s\u00e9rie de equipamentos para diversas opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias, dentre essas opera\u00e7\u00f5es existe a necessidade de bombeamento e transfer\u00eancia de fluidos, normalmente empregado para interligar uma tubula\u00e7\u00e3o em v\u00e1rias etapas ou para transferi-los de um reservat\u00f3rio para outro. Esse equipamento em destaque \u00e9 a bomba. Comercialmente existem diversos tipos de bombas. A bomba autoescorvante \u00e9 descrita corretamente na seguinte alternativa:<\/p>","resposta":4420429,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bomba que tem como finalidade o transporte\/ transfer\u00eancia de fluidos atrav\u00e9s da suc\u00e7\u00e3o, permitem aplica\u00e7\u00e3o para uma grande variedade de l\u00edquidos, com ou sem s\u00f3lidos suspensos.","id":4420428,"corpo":"<p align=justify>Bomba que tem como finalidade o transporte\/ transfer\u00eancia de fluidos atrav\u00e9s da suc\u00e7\u00e3o, permitem aplica\u00e7\u00e3o para uma grande variedade de l\u00edquidos, com ou sem s\u00f3lidos suspensos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um equipamento que n\u00e3o precisa de l\u00edquido na tubula\u00e7\u00e3o para iniciar a suc\u00e7\u00e3o e podem atuar a seco por tempo indeterminado.","id":4420429,"corpo":"<p align=justify>Um equipamento que n\u00e3o precisa de l\u00edquido na tubula\u00e7\u00e3o para iniciar a suc\u00e7\u00e3o e podem atuar a seco por tempo indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constru\u00edda com um eixo central soldado a uma chapa em formato helicoidal, fazendo com que o fluido preencha parte dos espa\u00e7os formados pelo espiral e chegue \u00e0 pr\u00f3xima etapa do processo.","id":4420430,"corpo":"<p align=justify>Constru\u00edda com um eixo central soldado a uma chapa em formato helicoidal, fazendo com que o fluido preencha parte dos espa\u00e7os formados pelo espiral e chegue \u00e0 pr\u00f3xima etapa do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seu grande diferencial est\u00e1 em operar em grandes profundidades. Projetadas para ficarem submersas \u00e0 \u00e1gua ou efluentes, s\u00e3o operadas remotamente por unidade de for\u00e7a hidr\u00e1ulica, podendo ser deslocadas e posicionadas capacidade de trabalhar em grandes profundidades.","id":4420431,"corpo":"<p align=justify>Seu grande diferencial est\u00e1 em operar em grandes profundidades. Projetadas para ficarem submersas \u00e0 \u00e1gua ou efluentes, s\u00e3o operadas remotamente por unidade de for\u00e7a hidr\u00e1ulica, podendo ser deslocadas e posicionadas capacidade de trabalhar em grandes profundidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bomba mais indicada para controle, e pode ser utilizada tamb\u00e9m para bloqueio de fluidos com ou sem s\u00f3lidos em suspens\u00e3o. Possui formato esf\u00e9rico conc\u00eantrico ou biexc\u00eantrico de passagem plena.","id":4420432,"corpo":"<p align=justify>Bomba mais indicada para controle, e pode ser utilizada tamb\u00e9m para bloqueio de fluidos com ou sem s\u00f3lidos em suspens\u00e3o. Possui formato esf\u00e9rico conc\u00eantrico ou biexc\u00eantrico de passagem plena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/1225579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carboidrato cuja forma \u00e9 encontrado grande parte dos a\u00e7\u00facares dos alimentos, tais como a sacarose e a lactose, e que proporcionam o sabor doce dos alimentos, s\u00e3o os:","provas":[{"id":41303,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:13","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1225581,"hashId":"f639ad0e425893a755040bb212c46be0","enunciado":"<p align=justify>O carboidrato cuja forma \u00e9 encontrado grande parte dos a\u00e7\u00facares dos alimentos, tais como a sacarose e a lactose, e que proporcionam o sabor doce dos alimentos, s\u00e3o os:<\/p>","resposta":4420438,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monossacar\u00eddeos.","id":4420437,"corpo":"<p align=justify>Monossacar\u00eddeos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dissacar\u00eddeos.","id":4420438,"corpo":"<p align=justify>Dissacar\u00eddeos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oligossacar\u00eddeos.","id":4420439,"corpo":"<p align=justify>Oligossacar\u00eddeos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polissacar\u00eddeos.","id":4420440,"corpo":"<p align=justify>Polissacar\u00eddeos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/1225581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da an\u00e1lise qu\u00edmica, algumas metodologias s\u00e3o aplicadas para a verifica\u00e7\u00e3o dos resultados. Uma delas \u00e9 a capacidade de responder de forma confi\u00e1vel e mensur\u00e1vel \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o do analito. Essa metodologia pode tamb\u00e9m fornecer a capacidade t\u00e9cnica em diferenciar dois valores de concentra\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximos. Essa metodologia \u00e9 descrita como:","provas":[{"id":41304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1225588,"hashId":"90d4186183d1e3cf7139e3d7fef10b00","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentro da an\u00e1lise qu\u00edmica, algumas metodologias s\u00e3o aplicadas para a verifica\u00e7\u00e3o dos resultados. Uma delas \u00e9 a capacidade de responder de forma confi\u00e1vel e mensur\u00e1vel \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o do analito. Essa metodologia pode tamb\u00e9m fornecer a capacidade t\u00e9cnica em diferenciar dois valores de concentra\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximos. Essa metodologia \u00e9 descrita como:<\/p>","resposta":4420468,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sensibilidade anal\u00edtica.","id":4420468,"corpo":"sensibilidade anal\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seletividade.","id":4420469,"corpo":"seletividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limite de detec\u00e7\u00e3o.","id":4420470,"corpo":"limite de detec\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o.","id":4420471,"corpo":"recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limite de quantifica\u00e7\u00e3o.","id":4420472,"corpo":"limite de quantifica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":"engenharia-quimica\/1225588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de ingest\u00e3o de alimentos capazes de fornecer ao nosso organismo nutrientes para o seu desenvolvimento, refletindo na qualidade de vida das pessoas. S\u00e3o fatores que favorecem o valor nutritivo dos alimentos EXCETO:","provas":[{"id":41303,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:14","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1225606,"hashId":"b179d4685909e44b54aa05feb9e469dd","enunciado":"<p align=justify>Alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de ingest\u00e3o de alimentos capazes de fornecer ao nosso organismo nutrientes para o seu desenvolvimento, refletindo na qualidade de vida das pessoas. S\u00e3o fatores que favorecem o valor nutritivo dos alimentos EXCETO:<\/p>","resposta":4420555,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha do alimento apropriado para consumo.","id":4420553,"corpo":"<p align=justify>A escolha do alimento apropriado para consumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O preparo correto do alimento, de acordo com as rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas a ele inerente","id":4420554,"corpo":"<p align=justify>O preparo correto do alimento, de acordo com as rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas a ele inerente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cuidados de higiene pessoal das pessoas que ir\u00e3o manipular os alimentos.","id":4420555,"corpo":"<p align=justify>Os cuidados de higiene pessoal das pessoas que ir\u00e3o manipular os alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4420556,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1225606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os microrganismos podem indicar as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias inadequadas durante o processamento, produ\u00e7\u00e3o ou armazenamento dos alimentos. Quanto aos fungos, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41303,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:15","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1225614,"hashId":"7013d54000109eb7679fb4aad9001d2c","enunciado":"<p align=justify>Os microrganismos podem indicar as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias inadequadas durante o processamento, produ\u00e7\u00e3o ou armazenamento dos alimentos. Quanto aos fungos, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4420588,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os fungos s\u00e3o microrganismos procariontes.","id":4420585,"corpo":"<p align=justify>Os fungos s\u00e3o microrganismos procariontes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o seres que alimentam-se a si mesmos, obtendo energia da luz solar.","id":4420586,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o seres que alimentam-se a si mesmos, obtendo energia da luz solar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de fungos sempre indica a deteriora\u00e7\u00e3o dos alimentos.","id":4420587,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de fungos sempre indica a deteriora\u00e7\u00e3o dos alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prolifera\u00e7\u00e3o de fungos ocorre mais facilidade que a das bact\u00e9rias.","id":4420588,"corpo":"<p align=justify>A prolifera\u00e7\u00e3o de fungos ocorre mais facilidade que a das bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1225614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alergia alimentar pode ser definida como uma rea\u00e7\u00e3o adversa a um ant\u00edgeno alimentar mediada por mecanismos fundamentalmente imunol\u00f3gicos. Quanto \u00e0 alergia alimentar, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e em seguida assinale a alternativa CORRETA: I- \u00c9 influenciada pela exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos alergenos alimentares dispon\u00edveis. II- Est\u00e1 associado a um impacto positivo significativo na qualidade de vida. III- Os alimentos mais citados como causadores de alergias alimentares s\u00e3o de natureza energ\u00e9tica como lip\u00eddios e carboidratos.","provas":[{"id":41303,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:16","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1225625,"hashId":"34c042e4a7e332fa1c95d29e4a14f741","enunciado":"<p align=\"justify\">A alergia alimentar pode ser definida como uma rea\u00e7\u00e3o adversa a um ant\u00edgeno alimentar mediada por mecanismos fundamentalmente imunol\u00f3gicos. Quanto \u00e0 alergia alimentar, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e em seguida assinale a alternativa CORRETA:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- \u00c9 influenciada pela exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos alergenos alimentares dispon\u00edveis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Est\u00e1 associado a um impacto positivo significativo na qualidade de vida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Os alimentos mais citados como causadores de alergias alimentares s\u00e3o de natureza energ\u00e9tica como lip\u00eddios e carboidratos.<\/p>","resposta":4420629,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":4420629,"corpo":"<p align=justify>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":4420630,"corpo":"<p align=justify>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":4420631,"corpo":"<p align=justify>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4420632,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","oab":false,"nome":"Alergias e Intoxica\u00e7\u00f5es Alimentares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400542,"slug":"nutricao-alergias-e-intoxicacoes-alimentares"}],"slug":"nutricao\/1225625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PNAE \u00e9 um programa governamental na \u00e1rea de alimenta\u00e7\u00e3o escolar e de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (SAN), com foco no atendimento universal aos escolares e garantia do direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel. Quanto aos objetivos e diretrizes do PNAE, refere-se ao Desenvolvimento Sustent\u00e1vel:","provas":[{"id":41303,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:17","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1225640,"hashId":"55ec02484dab288a7da8448a59568efc","enunciado":"<p align=justify>O PNAE \u00e9 um programa governamental na \u00e1rea de alimenta\u00e7\u00e3o escolar e de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional (SAN), com foco no atendimento universal aos escolares e garantia do direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel. Quanto aos objetivos e diretrizes do PNAE, refere-se ao Desenvolvimento Sustent\u00e1vel:<\/p>","resposta":4420698,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento a todos os alunos matriculados na rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":4420697,"corpo":"<p align=justify>Atendimento a todos os alunos matriculados na rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diversificados, produzidos em \u00e2mbito local.","id":4420698,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diversificados, produzidos em \u00e2mbito local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional no processo de ensino e aprendizagem.","id":4420699,"corpo":"<p align=justify>Inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional no processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acompanhamento e ao controle da execu\u00e7\u00e3o por meio da participa\u00e7\u00e3o da comunidade no controle social.","id":4420700,"corpo":"<p align=justify>Acompanhamento e ao controle da execu\u00e7\u00e3o por meio da participa\u00e7\u00e3o da comunidade no controle social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1225640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao tratamento de \u00e1gua, assinale a alternativa correta a respeito da remo\u00e7\u00e3o de dureza.","provas":[{"id":41306,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1225649,"hashId":"ddbcb7153ea0287fe8255116832c4ca8","enunciado":"<p align=justify>No que tange ao tratamento de \u00e1gua, assinale a alternativa correta a respeito da remo\u00e7\u00e3o de dureza.<\/p>","resposta":4420736,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de adicionar produtos qu\u00edmicos neste processo","id":4420734,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 necessidade de adicionar produtos qu\u00edmicos neste processo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a remo\u00e7\u00e3o de dureza se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o apenas da remo\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio","id":4420735,"corpo":"<p align=justify>a remo\u00e7\u00e3o de dureza se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o apenas da remo\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tal processo pode ser chamado de abrandamento","id":4420736,"corpo":"<p align=justify>tal processo pode ser chamado de abrandamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em geral, o processo n\u00e3o reduz a quantidade total de s\u00f3lidos dissolvidos na \u00e1gua","id":4420737,"corpo":"<p align=justify>em geral, o processo n\u00e3o reduz a quantidade total de s\u00f3lidos dissolvidos na \u00e1gua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a remo\u00e7\u00e3o de dureza se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o apenas da remo\u00e7\u00e3o de magn\u00e9sio","id":4420738,"corpo":"<p align=justify>a remo\u00e7\u00e3o de dureza se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o apenas da remo\u00e7\u00e3o de magn\u00e9sio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1225649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Projeto de reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico, de acordo com a NBR 12.217, publicada em 1994, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":41306,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1225658,"hashId":"fe0d6a2655f47118d94dc9c0491daa96","enunciado":"<p align=justify>A respeito do Projeto de reservat\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico, de acordo com a NBR 12.217, publicada em 1994, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4420775,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fundo do reservat\u00f3rio deve ficar abaixo do n\u00edvel de \u00e1gua m\u00e1ximo do len\u00e7ol fre\u00e1tico e da cota de inunda\u00e7\u00e3o m\u00e1xima.","id":4420774,"corpo":"<p align=justify>o fundo do reservat\u00f3rio deve ficar abaixo do n\u00edvel de \u00e1gua m\u00e1ximo do len\u00e7ol fre\u00e1tico e da cota de inunda\u00e7\u00e3o m\u00e1xima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser prevista descarga de fundo, situada abaixo do n\u00edvel m\u00ednimo, com di\u00e2metro n\u00e3o menor que 0,15 m.","id":4420775,"corpo":"<p align=justify>deve ser prevista descarga de fundo, situada abaixo do n\u00edvel m\u00ednimo, com di\u00e2metro n\u00e3o menor que 0,15 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sa\u00edda de \u00e1gua deve ser protegida por crivo ou grade com abertura m\u00e1xima de 100 mm e com \u00e1rea de passagem pelo menos 50% maior que a da se\u00e7\u00e3o de sa\u00edda.","id":4420776,"corpo":"<p align=justify>a sa\u00edda de \u00e1gua deve ser protegida por crivo ou grade com abertura m\u00e1xima de 100 mm e com \u00e1rea de passagem pelo menos 50% maior que a da se\u00e7\u00e3o de sa\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a folga m\u00ednima entre a cobertura do reservat\u00f3rio e o n\u00edvel m\u00e1ximo atingido pela \u00e1gua em extravas\u00e3o \u00e9 de 0,15 m.","id":4420777,"corpo":"<p align=justify>a folga m\u00ednima entre a cobertura do reservat\u00f3rio e o n\u00edvel m\u00e1ximo atingido pela \u00e1gua em extravas\u00e3o \u00e9 de 0,15 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a velocidade da \u00e1gua na canaliza\u00e7\u00e3o de sa\u00edda n\u00e3o deve exceder duas vezes a velocidade na tubula\u00e7\u00e3o da rede principal imediatamente \u00e0 jusante.","id":4420778,"corpo":"<p align=justify>a velocidade da \u00e1gua na canaliza\u00e7\u00e3o de sa\u00edda n\u00e3o deve exceder duas vezes a velocidade na tubula\u00e7\u00e3o da rede principal imediatamente \u00e0 jusante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1225658","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 12.209 de 2011, no dimensionamento dos Filtros Biol\u00f3gicos Percoladores (FBP), pode-se afirmar que:","provas":[{"id":41306,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1225665,"hashId":"7e3bfda48aaf16675a1bbdca488ca81e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NBR 12.209 de 2011, no dimensionamento dos Filtros Biol\u00f3gicos Percoladores (FBP), pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4420809,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o FBP que utiliza pedra britada ou seixo rolado deve ter meio suporte com altura de at\u00e9 3m.","id":4420809,"corpo":"<p align=justify>o FBP que utiliza pedra britada ou seixo rolado deve ter meio suporte com altura de at\u00e9 3m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o FBP que utiliza material de enchimento pl\u00e1stico deve ter meio suporte com altura de at\u00e9 6m.","id":4420810,"corpo":"<p align=justify>o FBP que utiliza material de enchimento pl\u00e1stico deve ter meio suporte com altura de at\u00e9 6m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o requer o emprego de decantador secund\u00e1rio.","id":4420811,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o requer o emprego de decantador secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se utilizar a vaz\u00e3o m\u00e1xima afluente a ETE, para dimensionamento do FBP.","id":4420812,"corpo":"<p align=justify>deve-se utilizar a vaz\u00e3o m\u00e1xima afluente a ETE, para dimensionamento do FBP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a carga org\u00e2nica volum\u00e9trica n\u00e3o deve exceder 4 kg DBO5\/m3.d, para FBP que se utiliza de material de enchimento pl\u00e1stico.","id":4420813,"corpo":"<p align=\"justify\">a carga org\u00e2nica volum\u00e9trica n\u00e3o deve exceder 4 kg DBO<sub>5<\/sub>\/m<sup>3<\/sup>.d, para FBP que se utiliza de material de enchimento pl\u00e1stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1225665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etapa preliminar de tratamento de esgoto, assinale qual alternativa apresenta corretamente o tipo de remo\u00e7\u00e3o que ocorre nesta fase.","provas":[{"id":41306,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Sanitarista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1225670,"hashId":"ffb89b312c4544faab2143da7820668f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etapa preliminar de tratamento de esgoto, assinale qual alternativa apresenta corretamente o tipo de remo\u00e7\u00e3o que ocorre nesta fase.<\/p>","resposta":4420826,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o significativa de mat\u00e9ria org\u00e2nica","id":4420823,"corpo":"Redu\u00e7\u00e3o significativa de mat\u00e9ria org\u00e2nica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o expressiva de s\u00f3lidos dissolvidos","id":4420824,"corpo":"Redu\u00e7\u00e3o expressiva de s\u00f3lidos dissolvidos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Importante redu\u00e7\u00e3o de organismos patog\u00eanicos","id":4420825,"corpo":"Importante redu\u00e7\u00e3o de organismos patog\u00eanicos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de areia","id":4420826,"corpo":"Redu\u00e7\u00e3o de areia","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de nutrientes","id":4420827,"corpo":"Redu\u00e7\u00e3o de nutrientes","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1225670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As capacidades dos indiv\u00edduos v\u00e3o se diferenciando ao longo da vida, ocorrendo mudan\u00e7as f\u00edsicas, cognitivas, psicossociais e seus desdobramentos ao longo do ciclo vital. O ciclo vital compreende o per\u00edodo da fecunda\u00e7\u00e3o at\u00e9 a velhice. Assinale a alternativa cuja influ\u00eancia no ciclo vital refere-se ao aspecto f\u00edsico:","provas":[{"id":41300,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1225479,"hashId":"28bf571fa8428e385f49fdcb1f2eb6a8","enunciado":"<p align=justify>As capacidades dos indiv\u00edduos v\u00e3o se diferenciando ao longo da vida, ocorrendo mudan\u00e7as f\u00edsicas, cognitivas, psicossociais e seus desdobramentos ao longo do ciclo vital. O ciclo vital compreende o per\u00edodo da fecunda\u00e7\u00e3o at\u00e9 a velhice. Assinale a alternativa cuja influ\u00eancia no ciclo vital refere-se ao aspecto f\u00edsico:<\/p>","resposta":4419985,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hereditariedade.","id":4419984,"corpo":"<p align=justify>Hereditariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crescimento org\u00e2nico.","id":4419985,"corpo":"<p align=justify>Crescimento org\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matura\u00e7\u00e3o neurofisiol\u00f3gica.","id":4419986,"corpo":"<p align=justify>Matura\u00e7\u00e3o neurofisiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meio.","id":4419987,"corpo":"<p align=justify>Meio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1225479","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rias t\u00e9cnicas de explora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o que podem colaborar para o levantamento de uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica em psiquiatria. O m\u00e9todo primordial de avalia\u00e7\u00e3o, onde, al\u00e9m de se colher a hist\u00f3ria do paciente, tamb\u00e9m se est\u00e1 atento para os sinais e sintomas dos transtornos mentais \u00e9 a(o):","provas":[{"id":41300,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Regional Intermunicipal de Sa\u00fade de Hercul\u00e2ndia \u2013 CRIS\/SP","sigla":"CRIS SP","id":3810,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cris-sp-sp-2019-instituto-excelencia-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - CRIS\/SP - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1225487,"hashId":"1cb2fb0e4b113336969f2f19504dcd6c","enunciado":"<p align=justify>Existem v\u00e1rias t\u00e9cnicas de explora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o que podem colaborar para o levantamento de uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica em psiquiatria. O m\u00e9todo primordial de avalia\u00e7\u00e3o, onde, al\u00e9m de se colher a hist\u00f3ria do paciente, tamb\u00e9m se est\u00e1 atento para os sinais e sintomas dos transtornos mentais \u00e9 a(o):<\/p>","resposta":4420021,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise neurofisiol\u00f3gica.","id":4420018,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise neurofisiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o neuroqu\u00edmica.","id":4420019,"corpo":"<p align=justify>Explora\u00e7\u00e3o neuroqu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de neuroimagem.","id":4420020,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o de neuroimagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entrevista.","id":4420021,"corpo":"<p align=justify>Entrevista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1225487","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA corros\u00e3o \u00e9 o fen\u00f4meno de deteriora\u00e7\u00e3o e perda de material devido a modifica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e eletr\u00f4nicas que ocorrem por rea\u00e7\u00f5es com o meio ambiente. A corros\u00e3o, al\u00e9m de provocar a falha direta dos metais quando em servi\u00e7o, torna-os suscet\u00edveis de romper por algum outro mecanismo\u201d (Chiaverini, 1986) Sobre os tipos de corros\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41301,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1225488,"hashId":"0780cf769f51c922779bd21b9974c1bb","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA corros\u00e3o \u00e9 o fen\u00f4meno de deteriora\u00e7\u00e3o e perda de material devido a modifica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e eletr\u00f4nicas que ocorrem por rea\u00e7\u00f5es com o meio ambiente. A corros\u00e3o, al\u00e9m de provocar a falha direta dos metais quando em servi\u00e7o, torna-os suscet\u00edveis de romper por algum outro mecanismo\u201d (Chiaverini, 1986)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre os tipos de corros\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4420022,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a corros\u00e3o galv\u00e2nica ocorre devido \u00e0 diferen\u00e7a de potencial existente entre dois metais diferentes que sejam mergulhados numa solu\u00e7\u00e3o corrosiva ou condutora.","id":4420022,"corpo":"<p align=justify>a corros\u00e3o galv\u00e2nica ocorre devido \u00e0 diferen\u00e7a de potencial existente entre dois metais diferentes que sejam mergulhados numa solu\u00e7\u00e3o corrosiva ou condutora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a corros\u00e3o por eros\u00e3o ocorre somente quando n\u00e3o h\u00e1 movimento relativo entre o meio corrosivo e o metal.","id":4420023,"corpo":"<p align=justify>a corros\u00e3o por eros\u00e3o ocorre somente quando n\u00e3o h\u00e1 movimento relativo entre o meio corrosivo e o metal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a corros\u00e3o localizada \u00e9 um tipo de corros\u00e3o que consiste no ataque generalizado do metal, sendo o tipo que causa a maior destrui\u00e7\u00e3o dos metais.","id":4420024,"corpo":"<p align=justify>a corros\u00e3o localizada \u00e9 um tipo de corros\u00e3o que consiste no ataque generalizado do metal, sendo o tipo que causa a maior destrui\u00e7\u00e3o dos metais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso da corros\u00e3o qu\u00edmica pela rea\u00e7\u00e3o com o oxig\u00eanio (oxida\u00e7\u00e3o seca), a forma\u00e7\u00e3o de um \u00f3xido met\u00e1lico n\u00e3o constitui uma barreira para que a oxida\u00e7\u00e3o continue.","id":4420025,"corpo":"<p align=justify>no caso da corros\u00e3o qu\u00edmica pela rea\u00e7\u00e3o com o oxig\u00eanio (oxida\u00e7\u00e3o seca), a forma\u00e7\u00e3o de um \u00f3xido met\u00e1lico n\u00e3o constitui uma barreira para que a oxida\u00e7\u00e3o continue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a corros\u00e3o sob tens\u00e3o ocorre devido \u00e0 intera\u00e7\u00e3o do hidrog\u00eanio com o metal, por uma s\u00e9rie de mecanismos, levando a modifica\u00e7\u00f5es nas propriedades mec\u00e2nicas do metal.","id":4420026,"corpo":"<p align=justify>a corros\u00e3o sob tens\u00e3o ocorre devido \u00e0 intera\u00e7\u00e3o do hidrog\u00eanio com o metal, por uma s\u00e9rie de mecanismos, levando a modifica\u00e7\u00f5es nas propriedades mec\u00e2nicas do metal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Falhas","oab":false,"nome":"Falhas","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402721,"slug":"engenharia-mecanica-falhas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1225488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No setor automotivo, uma das principais queixas de clientes em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos adquiridos \u00e9 a vibra\u00e7\u00e3o provocada pelo desbalanceamento do rotor. O desbalanceamento que ocorre em rotores cujo di\u00e2metro \u00e9 muito maior do que o comprimento, de forma que sua varia\u00e7\u00e3o no sentido longitudinal n\u00e3o \u00e9 relevante, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":41301,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1225517,"hashId":"7df8c6ca7f4c46d08881dded99e210b5","enunciado":"<p align=\"justify\">No setor automotivo, uma das principais queixas de clientes em rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos adquiridos \u00e9 a vibra\u00e7\u00e3o provocada pelo desbalanceamento do rotor. O desbalanceamento que ocorre em rotores cujo di\u00e2metro \u00e9 muito maior do que o comprimento, de forma que sua varia\u00e7\u00e3o no sentido longitudinal n\u00e3o \u00e9 relevante, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4420138,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1tico.","id":4420138,"corpo":"est\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acoplado.","id":4420139,"corpo":"acoplado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"din\u00e2mico.","id":4420140,"corpo":"din\u00e2mico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semi-est\u00e1tico.","id":4420141,"corpo":"semi-est\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"semi-acoplado.","id":4420142,"corpo":"semi-acoplado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Vibra\u00e7\u00f5es","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402693,"slug":"engenharia-mecanica-vibracoes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1225517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um analista precisou realizar um procedimento de precipita\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma solu\u00e7\u00e3o de sulfato de chumbo e iodeto de pot\u00e1ssio. Para realizar essa tarefa ele precisou de alguns par\u00e2metros f\u00edsico-qu\u00edmicos das duas solu\u00e7\u00f5es. Qual par\u00e2metro est\u00e1 ligado diretamente \u00e0 previs\u00e3o de precipita\u00e7\u00e3o do chumbo?","provas":[{"id":41304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1guas e Saneamento do Acre","sigla":"Depasa","id":3808,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"depasa-ac-2019-ibade-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"IBADE - Depasa - Engenheiro Qu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1225573,"hashId":"2f38936432a5e47dd0bf5132881197a8","enunciado":"<p align=\"justify\">Um analista precisou realizar um procedimento de precipita\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma solu\u00e7\u00e3o de sulfato de chumbo e iodeto de pot\u00e1ssio. Para realizar essa tarefa ele precisou de alguns par\u00e2metros f\u00edsico-qu\u00edmicos das duas solu\u00e7\u00f5es. Qual par\u00e2metro est\u00e1 ligado diretamente \u00e0 previs\u00e3o de precipita\u00e7\u00e3o do chumbo?<\/p>","resposta":4420401,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produto de solubilidade (kps)","id":4420401,"corpo":"Produto de solubilidade (kps)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constante de a\u00e7\u00e3o das massas (kc)","id":4420402,"corpo":"Constante de a\u00e7\u00e3o das massas (kc)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constante de ioniza\u00e7\u00e3o (ki)","id":4420403,"corpo":"Constante de ioniza\u00e7\u00e3o (ki)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constante de hidr\u00f3lise (kh)","id":4420404,"corpo":"Constante de hidr\u00f3lise (kh)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fator de dilui\u00e7\u00e3o","id":4420405,"corpo":"Fator de dilui\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":"engenharia-quimica\/1225573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Myriam Veras Baptista caracteriza o planejamento como um processo t\u00e9cnico-pol\u00edtico. Com base na concep\u00e7\u00e3o de planejamento da referida autora, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39413,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1156056,"hashId":"d860cd04cac1f0f5c3e1c5d79be6213c","enunciado":"<p align=\"justify\">Myriam Veras Baptista caracteriza o planejamento como um \r\nprocesso  t\u00e9cnico-pol\u00edtico.  Com  base  na  concep\u00e7\u00e3o  de \r\nplanejamento  da  referida  autora,  assinale  a  alternativa \r\ncorreta.<\/p>","resposta":4131364,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 um m\u00e9todo emp\u00edrico composto por a\u00e7\u00f5es rigidamente encadeadas e ordenadas. ","id":4131362,"corpo":"<p align=justify> \u00c9  um  m\u00e9todo  emp\u00edrico  composto  por  a\u00e7\u00f5es \r\nrigidamente encadeadas e ordenadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem como objeto um recorte da realidade social totalmente definido e imut\u00e1vel. ","id":4131363,"corpo":"<p align=justify>Tem  como  objeto  um  recorte  da  realidade  social \r\ntotalmente definido e imut\u00e1vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui como uma de suas etapas a avalia\u00e7\u00e3o, que deve estar presente dialeticamente em todo o seu processo. ","id":4131364,"corpo":"<p align=justify>Possui como uma de suas etapas a avalia\u00e7\u00e3o, que deve \r\nestar presente dialeticamente em todo o seu processo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta uma dimens\u00e3o pol\u00edtica decorrente da necessidade de sistematiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es a serem coletadas para o estudo da situa\u00e7\u00e3o-problema. ","id":4131365,"corpo":"<p align=\"justify\">Apresenta  uma  dimens\u00e3o  pol\u00edtica  decorrente  da \r\nnecessidade  de  sistematiza\u00e7\u00e3o  das  informa\u00e7\u00f5es  a \r\nserem coletadas para o estudo da situa\u00e7\u00e3o-problema. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prev\u00ea a elabora\u00e7\u00e3o do plano, do programa e do projeto, sendo que o primeiro apresenta um maior n\u00edvel de detalhamento e o \u00faltimo delineia as decis\u00f5es de car\u00e1ter geral do processo. ","id":4131366,"corpo":"<p align=justify>Prev\u00ea  a  elabora\u00e7\u00e3o  do  plano,  do  programa  e  do \r\nprojeto,  sendo  que  o  primeiro  apresenta  um  maior \r\nn\u00edvel de detalhamento e o \u00faltimo delineia as decis\u00f5es \r\nde car\u00e1ter geral do processo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1156056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n.\u00ba 533, que regulamenta a supervis\u00e3o direta de est\u00e1gio no servi\u00e7o social, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":39413,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1156058,"hashId":"89b65fa9ded513436a1a194e89edd31e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFESS n.\u00ba 533, que regulamenta \r\na  supervis\u00e3o  direta  de  est\u00e1gio  no  servi\u00e7o  social,  assinale  a \r\nalternativa correta. <\/p>","resposta":4131382,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de estagi\u00e1rios a serem supervisionados deve considerar a carga hor\u00e1ria do supervisor de campo, as particularidades do campo de est\u00e1gio e a complexidade das atividades profissionais, sendo que o limite m\u00e1ximo n\u00e3o dever\u00e1 ultrapassar um estagi\u00e1rio para cada dez horas semanais de trabalho do profissional. ","id":4131382,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de estagi\u00e1rios a serem supervisionados deve \r\nconsiderar a carga hor\u00e1ria do supervisor de campo, as \r\nparticularidades do campo de est\u00e1gio e a complexidade \r\ndas atividades profissionais, sendo que o limite m\u00e1ximo \r\nn\u00e3o  dever\u00e1  ultrapassar  um  estagi\u00e1rio  para  cada  dez \r\nhoras semanais de trabalho do profissional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A supervis\u00e3o de est\u00e1gio pode ser realizada por assistente social volunt\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o. ","id":4131383,"corpo":"<p align=justify>A  supervis\u00e3o  de  est\u00e1gio  pode  ser  realizada  por \r\nassistente social volunt\u00e1rio da institui\u00e7\u00e3o.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional do assistente social supervisor nos referidos campos de est\u00e1gio \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior de servi\u00e7o social. ","id":4131384,"corpo":"<p align=justify> A  fiscaliza\u00e7\u00e3o  do  exerc\u00edcio  profissional  do  assistente \r\nsocial  supervisor  nos  referidos  campos  de  est\u00e1gio  \u00e9 \r\natribui\u00e7\u00e3o  das  institui\u00e7\u00f5es  de  ensino  superior  de \r\nservi\u00e7o social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio \u00e9 um per\u00edodo em que o discente aprende a repetir as a\u00e7\u00f5es realizadas pelos assistentes sociais, a executar tarefas administrativas e a secretariar o assistente social. ","id":4131385,"corpo":"<p align=justify>O est\u00e1gio \u00e9 um per\u00edodo em que o discente aprende a \r\nrepetir as a\u00e7\u00f5es realizadas pelos assistentes sociais, a \r\nexecutar  tarefas  administrativas  e  a  secretariar  o \r\nassistente social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio n\u00e3o obrigat\u00f3rio pode ser realizado somente com a supervis\u00e3o direta do assistente social de campo, n\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria a supervis\u00e3o acad\u00eamica. ","id":4131386,"corpo":"<p align=justify>O est\u00e1gio n\u00e3o obrigat\u00f3rio pode ser realizado somente \r\ncom a supervis\u00e3o direta do assistente social de campo, \r\nn\u00e3o sendo obrigat\u00f3ria a supervis\u00e3o acad\u00eamica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1156058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da dimens\u00e3o investigativa e da pesquisa social no servi\u00e7o social, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":39413,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1156060,"hashId":"701d89e8e1290cc47d5e6c78dd54b2e2","enunciado":"<p align=justify>Acerca  da  dimens\u00e3o  investigativa  e  da  pesquisa  social  no \r\nservi\u00e7o social, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":4131391,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o investigativa do servi\u00e7o social, \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional esteja vinculado ao contexto acad\u00eamico. ","id":4131387,"corpo":"<p align=justify>Para a realiza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o investigativa do servi\u00e7o \r\nsocial, \u00e9 necess\u00e1rio que o profissional esteja vinculado \r\nao contexto acad\u00eamico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fase explorat\u00f3ria da pesquisa refere-se \u00e0 etapa final da pesquisa, momento em que ser\u00e1 realizada a avalia\u00e7\u00e3o de todo o processo. ","id":4131388,"corpo":"<p align=\"justify\">A fase explorat\u00f3ria da pesquisa refere-se \u00e0 etapa final \r\nda  pesquisa,  momento  em  que  ser\u00e1  realizada  a \r\navalia\u00e7\u00e3o de todo o processo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da pesquisa social, \u00e9 necess\u00e1rio determinar o objetivo geral e, no m\u00ednimo, quatro objetivos espec\u00edficos. ","id":4131389,"corpo":"<p align=justify>Para  a  realiza\u00e7\u00e3o  da  pesquisa  social,  \u00e9  necess\u00e1rio \r\ndeterminar  o  objetivo  geral  e,  no  m\u00ednimo,  quatro \r\nobjetivos espec\u00edficos. \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o seis as partes essenciais de um projeto de pesquisa: o tema; o problema; a hip\u00f3tese; os objetivos gerais e espec\u00edficos; a pesquisa bibliogr\u00e1fica; e os resultados da pesquisa. ","id":4131390,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o seis as partes essenciais de um projeto de pesquisa: \r\no tema; o problema; a hip\u00f3tese; os objetivos gerais e \r\nespec\u00edficos; a pesquisa bibliogr\u00e1fica; e os resultados da \r\npesquisa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na escolha do tema de pesquisa, \u00e9 recomend\u00e1vel que sejam considerados os crit\u00e9rios de originalidade, viabilidade e relev\u00e2ncia. ","id":4131391,"corpo":"<p align=justify>Na escolha do tema de pesquisa, \u00e9 recomend\u00e1vel que \r\nsejam  considerados  os  crit\u00e9rios  de  originalidade, \r\nviabilidade e relev\u00e2ncia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1156060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria de um computador \u00e9 um componente com capacidade de armazenamento de dados e uma condi\u00e7\u00e3o essencial ao seu funcionamento. Com rela\u00e7\u00e3o aos diferentes tipos de mem\u00f3ria usadas no processo de armazenamento, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1156069,"hashId":"5f5719079814b56e34ba9f726ef688b7","enunciado":"<p align=\"justify\">A mem\u00f3ria de um computador \u00e9 um componente\r\ncom capacidade de armazenamento de dados e\r\numa condi\u00e7\u00e3o essencial ao seu funcionamento. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o aos diferentes tipos de mem\u00f3ria usadas no\r\nprocesso de armazenamento, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4131435,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pen drive \u00e9 um dispositivo de armazenamento que faz uso de um meio magn\u00e9tico para armazenar dados.","id":4131432,"corpo":"<p align=\"justify\">O pen drive \u00e9 um dispositivo de armazenamento\r\nque faz uso de um meio magn\u00e9tico para\r\narmazenar dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As EEPROM s\u00e3o tecnologias de armazenamento vol\u00e1teis.","id":4131433,"corpo":"As EEPROM s\u00e3o tecnologias de armazenamento\r\nvol\u00e1teis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a velocidade, a mem\u00f3ria cache \u00e9 mais lenta que os registradores e as mem\u00f3rias flash.","id":4131434,"corpo":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a velocidade, a mem\u00f3ria cache \u00e9\r\nmais lenta que os registradores e as mem\u00f3rias\r\nflash.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dados em uma mem\u00f3ria cache podem ser acessados por mapeamento associativo.","id":4131435,"corpo":"Os dados em uma mem\u00f3ria cache podem ser\r\nacessados por mapeamento associativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dispositivo de armazenamento HD (Hard Disk) emprega a tecnologia NVRAM para manter seus dados mesmo sem uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o.","id":4131436,"corpo":"<p align=\"justify\">O dispositivo de armazenamento HD (Hard\r\nDisk) emprega a tecnologia NVRAM para\r\nmanter seus dados mesmo sem uma fonte de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/1156069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica do texto, alinhada \u00e0 \u00e1rea de administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 sin\u00f4nimo de \u201corganiza\u00e7\u00f5es\u201d (linha 4) ","provas":[{"id":39414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39418,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Motorista - 2019"},{"id":39421,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":39426,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":39427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":39429,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156077,"hashId":"f8af1f628b3d7e6ff228d374b9710087","enunciado":"<p align=justify>Com  rela\u00e7\u00e3o  \u00e0  tem\u00e1tica  do  texto,  alinhada  \u00e0  \u00e1rea  de \r\nadministra\u00e7\u00e3o,  \u00e9  correto  afirmar  que  \u00e9  sin\u00f4nimo  de \r\n\u201corganiza\u00e7\u00f5es\u201d (linha 4) <\/p>","resposta":4131470,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cglobaliza\u00e7\u00e3o de mercados\u201d (linha 7). ","id":4131467,"corpo":"<p align=justify>\u201cglobaliza\u00e7\u00e3o de mercados\u201d (linha 7). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201cgest\u00e3o\u201d (linha 10). ","id":4131468,"corpo":"<p align=justify> \u201cgest\u00e3o\u201d (linha 10). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201csetor privado\u201d (linha 12). ","id":4131469,"corpo":"<p align=justify>\u201csetor privado\u201d (linha 12). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cempresas\u201d (linha 14). ","id":4131470,"corpo":"<p align=justify>\u201cempresas\u201d (linha 14). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cestruturas burocr\u00e1ticas\u201d (linhas 20 e 21). ","id":4131471,"corpo":"<p align=justify> \u201cestruturas burocr\u00e1ticas\u201d (linhas 20 e 21). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10. ","id":391681,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Texto para as \r\nquest\u00f5es de 1 \r\na 10. <\/b><\/p><p align=\"justify\"><b><br>\r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39414\/Q1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 9 do texto, o deslocamento da v\u00edrgula introduzida ap\u00f3s \u201cmais\u201d para imediatamente depois de \u201cvez\u201d ","provas":[{"id":39414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39418,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Motorista - 2019"},{"id":39421,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":39426,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":39427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":39429,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156078,"hashId":"935369dbc0751c75ab4ed5bc3f5ab81c","enunciado":"<p align=justify>Na linha  9 do  texto,  o  deslocamento da v\u00edrgula introduzida \r\nap\u00f3s \u201cmais\u201d para imediatamente depois de \u201cvez\u201d <\/p>","resposta":4131477,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical da senten\u00e7a, mas alteraria os sentidos originais do texto. ","id":4131477,"corpo":"<p align=justify>manteria  a  corre\u00e7\u00e3o  gramatical  da  senten\u00e7a,  mas \r\nalteraria os sentidos originais do texto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manteria a corre\u00e7\u00e3o e os sentidos originais do trecho que a encerra. ","id":4131478,"corpo":"<p align=justify>manteria a corre\u00e7\u00e3o e os sentidos originais do  trecho \r\nque a encerra. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfatizaria o termo \u201cmais\u201d, o que provocaria desvio gramatical e altera\u00e7\u00e3o dos sentidos originais do texto","id":4131479,"corpo":"<p align=justify>enfatizaria  o  termo  \u201cmais\u201d,  o  que  provocaria  desvio \r\ngramatical e altera\u00e7\u00e3o dos sentidos originais do texto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical da senten\u00e7a, mas manteria os sentidos originais do texto. ","id":4131480,"corpo":"<p align=justify> prejudicaria  a  corre\u00e7\u00e3o  gramatical  da  senten\u00e7a,  mas \r\nmanteria os sentidos originais do texto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causaria preju\u00edzos tanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical quanto aos sentidos originais do trecho que a encerra.","id":4131481,"corpo":"<p align=justify>causaria preju\u00edzos tanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical quanto \r\naos sentidos originais do trecho que a encerra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10. ","id":391681,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>Texto para as \r\nquest\u00f5es de 1 \r\na 10. <\/b><\/p><p align=\"justify\"><b><br>\r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39414\/Q1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419442,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentido-decorrentes-da-mudanca-na-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para montar uma equipe, s\u00e3o necess\u00e1rios 3 enfermeiros, 6 assistentes e 2 m\u00e9dicos. H\u00e1 5 candidatos a enfermeiros, 7 candidatos a assistentes e 5 candidatos a m\u00e9dicos.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de equipes que podem ser formadas. ","provas":[{"id":39414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39418,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Motorista - 2019"},{"id":39421,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":39426,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":39427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":39429,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156101,"hashId":"a5b41c6cc7072abcd0b24a38ba71c3db","enunciado":"<p align=\"justify\">Para  montar  uma  equipe,  s\u00e3o  necess\u00e1rios  \r\n3 enfermeiros, 6 assistentes e 2 m\u00e9dicos. H\u00e1 5 candidatos a \r\nenfermeiros,  7  candidatos  a  assistentes  e  5  candidatos  a \r\nm\u00e9dicos.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com  base  nessa  situa\u00e7\u00e3o  hipot\u00e9tica,  assinale  a  alternativa \r\nque  apresenta  o  n\u00famero  de  equipes  que  podem  ser \r\nformadas. <\/p>","resposta":4131589,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 ","id":4131587,"corpo":"<p align=justify>100 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500 ","id":4131588,"corpo":"<p align=justify>500 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"700","id":4131589,"corpo":"<p align=justify>700<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.200 ","id":4131590,"corpo":"1.200 ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7.400","id":4131591,"corpo":"<p align=justify>7.400<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/1156101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"P, R e Q s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es e P \u00e9 verdadeira, Q \u00e9 falsa, Q &rarr; R e R &rarr; P. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto logicamente concluir que ","provas":[{"id":39414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39418,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Motorista - 2019"},{"id":39421,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":39426,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":39427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":39429,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156102,"hashId":"1bf17e4c184ddc665534ff955026eb44","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">P, R e Q s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es e P \u00e9 verdadeira, Q \u00e9 falsa, Q \t&rarr;  R e \r\nR  \t&rarr;   P.  Considerando  essas  informa\u00e7\u00f5es,  \u00e9  correto \r\nlogicamente concluir que <\/p><p><\/p>","resposta":4131601,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R \u00e9 falsa. ","id":4131597,"corpo":"<p align=justify>R \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R \u00e9 verdadeira. ","id":4131598,"corpo":"<p align=justify>R \u00e9 verdadeira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P &rarr; Q. ","id":4131599,"corpo":"<p align=justify>P &rarr; Q. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R &rarr; Q.","id":4131600,"corpo":"<p align=justify>R &rarr; Q.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Q &rarr; P. ","id":4131601,"corpo":"<p align=justify>Q &rarr; P. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1156102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de administra\u00e7\u00e3o de rede de uma institui\u00e7\u00e3o pretende instalar equipamentos que sejam gerenci\u00e1veis remotamente com o intuito de ter um monitoramento dos recursos. Para que isso seja vi\u00e1vel, esses equipamentos devem suportar qual dos protocolos a seguir?","provas":[{"id":39412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1156106,"hashId":"03703bcea6366b5dae3e38a424b252e6","enunciado":"<p align=\"justify\">A equipe de administra\u00e7\u00e3o de rede de uma\r\ninstitui\u00e7\u00e3o pretende instalar equipamentos que sejam gerenci\u00e1veis remotamente com o intuito de\r\nter um monitoramento dos recursos. Para que isso\r\nseja vi\u00e1vel, esses equipamentos devem suportar qual\r\ndos protocolos a seguir?<\/p>","resposta":4131618,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMTP.","id":4131617,"corpo":"SMTP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SSH.","id":4131618,"corpo":"SSH.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SIP.","id":4131619,"corpo":"SIP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H.323","id":4131620,"corpo":"H.323","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SNMP.","id":4131621,"corpo":"SNMP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1156106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da infraestrutura de transportes de Goi\u00e1s, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":39414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":39418,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Motorista - 2019"},{"id":39421,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"},{"id":39426,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"},{"id":39427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":39429,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Fiscal Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1156112,"hashId":"7f834e317cf9cb8c81dfc0b11790154a","enunciado":"<p align=justify>A respeito da infraestrutura de transportes de Goi\u00e1s, assinale \r\na alternativa correta. \r\n<\/p>","resposta":4131651,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A malha rodovi\u00e1ria existente no estado supera 30 mil quil\u00f4metros, dos quais apenas cerca de 30% s\u00e3o pavimentados. ","id":4131647,"corpo":"<p align=justify>A malha rodovi\u00e1ria existente no estado supera 30 mil \r\nquil\u00f4metros,  dos  quais  apenas  cerca  de  30%  s\u00e3o \r\npavimentados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rodovias estaduais e municipais predominam entre aquelas que t\u00eam as pistas duplicadas. ","id":4131648,"corpo":"<p align=justify>As rodovias estaduais e municipais predominam entre \r\naquelas que t\u00eam as pistas duplicadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Ferrovia Centro-Atl\u00e2ntica (FCA) tem todo o seu percurso no territ\u00f3rio goiano, o que j\u00e1 n\u00e3o ocorre com a Ferrovia Norte-Sul. ","id":4131649,"corpo":"<p align=justify>A  Ferrovia  Centro-Atl\u00e2ntica  (FCA)  tem  todo  o  seu \r\npercurso no territ\u00f3rio goiano, o que j\u00e1 n\u00e3o ocorre com \r\na Ferrovia Norte-Sul. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Porto Seco Centro-Oeste, localizado em An\u00e1polis, atende exclusivamente os setores agr\u00edcola, florestal e mineral do estado. ","id":4131650,"corpo":"O  Porto  Seco  Centro-Oeste,  localizado  em  An\u00e1polis, \r\natende exclusivamente os setores agr\u00edcola,  florestal e \r\nmineral do estado. ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Complexo Portu\u00e1rio de S\u00e3o Sim\u00e3o situa-se na margem direita do rio Parana\u00edba e por ele passa boa parte dos produtos da pauta estadual de exporta\u00e7\u00e3o.","id":4131651,"corpo":"<p align=\"justify\">O  Complexo  Portu\u00e1rio  de  S\u00e3o  Sim\u00e3o  situa-se  na \r\nmargem  direita  do  rio  Parana\u00edba e  por ele  passa  boa \r\nparte dos produtos da pauta estadual de exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1156112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o autor do texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, as mulheres passavam grande parte do tempo na cozinha. II \u2013 No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, as pessoas preferiam fog\u00f5es el\u00e9tricos. III \u2013 O forno de micro-ondas foi inventado no ano de 2001.","provas":[{"id":39415,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":39442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":39445,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":39449,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":39471,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-nutricionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1156117,"hashId":"898779a32ae1a22529d7ee01be934ead","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o autor do texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI \u2013 No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, as mulheres passavam grande parte do tempo na cozinha.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, as pessoas preferiam fog\u00f5es el\u00e9tricos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII \u2013 O forno de micro-ondas foi inventado no ano de 2001.<\/p>","resposta":4131672,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":4131672,"corpo":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":4131673,"corpo":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":4131674,"corpo":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":4131675,"corpo":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":4131676,"corpo":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O r\u00e1pido aumento das viagens para o exterior, impulsionado por tarifas a\u00e9reas baratas e f\u00e9rias anuais mais longas, estimulou o apetite pelo ex\u00f3tico. Em Bonn, Toronto e outras 50 cidades ocidentais, o n\u00famero de restaurantes finos cresceu \u2013 na Fran\u00e7a e na It\u00e1lia j\u00e1 havia v\u00e1rios. O banqueiro e a mulher, o advogado e a fam\u00edlia, a diretora da escola e o marido, bem como todas as pessoas do mesmo estrato social, que na d\u00e9cada de 1930 entravam em restaurantes somente para festas de casamento, passaram a sair para comer fora com estilo. Os almo\u00e7os de neg\u00f3cios tornavam-se mais frequentes e mais longos. A moda de comer fora se popularizou gra\u00e7as \u00e0 prosperidade crescente e \u00e0s fam\u00edlias menores, auxiliada tamb\u00e9m pelo enfraquecimento dos movimentos pela austeridade e abstin\u00eancia, vigorosos at\u00e9 mesmo durante a d\u00e9cada de 1930 em pa\u00edses como Estados Unidos, Canad\u00e1, Nova Zel\u00e2ndia e alguns outros. No \u00e1pice pela cruzada pela modera\u00e7\u00e3o, grupos de protestantes evitavam entrar em restaurantes ou hot\u00e9is que servissem refei\u00e7\u00f5es, para n\u00e3o verem sobre a mesa a imagem da tenta\u00e7\u00e3o em forma de uma garrafa de vinho alem\u00e3o ou franc\u00eas. No fim do s\u00e9culo, essa mudan\u00e7a profunda na maneira de as pessoas cozinharem e comerem, bem como em outros aspectos do dia a dia, encontrava-se em est\u00e1gio avan\u00e7ado. No in\u00edcio do s\u00e9culo, a cozinha era o centro de uma casa t\u00edpica. Farinha, a\u00e7\u00facar e alimentos b\u00e1sicos ficavam guardados em latas e tigelas, e das vigas pendiam r\u00e9stias de cebola, ervas e carne defumada. Em fog\u00f5es a lenha ou a carv\u00e3o, praticamente todas as refei\u00e7\u00f5es eram preparadas e tamb\u00e9m se fervia a \u00e1gua para beber e lavar roupas. Grande parte da vida das mulheres se passava na cozinha, onde preparavam comida e faziam in\u00fameras outras tarefas. Em 2001, esse modo de vida tornava-se raro na Europa e em boa parte das Am\u00e9ricas. A comida pronta, enlatada e congelada tomava conta das despensas. Fog\u00f5es a g\u00e1s ou el\u00e9tricos e fornos de micro-ondas substitu\u00edam os antigos fog\u00f5es e os estoques de carv\u00e3o ou lenha. Foram mudan\u00e7as extraordin\u00e1rias, ocorridas rapidamente e experimentadas por cerca de metade dos lares em todo o mundo. (BLEINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 237).","id":391684,"enunciado":"<p align=\"justify\">O r\u00e1pido aumento das viagens para o exterior, impulsionado por tarifas a\u00e9reas baratas e f\u00e9rias anuais mais longas, estimulou o apetite pelo ex\u00f3tico. Em Bonn, Toronto e outras 50 cidades ocidentais, o n\u00famero de restaurantes finos cresceu \u2013 na Fran\u00e7a e na It\u00e1lia j\u00e1 havia v\u00e1rios. O banqueiro e a mulher, o advogado e a fam\u00edlia, a diretora da escola e o marido, bem como todas as pessoas do mesmo estrato social, que na d\u00e9cada de 1930 entravam em restaurantes somente para festas de casamento, passaram a sair para comer fora com estilo. Os almo\u00e7os de neg\u00f3cios tornavam-se mais frequentes e mais longos. A moda de comer fora se popularizou gra\u00e7as \u00e0 prosperidade crescente e \u00e0s fam\u00edlias menores, auxiliada tamb\u00e9m pelo enfraquecimento dos movimentos pela austeridade e abstin\u00eancia, vigorosos at\u00e9 mesmo durante a d\u00e9cada de 1930 em pa\u00edses como Estados Unidos, Canad\u00e1, Nova Zel\u00e2ndia e alguns outros. No \u00e1pice pela cruzada pela modera\u00e7\u00e3o, grupos de protestantes evitavam entrar em restaurantes ou hot\u00e9is que servissem refei\u00e7\u00f5es, para n\u00e3o verem sobre a mesa a imagem da tenta\u00e7\u00e3o em forma de uma garrafa de vinho alem\u00e3o ou franc\u00eas. No fim do s\u00e9culo, essa mudan\u00e7a profunda na maneira de as pessoas cozinharem e comerem, bem como em outros aspectos do dia a dia, encontrava-se em est\u00e1gio avan\u00e7ado. No in\u00edcio do s\u00e9culo, a cozinha era o centro de uma casa t\u00edpica. Farinha, a\u00e7\u00facar e alimentos b\u00e1sicos ficavam guardados em latas e tigelas, e das vigas pendiam r\u00e9stias de cebola, ervas e carne defumada. Em fog\u00f5es a lenha ou a carv\u00e3o, praticamente todas as refei\u00e7\u00f5es eram preparadas e tamb\u00e9m se fervia a \u00e1gua para beber e lavar roupas. Grande parte da vida das mulheres se passava na cozinha, onde preparavam comida e faziam in\u00fameras outras tarefas. Em 2001, esse modo de vida tornava-se raro na Europa e em boa parte das Am\u00e9ricas. A comida pronta, enlatada e congelada tomava conta das despensas. Fog\u00f5es a g\u00e1s ou el\u00e9tricos e fornos de micro-ondas substitu\u00edam os antigos fog\u00f5es e os estoques de carv\u00e3o ou lenha. Foram mudan\u00e7as extraordin\u00e1rias, ocorridas rapidamente e experimentadas por cerca de metade dos lares em todo o mundo. (BLEINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 237).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1156117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o que \u00e9 respons\u00e1vel pela aplica\u00e7\u00e3o dos empregados nos seus cargos e fun\u00e7\u00f5es, por seu treinamento, pela orienta\u00e7\u00e3o, pela supervis\u00e3o, pela motiva\u00e7\u00e3o e pelas demais provid\u00eancias, relativas \u00e0s rela\u00e7\u00f5es interpessoais dos administradores em todos os n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 a de ","provas":[{"id":39414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1156118,"hashId":"91e4f8aa63e0aad39ac8f96d2cd905b4","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o que \u00e9 respons\u00e1vel pela aplica\u00e7\u00e3o \r\ndos  empregados  nos  seus  cargos  e  fun\u00e7\u00f5es,  por  seu \r\ntreinamento,  pela  orienta\u00e7\u00e3o,  pela  supervis\u00e3o,  pela \r\nmotiva\u00e7\u00e3o e pelas demais provid\u00eancias, relativas \u00e0s rela\u00e7\u00f5es \r\ninterpessoais  dos  administradores  em  todos  os  n\u00edveis  da \r\norganiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 a de <\/p>","resposta":4131679,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" planejamento. ","id":4131677,"corpo":"<p align=justify> planejamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o. ","id":4131678,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" dire\u00e7\u00e3o. ","id":4131679,"corpo":"<p align=justify> dire\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle. ","id":4131680,"corpo":"<p align=justify>controle. \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia. ","id":4131681,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1156118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, a modalidade de licita\u00e7\u00e3o, entre quaisquer interessados, para a venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a Administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados ou para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis cuja aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 derivada de procedimentos judiciais ou de da\u00e7\u00e3o de pagamento a quem oferecer o maior lance, igual ou superior ao valor da avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 a de ","provas":[{"id":39414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1156143,"hashId":"26256408587f3298292b64f9327af1bf","enunciado":"<p align=justify>Conforme  a  Lei  n.\u00ba  8.666\/1993,  a  modalidade  de  licita\u00e7\u00e3o, \r\nentre quaisquer interessados, para a venda de bens m\u00f3veis \r\ninserv\u00edveis para a Administra\u00e7\u00e3o ou de produtos legalmente \r\napreendidos  ou  penhorados  ou  para  a  aliena\u00e7\u00e3o  de  bens \r\nim\u00f3veis cuja aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 derivada de procedimentos judiciais \r\nou de da\u00e7\u00e3o de pagamento a quem oferecer o maior lance, \r\nigual ou superior ao valor da avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 a de \r\n<\/p>","resposta":4131806,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorr\u00eancia. ","id":4131802,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7o. ","id":4131803,"corpo":"<p align=justify>tomada de pre\u00e7o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" convite.","id":4131804,"corpo":"<p align=justify> convite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" preg\u00e3o. ","id":4131805,"corpo":"<p align=justify> preg\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o. ","id":4131806,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1156143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando da realiza\u00e7\u00e3o do pagamento das despesas, ocorre a extin\u00e7\u00e3o de um(a):","provas":[{"id":39473,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158297,"hashId":"d46e94bb01b1f0813ba8687179c16589","enunciado":"<p align=justify>Quando da realiza\u00e7\u00e3o do pagamento das despesas,\r\nocorre a extin\u00e7\u00e3o de um(a):<\/p>","resposta":4141437,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receita. ","id":4141433,"corpo":"<p align=justify>receita.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disponibilidade.","id":4141434,"corpo":"<p align=justify>disponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesa. ","id":4141435,"corpo":"<p align=justify>despesa.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empenho.","id":4141436,"corpo":"<p align=justify>empenho.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o.","id":4141437,"corpo":"<p align=justify>obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1158297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para publica\u00e7\u00e3o dos avisos contendo os resumos dos editais das tomadas de pre\u00e7os, o prazo de anteced\u00eancia m\u00ednimo at\u00e9 o recebimento das propostas, quando o aviso for do tipo \"melhor t\u00e9cnica\" ou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\u201d, \u00e9 de, pelo menos,","provas":[{"id":39473,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158299,"hashId":"4620d44ad57723f0a301094217c0e0c5","enunciado":"<p align=justify>Para publica\u00e7\u00e3o dos avisos contendo os resumos dos\r\neditais das tomadas de pre\u00e7os, o prazo de\r\nanteced\u00eancia m\u00ednimo at\u00e9 o recebimento das\r\npropostas, quando o aviso for do tipo \"melhor t\u00e9cnica\"\r\nou \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\u201d, \u00e9 de, pelo menos,<\/p>","resposta":4141447,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"05 dias.","id":4141443,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>05 dias.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"07 dias. ","id":4141444,"corpo":"<p align=justify>07 dias.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":4141445,"corpo":"<p align=justify>10 dias.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 dias. ","id":4141446,"corpo":"<p align=justify>15 dias.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":4141447,"corpo":"<p align=justify>30 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1158299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa uma receita de transfer\u00eancia para o ente recebedor:","provas":[{"id":39473,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158308,"hashId":"9c67467fe09539fde93491dae9812008","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que representa uma receita de\r\ntransfer\u00eancia para o ente recebedor:<\/p>","resposta":4141488,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quota-parte do FPM para os munic\u00edpios","id":4141488,"corpo":"<p align=justify>quota-parte do FPM para os munic\u00edpios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposto de Renda para a Uni\u00e3o.","id":4141489,"corpo":"<p align=justify>Imposto de Renda para a Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"INSS para a Uni\u00e3o.","id":4141490,"corpo":"<p align=justify>INSS para a Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ICMS para os Estados. ","id":4141491,"corpo":"<p align=justify>ICMS para os Estados.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imposto de Exporta\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o.","id":4141492,"corpo":"<p align=justify>Imposto de Exporta\u00e7\u00e3o para a Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1158308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A categoria econ\u00f4mica \u00e9 um desdobramento da classifica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":39473,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1158309,"hashId":"e59323bd40ee906c1731b257b9a48330","enunciado":"<p align=justify>A categoria econ\u00f4mica \u00e9 um desdobramento da\r\nclassifica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4141493,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natureza.","id":4141493,"corpo":"<p align=justify>natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia.","id":4141494,"corpo":"<p align=justify>ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fonte de recursos. ","id":4141495,"corpo":"<p align=justify>fonte de recursos.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indicador de resultado.","id":4141496,"corpo":"<p align=justify>indicador de resultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destina\u00e7\u00e3o.","id":4141497,"corpo":"<p align=justify>destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 categoria econ\u00f4mica (1\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 categoria econ\u00f4mica (1\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","pai":412085,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412086,"slug":"contabilidade-publica-quanto-a-categoria-economica-1o-nivel-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/1158309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No t\u00edtulo do Texto 1, encontramos a palavra \u201cpobreza\u201d, que se grafa com \u201cz\u201d. Tamb\u00e9m se grafa com \u201cz\u201d a palavra:","provas":[{"id":39475,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":39480,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1158350,"hashId":"11bdb190133e167335e6966e70c45452","enunciado":"<p align=justify>No t\u00edtulo do Texto 1, encontramos a palavra \u201cpobreza\u201d, que se grafa com \u201cz\u201d. Tamb\u00e9m se grafa com \u201cz\u201d a palavra:<\/p>","resposta":4141720,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repreza. ","id":4141717,"corpo":"<p align=justify>repreza.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paraliza\u00e7\u00e3o.","id":4141718,"corpo":"<p align=justify>paraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teimozia. ","id":4141719,"corpo":"<p align=justify>teimozia.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cozimento.","id":4141720,"corpo":"<p align=justify>cozimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"querozene.","id":4141721,"corpo":"<p align=justify>querozene.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391902,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39475\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego da letra Z","oab":false,"nome":"Emprego da letra Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409049,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-z"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um paciente atendido em uma Unidade de Pronto Atendimento foi prescrito: 500 mL de SG a 5% e 1000 mL de SF a 0,9% para ser administrado por via endovenosa em 24 horas. Calcule o gotejamento em microgotas e o volume de infus\u00e3o por hora.","provas":[{"id":39475,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2019-ufpe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1158456,"hashId":"ee538b9b6da5cbbf8a93e882cea61c68","enunciado":"<p align=justify>Para um paciente atendido em uma Unidade de Pronto\r\nAtendimento foi prescrito: 500 mL de SG a 5% e 1000\r\nmL de SF a 0,9% para ser administrado por via\r\nendovenosa em 24 horas. Calcule o gotejamento em\r\nmicrogotas e o volume de infus\u00e3o por hora.<\/p>","resposta":4142074,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21 microgotas\/minuto e 42 mL\/hora.","id":4142071,"corpo":"<p align=justify>21 microgotas\/minuto e 42 mL\/hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"43 microgotas\/ minuto e 42,5 mL\/ hora. ","id":4142072,"corpo":"<p align=justify>43 microgotas\/ minuto e 42,5 mL\/ hora.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23 microgotas\/ minuto e 46 mL\/ hora.","id":4142073,"corpo":"<p align=justify>23 microgotas\/ minuto e 46 mL\/ hora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"63 microgotas\/ minuto e 62,5 mL\/ hora. ","id":4142074,"corpo":"<p align=justify>63 microgotas\/ minuto e 62,5 mL\/ hora.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"72 microgotas\/ minuto e 35 mL\/ hora.","id":4142075,"corpo":"<p align=justify>72 microgotas\/ minuto e 35 mL\/ hora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1158456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os manuais da Ag\u00eancia Nacional de vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), \u201cainda n\u00e3o foi demonstrada uma clara associa\u00e7\u00e3o entre banho pr\u00e9-operat\u00f3rio com produto antiss\u00e9ptico e redu\u00e7\u00e3o do risco [...] (BRASIL, 2017, p. 87) de infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico (ISC). Considerando que ainda n\u00e3o h\u00e1 consenso na indica\u00e7\u00e3o de banho com agente antiss\u00e9ptico para todos os procedimentos cir\u00fargicos, a orienta\u00e7\u00e3o de enfermagem para o banho para uma pessoa que far\u00e1 cirurgia eletiva e de m\u00e9dio porte \u00e9","provas":[{"id":39583,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1162514,"hashId":"a02f09aeb4f5ceb9ae1d6ed6049f99d0","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo os manuais da Ag\u00eancia Nacional de vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), \u201cainda n\u00e3o foi demonstrada\r\numa clara associa\u00e7\u00e3o entre banho pr\u00e9-operat\u00f3rio com produto antiss\u00e9ptico e redu\u00e7\u00e3o do risco [...]\r\n(BRASIL, 2017, p. 87) de infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico (ISC).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando que ainda n\u00e3o h\u00e1 consenso na indica\u00e7\u00e3o de banho com agente antiss\u00e9ptico para todos\r\nos procedimentos cir\u00fargicos, a orienta\u00e7\u00e3o de enfermagem para o banho para uma pessoa que far\u00e1\r\ncirurgia eletiva e de m\u00e9dio porte \u00e9<\/p>","resposta":4160650,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar clorexidina 2% na regi\u00e3o \u00edntima e axilar.","id":4160649,"corpo":"<p align=justify>utilizar clorexidina 2% na regi\u00e3o \u00edntima e axilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar sabonete neutro individual em banho de corpo total antes de ir ao centro cir\u00fargico.","id":4160650,"corpo":"<p align=justify>utilizar sabonete neutro individual em banho de corpo total antes de ir ao centro cir\u00fargico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizar sabonete l\u00edquido individual com iodo 10% no corpo e clorexidina 2% em regi\u00e3o \u00edntima.","id":4160651,"corpo":"<p align=justify>utilizar sabonete l\u00edquido individual com iodo 10% no corpo e clorexidina 2% em regi\u00e3o \u00edntima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preferir sabonete em barra composto de solu\u00e7\u00e3o iodada e com percentual menor de concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool.","id":4160652,"corpo":"<p align=justify>preferir sabonete em barra composto de solu\u00e7\u00e3o iodada e com percentual menor de concentra\u00e7\u00e3o\r\nde \u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lan\u00e7ar m\u00e3o de sabonetes em barra, preferindo aqueles l\u00edquidos individuais autorizados pela institui\u00e7\u00e3o.","id":4160653,"corpo":"<p align=justify>lan\u00e7ar m\u00e3o de sabonetes em barra, preferindo aqueles l\u00edquidos individuais autorizados pela\r\ninstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413301,"slug":"enfermagem-periodo-pre-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/1162514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}