{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157765,"perPage":"100","pages":21578,"page":7485,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a nova Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de 22 de setembro de 2017, que estabelece a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do SUS, os N\u00facleos Ampliados de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Nasf-AB)","provas":[{"id":40893,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-biomedicina","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"},{"id":40898,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1212161,"hashId":"576f438857af96d6df79322004070602","enunciado":"<p align=justify>Segundo a nova Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de\r\n22 de setembro de 2017, que estabelece a revis\u00e3o de diretrizes\r\npara a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito\r\ndo SUS, os N\u00facleos Ampliados de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Nasf-AB)<\/p>","resposta":4366586,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem atuar de forma integrada \u00e0 rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, a partir das demandas identificadas no trabalho com as equipes.","id":4366586,"corpo":"<p align=justify>devem atuar de forma integrada \u00e0 rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsa\u00fade, a partir das demandas identificadas no trabalho\r\ncom as equipes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prestam um atendimento secund\u00e1rio, pois s\u00e3o compostos de especialistas que atuam dando suporte \u00e0s equipes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":4366587,"corpo":"<p align=justify>prestam um atendimento secund\u00e1rio, pois s\u00e3o compostos\r\nde especialistas que atuam dando suporte \u00e0s\r\nequipes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o servi\u00e7os de livre acesso para atendimento individual ou coletivo, desde que seja popula\u00e7\u00e3o de seu territ\u00f3rio adscrito.","id":4366588,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o servi\u00e7os de livre acesso para atendimento individual\r\nou coletivo, desde que seja popula\u00e7\u00e3o de seu\r\nterrit\u00f3rio adscrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constituem-se como servi\u00e7os, com unidades f\u00edsicas independentes, trabalhando de forma horizontal e interdisciplinar.","id":4366589,"corpo":"<p align=justify>constituem-se como servi\u00e7os, com unidades f\u00edsicas\r\nindependentes, trabalhando de forma horizontal e interdisciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1212161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aspectos referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao funcionamento das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade, integrados em redes de aten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o pactuados pelos gestores municipais de sa\u00fade do conjunto de munic\u00edpios de uma determinada regi\u00e3o de sa\u00fade, em inst\u00e2ncias chamadas de:","provas":[{"id":40893,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-biomedicina","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"},{"id":40898,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1212166,"hashId":"3a39b985eff6412995fa0d78f9dcbeef","enunciado":"<p align=justify>Os aspectos referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao funcionamento\r\ndas a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade, integrados em redes\r\nde aten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o pactuados pelos gestores municipais de\r\nsa\u00fade do conjunto de munic\u00edpios de uma determinada regi\u00e3o\r\nde sa\u00fade, em inst\u00e2ncias chamadas de:<\/p>","resposta":4366610,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colegiados de Gest\u00e3o Regional (CGR).","id":4366607,"corpo":"<p align=justify>Colegiados de Gest\u00e3o Regional (CGR).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacto em Defesa da Sa\u00fade (PS).","id":4366608,"corpo":"<p align=justify>Pacto em Defesa da Sa\u00fade (PS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00f5es Permanentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o (CIES).","id":4366609,"corpo":"<p align=justify>Comiss\u00f5es Permanentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o\r\n(CIES).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Intergestores Regionais (CIR).","id":4366610,"corpo":"<p align=justify>Comiss\u00e3o Intergestores Regionais (CIR).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1212166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso a seguir. M.V.S., de treze anos, procurou atendimento m\u00e9dico apresentando edema e sangramento retal. O m\u00e9dico solicitou o exame parasitol\u00f3gico de fezes que detectou a presen\u00e7a de ovos com formato el\u00edptico caracter\u00edstico, poros salientes e transparentes em ambas as extremidades, preenchidos por material lip\u00eddico, medindo cerca de 50&micro;m de di\u00e2metro. A casca do ovo apresentava tr\u00eas camadas distintas: uma camada lip\u00eddica externa, uma camada quitinosa intermedi\u00e1ria e uma camada vitel\u00ednica interna, fatores que favorecem a resist\u00eancia destes ovos a condi\u00e7\u00f5es ambientais. A morfologia observada, nesse caso, corresponde ao parasita","provas":[{"id":40893,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-biomedicina","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1212178,"hashId":"e34bc87cc83291e5144b06b743c9cb5d","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o caso a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">M.V.S., de treze anos, procurou atendimento m\u00e9dico\r\napresentando edema e sangramento retal. O m\u00e9dico solicitou\r\no exame parasitol\u00f3gico de fezes que detectou a\r\npresen\u00e7a de ovos com formato el\u00edptico caracter\u00edstico, poros\r\nsalientes e transparentes em ambas as extremidades,\r\npreenchidos por material lip\u00eddico, medindo cerca de\r\n50&micro;m de di\u00e2metro. A casca do ovo apresentava tr\u00eas camadas\r\ndistintas: uma camada lip\u00eddica externa, uma camada\r\nquitinosa intermedi\u00e1ria e uma camada vitel\u00ednica interna,\r\nfatores que favorecem a resist\u00eancia destes ovos a\r\ncondi\u00e7\u00f5es ambientais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A morfologia observada, nesse caso, corresponde ao parasita<\/p><\/p>","resposta":4366672,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tricuris trichiura.","id":4366672,"corpo":"<p align=justify>Tricuris trichiura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Schistossoma mansoni.","id":4366673,"corpo":"<p align=justify>Schistossoma mansoni.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enterobius vermiculares.","id":4366674,"corpo":"<p align=justify>Enterobius vermiculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hymenolepis nana.","id":4366675,"corpo":"<p align=justify>Hymenolepis nana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1212178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00e3o bacteriana aguda, transmiss\u00edvel, de distribui\u00e7\u00e3o universal, que compromete o aparelho respirat\u00f3rio (traqueia e br\u00f4nquios), caracterizada por paroxismos de tosse seca. A transmiss\u00e3o do cocobacilo ocorre por contato direto do doente com pessoa suscet\u00edvel (got\u00edculas de secre\u00e7\u00e3o eliminadas por tosse, espirro ou ao falar). A doen\u00e7a evolui em tr\u00eas fases sucessivas: catarral, parox\u00edstica e de convalescen\u00e7a. Nesse caso, o agente etiol\u00f3gico do agravo \u00e9:","provas":[{"id":40893,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-biomedicina","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1212222,"hashId":"4749adf98473664fb78993dfd078c1a2","enunciado":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00e3o bacteriana aguda, transmiss\u00edvel, de distribui\u00e7\u00e3o\r\nuniversal, que compromete o aparelho respirat\u00f3rio (traqueia\r\ne br\u00f4nquios), caracterizada por paroxismos de tosse seca.\r\nA transmiss\u00e3o do cocobacilo ocorre por contato direto do\r\ndoente com pessoa suscet\u00edvel (got\u00edculas de secre\u00e7\u00e3o eliminadas\r\npor tosse, espirro ou ao falar). A doen\u00e7a evolui em\r\ntr\u00eas fases sucessivas: catarral, parox\u00edstica e de convalescen\u00e7a.\r\nNesse caso, o agente etiol\u00f3gico do agravo \u00e9:<\/p>","resposta":4366866,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Bordetella pertussis.","id":4366866,"corpo":"<p align=justify>a Bordetella <em>pertussis<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Moraxella catarrhalis.","id":4366867,"corpo":"<p align=justify>a Moraxella <em>catarrhalis<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Mycobacterium tuberculosis.","id":4366868,"corpo":"<p align=justify>a <em>Mycobacterium tuberculosis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Streptococcus pneumoniae.","id":4366869,"corpo":"<p align=justify>a<em> Streptococcus pneumoniae<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1212222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conserva\u00e7\u00e3o inadequada da amostra de urina pode ocasionar resultados falso-negativos ou falso-positivos. Assim, quais par\u00e2metros poder\u00e3o evidenciar resultados falsamente reduzidos em uma amostra que foi coletada no per\u00edodo matutino, mantida em temperatura ambiente e processada \u00e0 noite?","provas":[{"id":40893,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-biomedicina","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1212228,"hashId":"e7cb00df9012b3d99310ecb3a7d4f229","enunciado":"<p align=justify>A conserva\u00e7\u00e3o inadequada da amostra de urina pode ocasionar\r\nresultados falso-negativos ou falso-positivos. Assim,\r\nquais par\u00e2metros poder\u00e3o evidenciar resultados falsamente\r\nreduzidos em uma amostra que foi coletada no\r\nper\u00edodo matutino, mantida em temperatura ambiente e\r\nprocessada \u00e0 noite?<\/p>","resposta":4366891,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glicose e bact\u00e9rias.","id":4366888,"corpo":"<p align=justify>Glicose e bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pH e cetonas.","id":4366889,"corpo":"<p align=justify>pH e cetonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nitritos e bilirrubina.","id":4366890,"corpo":"<p align=justify>Nitritos e bilirrubina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glicose e cetonas.","id":4366891,"corpo":"<p align=justify>Glicose e cetonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1212228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O laborat\u00f3rio e o posto de coleta laboratorial devem possuir instru\u00e7\u00f5es escritas para o transporte de amostra de pacientes (fase pr\u00e9-anal\u00edtica). De acordo com a RDC 302\/2005, o que deve constar nas instru\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":40893,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina","id":17752},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-biomedicina","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1212249,"hashId":"ef68ad3568f7d2f110471a12cf5619bf","enunciado":"<p align=justify>O laborat\u00f3rio e o posto de coleta laboratorial devem possuir\r\ninstru\u00e7\u00f5es escritas para o transporte de amostra de\r\npacientes (fase pr\u00e9-anal\u00edtica). De acordo com a RDC\r\n302\/2005, o que deve constar nas instru\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":4366977,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para os pacientes em atendimento de urg\u00eancia ou submetidos a regime de interna\u00e7\u00e3o, no sentido de otimizar o atendimento, despreza comprova\u00e7\u00e3o dos dados de identifica\u00e7\u00e3o do paciente.","id":4366976,"corpo":"<p align=justify>Para os pacientes em atendimento de urg\u00eancia ou\r\nsubmetidos a regime de interna\u00e7\u00e3o, no sentido de\r\notimizar o atendimento, despreza comprova\u00e7\u00e3o dos\r\ndados de identifica\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para as amostras de pacientes, elas devem ser transportadas e preservadas em recipientes isot\u00e9rmicos, higieniz\u00e1veis, imperme\u00e1veis, identificados com a simbologia de risco biol\u00f3gico.","id":4366977,"corpo":"<p align=justify>Para as amostras de pacientes, elas devem ser\r\ntransportadas e preservadas em recipientes isot\u00e9rmicos,\r\nhigieniz\u00e1veis, imperme\u00e1veis, identificados com a\r\nsimbologia de risco biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o transporte terceirizado, a amostra deve apresentar um contrato formal que obede\u00e7a aos crit\u00e9rios estabelecidos pela empresa terceirizada.","id":4366978,"corpo":"<p align=justify>Para o transporte terceirizado, a amostra deve apresentar\r\num contrato formal que obede\u00e7a aos crit\u00e9rios\r\nestabelecidos pela empresa terceirizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de \u201cEsp\u00e9cimes para Diagn\u00f3stico\u201d, devem ser seguidas a RDC\/Anvisa 22\/2002 e a Portaria MS 5985 de 2001.","id":4366979,"corpo":"<p align=justify>Para a importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de \u201cEsp\u00e9cimes para\r\nDiagn\u00f3stico\u201d, devem ser seguidas a RDC\/Anvisa\r\n22\/2002 e a Portaria MS 5985 de 2001.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBm","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFBm","pai":401664,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401665,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfbm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1212249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O NASF busca reduzir a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no munic\u00edpio. II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, o princ\u00edpio da impessoalidade \u00e9 contr\u00e1rio aos objetivos do SUS. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1241316,"hashId":"f9cd3ae4cdbe6a511cfded8ea4e1341c","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O NASF busca reduzir a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no munic\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, o princ\u00edpio da impessoalidade \u00e9\r\ncontr\u00e1rio aos objetivos do SUS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4488197,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4488194,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4488195,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4488196,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4488197,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1241316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano. II. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia busca reduzir a resolutividade nos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1241321,"hashId":"648e8eeb34049044ec3db5c3a07c23fc","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia busca reduzir a resolutividade nos\r\nproblemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4488207,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4488206,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4488207,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4488208,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4488209,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1241321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O v\u00edrus HIV pode ser transmitido pelo suor, apenas. II. A lei n\u00ba 8.080\/90 considera que o indiv\u00edduo n\u00e3o possui responsabilidade sobre a manuten\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1241327,"hashId":"51055752c1d1bcad3e2b0db2c4bf75ea","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O v\u00edrus HIV pode ser transmitido pelo suor, apenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A lei n\u00ba 8.080\/90 considera que o indiv\u00edduo n\u00e3o possui\r\nresponsabilidade sobre a manuten\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4488237,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4488234,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4488235,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4488236,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4488237,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1241327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. II. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete executar servi\u00e7os de saneamento b\u00e1sico. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1241329,"hashId":"a9d3b23f75518d57cb6be6a22ed1cc89","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es\r\nde vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do SUS compete executar servi\u00e7os de\r\nsaneamento b\u00e1sico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4488242,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4488242,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4488243,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4488244,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4488245,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1241329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A infec\u00e7\u00e3o por dengue pode ser assintom\u00e1tica (sem sintomas), leve ou grave. II. O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1241333,"hashId":"91e96ccda931952339471a0d6b8235e7","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A infec\u00e7\u00e3o por dengue pode ser assintom\u00e1tica (sem sintomas),\r\nleve ou grave.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4488255,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4488254,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4488255,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4488256,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4488257,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1241333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve respeitar o universo cultural das pessoas. II. Existem quatro tipos de v\u00edrus de dengue (sorotipos 1, 2, 3 e 4). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-medico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1241347,"hashId":"53ccfae034bf8636449648a30113631d","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade deve respeitar o universo cultural das\r\npessoas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Existem quatro tipos de v\u00edrus de dengue (sorotipos 1, 2, 3 e 4).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4488310,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4488310,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4488311,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4488312,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4488313,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1241347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia busca reduzir a resolutividade nos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. II. O aleitamento materno \u00e9 necess\u00e1rio para a garantia da sa\u00fade do indiv\u00edduo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41833,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1241371,"hashId":"dbdbbefaa21be821ac06d127de8856c0","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia busca reduzir a resolutividade nos\r\nproblemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O aleitamento materno \u00e9 necess\u00e1rio para a garantia da sa\u00fade do\r\nindiv\u00edduo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4488416,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4488414,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4488415,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4488416,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4488417,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1241371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo. II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, o princ\u00edpio da impessoalidade \u00e9 contr\u00e1rio aos objetivos do SUS. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41833,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joaquim Gomes","sigla":"","id":3830,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joaquim-gomes-al-2019-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Joaquim Gomes - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1241379,"hashId":"78aa37fdaa042db75dffc54a4e86e2f4","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O c\u00e2ncer de pulm\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 relacionado ao fumo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, o princ\u00edpio da impessoalidade \u00e9\r\ncontr\u00e1rio aos objetivos do SUS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4488455,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4488452,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4488453,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4488454,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4488455,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1241379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A extens\u00e3o com que uma droga, quando administrada, atinge seu local de a\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":40656,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1201960,"hashId":"cd929836415621229a8d768f4075d578","enunciado":"<p align=justify>A extens\u00e3o com que uma droga, quando administrada, atinge seu local de a\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":4327105,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"biodisponibilidade.","id":4327105,"corpo":"biodisponibilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"farmacocin\u00e9tica.","id":4327106,"corpo":"farmacocin\u00e9tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metaboliza\u00e7\u00e3o.","id":4327107,"corpo":"metaboliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"excre\u00e7\u00e3o.","id":4327108,"corpo":"excre\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"absor\u00e7\u00e3o.","id":4327109,"corpo":"absor\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1201960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente o Brasil vem vivenciando um surto de Sarampo, sendo que a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal recomenda\u00e7\u00e3o no combate a essa doen\u00e7a. Assim sendo, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade brasileiro recomenda a \u201cchamada dose zero\u201d, que deve ser aplicada em:","provas":[{"id":40656,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1201964,"hashId":"539bbabf5e007f43bb6386173897bb06","enunciado":"<p align=\"justify\">Atualmente o Brasil vem vivenciando um surto de Sarampo, sendo que a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal recomenda\u00e7\u00e3o no combate a essa doen\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assim sendo, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade brasileiro recomenda a \u201cchamada dose zero\u201d, que deve ser aplicada em:<\/p>","resposta":4327124,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beb\u00eas entre 28 dias e 2 anos.","id":4327123,"corpo":"beb\u00eas entre 28 dias e 2 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"beb\u00eas entre seis meses e menos de um ano.","id":4327124,"corpo":"beb\u00eas entre seis meses e menos de um ano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as de seis meses a 3 anos de idade.","id":4327125,"corpo":"crian\u00e7as de seis meses a 3 anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as e idosos.","id":4327126,"corpo":"crian\u00e7as e idosos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as e adultos at\u00e9 49 anos.","id":4327127,"corpo":"crian\u00e7as e adultos at\u00e9 49 anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"}],"slug":"enfermagem\/1201964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento infantil. ( ) Em torno de 2 anos o beb\u00ea reconhece-se no espelho e come\u00e7a a brincar de faz de conta. ( ) Entre 3 e 4 anos a crian\u00e7a conta ou inventa pequenas hist\u00f3rias. ( ) De 4 a 6 anos a mem\u00f3ria e a habilidade da crian\u00e7a com a linguagem aumentam. ( ) A partir dos 7 anos a crian\u00e7a come\u00e7a a desenvolver o julgamento global de autovalor, integrando sua autopercep\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40656,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1201974,"hashId":"3f15425926a43edd466a6cd02543cacf","enunciado":"<p align=\"justify\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento infantil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Em torno de 2 anos o beb\u00ea reconhece-se no espelho e come\u00e7a a brincar de faz de conta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Entre 3 e 4 anos a crian\u00e7a conta ou inventa pequenas hist\u00f3rias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) De 4 a 6 anos a mem\u00f3ria e a habilidade da crian\u00e7a com a linguagem aumentam.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A partir dos 7 anos a crian\u00e7a come\u00e7a a desenvolver o julgamento global de autovalor, integrando sua autopercep\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4327170,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":4327168,"corpo":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":4327169,"corpo":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":4327170,"corpo":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":4327171,"corpo":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":4327172,"corpo":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/1201974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 asma: 1. Os fatores de risco para a asma podem ser divididos em ambientais e pr\u00f3prios do paciente. 2. Os sintomas que sugerem asma s\u00e3o: sibil\u00e2ncia, dispneia, desconforto tor\u00e1cico e tosse. 3. O desenvolvimento de asma por alergia alimentar \u00e9 bastante comum e pode acontecer em crian\u00e7as mais jovens. 4. A educa\u00e7\u00e3o para o autocuidado e autonomia do paciente \u00e9 um dos pilares do tratamento da asma. Deve estar direcionada aos usu\u00e1rios e aos seus cuidadores, objetivando o controle da doen\u00e7a e melhoria da ades\u00e3o ao tratamento. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40656,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1201975,"hashId":"c4029403f82d229c0d58908b3a828b14","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 asma:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\r\nOs fatores de risco para a asma podem ser divididos em ambientais e pr\u00f3prios do paciente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nOs sintomas que sugerem asma s\u00e3o: sibil\u00e2ncia, dispneia, desconforto tor\u00e1cico e tosse.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nO desenvolvimento de asma por alergia alimentar \u00e9 bastante comum e pode acontecer em crian\u00e7as mais jovens.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4.\r\nA educa\u00e7\u00e3o para o autocuidado e autonomia do paciente \u00e9 um dos pilares do tratamento da asma. Deve estar direcionada aos usu\u00e1rios e aos seus cuidadores, objetivando o controle da doen\u00e7a e melhoria da ades\u00e3o ao tratamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4327175,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":4327173,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":4327174,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":4327175,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":4327176,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":4327177,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Asma","oab":false,"nome":"Asma","pai":428439,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428471,"slug":"enfermagem-asma"}],"slug":"enfermagem\/1201975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de uma v\u00edtima com poss\u00edvel quadro deInfarto agudo de mioc\u00e1rdio, o socorrista deve: monitorar os sinais vitais, colocar a v\u00edtima _ (1)__, afrouxar as roupas, ventilar o ambiente, __(2)__, realizar manobras de reanima\u00e7\u00e3o se necess\u00e1rio e conduzir a v\u00edtima ao hospital o mais r\u00e1pido poss\u00edvel Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas numeradas do texto.","provas":[{"id":40656,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1201991,"hashId":"f065d37f86468f07b6f0a33a69487f01","enunciado":"<p align=\"justify\">Diante de uma v\u00edtima com poss\u00edvel quadro deInfarto agudo de mioc\u00e1rdio, o socorrista deve:\r\n<\/p><p align=\"justify\">monitorar os sinais vitais, colocar a v\u00edtima _<u> (1)__<\/u>, afrouxar as roupas, ventilar o ambiente, __<u>(2)__<\/u>, realizar manobras de reanima\u00e7\u00e3o se necess\u00e1rio e conduzir a v\u00edtima ao hospital o mais r\u00e1pido poss\u00edvel\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as lacunas numeradas do texto.<\/p>","resposta":4327249,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) deitada confortavelmente \u2022(2)n\u00e3o oferecer bebida ou comida","id":4327245,"corpo":"<p align=justify>(1) deitada confortavelmente \u2022(2)n\u00e3o oferecer bebida ou comida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) deitada confortavelmente \u2022(2)oferecer agua","id":4327246,"corpo":"<p align=justify>(1) deitada confortavelmente \u2022(2)oferecer agua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) sentada para facilitar a respira\u00e7\u00e3o \u2022(2)n\u00e3o oferecer bebida ou comida","id":4327247,"corpo":"<p align=justify>(1) sentada para facilitar a respira\u00e7\u00e3o \u2022(2)n\u00e3o oferecer bebida ou comida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) com a cabe\u00e7a elevada 30 a 45 graus \u2022(2)oferecer agua","id":4327248,"corpo":"<p align=justify>(1) com a cabe\u00e7a elevada 30 a 45 graus \u2022(2)oferecer agua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1) com a cabe\u00e7a elevada 30 a 45 graus \u2022(2)n\u00e3o oferecer bebida ou comida","id":4327249,"corpo":"<p align=justify>(1) com a cabe\u00e7a elevada 30 a 45 graus \u2022(2)n\u00e3o oferecer bebida ou comida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/1201991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o do Risco Gestacional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o fatores indicativos de encaminhamento ao pr\u00e9-natal de alto risco:","provas":[{"id":40656,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1201993,"hashId":"8c67b47c8b3282b26d426bf2beceb9d4","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o do Risco Gestacional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, s\u00e3o fatores indicativos de encaminhamento ao pr\u00e9-natal de alto risco:<\/p>","resposta":4327272,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diabetes mellitus gestacional; Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino do feto; Polidr\u00e2mnio ou Oligodr\u00e2mnio; Gemelaridade e Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","id":4327269,"corpo":"<p align=justify>Diabetes mellitus gestacional; Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino do feto; Polidr\u00e2mnio ou Oligodr\u00e2mnio; Gemelaridade e Infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de abortamento habitual e de S\u00edndromes hemorr\u00e1gicas ou hipertensivas em gesta\u00e7\u00f5es anteriores; Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino do feto; Polidr\u00e2mnio ou Oligodr\u00e2mnio.","id":4327270,"corpo":"<p align=justify>Hist\u00f3ria de abortamento habitual e de S\u00edndromes hemorr\u00e1gicas ou hipertensivas em gesta\u00e7\u00f5es anteriores; Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino do feto; Polidr\u00e2mnio ou Oligodr\u00e2mnio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino do feto; Polidr\u00e2mnio ou Oligodr\u00e2mnio; Gemelaridade e Idade menor que 15 e maior que 35 anos.","id":4327271,"corpo":"<p align=justify>Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino do feto; Polidr\u00e2mnio ou Oligodr\u00e2mnio; Gemelaridade e Idade menor que 15 e maior que 35 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Morte intrauterina ou perinatal em gesta\u00e7\u00e3o anterior; hist\u00f3ria de abortamento habitual; Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino do feto; Polidr\u00e2mnio ou Oligodr\u00e2mnio e Gemelaridade.","id":4327272,"corpo":"<p align=justify>Morte intrauterina ou perinatal em gesta\u00e7\u00e3o anterior; hist\u00f3ria de abortamento habitual; Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino do feto; Polidr\u00e2mnio ou Oligodr\u00e2mnio e Gemelaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndromes hemorr\u00e1gicas ou hipertensivas em gesta\u00e7\u00f5es anteriores; Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino do feto; Polidr\u00e2mnio e Idade menor que 15 e maior que 35 anos.","id":4327273,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndromes hemorr\u00e1gicas ou hipertensivas em gesta\u00e7\u00f5es anteriores; Restri\u00e7\u00e3o do crescimento intrauterino do feto; Polidr\u00e2mnio e Idade menor que 15 e maior que 35 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"}],"slug":"enfermagem\/1201993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao sinais e sintomas apresentados por mulheres com corrimento vaginal ou cervicites, rela-cione as colunas 1 e 2 abaixo. Coluna 1 Cervicites ou corrimento vaginal 1.\tCandid\u00edase 2.\tVaginose bacteriana Coluna 2 Sinais e sintomas ( ) Prurido vulvar ( ) Teste do KOH negativo ( ) Corrimento acinzentado ( ) Corrimento grumoso ( ) Teste do KOH positivo Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40656,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1202005,"hashId":"0b211627e1d11e7a03c10e99d9169226","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto ao sinais e sintomas apresentados por mulheres com corrimento vaginal ou cervicites, rela-cione as colunas 1 e 2 abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 1<\/strong> Cervicites ou corrimento vaginal <\/p><p align=\"justify\">1.\tCandid\u00edase\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\tVaginose bacteriana <\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 2<\/strong> Sinais e sintomas <\/p><p align=\"justify\">( ) Prurido vulvar <\/p><p align=\"justify\">( ) Teste do KOH negativo <\/p><p align=\"justify\">( ) Corrimento acinzentado <\/p><p align=\"justify\">( ) Corrimento grumoso <\/p><p align=\"justify\">( ) Teste do KOH positivo <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4327321,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2","id":4327321,"corpo":"1 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 1","id":4327322,"corpo":"1 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2","id":4327323,"corpo":"1 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2","id":4327324,"corpo":"2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1","id":4327325,"corpo":"2 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Ginecopatias","oab":false,"nome":"Ginecopatias","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405807,"slug":"enfermagem-ginecopatias"}],"slug":"enfermagem\/1202005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi prescrito um soro glicosado (SG) 8% de 500ml para correr em oito horas. H\u00e1 na enfermaria SG 5% de 500ml e ampolas de glicose 50% - 10 ml. Qual \u00e9 a quantidade de ml de glicose necess\u00e1ria para transformar o soro glicosado de 5% para 8% e qual dever\u00e1 ser a quantidade de gotas (gts) por minuto a ser administrada?","provas":[{"id":40898,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1212323,"hashId":"ae6e9d6f7bce7ac31d1a332caa96b9cf","enunciado":"<p align=justify>Foi prescrito um soro glicosado (SG) 8% de 500ml para\r\ncorrer em oito horas. H\u00e1 na enfermaria SG 5% de 500ml e\r\nampolas de glicose 50% - 10 ml. Qual \u00e9 a quantidade de\r\nml de glicose necess\u00e1ria para transformar o soro glicosado\r\nde 5% para 8% e qual dever\u00e1 ser a quantidade de gotas\r\n(gts) por minuto a ser administrada?<\/p>","resposta":4367307,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 ml de glicose e 22 gts\/min.","id":4367307,"corpo":"<p align=justify>30 ml de glicose e 22 gts\/min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 ml de glicose e 30 gts\/min.","id":4367308,"corpo":"<p align=justify>30 ml de glicose e 30 gts\/min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 ml de glicose e 22 gts\/min.","id":4367309,"corpo":"<p align=justify>60 ml de glicose e 22 gts\/min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 ml de glicose e 30 gts\/min.","id":4367310,"corpo":"<p align=justify>60 ml de glicose e 30 gts\/min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1212323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir. C.S.R., de 58 anos, admitido no pronto-socorro com queixa de n\u00e1useas, v\u00f4mitos, dor forte em quadrante superior direito do abdome e temperatura de 39,5 \u00baC. Ao exame radiol\u00f3gico, apresenta ves\u00edcula biliar aumentada com posterior confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de colecistite. Administrado analg\u00e9sico. Nesse caso, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria do enfermeiro?","provas":[{"id":40898,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1212329,"hashId":"31ca7a449795a3a4ed7137bcd32ade60","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">C.S.R., de 58 anos, admitido no pronto-socorro com queixa\r\nde n\u00e1useas, v\u00f4mitos, dor forte em quadrante superior\r\ndireito do abdome e temperatura de 39,5 \u00baC. Ao exame\r\nradiol\u00f3gico, apresenta ves\u00edcula biliar aumentada com\r\nposterior confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de colecistite. Administrado\r\nanalg\u00e9sico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse caso, qual deve ser a a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria do enfermeiro?<\/p>","resposta":4367332,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar a presen\u00e7a de hipocalemia e de desidrata\u00e7\u00e3o.","id":4367332,"corpo":"<p align=justify>Avaliar a presen\u00e7a de hipocalemia e de desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar a gasometria venosa e a ingesta h\u00eddrica.","id":4367333,"corpo":"<p align=justify>Avaliar a gasometria venosa e a ingesta h\u00eddrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar o hemat\u00f3crito e a necessidade de orienta\u00e7\u00e3o nutricional.","id":4367334,"corpo":"<p align=justify>Avaliar o hemat\u00f3crito e a necessidade de orienta\u00e7\u00e3o\r\nnutricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicitar consentimento do paciente para o procedimento cir\u00fargico.","id":4367335,"corpo":"<p align=justify>Solicitar consentimento do paciente para o procedimento\r\ncir\u00fargico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":413323,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405825,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-promocao-da-saude"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1212329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de assist\u00eancia de enfermagem a paciente em p\u00f3s-cirurgia, com apresenta\u00e7\u00e3o de deisc\u00eancia tor\u00e1cica ou abdominal, o profissional deve","provas":[{"id":40898,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1212335,"hashId":"9785e6f394a51120554ff138220652b9","enunciado":"<p align=justify>Em casos de assist\u00eancia de enfermagem a paciente em\r\np\u00f3s-cirurgia, com apresenta\u00e7\u00e3o de deisc\u00eancia tor\u00e1cica ou\r\nabdominal, o profissional deve<\/p>","resposta":4367356,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar o aspecto dos pontos cir\u00fargicos e a libera\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o, orientando o paciente sobre a execu\u00e7\u00e3o correta da t\u00e9cnica de tosse.","id":4367356,"corpo":"<p align=justify>avaliar o aspecto dos pontos cir\u00fargicos e a libera\u00e7\u00e3o\r\nde secre\u00e7\u00e3o, orientando o paciente sobre a execu\u00e7\u00e3o\r\ncorreta da t\u00e9cnica de tosse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acalmar o paciente, cobrir suas v\u00edsceras com compressa est\u00e9ril e avisar o cirurgi\u00e3o imediatamente.","id":4367357,"corpo":"<p align=justify>acalmar o paciente, cobrir suas v\u00edsceras com compressa\r\nest\u00e9ril e avisar o cirurgi\u00e3o imediatamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer o controle de diurese e de temperatura corporal do paciente, oferecer l\u00edquidos por via oral ou controlar a hidrata\u00e7\u00e3o venosa.","id":4367358,"corpo":"<p align=justify>fazer o controle de diurese e de temperatura corporal\r\ndo paciente, oferecer l\u00edquidos por via oral ou controlar\r\na hidrata\u00e7\u00e3o venosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levar o paciente ao sanit\u00e1rio, irrigar seu per\u00edneo com \u00e1gua morna e abrir a torneira da pia para que o barulho da \u00e1gua corrente sirva de est\u00edmulo.","id":4367359,"corpo":"<p align=justify>levar o paciente ao sanit\u00e1rio, irrigar seu per\u00edneo com\r\n\u00e1gua morna e abrir a torneira da pia para que o barulho\r\nda \u00e1gua corrente sirva de est\u00edmulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/1212335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de qualifica\u00e7\u00e3o do SUS, a humaniza\u00e7\u00e3o deve ser vista como uma pol\u00edtica que opera transversalmente em toda a rede do sistema. Na pr\u00e1tica, os resultados que a pol\u00edtica nacional de humaniza\u00e7\u00e3o busca s\u00e3o:","provas":[{"id":40898,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1212348,"hashId":"30b7cff1211f15deb14116eb9040b759","enunciado":"<p align=justify>Para a constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de qualifica\u00e7\u00e3o do\r\nSUS, a humaniza\u00e7\u00e3o deve ser vista como uma pol\u00edtica\r\nque opera transversalmente em toda a rede do sistema.\r\nNa pr\u00e1tica, os resultados que a pol\u00edtica nacional de humaniza\u00e7\u00e3o\r\nbusca s\u00e3o:<\/p>","resposta":4367412,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o de modelo de aten\u00e7\u00e3o sem responsabiliza\u00e7\u00e3o e v\u00ednculo com o indiv\u00edduo.","id":4367409,"corpo":"<p align=justify>implanta\u00e7\u00e3o de modelo de aten\u00e7\u00e3o sem responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\ne v\u00ednculo com o indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7as constru\u00eddas por uma pessoa ou grupo isolado, considerando a realidade local e respeitadas as vontades dos trabalhadores.","id":4367410,"corpo":"<p align=justify>mudan\u00e7as constru\u00eddas por uma pessoa ou grupo isolado,\r\nconsiderando a realidade local e respeitadas as\r\nvontades dos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fortalecimento do trabalho profissional especializado voltado para o cuidado com o indiv\u00edduo.","id":4367411,"corpo":"<p align=justify>fortalecimento do trabalho profissional especializado\r\nvoltado para o cuidado com o indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de filas e tempo de espera, com amplia\u00e7\u00e3o do acesso com atendimento acolhedor e resolutivo baseado em crit\u00e9rios de risco.","id":4367412,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o de filas e tempo de espera, com amplia\u00e7\u00e3o\r\ndo acesso com atendimento acolhedor e resolutivo\r\nbaseado em crit\u00e9rios de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1212348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas (MACC) considera que os riscos populacionais e os determinantes sociais determinar\u00e3o os n\u00edveis de atua\u00e7\u00e3o nas interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade promocionais, preventivas e de gest\u00e3o da cl\u00ednica, dos quais, no n\u00edvel 2,","provas":[{"id":40898,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1212356,"hashId":"81439a414aac788cbc63e58d46cab0b7","enunciado":"<p align=justify>O modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas (MACC) considera\r\nque os riscos populacionais e os determinantes sociais\r\ndeterminar\u00e3o os n\u00edveis de atua\u00e7\u00e3o nas interven\u00e7\u00f5es\r\nem sa\u00fade promocionais, preventivas e de gest\u00e3o da cl\u00ednica,\r\ndos quais, no n\u00edvel 2,<\/p>","resposta":4367444,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalha-se com subpopula\u00e7\u00f5es com doen\u00e7a cr\u00f4nica estabelecida.","id":4367441,"corpo":"<p align=justify>trabalha-se com subpopula\u00e7\u00f5es com doen\u00e7a cr\u00f4nica\r\nestabelecida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera-se com a popula\u00e7\u00e3o total de uma rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":4367442,"corpo":"<p align=justify>opera-se com a popula\u00e7\u00e3o total de uma rede de\r\naten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalha-se com condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas ou fatores de risco biopsicol\u00f3gicos.","id":4367443,"corpo":"<p align=justify>trabalha-se com condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas ou fatores de risco\r\nbiopsicol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera-se com subpopula\u00e7\u00f5es estratificadas por fatores de risco.","id":4367444,"corpo":"<p align=justify>opera-se com subpopula\u00e7\u00f5es estratificadas por fatores\r\nde risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1212356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Franca","sigla":"","id":1720,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Seriamos simplistas demais se aceit\u00e1ssemos essa premissa\".A correta articula\u00e7\u00e3o temporal ser\u00e1 mantida se as formas verbais sublinhadas forem substitu\u00eddas, respectivamente, por:","provas":[{"id":41882,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Franca","sigla":"","id":1720,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-franca-sp-2019-ibam-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Franca - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1243177,"hashId":"bc473934368b5ed813376ed34c637417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Seriamos <\/u>simplistas demais <u>se aceit\u00e1ssemos<\/u> essa premissa\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A correta articula\u00e7\u00e3o temporal ser\u00e1 mantida se as formas verbais sublinhadas forem substitu\u00eddas, respectivamente, por:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4496198,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00f4ramos e aceitamos.","id":4496197,"corpo":"<p>f\u00f4ramos e aceitamos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seremos e aceitarmos.","id":4496198,"corpo":"<p>seremos e aceitarmos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fomos e aceitar\u00edamos.","id":4496199,"corpo":"<p>fomos e aceitar\u00edamos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"haver\u00edamos sido e havermos aceitado.","id":4496200,"corpo":"<p>haver\u00edamos sido e havermos aceitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"POR QUE TEMPO PARECE PASSAR MAIS DEPRESSA EM MOMENTOS BONS E ASSUSTADORES? N\u00f3s, humanos, conseguimos calcular a passagem do tempo mentalmente com certa precis\u00e3o. Conseguimos inferir qual foi a dura\u00e7\u00e3o de uma visita a um parente e qual foi o tempo consumido at\u00e9 chegarmos a um determinado destino. Uma s\u00e9rie de processos org\u00e2nicos habilita a exist\u00eancia de nosso rel\u00f3gio interno. Entretanto, essa precis\u00e3o se perde frente a certos contextos, prazerosos ou enfadonhos. Quem nunca experimentou os minutos que se v\u00e3o aborrecidamente lentos em situa\u00e7\u00f5es tediosas? J\u00e1 em uma boa festa , \"o tempo voa mais do que a can\u00e7\u00e3o\". Parece um paradoxo termos um sistema biol\u00f3gico acurado em estimar o tempo, mas que, quando pressionado por emo\u00e7\u00f5es, desregula-se. Ser\u00e1 que nossas emo\u00e7\u00f5es enevoam nossos discernimentos, inclusive nossa percep\u00e7\u00e3o de tempo? A emo\u00e7\u00e3o, ao corromper a raz\u00e3o, deturpa nossa ordem mental e impede que diferenciemos a cad\u00eancia da sucess\u00e3o dos minutos? Nossas emo\u00e7\u00f5es inviabilizam a precis\u00e3o.Seriamos simplistas demais se aceit\u00e1ssemos essa premissa. Primeiro, porque n\u00e3o existe raz\u00e3o completamente desvinculada de emo\u00e7\u00f5es. Segundo, as distor\u00e7\u00f5es de percep\u00e7\u00e3o de tempo moduladas pelas emo\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o um erro biol\u00f3gico, mas um processo adaptativo favor\u00e1vel para nossa sobreviv\u00eancia. Foi isso o que a psic\u00f3loga Sophie Fayolle demonstrou. Em um experimento, a cientista distribuiu choques el\u00e9tricos controlados aos participantes enquanto avaliava como eles percebiam o tempo passar. Depois de terminar seus testes, Fayolle analisou como emo\u00e7\u00f5es, ou melhor, medo e dor, distorceram a percep\u00e7\u00e3o de tempo. As pessoas, literalmente chocadas, superestimavam a dura\u00e7\u00e3o do mart\u00edrio el\u00e9trico e subestimavam o tempo decorrido ao longo dos testes. Portanto, os participantes tiveram seu rel\u00f3gio interno acelerado durante os choques, o que distorceu a concep\u00e7\u00e3o de tempo. Esse rel\u00f3gio destacou aquilo que emociona, ao valorizar excessivamente os instantes dos desconfortos el\u00e9tricos. Fayolle provou que emo\u00e7\u00f5es afetam nosso julgamento temporal, e isso deve nos motivar a agir o mais rapidamente quando estamos amea\u00e7ados. Mas, afinal, o que faz a conjun\u00e7\u00e3o entre nossa percep\u00e7\u00e3o de tempo e nossas emo\u00e7\u00f5es? A resposta \u00e9 a dopamina, neurotransmissor que nos faz julgar o tempo e tamb\u00e9m nos d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o do prazer. O n\u00facleo accumbens \u00e9 uma estrutura cerebral que trabalha como um centro da motiva\u00e7\u00e3o. Ele nos faz desejar as prazerosas bonifica\u00e7\u00f5es da vida, como as obtidas em refei\u00e7\u00f5es e no sexo. Esse n\u00facleo. quando embebido em dopamina, provoca a impress\u00e3o de que o tempo flui mais rapidamente. Mas, ao ser privado desse neurotransmissor, provocar\u00e1 em n\u00f3s a impress\u00e3o de que segundos se estenderam pregui\u00e7osamente. O prazer \u00e9 igualmente mediado pela libera\u00e7\u00e3o da dopamina Portanto, esse neurotransmissor faz o tempo voar e temos prazer. O desejo pelo medo nos exp\u00f5e \u00e0s altas velocidades, aos filmes de terror, aos saltos de paraquedas. O desejo pelo prazer que acelera o tempo. E provoca a n\u00edtida impress\u00e3o de que a aventura durou pouco. Luciano Magalh\u00e3es Melo - jornal Folha de S\u00e3o Paulo, edi\u00e7\u00e3o de 4110\/2019.","id":401151,"enunciado":"<p align=\"center\"><u>POR QUE TEMPO PARECE PASSAR MAIS DEPRESSA EM MOMENTOS BONS E ASSUSTADORES?<\/u> <\/p><p align=\"justify\">N\u00f3s, humanos, conseguimos calcular a passagem do tempo mentalmente com certa precis\u00e3o. Conseguimos\r\ninferir qual foi a dura\u00e7\u00e3o de uma visita a um parente e qual foi o tempo consumido at\u00e9 chegarmos a um\r\ndeterminado destino. Uma s\u00e9rie de processos org\u00e2nicos habilita a exist\u00eancia de nosso rel\u00f3gio interno.<\/p><p align=\"justify\"> Entretanto, essa precis\u00e3o se perde frente a certos contextos, prazerosos ou enfadonhos. Quem nunca\r\nexperimentou os minutos que se v\u00e3o aborrecidamente lentos em situa\u00e7\u00f5es tediosas? J\u00e1 em uma boa festa , \"o\r\ntempo voa mais do que a can\u00e7\u00e3o\". <\/p><p align=\"justify\">Parece um paradoxo termos um sistema biol\u00f3gico acurado em estimar o tempo, mas que, quando pressionado\r\npor emo\u00e7\u00f5es, desregula-se. Ser\u00e1 que nossas emo\u00e7\u00f5es enevoam nossos discernimentos, inclusive nossa\r\npercep\u00e7\u00e3o de tempo? A emo\u00e7\u00e3o, ao corromper a raz\u00e3o, deturpa nossa ordem mental e impede que diferenciemos\r\na cad\u00eancia da sucess\u00e3o dos minutos? Nossas emo\u00e7\u00f5es inviabilizam a precis\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">Seriamos simplistas demais se aceit\u00e1ssemos essa premissa. Primeiro, porque n\u00e3o existe raz\u00e3o completamente desvinculada de emo\u00e7\u00f5es. Segundo, as distor\u00e7\u00f5es de percep\u00e7\u00e3o de tempo moduladas pelas emo\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o\r\num erro biol\u00f3gico, mas um processo adaptativo favor\u00e1vel para nossa sobreviv\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">Foi isso o que a psic\u00f3loga Sophie Fayolle demonstrou. Em um experimento, a cientista distribuiu choques\r\nel\u00e9tricos controlados aos participantes enquanto avaliava como eles percebiam o tempo passar. Depois de\r\nterminar seus testes, Fayolle analisou como emo\u00e7\u00f5es, ou melhor, medo e dor, distorceram a percep\u00e7\u00e3o de\r\ntempo. <\/p><p align=\"justify\">As pessoas, literalmente chocadas, superestimavam a dura\u00e7\u00e3o do mart\u00edrio el\u00e9trico e subestimavam o tempo\r\ndecorrido ao longo dos testes. Portanto, os participantes tiveram seu rel\u00f3gio interno acelerado durante os\r\nchoques, o que distorceu a concep\u00e7\u00e3o de tempo. Esse rel\u00f3gio destacou aquilo que emociona, ao valorizar\r\nexcessivamente os instantes dos desconfortos el\u00e9tricos. <\/p><p align=\"justify\">Fayolle provou que emo\u00e7\u00f5es afetam nosso julgamento temporal, e isso deve nos motivar a agir o mais\r\nrapidamente quando estamos amea\u00e7ados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\nMas, afinal, o que faz a conjun\u00e7\u00e3o entre nossa percep\u00e7\u00e3o de tempo e nossas emo\u00e7\u00f5es? A resposta \u00e9 a\r\ndopamina, neurotransmissor que nos faz julgar o tempo e tamb\u00e9m nos d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o do prazer. <\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\nO n\u00facleo accumbens \u00e9 uma estrutura cerebral que trabalha como um centro da motiva\u00e7\u00e3o. Ele nos faz desejar as\r\nprazerosas bonifica\u00e7\u00f5es da vida, como as obtidas em refei\u00e7\u00f5es e no sexo. Esse n\u00facleo. quando embebido em\r\ndopamina, provoca a impress\u00e3o de que o tempo flui mais rapidamente. Mas, ao ser privado desse\r\nneurotransmissor, provocar\u00e1 em n\u00f3s a impress\u00e3o de que segundos se estenderam pregui\u00e7osamente. O prazer \u00e9\r\nigualmente mediado pela libera\u00e7\u00e3o da dopamina Portanto, esse neurotransmissor faz o tempo voar e temos prazer. <\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\nO desejo pelo medo nos exp\u00f5e \u00e0s altas velocidades, aos filmes de terror, aos saltos de paraquedas. O desejo\r\npelo prazer que acelera o tempo. E provoca a n\u00edtida impress\u00e3o de que a aventura durou pouco.\r\n<\/p><p align=\"right\">\r\n<sub>Luciano Magalh\u00e3es Melo - jornal Folha de S\u00e3o Paulo, edi\u00e7\u00e3o de 4110\/2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409257,"slug":"lingua-portuguesa-correlacao-verbal-tempo-e-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1243177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Franca","sigla":"","id":1720,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes. I. \"Minha vida \u00e9 realizar os desejos dos outros\" - primeiro quadrinho - o voc\u00e1bulo destacado classifica-se, morfologicamente, como pronome possessivo. II. \"Deve ser gratificante\" - segundo quadrinho - no contexto em que est\u00e1 inserido o verbo sublinhado denota obrigatoriedade. III. \"Seria, se as pessoas ficassem satisfeitas\" - terceiro quadrinho - a conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \"ser\", no caso, indica a\u00e7\u00e3o condicionada \u00e0 outra. Est\u00e1 correto o afirmado em:","provas":[{"id":41882,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Franca","sigla":"","id":1720,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-franca-sp-2019-ibam-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Franca - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:13:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1243215,"hashId":"a31c8c38e60c811ffbda393f19351441","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes. <\/p><p align=\"justify\">I. \"<u>Minha<\/u> vida \u00e9 realizar os desejos dos outros\" - primeiro quadrinho - o voc\u00e1bulo destacado classifica-se,\r\nmorfologicamente, como pronome possessivo. <\/p><p align=\"justify\"> II. \"<u>Deve<\/u> ser gratificante\" - segundo quadrinho - no contexto em que est\u00e1 inserido o verbo sublinhado\r\ndenota obrigatoriedade. <\/p><p align=\"justify\">III. \"Seria, se as pessoas ficassem satisfeitas\" - terceiro quadrinho - a conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \"ser\", no\r\ncaso, indica a\u00e7\u00e3o condicionada \u00e0 outra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o afirmado em:<\/p>","resposta":4496344,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4496342,"corpo":"II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4496343,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4496344,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4496345,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401165,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41882\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1243215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Franca","sigla":"","id":1720,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As modalidades de cobran\u00e7a dos tributos s\u00e3o previstas expressamente no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal de Franca. N\u00e3o \u00e9 uma modalidade de cobran\u00e7a:","provas":[{"id":41882,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Franca","sigla":"","id":1720,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-franca-sp-2019-ibam-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Franca - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1243262,"hashId":"ce6aab75ad945f6ae5e5d3cb08914c83","enunciado":"<p align=\"justify\">As modalidades de cobran\u00e7a dos tributos s\u00e3o previstas expressamente no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal de\r\nFranca. <u>N\u00e3o<\/u> \u00e9 uma modalidade de cobran\u00e7a:<\/p>","resposta":4496555,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pagamento \u00e0 boca do cofre .","id":4496554,"corpo":"pagamento \u00e0 boca do cofre .","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coer\u00e7\u00e3o feita pelo fiscal tribut\u00e1rio.","id":4496555,"corpo":"coer\u00e7\u00e3o feita pelo fiscal tribut\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedimento amig\u00e1vel.","id":4496556,"corpo":"procedimento amig\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mediante a\u00e7\u00e3o executiva.","id":4496557,"corpo":"mediante a\u00e7\u00e3o executiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Franca - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Franca - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419579,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-franca-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1243262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Franca","sigla":"","id":1720,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A restitui\u00e7\u00e3o do tributo \u00e9 um direito do contribuinte, independente de pr\u00e9vio protesto, nos casos expressamente previstos em lei. Considerando o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal de Franca, assinale a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m uma hip\u00f3tese de restitui\u00e7\u00e3o do tributo.","provas":[{"id":41882,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Franca","sigla":"","id":1720,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-franca-sp-2019-ibam-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Franca - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1243286,"hashId":"80919a16838b5d2113666ea21b2076e8","enunciado":"<p align=justify>A restitui\u00e7\u00e3o do tributo \u00e9 um direito do contribuinte, independente de pr\u00e9vio protesto, nos casos\r\nexpressamente previstos em lei. Considerando o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal de Franca, assinale a\r\nalternativa que n\u00e3o cont\u00e9m uma hip\u00f3tese de restitui\u00e7\u00e3o do tributo.<\/p>","resposta":4496670,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobran\u00e7a ou pagamento espont\u00e2neo de tributo indevido ou maior que o devido em face do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal ou da natureza ou das circunst\u00e2ncias materiais do fato gerador efetivamente ocorrido.","id":4496669,"corpo":"<p align=justify>Cobran\u00e7a ou pagamento espont\u00e2neo de tributo indevido ou maior que o devido em face do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal ou da natureza ou das circunst\u00e2ncias materiais do fato gerador efetivamente ocorrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por invalidez do contribuinte, desde que comprovado atrav\u00e9s de uma junta m\u00e9dica.","id":4496670,"corpo":"<p align=justify>Por invalidez do contribuinte, desde que comprovado atrav\u00e9s de uma junta m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erro na identifica\u00e7\u00e3o do contribuinte, na determina\u00e7\u00e3o da al\u00edquota aplic\u00e1vel, no c\u00e1lculo do montante do tributo ou na elabora\u00e7\u00e3o ou confer\u00eancia de qualquer documento relativo ao pagamento.","id":4496671,"corpo":"<p align=justify>Erro na identifica\u00e7\u00e3o do contribuinte, na determina\u00e7\u00e3o da al\u00edquota aplic\u00e1vel, no c\u00e1lculo do montante do tributo ou na elabora\u00e7\u00e3o ou confer\u00eancia de qualquer documento relativo ao pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reforma, anula\u00e7\u00e3o, revoga\u00e7\u00e3o ou rescis\u00e3o de decis\u00e3o condenat\u00f3ria.","id":4496672,"corpo":"<p align=justify>Reforma, anula\u00e7\u00e3o, revoga\u00e7\u00e3o ou rescis\u00e3o de decis\u00e3o condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Franca - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Franca - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419579,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-franca-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1243286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em programa\u00e7\u00e3o de computadores, \u00e9 uma estrutura de dados que armazena uma cole\u00e7\u00e3o de elementos de tal forma que cada um dos elementos possa ser identificado por, pelo menos, um \u00edndice ou uma chave:","provas":[{"id":44351,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campina-grande-pb-2019-cpcon-uepb-tecnico-area-manutencao-computadores","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Campina Grande - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337804,"hashId":"ddf6f54e64b48f459f6e35947327a094","enunciado":"<p align=justify>Em programa\u00e7\u00e3o de computadores, \u00e9 uma estrutura de dados que armazena uma cole\u00e7\u00e3o de elementos de tal forma que cada um dos\r\nelementos possa ser identificado por, pelo menos, um \u00edndice ou uma chave:<\/p>","resposta":4894657,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arranjo.","id":4894657,"corpo":"<p align=justify>Arranjo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rvore Bin\u00e1ria.","id":4894658,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rvore Bin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grafo.","id":4894659,"corpo":"<p align=justify>Grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lista Encadeada.","id":4894660,"corpo":"<p align=justify>Lista Encadeada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lista Encadeada Circular.","id":4894661,"corpo":"<p align=justify>Lista Encadeada Circular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1337804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 um algoritmo cl\u00e1ssico de ordena\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":44351,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campina-grande-pb-2019-cpcon-uepb-tecnico-area-manutencao-computadores","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Campina Grande - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337806,"hashId":"ccfc1eb73d7021b76b37117f1c3246fa","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 um algoritmo cl\u00e1ssico de ordena\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4894668,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quick Sort.","id":4894667,"corpo":"<p align=justify>Quick Sort.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prediction Sort.","id":4894668,"corpo":"<p align=justify>Prediction Sort.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Merge Sort.","id":4894669,"corpo":"<p align=justify>Merge Sort.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insertion Sort.","id":4894670,"corpo":"<p align=justify>Insertion Sort.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bubble Sort.","id":4894671,"corpo":"<p align=justify>Bubble Sort.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1337806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os comandos Python executados como a seguir: X = dict(zip((&#39;a&#39;,&#39;b&#39;,&#39;c&#39;,&#39;d&#39;,&#39;e&#39;),(1,2,3,4,5))) Y = sorted([X[s] for s in X]) O valor de Y \u00e9 igual a:","provas":[{"id":44351,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores","id":2353},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campina-grande-pb-2019-cpcon-uepb-tecnico-area-manutencao-computadores","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Campina Grande - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Computadores - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337816,"hashId":"c9cd901599bf301a5d8ec83fbe9b27c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os comandos Python executados como a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">X = dict(zip((&#39;a&#39;,&#39;b&#39;,&#39;c&#39;,&#39;d&#39;,&#39;e&#39;),(1,2,3,4,5))) <\/p><p align=\"justify\">Y = sorted([X[s] for s in X]) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O valor de Y \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":4894727,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Y = [1, 2, 3, 4, 5]","id":4894727,"corpo":"<p align=justify>Y = [1, 2, 3, 4, 5]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Y = {&#39;a&#39;: 1, &#39;c&#39;: 3, &#39;b&#39;: 2, &#39;e&#39;: 5, &#39;d&#39;: 4}","id":4894728,"corpo":"<p align=justify>Y = {&#39;a&#39;: 1, &#39;c&#39;: 3, &#39;b&#39;: 2, &#39;e&#39;: 5, &#39;d&#39;: 4}<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y = [5, 4, 3, 2, 1]","id":4894729,"corpo":"<p align=justify>Y = [5, 4, 3, 2, 1]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Y = {&#39;a&#39;: 5, &#39;c&#39;: 4, &#39;b&#39;: 3, &#39;e&#39;: 2, &#39;d&#39;: 1}","id":4894730,"corpo":"<p align=justify>Y = {&#39;a&#39;: 5, &#39;c&#39;: 4, &#39;b&#39;: 3, &#39;e&#39;: 2, &#39;d&#39;: 1}<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Y = []","id":4894731,"corpo":"<p align=justify>Y = []<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1337816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelecido na Norma Regulamentadora n\u00b0 4, compete aos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho:","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337897,"hashId":"5f50b80829f991a2b4c877cceb2653a5","enunciado":"<p align=justify>Conforme estabelecido na Norma Regulamentadora n\u00b0 4,\r\ncompete aos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os\r\nEspecializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em\r\nMedicina do Trabalho:<\/p>","resposta":4895126,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colaborar nos projetos e na implanta\u00e7\u00e3o de novas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da empresa, aplicando os conhecimentos de seguran\u00e7a do trabalho.","id":4895125,"corpo":"<p align=justify>colaborar nos projetos e na implanta\u00e7\u00e3o de novas\r\ninstala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da empresa, aplicando\r\nos conhecimentos de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"analisar e registrar em documento(s) espec\u00edfico(s) todos os acidentes ocorridos na empresa ou estabelecimento, com ou sem v\u00edtima, e todos os casos de doen\u00e7a ocupacional.","id":4895126,"corpo":"<p align=justify>analisar e registrar em documento(s) espec\u00edfico(s)\r\ntodos os acidentes ocorridos na empresa ou\r\nestabelecimento, com ou sem v\u00edtima, e todos os casos\r\nde doen\u00e7a ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter permanente relacionamento com a CIPA, participando das reuni\u00f5es mensais da comiss\u00e3o, valendo-se ao m\u00e1ximo de suas observa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de apoi\u00e1-la, trein\u00e1-la e atend\u00ea-la, conforme disp\u00f5e a NR 5.","id":4895127,"corpo":"<p align=justify>manter permanente relacionamento com a CIPA,\r\nparticipando das reuni\u00f5es mensais da comiss\u00e3o,\r\nvalendo-se ao m\u00e1ximo de suas observa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de\r\napoi\u00e1-la, trein\u00e1-la e atend\u00ea-la, conforme disp\u00f5e a NR 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atividades dos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho s\u00e3o essencialmente prevencionistas, sendo vedado o atendimento de emerg\u00eancia.","id":4895128,"corpo":"<p align=justify>as atividades dos profissionais integrantes dos\r\nServi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a\r\ne em Medicina do Trabalho s\u00e3o essencialmente\r\nprevencionistas, sendo vedado o atendimento de\r\nemerg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma Regulamentadora n\u00b0 5 \u2013 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), a sua organiza\u00e7\u00e3o tem como requisito:","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337899,"hashId":"96c30218417e09eeece4524651fe57bd","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Norma Regulamentadora n\u00b0 5 \u2013 Comiss\u00e3o\r\nInterna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), a sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o tem como requisito:<\/p>","resposta":4895136,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes desde a sua posse e at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final de seu mandato.","id":4895135,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do\r\nempregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de Comiss\u00f5es\r\nInternas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes desde a sua posse\r\ne at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final de seu mandato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando o estabelecimento n\u00e3o se enquadrar no Quadro I, a empresa designar\u00e1 um respons\u00e1vel pelo cumprimento dos objetivos dessa NR.","id":4895136,"corpo":"<p align=justify>quando o estabelecimento n\u00e3o se enquadrar no\r\nQuadro I, a empresa designar\u00e1 um respons\u00e1vel pelo\r\ncumprimento dos objetivos dessa NR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os membros da CIPA, eleitos e designados, ser\u00e3o, empossados at\u00e9 primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do mandato anterior.","id":4895137,"corpo":"<p align=justify>os membros da CIPA, eleitos e designados, ser\u00e3o,\r\nempossados at\u00e9 primeiro dia \u00fatil ap\u00f3s o t\u00e9rmino do\r\nmandato anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 indicado, pelo presidente da CIPA, um secret\u00e1rio e seu substituto, entre os componentes ou n\u00e3o da comiss\u00e3o, sendo neste caso necess\u00e1ria a concord\u00e2ncia do empregador.","id":4895138,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 indicado, pelo presidente da CIPA, um secret\u00e1rio\r\ne seu substituto, entre os componentes ou n\u00e3o da\r\ncomiss\u00e3o, sendo neste caso necess\u00e1ria a concord\u00e2ncia\r\ndo empregador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Norma Regulamentadora n\u00ba 7, no que se refere ao Programa de Controle M\u00e9dico e Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), deve ser observado:","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337901,"hashId":"9d8d817f1609857a3bde6192b1d95c4f","enunciado":"<p align=justify>Na Norma Regulamentadora n\u00ba 7, no que se refere ao\r\nPrograma de Controle M\u00e9dico e Sa\u00fade Ocupacional\r\n(PCMSO), deve ser observado:<\/p>","resposta":4895143,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter car\u00e1ter de preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho, inclusive de natureza subcl\u00ednica, al\u00e9m da constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de casos de doen\u00e7as profissionais ou danos irrevers\u00edveis \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.","id":4895143,"corpo":"<p align=justify>ter car\u00e1ter de preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e diagn\u00f3stico\r\nprecoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho,\r\ninclusive de natureza subcl\u00ednica, al\u00e9m da constata\u00e7\u00e3o\r\nda exist\u00eancia de casos de doen\u00e7as profissionais ou\r\ndanos irrevers\u00edveis \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compete ao m\u00e9dico coordenador realizar os exames m\u00e9dicos ocupacionais ou encarregar os mesmos a profissional m\u00e9dico do trabalho familiarizado com os princ\u00edpios da patologia ocupacional e suas causas, bem como com o ambiente, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e os riscos a que est\u00e1 ou ser\u00e1 exposto cada trabalhador da empresa a ser examinado.","id":4895144,"corpo":"<p align=justify>compete ao m\u00e9dico coordenador realizar os exames\r\nm\u00e9dicos ocupacionais ou encarregar os mesmos a\r\nprofissional m\u00e9dico do trabalho familiarizado com os\r\nprinc\u00edpios da patologia ocupacional e suas causas,\r\nbem como com o ambiente, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho\r\ne os riscos a que est\u00e1 ou ser\u00e1 exposto cada\r\ntrabalhador da empresa a ser examinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o relat\u00f3rio anual dever\u00e1 discriminar, por setores da empresa, o n\u00famero e a natureza dos exames m\u00e9dicos, incluindo avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e exames complementares, estat\u00edsticas de resultados considerados anormais, estudos epidemiol\u00f3gicos, assim como o planejamento para o pr\u00f3ximo ano.","id":4895145,"corpo":"<p align=justify>o relat\u00f3rio anual dever\u00e1 discriminar, por setores da\r\nempresa, o n\u00famero e a natureza dos exames m\u00e9dicos,\r\nincluindo avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e exames complementares,\r\nestat\u00edsticas de resultados considerados anormais, estudos\r\nepidemiol\u00f3gicos, assim como o planejamento para o\r\npr\u00f3ximo ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o relat\u00f3rio anual dever\u00e1 ser apresentado e discutido na CIPA pelo m\u00e9dico coordenador, ou enfermeiro do trabalho, sendo sua c\u00f3pia anexada ao livro de atas daquela comiss\u00e3o.","id":4895146,"corpo":"<p align=justify>o relat\u00f3rio anual dever\u00e1 ser apresentado e discutido\r\nna CIPA pelo m\u00e9dico coordenador, ou enfermeiro do\r\ntrabalho, sendo sua c\u00f3pia anexada ao livro de atas\r\ndaquela comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 9, o Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), dever\u00e1","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337903,"hashId":"320a134d711a11d0382749b8012b7149","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 9, o\r\nPrograma de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA),\r\ndever\u00e1<\/p>","resposta":4895152,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser desenvolvido no \u00e2mbito de cada departamento da empresa, sob a responsabilidade do empregador, de prefer\u00eancia com a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, sendo sua abrang\u00eancia e profundidade dependente do grau de risco da empresa.","id":4895151,"corpo":"<p align=justify>ser desenvolvido no \u00e2mbito de cada departamento da\r\nempresa, sob a responsabilidade do empregador, de\r\nprefer\u00eancia com a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores,\r\nsendo sua abrang\u00eancia e profundidade dependente do\r\ngrau de risco da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar avalia\u00e7\u00e3o quantitativa, que dever\u00e1 ser convocada sempre que necess\u00e1ria, para comprovar o controle da exposi\u00e7\u00e3o ou a inexist\u00eancia de riscos identificados na etapa de reconhecimento.","id":4895152,"corpo":"<p align=justify>realizar avalia\u00e7\u00e3o quantitativa, que dever\u00e1 ser\r\nconvocada sempre que necess\u00e1ria, para comprovar o\r\ncontrole da exposi\u00e7\u00e3o ou a inexist\u00eancia de riscos\r\nidentificados na etapa de reconhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conter, no m\u00ednimo, a seguinte estrutura: planejamento anual com estabelecimento de metas, prioridades e cronograma; estrat\u00e9gia e metodologia de an\u00e1lise de riscos; forma do registro, manuten\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos dados e periodicidade e forma de avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do PPRA.","id":4895153,"corpo":"<p align=justify>conter, no m\u00ednimo, a seguinte estrutura: planejamento\r\nanual com estabelecimento de metas, prioridades e\r\ncronograma; estrat\u00e9gia e metodologia de an\u00e1lise de\r\nriscos; forma do registro, manuten\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o\r\ndos dados e periodicidade e forma de avalia\u00e7\u00e3o do\r\ndesenvolvimento do PPRA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerar como riscos ambientais os agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos, ergon\u00f4micos e biol\u00f3gicos existentes nos ambientes de trabalho que, em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":4895154,"corpo":"<p align=justify>considerar como riscos ambientais os agentes f\u00edsicos,\r\nqu\u00edmicos, ergon\u00f4micos e biol\u00f3gicos existentes nos\r\nambientes de trabalho que, em fun\u00e7\u00e3o de sua\r\nnatureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de\r\nexposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do\r\ntrabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os requisitos de seguran\u00e7a em projetos, previstos na Norma Regulamentadora n\u00ba 10:","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337906,"hashId":"b8bf971f3268cb5e8d1532c7a4b000c5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os requisitos de seguran\u00e7a em projetos,\r\nprevistos na Norma Regulamentadora n\u00ba 10:<\/p>","resposta":4895164,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os circuitos el\u00e9tricos com finalidades diferentes, tais como comunica\u00e7\u00e3o, sinaliza\u00e7\u00e3o, controle e tra\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, devem ser identificados e instalados separadamente, salvo quando o desenvolvimento tecnol\u00f3gico permitir compartilhamento, respeitadas as defini\u00e7\u00f5es de projetos.","id":4895164,"corpo":"<p align=justify>os circuitos el\u00e9tricos com finalidades diferentes, tais\r\ncomo comunica\u00e7\u00e3o, sinaliza\u00e7\u00e3o, controle e tra\u00e7\u00e3o\r\nel\u00e9trica, devem ser identificados e instalados\r\nseparadamente, salvo quando o desenvolvimento\r\ntecnol\u00f3gico permitir compartilhamento, respeitadas\r\nas defini\u00e7\u00f5es de projetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o projeto el\u00e9trico deve prever a instala\u00e7\u00e3o de dispositivo de seccionamento de a\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea que permita a aplica\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o do circuito.","id":4895165,"corpo":"<p align=justify>o projeto el\u00e9trico deve prever a instala\u00e7\u00e3o de\r\ndispositivo de seccionamento de a\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea que\r\npermita a aplica\u00e7\u00e3o de impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o\r\ndo circuito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve considerar o espa\u00e7o seguro e confort\u00e1vel quanto ao dimensionamento e \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o de seus componentes, levando-se em considera\u00e7\u00e3o a ergonomia, quando da opera\u00e7\u00e3o e da realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.","id":4895166,"corpo":"<p align=justify>o projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve considerar o\r\nespa\u00e7o seguro e confort\u00e1vel quanto ao\r\ndimensionamento e \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o de seus\r\ncomponentes, levando-se em considera\u00e7\u00e3o a\r\nergonomia, quando da opera\u00e7\u00e3o e da realiza\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem ser projetados dispositivos de seccionamento que incorporem recursos fixos de equipotencializa\u00e7\u00e3o e aterramento do circuito seccionado.","id":4895167,"corpo":"<p align=justify>devem ser projetados dispositivos de seccionamento\r\nque incorporem recursos fixos de equipotencializa\u00e7\u00e3o\r\ne aterramento do circuito seccionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma obra de constru\u00e7\u00e3o civil, ocorreram dois acidentes durante o m\u00eas de maio. O primeiro trabalhador veio a \u00f3bito e o segundo ficou afastado do trabalho durante 400 dias. Considerando que a obra tem 200 trabalhadores e que estes trabalham 200 horas por m\u00eas, qual a taxa de gravidade do suprarreferido m\u00eas de maio?","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337914,"hashId":"75437b496a097c55bf4b4f29dcf68c87","enunciado":"<p align=justify>Em uma obra de constru\u00e7\u00e3o civil, ocorreram dois acidentes\r\ndurante o m\u00eas de maio. O primeiro trabalhador veio a\r\n\u00f3bito e o segundo ficou afastado do trabalho durante 400\r\ndias. Considerando que a obra tem 200 trabalhadores e que\r\nestes trabalham 200 horas por m\u00eas, qual a taxa de\r\ngravidade do suprarreferido m\u00eas de maio?<\/p>","resposta":4895204,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160","id":4895201,"corpo":"<p align=justify>160<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.600","id":4895202,"corpo":"<p align=justify>1.600<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.000","id":4895203,"corpo":"<p align=justify>16.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160.000","id":4895204,"corpo":"<p align=justify>160.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Cadastro, custos e estat\u00edsticas de acidentes","oab":false,"nome":"Cadastro, custos e estat\u00edsticas de acidentes","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417163,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-cadastro-custos-e-estatisticas-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anexo 1 da Norma Regulamentadora n\u00ba 15 estabelece os limites de toler\u00e2ncia para ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente. A mensura\u00e7\u00e3o deste ru\u00eddo deve levar em considera\u00e7\u00e3o o seguinte aspecto:","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337918,"hashId":"0eeae71db2ab922397fc0a603ed9dc11","enunciado":"<p align=justify>O anexo 1 da Norma Regulamentadora n\u00ba 15 estabelece os\r\nlimites de toler\u00e2ncia para ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente. A\r\nmensura\u00e7\u00e3o deste ru\u00eddo deve levar em considera\u00e7\u00e3o o\r\nseguinte aspecto:<\/p>","resposta":4895221,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os n\u00edveis de ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente devem ser medidos em decib\u00e9is (dB) com instrumento de n\u00edvel de press\u00e3o sonora operando no circuito de compensa\u00e7\u00e3o \"B\" e circuito de resposta lenta (SLOW).","id":4895220,"corpo":"<p align=justify>os n\u00edveis de ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente devem ser\r\nmedidos em decib\u00e9is (dB) com instrumento de n\u00edvel\r\nde press\u00e3o sonora operando no circuito de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o \"B\" e circuito de resposta lenta\r\n(SLOW).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para os valores encontrados de n\u00edvel de ru\u00eddo intermedi\u00e1rio ser\u00e1 considerada a m\u00e1xima exposi\u00e7\u00e3o di\u00e1ria permiss\u00edvel relativa ao n\u00edvel imediatamente mais elevado.","id":4895221,"corpo":"<p align=justify>para os valores encontrados de n\u00edvel de ru\u00eddo\r\nintermedi\u00e1rio ser\u00e1 considerada a m\u00e1xima exposi\u00e7\u00e3o\r\ndi\u00e1ria permiss\u00edvel relativa ao n\u00edvel imediatamente\r\nmais elevado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel m\u00e1ximo de ru\u00eddo ao qual uma pessoa que n\u00e3o esteja adequadamente protegido \u00e9 de 105 dB(A).","id":4895222,"corpo":"<p align=justify>o n\u00edvel m\u00e1ximo de ru\u00eddo ao qual uma pessoa que n\u00e3o\r\nesteja adequadamente protegido \u00e9 de 105 dB(A).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se durante a jornada de trabalho ocorrerem dois ou mais per\u00edodos de exposi\u00e7\u00e3o a ru\u00eddo de diferentes n\u00edveis, devem ser considerados os seus efeitos combinados, de forma que, se a soma das seguintes fra\u00e7\u00f5es: C1\/T1 + C2\/T2 + C3\/T3 + ... + Cn\/Tn, exceder a unidade, a exposi\u00e7\u00e3o estar\u00e1 acima do limite de toler\u00e2ncia. (Na equa\u00e7\u00e3o, Cn indica a intensidade do ru\u00eddo encontrada e Tn indica o tempo total que o trabalhador fica exposto a este n\u00edvel de ru\u00eddo espec\u00edfico).","id":4895223,"corpo":"<p align=justify>se durante a jornada de trabalho ocorrerem dois ou\r\nmais per\u00edodos de exposi\u00e7\u00e3o a ru\u00eddo de diferentes\r\nn\u00edveis, devem ser considerados os seus efeitos\r\ncombinados, de forma que, se a soma das seguintes\r\nfra\u00e7\u00f5es: C1\/T1 + C2\/T2 + C3\/T3 + ... + Cn\/Tn,\r\nexceder a unidade, a exposi\u00e7\u00e3o estar\u00e1 acima do limite\r\nde toler\u00e2ncia. (Na equa\u00e7\u00e3o, Cn indica a intensidade\r\ndo ru\u00eddo encontrada e Tn indica o tempo total que o\r\ntrabalhador fica exposto a este n\u00edvel de ru\u00eddo\r\nespec\u00edfico).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho (LTCAT) \u00e9 previsto na legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria como documento probat\u00f3rio para concess\u00e3o de aposentadoria especial. No Manual de Aposentadoria Especial, atualizado em 25 de setembro de 2018 pelo INSS, o LTCAT e as demais demonstra\u00e7\u00f5es ambientais dever\u00e3o considerar:","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337930,"hashId":"e822c4a4d72feffea9e1865f268b1a34","enunciado":"<p align=justify>O Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho\r\n(LTCAT) \u00e9 previsto na legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria como\r\ndocumento probat\u00f3rio para concess\u00e3o de aposentadoria\r\nespecial. No Manual de Aposentadoria Especial,\r\natualizado em 25 de setembro de 2018 pelo INSS, o\r\nLTCAT e as demais demonstra\u00e7\u00f5es ambientais dever\u00e3o\r\nconsiderar:<\/p>","resposta":4895270,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conceito de perman\u00eancia como aquele em que a exposi\u00e7\u00e3o ao agente nocivo ocorre de forma n\u00e3o ocasional, podendo ser intermitente ou permanente, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":4895268,"corpo":"<p align=justify>o conceito de perman\u00eancia como aquele em que a\r\nexposi\u00e7\u00e3o ao agente nocivo ocorre de forma n\u00e3o\r\nocasional, podendo ser intermitente ou permanente, no\r\nqual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso\r\nou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da\r\nprodu\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o qualitativa dos agentes nocivos previstos nos Anexos 3, 6, 12, 13, 13-A e 14 da NR-15, e a avalia\u00e7\u00e3o quantitativa dos agentes constantes nos Anexos 1, 2, 4, 5, 7, 8, 9 e 11 da mesma NR-15.","id":4895269,"corpo":"<p align=justify>a avalia\u00e7\u00e3o qualitativa dos agentes nocivos previstos\r\nnos Anexos 3, 6, 12, 13, 13-A e 14 da NR-15, e a\r\navalia\u00e7\u00e3o quantitativa dos agentes constantes nos\r\nAnexos 1, 2, 4, 5, 7, 8, 9 e 11 da mesma NR-15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conceito de nocividade como situa\u00e7\u00e3o combinada ou n\u00e3o de subst\u00e2ncias, energias e demais fatores de riscos reconhecidos, presentes no ambiente de trabalho, capazes de trazer ou ocasionar danos \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica do trabalhador.","id":4895270,"corpo":"<p align=justify>o conceito de nocividade como situa\u00e7\u00e3o combinada\r\nou n\u00e3o de subst\u00e2ncias, energias e demais fatores de\r\nriscos reconhecidos, presentes no ambiente de\r\ntrabalho, capazes de trazer ou ocasionar danos \u00e0\r\nsa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os procedimentos de levantamento ambiental dever\u00e3o seguir as Normas de Higiene Ocupacional (NHO) da Fundacentro, observando-se os limites de toler\u00e2ncia estabelecidos na NR-15 ou, na aus\u00eancia destes, os valores limites de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional adotados pela ACGIH (American Conference of Governmental Industrial Higyenists).","id":4895271,"corpo":"<p align=justify>os procedimentos de levantamento ambiental dever\u00e3o\r\nseguir as Normas de Higiene Ocupacional (NHO) da\r\nFundacentro, observando-se os limites de toler\u00e2ncia\r\nestabelecidos na NR-15 ou, na aus\u00eancia destes, os\r\nvalores limites de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional adotados\r\npela ACGIH (American Conference of Governmental\r\nIndustrial Higyenists).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417227,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-gestao-de-seguranca-e-saude-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora n\u00ba 16, em seu anexo 4 \u2013 Atividades e opera\u00e7\u00f5es perigosas com energia el\u00e9trica, estabelece que quem t\u00eam direito ao adicional de periculosidade s\u00e3o os trabalhadores que realizem","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337934,"hashId":"ad0ea85b7c31893758398d77042df6c2","enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora n\u00ba 16, em seu anexo 4 \u2013\r\nAtividades e opera\u00e7\u00f5es perigosas com energia el\u00e9trica,\r\nestabelece que quem t\u00eam direito ao adicional de\r\npericulosidade s\u00e3o os trabalhadores que realizem<\/p>","resposta":4895287,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividades de constru\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de redes de linhas a\u00e9reas ou subterr\u00e2neas de alta e baixa tens\u00e3o integrantes do SEP, energizados ou desenergizados, mesmo que n\u00e3o exista a possibilidade de energiza\u00e7\u00e3o acidental ou por falha operacional.","id":4895286,"corpo":"<p align=justify>atividades de constru\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de\r\nredes de linhas a\u00e9reas ou subterr\u00e2neas de alta e baixa\r\ntens\u00e3o integrantes do SEP, energizados ou\r\ndesenergizados, mesmo que n\u00e3o exista a\r\npossibilidade de energiza\u00e7\u00e3o acidental ou por falha\r\noperacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividades ou opera\u00e7\u00f5es com trabalho durante as quais o trabalhador pode entrar na zona controlada (NR 10), ainda que seja com uma parte do seu corpo ou com extens\u00f5es condutoras, representadas por materiais, ferramentas ou equipamentos que manipule.","id":4895287,"corpo":"<p align=justify>atividades ou opera\u00e7\u00f5es com trabalho durante as\r\nquais o trabalhador pode entrar na zona controlada\r\n(NR 10), ainda que seja com uma parte do seu corpo\r\nou com extens\u00f5es condutoras, representadas por\r\nmateriais, ferramentas ou equipamentos que\r\nmanipule.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividades ou opera\u00e7\u00f5es no sistema el\u00e9trico de consumo em instala\u00e7\u00f5es ou equipamentos el\u00e9tricos desenergizados e liberados para o trabalho, sem possibilidade de energiza\u00e7\u00e3o acidental, conforme estabelece a NR-10.","id":4895288,"corpo":"<p align=justify>atividades ou opera\u00e7\u00f5es no sistema el\u00e9trico de\r\nconsumo em instala\u00e7\u00f5es ou equipamentos el\u00e9tricos\r\ndesenergizados e liberados para o trabalho, sem\r\npossibilidade de energiza\u00e7\u00e3o acidental, conforme\r\nestabelece a NR-10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividades ou opera\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es ou equipamentos el\u00e9tricos energizados em baixa tens\u00e3o no sistema el\u00e9trico de consumo (SEC), mesmo no caso de cumprimento do item 10.2.8 e seus subitens da NR10 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade.","id":4895289,"corpo":"<p align=justify>atividades ou opera\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es ou\r\nequipamentos el\u00e9tricos energizados em baixa tens\u00e3o\r\nno sistema el\u00e9trico de consumo (SEC), mesmo no\r\ncaso de cumprimento do item 10.2.8 e seus subitens\r\nda NR10 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em\r\nEletricidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Anexo 2 da Norma Regulamentadora n\u00b0 15 \u2013 NR 15, estabelece:","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337936,"hashId":"6df20479ede4047847089eba81536d5f","enunciado":"<p align=justify>O Anexo 2 da Norma Regulamentadora n\u00b0 15 \u2013 NR 15,\r\nestabelece:<\/p>","resposta":4895301,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no circuito de resposta lenta (SLOW) e circuito de compensa\u00e7\u00e3o \u00a8A\u00a8. Neste caso, o limite de toler\u00e2ncia ser\u00e1 de 120dB(A).","id":4895299,"corpo":"<p align=justify>no circuito de resposta lenta (SLOW) e circuito de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o \u00a8A\u00a8. Neste caso, o limite de toler\u00e2ncia\r\nser\u00e1 de 120dB(A).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no circuito de resposta lenta (SLOW) e circuito de compensa\u00e7\u00e3o \u00a8B\u00a8. Neste caso, o limite de toler\u00e2ncia ser\u00e1 de 120dB(B).","id":4895300,"corpo":"<p align=justify>no circuito de resposta lenta (SLOW) e circuito de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o \u00a8B\u00a8. Neste caso, o limite de toler\u00e2ncia\r\nser\u00e1 de 120dB(B).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no circuito de resposta r\u00e1pida (FAST) e circuito de compensa\u00e7\u00e3o \u00a8C\u00a8. Neste caso, o limite de toler\u00e2ncia ser\u00e1 de 120dB(C).","id":4895301,"corpo":"<p align=justify>no circuito de resposta r\u00e1pida (FAST) e circuito de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o \u00a8C\u00a8. Neste caso, o limite de toler\u00e2ncia\r\nser\u00e1 de 120dB(C).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no circuito de resposta r\u00e1pida (FAST) e circuito de compensa\u00e7\u00e3o \u00a8C\u00a8. Neste caso, o limite de toler\u00e2ncia ser\u00e1 de 100dB (C).","id":4895302,"corpo":"<p align=justify>no circuito de resposta r\u00e1pida (FAST) e circuito de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o \u00a8C\u00a8. Neste caso, o limite de toler\u00e2ncia\r\nser\u00e1 de 100dB (C).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora n\u00ba 26, que traz em seu bojo as normas relacionadas \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, estabelece o seguinte:","provas":[{"id":44349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":19004},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-administrativo-em-educacao-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1337951,"hashId":"c3006918b984f430b687eb66b838fc2e","enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora n\u00ba 26, que traz em seu bojo as\r\nnormas relacionadas \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, estabelece\r\no seguinte:<\/p>","resposta":4895369,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de cores deve ser o mais reduzido poss\u00edvel, a fim de n\u00e3o ocasionar distra\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental e vertigem ao trabalhador.","id":4895368,"corpo":"<p align=justify>o uso de cores deve ser o mais reduzido poss\u00edvel, a\r\nfim de n\u00e3o ocasionar distra\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o mental e\r\nvertigem ao trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos pelo Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos (GHS), da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":4895369,"corpo":"<p align=justify>o produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve\r\nser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e\r\na sa\u00fade dos trabalhadores de acordo com os crit\u00e9rios\r\nestabelecidos pelo Sistema Globalmente\r\nHarmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de\r\nProdutos Qu\u00edmicos (GHS), da Organiza\u00e7\u00e3o das\r\nNa\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias perigosas deve ser baseada em lista de classifica\u00e7\u00e3o harmonizada ou com a realiza\u00e7\u00e3o de ensaios exigidos pela norma NBR 14725.","id":4895370,"corpo":"<p align=justify>a classifica\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias perigosas deve ser\r\nbaseada em lista de classifica\u00e7\u00e3o harmonizada ou\r\ncom a realiza\u00e7\u00e3o de ensaios exigidos pela norma\r\nNBR 14725.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o empregador deve assegurar o acesso dos trabalhadores \u00e0s fichas com dados de seguran\u00e7a dos produtos qu\u00edmicos em meio f\u00edsico, que utilizam no local de trabalho.","id":4895371,"corpo":"<p align=justify>o empregador deve assegurar o acesso dos\r\ntrabalhadores \u00e0s fichas com dados de seguran\u00e7a dos\r\nprodutos qu\u00edmicos em meio f\u00edsico, que utilizam no\r\nlocal de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1337951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorrendo o reconhecimento de filho em testamento de modo incidental, a posterior revoga\u00e7\u00e3o do testamento","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270894,"hashId":"4828dbde1783f6a45561230623905fba","enunciado":"<p align=justify>Ocorrendo o reconhecimento de filho em testamento de modo incidental, a posterior revoga\u00e7\u00e3o do testamento<\/p>","resposta":4612117,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revoga o reconhecimento do filho.","id":4612116,"corpo":"<p align=justify>revoga o reconhecimento do filho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o afasta o reconhecimento do filho diante do car\u00e1ter irrevog\u00e1vel do ato.","id":4612117,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o afasta o reconhecimento do filho diante do car\u00e1ter irrevog\u00e1vel do ato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente n\u00e3o revogar\u00e1 o reconhecimento de filia\u00e7\u00e3o se houver essa ressalva quando da revoga\u00e7\u00e3o do testamento.","id":4612118,"corpo":"<p align=justify>somente n\u00e3o revogar\u00e1 o reconhecimento de filia\u00e7\u00e3o se houver essa ressalva quando da revoga\u00e7\u00e3o do testamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revoga o reconhecimento do filho ante a perda da efic\u00e1cia do testamento.","id":4612119,"corpo":"<p align=justify>revoga o reconhecimento do filho ante a perda da efic\u00e1cia do testamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"},{"nome_clean":"Filia\u00e7\u00e3o (paternidade)","oab":true,"nome":"Filia\u00e7\u00e3o (paternidade)","pai":406126,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406128,"slug":"direito-civil-filiacao-paternidade"},{"nome_clean":"Reconhecimento Volunt\u00e1rio de Paternidade","oab":true,"nome":"Reconhecimento Volunt\u00e1rio de Paternidade","pai":425042,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406129,"slug":"direito-civil-reconhecimento-voluntario-de-paternidade"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria","pai":406180,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406181,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-de-sucessao-testamentaria"},{"nome_clean":"Registro e averba\u00e7\u00e3o no Registro Civil - (Art. 9\u00ba e 10)","oab":false,"nome":"Registro e averba\u00e7\u00e3o no Registro Civil - (Art. 9\u00ba e 10)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415377,"slug":"direito-civil-registro-e-averbacao-no-registro-civil-art-9o-e-10"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de Filia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es de Filia\u00e7\u00e3o","pai":406128,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425042,"slug":"direito-civil-acoes-de-filiacao"}],"slug":"direito-civil\/1270894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, Lei n\u00ba 9.503\/1997, e as resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito \u2013 CONTRAN, analise as op\u00e7\u00f5es que se seguem. Podemos afirmar que s\u00e3o nomeados pelos Governadores dos Estados e do Distrito Federal, respectivamente, os presidentes dos","provas":[{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270904,"hashId":"2081511c799479a9034c95677d645853","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, Lei n\u00ba 9.503\/1997, e as resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito \u2013 CONTRAN, analise as op\u00e7\u00f5es que se seguem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Podemos afirmar que s\u00e3o nomeados pelos Governadores dos Estados e do Distrito Federal, respectivamente, os presidentes dos<\/p>","resposta":4612153,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CETRAN \u2013 CONTRANDIFE.","id":4612153,"corpo":"<p align=justify>CETRAN \u2013 CONTRANDIFE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CETRAN \u2013 CONTRAN.","id":4612154,"corpo":"<p align=justify>CETRAN \u2013 CONTRAN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CONTRANDIFE \u2013 CONTRAN.","id":4612155,"corpo":"<p align=justify>CONTRANDIFE \u2013 CONTRAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CONTRAN \u2013 DENATRAN.","id":4612156,"corpo":"<p align=justify>CONTRAN \u2013 DENATRAN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DENATRAN \u2013 DETRAN.","id":4612157,"corpo":"<p align=justify>DENATRAN \u2013 DETRAN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1270904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa CORRETA. A autoriza\u00e7\u00e3o para conduzir ve\u00edculos de propuls\u00e3o humana e de tra\u00e7\u00e3o animal ficar\u00e1 a cargo do(s)","provas":[{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270905,"hashId":"a1519b91e05c62b7abc2df25f7aedee4","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a afirmativa CORRETA.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A autoriza\u00e7\u00e3o para conduzir ve\u00edculos de propuls\u00e3o humana e de tra\u00e7\u00e3o animal ficar\u00e1 a cargo do(s)<\/p>","resposta":4612159,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONTRAN.","id":4612158,"corpo":"<p align=justify>CONTRAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MUNIC\u00cdPIOS.","id":4612159,"corpo":"<p align=justify>MUNIC\u00cdPIOS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CONTRANDIFE.","id":4612160,"corpo":"<p align=justify>CONTRANDIFE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DENATRAN.","id":4612161,"corpo":"<p align=justify>DENATRAN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DETRAN.","id":4612162,"corpo":"<p align=justify>DETRAN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1270905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirmativa a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. \u00c9 infra\u00e7\u00e3o de natureza grave, deixar de reduzir a velocidade do ve\u00edculo de forma compat\u00edvel com a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito","provas":[{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270912,"hashId":"f57c1b790e053396ac8e326f876d0bec","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a afirmativa a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 infra\u00e7\u00e3o de natureza grave, deixar de reduzir a velocidade do ve\u00edculo de forma compat\u00edvel com a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito<\/p>","resposta":4612198,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando se aproximar de passeatas, aglomera\u00e7\u00f5es, cortejos, pr\u00e9stitos e desfiles.","id":4612198,"corpo":"<p align=justify>quando se aproximar de passeatas, aglomera\u00e7\u00f5es, cortejos, pr\u00e9stitos e desfiles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas vias rurais cuja faixa de dom\u00ednio n\u00e3o esteja cercada.","id":4612199,"corpo":"<p align=justify>nas vias rurais cuja faixa de dom\u00ednio n\u00e3o esteja cercada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sob chuva, neblina, cerra\u00e7\u00e3o ou ventos fortes.","id":4612200,"corpo":"<p align=justify>sob chuva, neblina, cerra\u00e7\u00e3o ou ventos fortes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando o pavimento se apresentar escorregadio, defeituoso ou avariado.","id":4612201,"corpo":"<p align=justify>quando o pavimento se apresentar escorregadio, defeituoso ou avariado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos locais onde o tr\u00e2nsito esteja sendo controlado pelo agente da autoridade de tr\u00e2nsito, mediante sinais sonoros ou gestos.","id":4612202,"corpo":"<p align=justify>nos locais onde o tr\u00e2nsito esteja sendo controlado pelo agente da autoridade de tr\u00e2nsito, mediante sinais sonoros ou gestos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1270912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ordens emanadas por gestos de Agentes da Autoridade de Tr\u00e2nsito prevalecem sobre as regras de circula\u00e7\u00e3o e as normas definidas por outros sinais de tr\u00e2nsito. Acerca dos gestos e sinais que um agente ou autoridade de tr\u00e2nsito utiliza na comunica\u00e7\u00e3o com os condutores de ve\u00edculos, analise o que se segue. Se o agente de tr\u00e2nsito se posiciona com o bra\u00e7o levantado verticalmente, com a palma da m\u00e3o para a frente, os condutores est\u00e3o sendo orientados a","provas":[{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270914,"hashId":"96fab9bba98811059a7c0425fe4d3148","enunciado":"<p align=\"justify\">As ordens emanadas por gestos de Agentes da Autoridade de Tr\u00e2nsito prevalecem sobre as regras de circula\u00e7\u00e3o e as normas definidas por outros sinais de tr\u00e2nsito. Acerca dos gestos e sinais que um agente ou autoridade de tr\u00e2nsito utiliza na comunica\u00e7\u00e3o com os condutores de ve\u00edculos, analise o que se segue.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se o agente de tr\u00e2nsito se posiciona com o bra\u00e7o levantado verticalmente, com a palma da m\u00e3o para a frente, os condutores est\u00e3o sendo orientados a<\/p>","resposta":4612210,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuir a velocidade.","id":4612207,"corpo":"<p align=justify>diminuir a velocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguir em frente.","id":4612208,"corpo":"<p align=justify>seguir em frente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convers\u00e3o \u00e0 direita.","id":4612209,"corpo":"<p align=justify>convers\u00e3o \u00e0 direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parada obrigat\u00f3ria.","id":4612210,"corpo":"<p align=justify>parada obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convers\u00e3o \u00e0 esquerda.","id":4612211,"corpo":"<p align=justify>convers\u00e3o \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1270914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes de tr\u00e2nsito, analise a afirmativa a seguir. Conduzir ve\u00edculo automotor com concentra\u00e7\u00e3o igual ou superior a _______ de \u00e1lcool por litro de sangue ou igual ou superior a ______ de \u00e1lcool por litro de ar alveolar, \u00e9 um crime de tr\u00e2nsito? Marque a op\u00e7\u00e3o que completa CORRETA e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270915,"hashId":"fa4889f5d34e4c041ff61af86f690583","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes de tr\u00e2nsito, analise a afirmativa a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Conduzir ve\u00edculo automotor com concentra\u00e7\u00e3o igual ou superior a _______ de \u00e1lcool por litro de sangue ou igual ou superior a ______ de \u00e1lcool por litro de ar alveolar, \u00e9 um crime de tr\u00e2nsito?\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que completa CORRETA e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":4612214,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 dg \/ 0,2 mg.","id":4612212,"corpo":"<p align=justify>2 dg \/ 0,2 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 dg \/ 0,3 mg.","id":4612213,"corpo":"<p align=justify>3 dg \/ 0,3 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 dg \/ 0,3 mg.","id":4612214,"corpo":"<p align=justify>6 dg \/ 0,3 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 dg \/ 0,4 mg.","id":4612215,"corpo":"<p align=justify>5 dg \/ 0,4 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 dg \/ 0,5 mg.","id":4612216,"corpo":"<p align=justify>4 dg \/ 0,5 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421891,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-dos-crimes-em-especie"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1270915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito I. Rebocar outro ve\u00edculo com cabo flex\u00edvel ou corda, salvo em casos de emerg\u00eancia. II. Deixar de manter a placa traseira iluminada \u00e0 noite. III. Dirigir sem aten\u00e7\u00e3o ou sem os cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a. S\u00e3o infra\u00e7\u00f5es de natureza m\u00e9dia, pass\u00edveis de multa, as indicadas em","provas":[{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270921,"hashId":"ce037ee7617b428e59794c2413fca9f5","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Rebocar outro ve\u00edculo com cabo flex\u00edvel ou corda, salvo em casos de emerg\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Deixar de manter a placa traseira iluminada \u00e0 noite.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Dirigir sem aten\u00e7\u00e3o ou sem os cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o infra\u00e7\u00f5es de natureza m\u00e9dia, pass\u00edveis de multa, as indicadas em<\/p>","resposta":4612245,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4612241,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":4612242,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":4612243,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":4612244,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":4612245,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1270921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o anexo I dos conceitos e das defini\u00e7\u00f5es previstos no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro. Freio de _________- dispositivo destinado a manter o ve\u00edculo im\u00f3vel na aus\u00eancia do condutor ou, no caso de um reboque, se este se encontra desengatado. Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270928,"hashId":"0e68e7cba39669228d83a094769b7c1c","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o anexo I dos conceitos e das defini\u00e7\u00f5es previstos no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Freio de _________- dispositivo destinado a manter o ve\u00edculo im\u00f3vel na aus\u00eancia do condutor ou, no caso de um reboque, se este se encontra desengatado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":4612277,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguran\u00e7a","id":4612274,"corpo":"<p align=justify>seguran\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o","id":4612275,"corpo":"<p align=justify>posi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o","id":4612276,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estacionamento","id":4612277,"corpo":"<p align=justify>estacionamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"motor","id":4612278,"corpo":"<p align=justify>motor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1270928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao concurso de pessoas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1270960,"hashId":"06e87e3134de9b019d74cde7c1e17c44","enunciado":"<p align=justify>No tocante ao concurso de pessoas, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":4612454,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se entende por part\u00edcipe aquele que pratica a conduta descrita no verbo n\u00facleo do tipo penal.","id":4612453,"corpo":"<p align=justify>se entende por part\u00edcipe aquele que pratica a conduta descrita no verbo n\u00facleo do tipo penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quem, de qualquer modo, concorre para o crime incide nas penas para este cominadas, na medida de sua culpabilidade.","id":4612454,"corpo":"<p align=justify>quem, de qualquer modo, concorre para o crime incide nas penas para este cominadas, na medida de sua culpabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o de menor Import\u00e2ncia conduz \u00e0 exclus\u00e3o da culpabilidade.","id":4612455,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o de menor Import\u00e2ncia conduz \u00e0 exclus\u00e3o da culpabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se algum dos agentes quis participar de crime menos grave, responder\u00e1 por este, ainda que fosse previs\u00edvel o resultado mais grave.","id":4612456,"corpo":"<p align=justify>se algum dos agentes quis participar de crime menos grave, responder\u00e1 por este, ainda  que fosse previs\u00edvel o resultado mais grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 e 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"}],"slug":"direito-penal\/1270960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso, Lei 10.741\/2003, estabelece que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. De acordo com o referido Estatuto marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. A garantia de prioridade compreende","provas":[{"id":42652,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-educador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270975,"hashId":"2c9e473236901f20c8d31002a44f57ea","enunciado":"<p align=\"justify\">O Estatuto do Idoso, Lei 10.741\/2003, estabelece que \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade e do Poder P\u00fablico assegurar ao idoso, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte, ao lazer, ao trabalho, \u00e0 cidadania, \u00e0 liberdade, \u00e0 dignidade, ao respeito e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. De acordo com o referido Estatuto marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA. A garantia de prioridade compreende<\/p>","resposta":4612503,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendimento exclusivo individualizado e centralizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":4612501,"corpo":"<p align=justify>atendimento exclusivo individualizado e centralizado junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados prestadores de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viabiliza\u00e7\u00e3o de formas obrigat\u00f3rias de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es.","id":4612502,"corpo":"<p align=justify>viabiliza\u00e7\u00e3o de formas obrigat\u00f3rias de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso com as demais gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o e reciclagem dos recursos humanos nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos idosos.","id":4612503,"corpo":"<p align=justify>capacita\u00e7\u00e3o e reciclagem dos recursos humanos nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos idosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destina\u00e7\u00e3o \u00fanica de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso.","id":4612504,"corpo":"<p align=justify>destina\u00e7\u00e3o \u00fanica de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o ao idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecimento de mecanismos que favore\u00e7am a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter curativo sobre os aspectos demenciais do envelhecimento.","id":4612505,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento de mecanismos que favore\u00e7am a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter curativo sobre os aspectos demenciais do envelhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406486,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-disposicoes-preliminares"},{"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406486,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410494,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-3o"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1270975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as quest\u00f5es e pol\u00edticas referentes \u00e0 inf\u00e2ncia, juventude e fam\u00edlia, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) A fam\u00edlia \u00e9 concebida como um espa\u00e7o de socializa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos. A capacidade da fam\u00edlia de prover as necessidades de seus membros encontra-se estreitamente dependente da posi\u00e7\u00e3o que ocupa nas rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e no mercado de trabalho. ( ) O empenho para a prote\u00e7\u00e3o integral da inf\u00e2ncia e da juventude passa por uma revis\u00e3o de, pelo menos, dois aspectos fundamentais. O primeiro relaciona-se a uma mudan\u00e7a na maneira de conceber a assist\u00eancia \u00e0s fam\u00edlias; o segundo refere-se \u00e0 mudan\u00e7a de postura da sociedade como um todo, em especial de profissionais ligados \u00e0 \u00e1rea, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias. ( ) O grupo familiar \u00e9 o n\u00facleo em torno do qual as pessoas se unem, primordialmente por raz\u00f5es afetivas, dentro de um projeto de vida comum, em que compartilham um cotidiano e, no decorrer das trocas intersubjetivas, transmitem tradi\u00e7\u00f5es, planejam seu futuro, acolhem-se, atendem idosos, formam crian\u00e7as e adolescentes. ( ) A identidade materna tem sido considerada como central no contexto dos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o infantil. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42652,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-educador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270990,"hashId":"6a5e1288e17826e0f6d9120bbb93731e","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as quest\u00f5es e pol\u00edticas referentes \u00e0 inf\u00e2ncia, juventude e fam\u00edlia, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A fam\u00edlia \u00e9 concebida como um espa\u00e7o de socializa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, reprodu\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos. A capacidade da fam\u00edlia de prover as necessidades de seus membros encontra-se estreitamente dependente da posi\u00e7\u00e3o que ocupa nas rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e no mercado de trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O empenho para a prote\u00e7\u00e3o integral da inf\u00e2ncia e da juventude passa por uma revis\u00e3o de, pelo menos, dois aspectos fundamentais. O primeiro relaciona-se a uma mudan\u00e7a na maneira de conceber a assist\u00eancia \u00e0s fam\u00edlias; o segundo refere-se \u00e0 mudan\u00e7a de postura da sociedade como um todo, em especial de profissionais ligados \u00e0 \u00e1rea, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O grupo familiar \u00e9 o n\u00facleo em torno do qual as pessoas se unem, primordialmente por raz\u00f5es afetivas, dentro de um projeto de vida comum, em que compartilham um cotidiano e, no decorrer das trocas intersubjetivas, transmitem tradi\u00e7\u00f5es, planejam seu futuro, acolhem-se, atendem idosos, formam crian\u00e7as e adolescentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A identidade materna tem sido considerada como central no contexto dos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o infantil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4612569,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4612566,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4612567,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4612568,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4612569,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4612570,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Matricialidade Sociofamiliar","oab":false,"nome":"Matricialidade Sociofamiliar","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415314,"slug":"servico-social-matricialidade-sociofamiliar"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1270990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Origina-se do desenvolvimento da sociabilidade; responde \u00e0 necessidade pr\u00e1tica de estabelecimento de determinadas normas e deveres, tendo em vista a socializa\u00e7\u00e3o e a conviv\u00eancia social. Faz parte do processo de socializa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos, reproduzindo-se atrav\u00e9s do h\u00e1bito e expressando valores e princ\u00edpios socioculturais dominantes numa determinada \u00e9poca hist\u00f3rica. A senten\u00e7a se refere \u00e0","provas":[{"id":42652,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-educador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1270993,"hashId":"eda5bc6fc613a7f247ad0581a9350684","enunciado":"<p align=\"justify\">Origina-se do desenvolvimento da sociabilidade; responde \u00e0 necessidade pr\u00e1tica de estabelecimento de determinadas normas e deveres, tendo em vista a socializa\u00e7\u00e3o e a conviv\u00eancia social. Faz parte do processo de socializa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos, reproduzindo-se atrav\u00e9s do h\u00e1bito e expressando valores e princ\u00edpios socioculturais dominantes numa determinada \u00e9poca hist\u00f3rica. A senten\u00e7a se refere \u00e0<\/p>","resposta":4612585,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e1xis.","id":4612584,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e1xis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moral.","id":4612585,"corpo":"<p align=justify>moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais-valia.","id":4612586,"corpo":"<p align=justify>mais-valia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"virtude.","id":4612587,"corpo":"<p align=justify>virtude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":4612588,"corpo":"<p align=justify>aliena\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1270993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o parcelamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1271014,"hashId":"c5f3272625530cf97f926b685a689233","enunciado":"<p align=justify>Sobre o parcelamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4612692,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo o Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o viola a isonomia e o livre acesso \u00e1 justi\u00e7a a lei que, concedendo parcelamento, n\u00e3o permite a inclus\u00e3o de d\u00e9bitos cujo dep\u00f3sito integral foi efetuado em Ju\u00edzo.","id":4612692,"corpo":"<p align=justify>segundo o Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o viola a isonomia e o livre acesso \u00e1 justi\u00e7a a lei que, concedendo parcelamento, n\u00e3o permite a inclus\u00e3o de d\u00e9bitos cujo dep\u00f3sito integral foi efetuado em Ju\u00edzo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segundo o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a confiss\u00e3o irretrat\u00e1vel do d\u00e9bito feita pelo contribuinte para ades\u00e3o a parcelamento alcan\u00e7a os fundamentos jur\u00eddicos de eventual Inconstitucionalidade da lei instituidora do tributo.","id":4612693,"corpo":"<p align=justify>segundo o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a confiss\u00e3o irretrat\u00e1vel do d\u00e9bito feita pelo contribuinte para ades\u00e3o a parcelamento alcan\u00e7a os fundamentos jur\u00eddicos de eventual Inconstitucionalidade da lei instituidora do tributo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salvo a disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, exclui a Incid\u00eancia de multa.","id":4612694,"corpo":"<p align=justify>salvo a disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, exclui a Incid\u00eancia de multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se efetuado ap\u00f3s o ajuizamento de execu\u00e7\u00e3o fiscal, \u00e9 causa de sua extin\u00e7\u00e3o.","id":4612695,"corpo":"<p align=justify>se efetuado ap\u00f3s o ajuizamento de execu\u00e7\u00e3o fiscal, \u00e9 causa de sua extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Morat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Morat\u00f3ria","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407173,"slug":"direito-tributario-moratoria"},{"nome_clean":"Parcelamento","oab":false,"nome":"Parcelamento","pai":407172,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417916,"slug":"direito-tributario-parcelamento"}],"slug":"direito-tributario\/1271014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de agente fiscal municipal, analise as afirmativas a seguir. I. Aconselhar e fornecer parecer para propriet\u00e1rios de im\u00f3veis, indicando altera\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es na parte estrutural dos im\u00f3veis. II. Cobrar por servi\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento. III. Conhecer as caracter\u00edsticas do processo administrativo. IV. Conhecer o C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Plano Diretor e a Lei Municipal de Parcelamento do Solo. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":42656,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271027,"hashId":"b18e6f29e39e196d32cc4a920d38273c","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de agente fiscal municipal, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Aconselhar e fornecer parecer para propriet\u00e1rios de im\u00f3veis, indicando altera\u00e7\u00f5es e sugest\u00f5es na parte estrutural dos im\u00f3veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Cobrar por servi\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Conhecer as caracter\u00edsticas do processo administrativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Conhecer o C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Plano Diretor e a Lei Municipal de Parcelamento do Solo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":4612730,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4612726,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":4612727,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":4612728,"corpo":"<p align=justify>II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":4612729,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":4612730,"corpo":"<p align=justify>III \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1271027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConceitua-se por ser um rem\u00e9dio constitucional \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa (f\u00edsica ou jur\u00eddica) que se sinta prejudicada pela falta de norma regulamentadora, sem a qual resulte inviabilizado o exerc\u00edcio de seus direitos, liberdades e garantias constitucionais. Ou seja, \u00e9 para suprir a falta de uma lei.\u201d O texto diz respeito a(\u00e0)","provas":[{"id":42656,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271036,"hashId":"96adf9881de548f6693feffa59e53b25","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cConceitua-se por ser um rem\u00e9dio constitucional \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa (f\u00edsica ou jur\u00eddica) que se sinta prejudicada pela falta de norma regulamentadora, sem a qual resulte inviabilizado o exerc\u00edcio de seus direitos, liberdades e garantias constitucionais. Ou seja, \u00e9 para suprir a falta de uma lei.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">O texto diz respeito a(\u00e0)<\/p>","resposta":4612770,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":4612770,"corpo":"<p align=justify>mandado de injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a.","id":4612771,"corpo":"<p align=justify>mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"delibera\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria.","id":4612772,"corpo":"<p align=justify>delibera\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI).","id":4612773,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"embargo.","id":4612774,"corpo":"<p align=justify>embargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1271036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais habilitados \u00e0 assinatura de ART (Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica) devem estar devidamente registrados no(na)","provas":[{"id":42656,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Obras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271042,"hashId":"89891c0c849dc94ebc223b440c43e253","enunciado":"<p align=justify>Os profissionais habilitados \u00e0 assinatura de ART (Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica) devem estar devidamente registrados no(na)<\/p>","resposta":4612799,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria de Obras do Munic\u00edpio.","id":4612798,"corpo":"<p align=justify>Secretaria de Obras do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Regional de Engenharia e Arquitetura (CREA).","id":4612799,"corpo":"<p align=justify>Conselho Regional de Engenharia e Arquitetura (CREA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secretaria de Meio Ambiente do Municipio.","id":4612800,"corpo":"<p align=justify>Secretaria de Meio Ambiente do Municipio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sindicato de Engenharia.","id":4612801,"corpo":"<p align=justify>Sindicato de Engenharia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Estadual.","id":4612802,"corpo":"<p align=justify>Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras Civis, Rodovi\u00e1rias e H\u00eddricas","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400127,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-civis-rodoviarias-e-hidricas"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1271042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se adequar \u00e0s novas tecnologias, a escola precisa enfrentar alguns desafios, entre os quais est\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":44256,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334078,"hashId":"d27b9406aafbd899ffd8fe5b23e1a591","enunciado":"<p align=justify>Para se adequar \u00e0s novas tecnologias, a escola precisa enfrentar alguns desafios, entre os quais est\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":4879584,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerar que as informa\u00e7\u00f5es se tornaram r\u00e1pidas e acess\u00edveis e que os estudantes est\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos e conectados.","id":4879582,"corpo":"<p align=justify>Considerar que as informa\u00e7\u00f5es se tornaram r\u00e1pidas e acess\u00edveis e que os estudantes est\u00e3o cada vez mais aut\u00f4nomos e conectados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compreender que as novas tecnologias e m\u00eddias sociais est\u00e3o revolucionando a forma de ensinar e aprender.","id":4879583,"corpo":"<p align=justify>Compreender que as novas tecnologias e m\u00eddias sociais est\u00e3o revolucionando a forma de ensinar e aprender.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar tarefas f\u00e1ceis aos alunos que enfrentam dificuldades, para que tenham um sentido de realiza\u00e7\u00e3o.","id":4879584,"corpo":"<p align=justify>Planejar tarefas f\u00e1ceis aos alunos que enfrentam dificuldades, para que tenham um sentido de realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover forma\u00e7\u00e3o continuada, com a finalidade de manter a equipe escolar atualizada, inovando e aprimorando as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.","id":4879585,"corpo":"<p align=justify>Promover forma\u00e7\u00e3o continuada, com a finalidade de manter a equipe escolar atualizada, inovando e aprimorando as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tornar a experi\u00eancia em sala de aula interessante e desafiadora para que os alunos adquiram capacidade de lidar com os obst\u00e1culos.","id":4879586,"corpo":"<p align=justify>Tornar a experi\u00eancia em sala de aula interessante e desafiadora para que os alunos adquiram capacidade de lidar com os obst\u00e1culos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405598,"slug":"pedagogia-midias-comunicacao-e-tecnologias-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1334078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carneiro e Lima (2016) aplicaram um question\u00e1rio a um grupo de professores de Educa\u00e7\u00e3o Especial para conhecer a concep\u00e7\u00e3o deles sobre educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Nesse sentido, qual das seguintes alternativas atende \u00e0 proposta de inclus\u00e3o?","provas":[{"id":44256,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334079,"hashId":"261acce71f8bf279d579e47801a3abd0","enunciado":"<p align=justify>Carneiro e Lima (2016) aplicaram um question\u00e1rio a um grupo de professores de Educa\u00e7\u00e3o Especial para conhecer a concep\u00e7\u00e3o deles sobre educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Nesse sentido, qual das seguintes alternativas atende \u00e0 proposta de inclus\u00e3o?<\/p>","resposta":4879590,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEu recebo os alunos deficientes, mas estou contrariada com essa situa\u00e7\u00e3o\u201d.","id":4879587,"corpo":"<p align=justify>\u201cEu recebo os alunos deficientes, mas estou contrariada com essa situa\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00f3s n\u00e3o precisamos de qualifica\u00e7\u00e3o para atuar com alunos deficientes\u201d.","id":4879588,"corpo":"<p align=justify>\u201cN\u00f3s n\u00e3o precisamos de qualifica\u00e7\u00e3o para atuar com alunos deficientes\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO aluno deficiente \u00e9 ensinado da mesma forma que o n\u00e3o deficiente\u201d.","id":4879589,"corpo":"<p align=justify>\u201cO aluno deficiente \u00e9 ensinado da mesma forma que o n\u00e3o deficiente\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 importante, por isso precisamos nos atualizar e melhorar o processo de ensino e aprendizagem\u201d.","id":4879590,"corpo":"<p align=justify>\u201cA educa\u00e7\u00e3o inclusiva \u00e9 importante, por isso precisamos nos atualizar e melhorar o processo de ensino e aprendizagem\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA inclus\u00e3o \u00e9 muito boa no papel; na pr\u00e1tica n\u00e3o funciona\u201d.","id":4879591,"corpo":"<p align=justify>\u201cA inclus\u00e3o \u00e9 muito boa no papel; na pr\u00e1tica n\u00e3o funciona\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1334079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo, que abordam o papel do professor no contexto atual, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Oferecer um ensino contextualizado, com elementos e conte\u00fados que fa\u00e7am sentido para o estudante, tornando o conhecimento aplic\u00e1vel em situa\u00e7\u00f5es reais. ( ) Desenvolver compet\u00eancias cognitivas por serem as \u00fanicas que preparam o aluno para o mercado de trabalho. ( ) Aumentar a motiva\u00e7\u00e3o dos alunos atrav\u00e9s de jogos e seus desafios, rankings, pontua\u00e7\u00f5es e pr\u00eamios, melhorando sua aten\u00e7\u00e3o e promovendo a participa\u00e7\u00e3o mais ativa dos estudantes na proposta pedag\u00f3gica. ( ) Desenvolver o trabalho pedag\u00f3gico em ritmo mais lento, utilizando exerc\u00edcios que incluem ordens e tarefas repetitivas, \u00e0s crian\u00e7as que vivem em ambiente de adversidades, na extrema pobreza ou submetidas a abusos e neglig\u00eancias. ( ) Transformar os computadores, os dispositivos m\u00f3veis e a internet em coadjuvantes do ensinoaprendizagem, usando-os nas a\u00e7\u00f5es de pesquisa, troca de informa\u00e7\u00f5es, intera\u00e7\u00e3o entre os estudantes, esclarecimento de d\u00favidas, leituras complementares, grupos de estudo, etc. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":44256,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334080,"hashId":"f1c45314fdb1ab54f2fa2763c9ff1aaa","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas abaixo, que abordam o papel do professor no contexto atual,\r\nassinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(   ) Oferecer um ensino contextualizado, com elementos e conte\u00fados que fa\u00e7am sentido para o\r\nestudante, tornando o conhecimento aplic\u00e1vel em situa\u00e7\u00f5es reais. <\/p><p align=\"justify\">(   ) Desenvolver compet\u00eancias cognitivas por serem as \u00fanicas que preparam o aluno para o\r\nmercado de trabalho. <\/p><p align=\"justify\">(   ) Aumentar a motiva\u00e7\u00e3o dos alunos atrav\u00e9s de jogos e seus desafios, rankings, pontua\u00e7\u00f5es e\r\npr\u00eamios, melhorando sua aten\u00e7\u00e3o e promovendo a participa\u00e7\u00e3o mais ativa dos estudantes na\r\nproposta pedag\u00f3gica. <\/p><p align=\"justify\">(   ) Desenvolver o trabalho pedag\u00f3gico em ritmo mais lento, utilizando exerc\u00edcios que incluem\r\nordens e tarefas repetitivas, \u00e0s crian\u00e7as que vivem em ambiente de adversidades, na extrema\r\npobreza ou submetidas a abusos e neglig\u00eancias. <\/p><p align=\"justify\">(   ) Transformar os computadores, os dispositivos m\u00f3veis e a internet em coadjuvantes do ensinoaprendizagem,\r\nusando-os nas a\u00e7\u00f5es de pesquisa, troca de informa\u00e7\u00f5es, intera\u00e7\u00e3o entre os\r\nestudantes, esclarecimento de d\u00favidas, leituras complementares, grupos de estudo, etc. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4879603,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4879602,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4879603,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4879604,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4879605,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4879606,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1334080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se &fnof;(x) = x2 e g(x) = 2x, ent\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es compostas &fnof;\u00b0g e g\u00b0&fnof; s\u00e3o tais que (&fnof;\u00b0g)(x) = (g\u00b0f)(x) = 2x2.","provas":[{"id":44261,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1334101,"hashId":"e4eeb794f8d43667853124ad0615baa2","enunciado":"<p align=\"justify\">Se &fnof;(x) = x<sup>2<\/sup> e g(x) = 2x, ent\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es compostas &fnof;<sub>\u00b0<\/sub>g e g<sub><font size=\"2\">\u00b0<\/font><\/sub>&fnof;\r\ns\u00e3o tais que (&fnof;<sub><font size=\"2\">\u00b0<\/font><\/sub>g)(x) = (g<sub><font size=\"2\">\u00b0<\/font><\/sub>f)(x) = 2x<sup>2<\/sup>.<\/p>","resposta":4879676,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4879675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4879676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de fun\u00e7\u00f5es reais de vari\u00e1veis reais, julgue os itens subsequentes.","id":412203,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de fun\u00e7\u00f5es reais de vari\u00e1veis reais, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408747,"slug":"matematica-composicao-de-funcoes"}],"slug":"matematica\/1334101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es exponenciais &fnof;(x) = 2x e g(x) = 0,5x s\u00e3o crescentes e as suas imagens coincidem com o conjunto de todos os n\u00fameros reais positivos.","provas":[{"id":44261,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1334105,"hashId":"07bd5109b9acefddb56362cd6f0a9ef4","enunciado":"<p align=\"justify\">As fun\u00e7\u00f5es exponenciais &fnof;(x) = 2<sup>x<\/sup> e g(x) = 0,5<sup>x<\/sup> s\u00e3o crescentes\r\ne as suas imagens coincidem com o conjunto de todos os\r\nn\u00fameros reais positivos.<\/p>","resposta":4879695,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4879694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4879695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a fun\u00e7\u00f5es exponenciais.","id":412205,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a fun\u00e7\u00f5es exponenciais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"},{"nome_clean":"Qualidades de uma fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Qualidades de uma fun\u00e7\u00e3o","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408740,"slug":"matematica-qualidades-de-uma-funcao"}],"slug":"matematica\/1334105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs salas de recursos multifuncionais permitem que o aluno, al\u00e9m de frequentar as aulas nas turmas _______, seja atendido no contraturno, a fim de refor\u00e7ar o aprendizado de acordo com as especificidades de cada estudante. Assim, entre v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, o aluno com problemas de vis\u00e3o pode usar uma lupa eletr\u00f4nica para ampliar o tamanho da ______ no computador ou jogar uma partida de domin\u00f3 com _______, que permite identificar as pe\u00e7as pelo tato, al\u00e9m de aprender a escrever em braille com materiais espec\u00edficos para isso. J\u00e1 o aluno surdo pode assistir a historinhas na _______ de sinais e os com problemas motores t\u00eam acesso a um teclado de computador _______\u201d. (PORTAL MEC, 2008) Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":44256,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rosa","sigla":"","id":1857,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rosa-rs-2019-fundatec-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santa Rosa - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1334120,"hashId":"8382a798dfacfe44dfcd928d0f85e087","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cAs salas de recursos multifuncionais permitem que o aluno, al\u00e9m de frequentar as\r\naulas nas turmas _______, seja atendido no contraturno, a fim de refor\u00e7ar o aprendizado de acordo\r\ncom as especificidades de cada estudante. Assim, entre v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es, o aluno com problemas de\r\nvis\u00e3o pode usar uma lupa eletr\u00f4nica para ampliar o tamanho da ______ no computador ou jogar\r\numa partida de domin\u00f3 com _______, que permite identificar as pe\u00e7as pelo tato, al\u00e9m de aprender\r\na escrever em braille com materiais espec\u00edficos para isso. J\u00e1 o aluno surdo pode assistir a\r\nhistorinhas na _______ de sinais e os com problemas motores t\u00eam acesso a um teclado de\r\ncomputador _______\u201d. (PORTAL MEC, 2008) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":4879759,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulares \u2013 tarja \u2013 pintura \u2013 escrita \u2013 geral","id":4879757,"corpo":"<p align=justify>regulares \u2013 tarja \u2013 pintura \u2013 escrita \u2013 geral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especiais \u2013 folha \u2013 brochura \u2013 fala \u2013 usual","id":4879758,"corpo":"<p align=justify>especiais \u2013 folha \u2013 brochura \u2013 fala \u2013 usual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulares \u2013 letra \u2013 textura \u2013 l\u00edngua \u2013 especial","id":4879759,"corpo":"<p align=justify>regulares \u2013 letra \u2013 textura \u2013 l\u00edngua \u2013 especial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especiais \u2013 letra \u2013 textura \u2013 fala \u2013 tradicional","id":4879760,"corpo":"<p align=justify>especiais \u2013 letra \u2013 textura \u2013 fala \u2013 tradicional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regulares \u2013 folha \u2013 brochura \u2013 l\u00edngua \u2013 especial","id":4879761,"corpo":"<p align=justify>regulares \u2013 folha \u2013 brochura \u2013 l\u00edngua \u2013 especial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"},{"nome_clean":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405598,"slug":"pedagogia-midias-comunicacao-e-tecnologias-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1334120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema de coordenadas cartesianas ortogonais xOy, os gr\u00e1ficos das fun\u00e7\u00f5es y = &fnof;(x) e y = g(x) se interceptam no ponto de coordenadas (7\/5, \u201326\/25).","provas":[{"id":44261,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1334124,"hashId":"0612fba7172da557df763c8d43c84140","enunciado":"<p align=\"justify\">No sistema de coordenadas cartesianas ortogonais xOy, os\r\ngr\u00e1ficos das fun\u00e7\u00f5es <em>y = &fnof;(x)<\/em> e <em>y = g(x)<\/em> se interceptam no ponto\r\nde coordenadas (7\/5, \u201326\/25).<\/p>","resposta":4879768,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4879768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4879769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as fun\u00e7\u00f5es f(x) = x2 \u2013 5x + 4 e g(x) = x2 \u2013 3, em que \u2013&infin; &lt; x &lt; + &infin;, julgue os itens que se seguem.","id":412207,"enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia as fun\u00e7\u00f5es f(x) = x<sup>2<\/sup> \u2013 5x + 4 e g(x) = x<sup>2<\/sup> \u2013 3,\r\nem que \u2013&infin; &lt; x &lt; + &infin;, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"nome_clean":"Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Plano Cartesiano","pai":408722,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408724,"slug":"matematica-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/1334124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o cl\u00e1usulas necess\u00e1rias em todo contrato as que estabele\u00e7am: I. O objeto e seus elementos caracter\u00edsticos; II. O regime de execu\u00e7\u00e3o ou a forma de fornecimento; III. As garantias oferecidas para assegurar sua plena execu\u00e7\u00e3o, quando exigidas; IV. Os casos de rescis\u00e3o; V. A legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato e especialmente aos casos omissos. Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?","provas":[{"id":44263,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2019-legalle-concursos-biologo-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1334138,"hashId":"d1e693f39265d1b90fe8beb0f595713e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o cl\u00e1usulas necess\u00e1rias em todo contrato\r\nas que estabele\u00e7am: <b>I.<\/b> O objeto e seus elementos\r\ncaracter\u00edsticos; <b>II.<\/b> O regime de execu\u00e7\u00e3o ou a forma de\r\nfornecimento; <b>III.<\/b> As garantias oferecidas para assegurar\r\nsua plena execu\u00e7\u00e3o, quando exigidas; <b>IV.<\/b> Os casos de\r\nrescis\u00e3o; <b>V.<\/b> A legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato\r\ne especialmente aos casos omissos. <div><br><\/div><div>Quantos dos itens acima est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S)?<\/div><\/p>","resposta":4879824,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 deles.","id":4879820,"corpo":"<p align=justify>Apenas 1 deles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 2 deles.","id":4879821,"corpo":"<p align=justify>Apenas 2 deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 3 deles.","id":4879822,"corpo":"<p align=justify>Apenas 3 deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas 4 deles.","id":4879823,"corpo":"<p align=justify>Apenas 4 deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os 5.","id":4879824,"corpo":"<p align=justify>Todos os 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-civil\/1334138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00fanica caracter\u00edstica que N\u00c3O pertence aos seres procariontes \u00e9:","provas":[{"id":44263,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2019-legalle-concursos-biologo-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Caxias do Sul - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1334143,"hashId":"6f521f7388b6d20aa3ccf75c24970d2b","enunciado":"<p align=justify>A \u00fanica caracter\u00edstica que N\u00c3O pertence aos\r\nseres procariontes \u00e9:<\/p>","resposta":4879842,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de organelas membranosas.","id":4879840,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia de organelas membranosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cont\u00e9m pequenas part\u00edculas chamadas de ribossomos.","id":4879841,"corpo":"Cont\u00e9m pequenas part\u00edculas chamadas de ribossomos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de citoesqueleto.","id":4879842,"corpo":"<p align=justify>Presen\u00e7a de citoesqueleto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possuem carioteca.","id":4879843,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o possuem carioteca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de pequenas mol\u00e9culas circulares de DNA circular livre.","id":4879844,"corpo":"<p align=justify>Presen\u00e7a de pequenas mol\u00e9culas circulares de DNA\r\ncircular livre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1334143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: As margens de uma folha de papel retangular medem 21 cm &times; 29 cm. Cortando essa folha ao meio, pelo ponto m\u00e9dio da margem maior, obt\u00eam-se duas folhas em que as margens medem 21 cm &times; 29\/2 cm. Desprezando uma delas, a outra \u00e9 denominada folha F1. Cortando F1 ao meio, pelo ponto m\u00e9dio da margem maior, obt\u00eam-se duas folhas em que as margens medem 21\/2 cm &times; 29\/2 cm. Desprezando uma delas, a outra \u00e9 denominada folha F2. Esse processo de divis\u00e3o pode ser continuado sucessivamente. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea da folha F6 ser\u00e1 inferior a 9 cm2.","provas":[{"id":44261,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1334147,"hashId":"950a67eab8235a0ee08c58525840c286","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: As margens de uma folha de papel\r\nretangular medem 21 cm &times; 29 cm. Cortando essa folha ao\r\nmeio, pelo ponto m\u00e9dio da margem maior, obt\u00eam-se duas\r\nfolhas em que as margens medem 21 cm &times; 29\/2 cm.\r\nDesprezando uma delas, a outra \u00e9 denominada folha F1.\r\nCortando F1 ao meio, pelo ponto m\u00e9dio da margem maior,\r\nobt\u00eam-se duas folhas em que as margens medem\r\n21\/2 cm &times; 29\/2 cm. Desprezando uma delas, a outra \u00e9\r\ndenominada folha F<sub>2<\/sub>. Esse processo de divis\u00e3o pode ser\r\ncontinuado sucessivamente. <strong>Assertiva<\/strong>: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea\r\nda folha F<sub>6<\/sub> ser\u00e1 inferior a 9 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","resposta":4879855,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4879854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4879855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a sequ\u00eancias num\u00e9ricas.","id":412211,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a sequ\u00eancias num\u00e9ricas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":"matematica\/1334147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Maria Brutus, professora e servidora p\u00fablica h\u00e1 mais de dez anos na UFSCar, sempre agiu com dignidade, decoro, zelo, efic\u00e1cia e consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais que devem nortear o servidor p\u00fablico, seja no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, ou fora dele, j\u00e1 que refletir\u00e1 o exerc\u00edcio da voca\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio poder estatal, sendo promovida \u00e0 Coordenadora Pedag\u00f3gica de Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o da UFSCar. Atuando no novo cargo, verificou que deveria abrir processos eleitorais para as coordena\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios cursos, mas por ter amizades com alguns profissionais da universidade, encaminhou e-mails designando seus amigos para os referidos cargos. Dias depois das nomea\u00e7\u00f5es, Maria Brutus foi chamada pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica da UFSCar, em virtude de den\u00fancia por ter usado o cargo\/fun\u00e7\u00e3o para facilitar e favorecer seus amigos para obten\u00e7\u00e3o das coordena\u00e7\u00f5es.A Comiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 aplicar \u00e0 servidora a pena de:","provas":[{"id":41494,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-administrador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Administrador - 2019"},{"id":41509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1230520,"hashId":"aa4ca79225033e2f68c8e9dd27cf7956","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Maria Brutus, professora e servidora p\u00fablica h\u00e1 mais de dez anos na UFSCar, sempre agiu com dignidade, decoro, zelo, efic\u00e1cia e consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais que devem nortear o servidor p\u00fablico, seja no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, ou fora dele, j\u00e1 que refletir\u00e1 o exerc\u00edcio da voca\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio poder estatal, sendo promovida \u00e0 Coordenadora Pedag\u00f3gica de Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o da UFSCar. Atuando no novo cargo, verificou que deveria abrir processos eleitorais para as coordena\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios cursos, mas por ter amizades com alguns profissionais da universidade, encaminhou e-mails designando seus amigos para os referidos cargos. Dias depois das nomea\u00e7\u00f5es, Maria Brutus foi chamada pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica da UFSCar, em virtude de den\u00fancia por ter usado o cargo\/fun\u00e7\u00e3o para facilitar e favorecer seus amigos para obten\u00e7\u00e3o das coordena\u00e7\u00f5es.<\/p>A Comiss\u00e3o de \u00c9tica poder\u00e1 aplicar \u00e0 servidora a pena de:<\/p>","resposta":4442648,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exonera\u00e7\u00e3o do cargo p\u00fablico.","id":4442644,"corpo":"<p align=justify>Exonera\u00e7\u00e3o do cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia do cargo p\u00fablico.","id":4442645,"corpo":"<p align=justify>Neglig\u00eancia do cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":4442646,"corpo":"<p align=justify>Desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":4442647,"corpo":"<p align=justify>Remo\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Censura do cargo p\u00fablico.","id":4442648,"corpo":"<p align=justify>Censura do cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1230520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao parecer constando a fundamenta\u00e7\u00e3o da pena de censura ao servidor p\u00fablico, pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica da institui\u00e7\u00e3o, de acordo com o Decreto n\u00ba 1.171 de 22 de junho de 1994, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":41494,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-administrador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Administrador - 2019"},{"id":41509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1230522,"hashId":"ebb6726edfc79fbcebf40c03e1ba6404","enunciado":"<p align=justify>No tocante ao parecer constando a fundamenta\u00e7\u00e3o da pena de censura ao servidor p\u00fablico, pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica da institui\u00e7\u00e3o, de acordo com o Decreto n\u00ba 1.171 de 22 de junho de 1994, assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":4442655,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser assinado apenas pelo presidente da comiss\u00e3o, com ci\u00eancia do faltoso.","id":4442654,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser assinado apenas pelo presidente da comiss\u00e3o, com ci\u00eancia do faltoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser assinado por todos os seus integrantes da comiss\u00e3o, com ci\u00eancia do faltoso.","id":4442655,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser assinado por todos os seus integrantes da comiss\u00e3o, com ci\u00eancia do faltoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser assinado por todos os integrantes da comiss\u00e3o, sendo desnecess\u00e1ria a ci\u00eancia do faltoso.","id":4442656,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser assinado por todos os integrantes da comiss\u00e3o, sendo desnecess\u00e1ria a ci\u00eancia do faltoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser assinado por um dos integrantes da comiss\u00e3o, sendo desnecess\u00e1ria a ci\u00eancia do faltoso.","id":4442657,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser assinado por um dos integrantes da comiss\u00e3o, sendo desnecess\u00e1ria a ci\u00eancia do faltoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser assinado por pelo menos um integrante, sendo faltoso ou n\u00e3o.","id":4442658,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser assinado por pelo menos um integrante, sendo faltoso ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","oab":true,"nome":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404066,"slug":"etica-das-comissoes-de-etica"}],"slug":"etica\/1230522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: O servidor Lauro Palmeiras, respons\u00e1vel pelo setor de registro de diplomas da UFSCar campus Lagoa do Sino, foi indiciado em um processo administrativo previamente declarado sigiloso, por solicitar a um formando uma quantia em dinheiro para a libera\u00e7\u00e3o c\u00e9lere do diploma. O formando registrou um boletim de ocorr\u00eancia, iniciando-se assim uma investiga\u00e7\u00e3o policial sobre o caso, e sendo a institui\u00e7\u00e3o comunicada oficialmente, foi solicitado imediatamente pela chefia direta o afastamento de Lauro dos servi\u00e7os no setor. Neste caso hipot\u00e9tico e de acordo com os ditames do Decreto n\u00ba 1.171 de 22 de junho de 1994, assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre o ato administrativo e sua publicidade:","provas":[{"id":41494,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-administrador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Administrador - 2019"},{"id":41509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1230524,"hashId":"9c7299be9ffabf2017917517c0a990ff","enunciado":"<p align=justify>Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: O servidor Lauro Palmeiras, respons\u00e1vel pelo setor de registro de diplomas da UFSCar campus Lagoa do Sino, foi indiciado em um processo administrativo previamente declarado sigiloso, por solicitar a um formando uma quantia em dinheiro para a libera\u00e7\u00e3o c\u00e9lere do diploma. O formando registrou um boletim de ocorr\u00eancia, iniciando-se assim uma investiga\u00e7\u00e3o policial sobre o caso, e sendo a institui\u00e7\u00e3o comunicada oficialmente, foi solicitado imediatamente pela chefia direta o afastamento de Lauro dos servi\u00e7os no setor. Neste caso hipot\u00e9tico e de acordo com os ditames do Decreto n\u00ba 1.171 de 22 de junho de 1994, assinale a op\u00e7\u00e3o correta sobre o ato administrativo e sua publicidade:<\/p>","resposta":4442665,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve dar publicidade de todo e qualquer ato administrativo mediante publica\u00e7\u00e3o no di\u00e1rio oficial, sem exce\u00e7\u00e3o.","id":4442664,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve dar publicidade de todo e qualquer ato administrativo mediante publica\u00e7\u00e3o no di\u00e1rio oficial, sem exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A publicidade do ato administrativo deve ser preservada por se tratar de investiga\u00e7\u00e3o policial em processo previamente declarado sigiloso.","id":4442665,"corpo":"<p align=justify>A publicidade do ato administrativo deve ser preservada por se tratar de investiga\u00e7\u00e3o policial em processo previamente declarado sigiloso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A publicidade do ato administrativo em processo previamente declarado sigiloso deve ser preservada, exceto em casos de seguran\u00e7a nacional.","id":4442666,"corpo":"<p align=justify>A publicidade do ato administrativo em processo previamente declarado sigiloso deve ser preservada, exceto em casos de seguran\u00e7a nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A publicidade do ato administrativo deve ser preservada em casos de interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, independente de declara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de sigilo.","id":4442667,"corpo":"<p align=justify>A publicidade do ato administrativo deve ser preservada em casos de interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, independente de declara\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de sigilo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o de publicidade de ato administrativo, em processo previamente sigiloso, em caso de investiga\u00e7\u00f5es policiais e interesse superior da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, enseja comprometimento \u00e9tico.","id":4442668,"corpo":"<p align=justify>A preserva\u00e7\u00e3o de publicidade de ato administrativo, em processo previamente sigiloso, em caso de investiga\u00e7\u00f5es policiais e interesse superior da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, enseja comprometimento \u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da publicidade","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408439,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1230524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA ideia da ferramenta \u00e9 atribuir notas de 1 a 5 para cada termo analisado. Em seguida, realizar o produto de todas as notas obtidas, para cada problema. As notas devem ser atribu\u00eddas em consenso pelos avaliadores. Por conseguinte, deve-se colocar em ordem decrescente o resultado dos produtos. O problema que obtiver maior nota ser\u00e1 priorizado. Caso haja empate, faz-se outra avalia\u00e7\u00e3o usando somente os problemas empatados\u201d. A ferramenta de planejamento estrat\u00e9gico descrita refere-se \u00e0 (ao):","provas":[{"id":41494,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-administrador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1230548,"hashId":"70c260991479659e91d8ab609b793cd1","enunciado":"<p align=justify>\u201cA ideia da ferramenta \u00e9 atribuir notas de 1 a 5 para cada termo analisado. Em seguida, realizar o produto de todas as notas obtidas, para cada problema. As notas devem ser atribu\u00eddas em consenso pelos avaliadores. Por conseguinte, deve-se colocar em ordem decrescente o resultado dos produtos. O problema que obtiver maior nota ser\u00e1 priorizado. Caso haja empate, faz-se outra avalia\u00e7\u00e3o usando somente os problemas empatados\u201d. A ferramenta de planejamento estrat\u00e9gico descrita refere-se \u00e0 (ao):<\/p>","resposta":4442785,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise SWOT.","id":4442784,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise SWOT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Matriz GUT.","id":4442785,"corpo":"<p align=justify>Matriz GUT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Business Model Canvas.","id":4442786,"corpo":"<p align=justify><em>Business Model Canvas.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balanced Scorecard.","id":4442787,"corpo":"<p align=justify><em>Balanced Scorecard.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5W2H.","id":4442788,"corpo":"<p align=justify>5W2H.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Matriz GUT","oab":false,"nome":"Matriz GUT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404615,"slug":"administracao-geral-matriz-gut"}],"slug":"administracao-geral\/1230548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s Escolas do Pensamento Estrat\u00e9gico e a perspectiva que cada uma defende quanto ao processo de planejamento estrat\u00e9gico, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":41494,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-administrador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1230549,"hashId":"1b276dd802bd64134888597de80e694f","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s Escolas do Pensamento Estrat\u00e9gico e a perspectiva que cada uma defende quanto ao processo de planejamento estrat\u00e9gico, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4442792,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escola do Design: a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia \u00e9 vista como um processo mental.","id":4442789,"corpo":"<p align=justify>Escola do Design: a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia \u00e9 vista como um processo mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escola do Planejamento: a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia \u00e9 vista como um processo anal\u00edtico.","id":4442790,"corpo":"<p align=justify>Escola do Planejamento: a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia \u00e9 vista como um processo anal\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escola do Posicionamento: a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia \u00e9 vista como um processo reativo.","id":4442791,"corpo":"<p align=justify>Escola do Posicionamento: a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia \u00e9 vista como um processo reativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escola de Aprendizado: a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia \u00e9 vista como um processo emergente.","id":4442792,"corpo":"<p align=justify>Escola de Aprendizado: a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia \u00e9 vista como um processo emergente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escola Empreendedora: a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia \u00e9 vista como um processo de transforma\u00e7\u00e3o.","id":4442793,"corpo":"<p align=justify>Escola Empreendedora: a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia \u00e9 vista como um processo de transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1230549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema or\u00e7ament\u00e1rio p\u00fablico brasileiro contempla uma estrutura de leis or\u00e7ament\u00e1rias que devem ser elaboradas, aprovadas e executadas de forma integrada e harm\u00f4nica, permitindo o planejamento e a realiza\u00e7\u00e3o das atividades financeiras do Estado no curto, m\u00e9dio e longo prazos, para todos os poderes, nos tr\u00eas n\u00edveis da federa\u00e7\u00e3o. Sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41494,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-administrador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1230550,"hashId":"1d6768c8efab4dac57f01f573ca38c09","enunciado":"<p align=justify>O sistema or\u00e7ament\u00e1rio p\u00fablico brasileiro contempla uma estrutura de leis or\u00e7ament\u00e1rias que devem ser elaboradas, aprovadas e executadas de forma integrada e harm\u00f4nica, permitindo o planejamento e a realiza\u00e7\u00e3o das atividades financeiras do Estado no curto, m\u00e9dio e longo prazos, para todos os poderes, nos tr\u00eas n\u00edveis da federa\u00e7\u00e3o. Sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4442797,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma lei de quatro anos de dura\u00e7\u00e3o, iniciando sua vig\u00eancia no segundo ano do mandato presidencial e encerrando no fim do primeiro ano do mandato seguinte.","id":4442794,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma lei de quatro anos de dura\u00e7\u00e3o, iniciando sua vig\u00eancia no segundo ano do mandato presidencial e encerrando no fim do primeiro ano do mandato seguinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.","id":4442795,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer\u00e1, de forma regionalizada, as diretrizes, objetivos e metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal para as despesas de capital e outras delas decorrentes e para as relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreende o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento da seguridade social e o or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto.","id":4442796,"corpo":"<p align=justify>Compreende o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento da seguridade social e o or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compreender\u00e1 as metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento.","id":4442797,"corpo":"<p align=justify>Compreender\u00e1 as metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e1 a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 acompanhada de demonstrativo regionalizado do efeito sobre as receitas e despesas decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.","id":4442798,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 acompanhada de demonstrativo regionalizado do efeito sobre as receitas e despesas decorrente de isen\u00e7\u00f5es, anistias, remiss\u00f5es, subs\u00eddios e benef\u00edcios de natureza financeira, tribut\u00e1ria e credit\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1230550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o or\u00e7amento p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41494,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2019-ufscar-administrador","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1230551,"hashId":"78d15bb7b9a09e6742e994f68cd16c75","enunciado":"<p align=justify>Sobre o or\u00e7amento p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4442803,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Ciclo Or\u00e7ament\u00e1rio inicia com a aprova\u00e7\u00e3o das leis or\u00e7ament\u00e1rias pelas duas Casas do Congresso Nacional.","id":4442799,"corpo":"<p align=justify>O Ciclo Or\u00e7ament\u00e1rio inicia com a aprova\u00e7\u00e3o das leis or\u00e7ament\u00e1rias pelas duas Casas do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As leis or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o de iniciativa do Poder Legislativo, elaboradas pela Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o e apreciadas conjuntamente pelas duas Casas do Congresso Nacional.","id":4442800,"corpo":"<p align=justify>As leis or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o de iniciativa do Poder Legislativo, elaboradas pela Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o e apreciadas conjuntamente pelas duas Casas do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No pagamento da despesa, verifica-se o direito adquirido do credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.","id":4442801,"corpo":"<p align=justify>No pagamento da despesa, verifica-se o direito adquirido do credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A etapa de fixa\u00e7\u00e3o da despesa compreende o est\u00e1gio do empenho or\u00e7ament\u00e1rio, enquanto a etapa de execu\u00e7\u00e3o da despesa compreende os est\u00e1gios de liquida\u00e7\u00e3o e pagamento.","id":4442802,"corpo":"<p align=justify>A etapa de fixa\u00e7\u00e3o da despesa compreende o est\u00e1gio do empenho or\u00e7ament\u00e1rio, enquanto a etapa de execu\u00e7\u00e3o da despesa compreende os est\u00e1gios de liquida\u00e7\u00e3o e pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O empenho de uma despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento, pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.","id":4442803,"corpo":"<p align=justify>O empenho de uma despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento, pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"nome_clean":"A Iniciativa Do Poder Executivo","oab":false,"nome":"A Iniciativa Do Poder Executivo","pai":411795,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411796,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-a-iniciativa-do-poder-executivo"},{"nome_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fixa\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411893,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fixacao"},{"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"nome_clean":"Pagamento","oab":false,"nome":"Pagamento","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411896,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-pagamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1230551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica)","id":17572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao risco anest\u00e9sico, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":39888,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica)","id":17572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-anestesiologia-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1172985,"hashId":"a4cb19f45bd9faea364c8c958c86521f","enunciado":"<strong>Com rela\u00e7\u00e3o ao risco anest\u00e9sico, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong>","resposta":4201696,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a anestesia \u00e9 20 vezes mais segura que os voos comerciais.","id":4201695,"corpo":"a anestesia \u00e9 20 vezes mais segura que os voos comerciais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudos mostram que a dura\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 anestesia est\u00e1 relacionada a diferen\u00e7as no risco anest\u00e9sico.","id":4201696,"corpo":"<p align=justify>estudos mostram que a dura\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 anestesia est\u00e1 relacionada a diferen\u00e7as no risco anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o risco anest\u00e9sico pode ser calculado, mesmo que o tamanho, da popula\u00e7\u00e3o exposta n\u00e3o seja conhecido.","id":4201697,"corpo":"<p align=justify>o risco anest\u00e9sico pode ser calculado, mesmo que o tamanho, da popula\u00e7\u00e3o exposta n\u00e3o seja conhecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00famero necess\u00e1rio para tratar (NNT) \u00e9 definido como o n\u00famero de pessoas tratadas para salvar 50% delas.","id":4201698,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero necess\u00e1rio para tratar (NNT) \u00e9 definido como o n\u00famero de pessoas tratadas para salvar 50% delas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o risco anest\u00e9sico de um paciente, independente da idade, \u00e9 menor com anestesiologistas experientes.","id":4201699,"corpo":"<p align=justify>o risco anest\u00e9sico de um paciente, independente da idade, \u00e9 menor com anestesiologistas experientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1172985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica)","id":17572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 22 anos, 54 Kg, 1,70 m, ser\u00e1 submetido \u00e0 laparotomia exploradora ap\u00f3s trauma. PA: 70 X 40 mmHg, FC: 118 bpm, SpO2 de 85% e FR de 24 irpm. A institui\u00e7\u00e3o precoce de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica nessa situa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 como vantagem","provas":[{"id":39888,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica)","id":17572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-anestesiologia-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1173045,"hashId":"97807b474b7f5498910d157b5cd570ee","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Homem, 22 anos, 54 Kg, 1,70 m, ser\u00e1 submetido \u00e0 laparotomia exploradora ap\u00f3s trauma. PA: 70 X 40 mmHg, FC: 118 bpm, SpO<sub>2<\/sub> de 85% e FR de 24 irpm.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>A institui\u00e7\u00e3o precoce de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica nessa situa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 como vantagem<\/strong><\/p>","resposta":4201992,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhor perfus\u00e3o visceral.","id":4201989,"corpo":"melhor perfus\u00e3o visceral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"otimiza\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":4201990,"corpo":"otimiza\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o morto pulmonar.","id":4201991,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o morto pulmonar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar o agravamento da hip\u00f3xia por fadiga muscular.","id":4201992,"corpo":"evitar o agravamento da hip\u00f3xia por fadiga muscular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melhorar o d\u00e9bito urin\u00e1rio.","id":4201993,"corpo":"melhorar o d\u00e9bito urin\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1173045","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica)","id":17572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a monitoriza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39888,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica)","id":17572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-anestesiologia-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1173047,"hashId":"66f8842d59150634fb9df7a04f82de26","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre a monitoriza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, assinale a alternativa CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":4201996,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial n\u00e3o invasiva, o ponto de m\u00e1xima flutua\u00e7\u00e3o corresponde ao valor da press\u00e3o sist\u00f3lica.","id":4201994,"corpo":"<p align=justify>Durante a aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial n\u00e3o invasiva, o ponto de m\u00e1xima flutua\u00e7\u00e3o corresponde ao valor da press\u00e3o sist\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o n\u00e3o invasiva autom\u00e1tica usada nas salas de cirurgia \u00e9 baseada no m\u00e9todo ultrass\u00f4nico.","id":4201995,"corpo":"<p align=justify>A press\u00e3o n\u00e3o invasiva autom\u00e1tica usada nas salas de cirurgia \u00e9 baseada no m\u00e9todo ultrass\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o invasiva, o zero deve estar a 5 cm abaixo do esterno, ao n\u00edvel do quarto espa\u00e7o intercostal.","id":4201996,"corpo":"<p align=justify>Na aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o invasiva, o zero deve estar a 5 cm abaixo do esterno, ao n\u00edvel do quarto espa\u00e7o intercostal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste de Allen \u00e9 um preditor confi\u00e1vel de complica\u00e7\u00f5es isqu\u00eamicas ap\u00f3s canula\u00e7\u00e3o arterial.","id":4201997,"corpo":"<p align=justify>O teste de Allen \u00e9 um preditor confi\u00e1vel de complica\u00e7\u00f5es isqu\u00eamicas ap\u00f3s canula\u00e7\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno de amplifica\u00e7\u00e3o distal do pulso representa uma modifica\u00e7\u00e3o da onda de pulso ao longo da art\u00e9ria, com redu\u00e7\u00e3o progressiva da onda do centro para a periferia.","id":4201998,"corpo":"<p align=justify>O fen\u00f4meno de amplifica\u00e7\u00e3o distal do pulso representa uma modifica\u00e7\u00e3o da onda de pulso ao longo da art\u00e9ria, com redu\u00e7\u00e3o progressiva da onda do centro para a periferia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1173047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica)","id":17572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consiste na melhor estrat\u00e9gia durante ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar a seguinte alternativa:","provas":[{"id":39888,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica)","id":17572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-anestesiologia-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1173051,"hashId":"6c5fbd11c25142ef7cd9ec7d1f69a040","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Consiste na melhor estrat\u00e9gia durante ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar a seguinte alternativa:<\/strong><\/p>","resposta":4202022,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volume corrente de 8-10mL\/kg","id":4202019,"corpo":"<p align=justify>Volume corrente de 8-10mL\/kg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PEEP &gt; 10mmhg (exceto para paciente com DPOC)","id":4202020,"corpo":"<p align=justify>PEEP &gt; 10mmhg (exceto para paciente com DPOC)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipercapnia permissiva","id":4202021,"corpo":"<p align=justify>Hipercapnia permissiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o de pico &lt; 35 mmHg","id":4202022,"corpo":"<p align=justify>Press\u00e3o de pico &lt; 35 mmHg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o adicionar PEEP em pacientes com doen\u00e7a restritiva","id":4202023,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o adicionar PEEP em pacientes com doen\u00e7a restritiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1173051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica)","id":17572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual, dentre os mecanismos abaixo, \u00e9 o respons\u00e1vel pela potencializa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o dos bloqueadores neuromusculares (BNM) n\u00e3o despolarizantes pelos anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios?","provas":[{"id":39888,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica)","id":17572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-anestesiologia-anestesiologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Anestesiologia (Anestesiologia Pedi\u00e1trica) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1173074,"hashId":"332be33bed17a22e41a9d7402dcbe460","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Qual, dentre os mecanismos abaixo, \u00e9 o respons\u00e1vel pela potencializa\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o dos bloqueadores neuromusculares (BNM) n\u00e3o despolarizantes pelos anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios?<\/strong><\/p>","resposta":4202135,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da depura\u00e7\u00e3o dos BNM.","id":4202134,"corpo":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o da depura\u00e7\u00e3o dos BNM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o de receptores colin\u00e9rgicos nicot\u00ednicos p\u00f3s-sin\u00e1pticos.","id":4202135,"corpo":"<p align=justify>Inibi\u00e7\u00e3o de receptores colin\u00e9rgicos nicot\u00ednicos p\u00f3s-sin\u00e1pticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo para a musculatura esquel\u00e9tica.","id":4202136,"corpo":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo para a musculatura esquel\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-sin\u00e1ptica de c\u00e1lcio.","id":4202137,"corpo":"<p align=justify>Inibi\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-sin\u00e1ptica de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o de interneur\u00f4nios medulares.","id":4202138,"corpo":"<p align=justify>Inibi\u00e7\u00e3o de interneur\u00f4nios medulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1173074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a falta de norma regulamentadora tornar invi\u00e1vel o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades constitucionais e das prerrogativas inerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania, conceder-se-\u00e1","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1271070,"hashId":"87270d808b0c24cf2f1706d27b51e478","enunciado":"<p align=justify>Quando a falta de norma regulamentadora tornar invi\u00e1vel o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades constitucionais e das prerrogativas inerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania, conceder-se-\u00e1<\/p>","resposta":4612930,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"habeas corpus coletivo.","id":4612929,"corpo":"<p align=justify><i>habeas corpus<\/i> coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":4612930,"corpo":"<p align=justify>mandado de injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a Individual.","id":4612931,"corpo":"<p align=justify>mandado de seguran\u00e7a Individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habeas data.","id":4612932,"corpo":"<p align=justify><i>habeas data<\/i>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1271070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o brasileiros natos","provas":[{"id":42632,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2019-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ AL - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1271086,"hashId":"c351e8f295d9e427eae788541d181ccc","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o brasileiros natos<\/p>","resposta":4613015,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.","id":4613015,"corpo":"<p align=justify>os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que esses estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.","id":4613016,"corpo":"<p align=justify>os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que esses estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira exigidos aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":4613017,"corpo":"<p align=justify>os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira exigidos aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os estrangeiros de qualquer nacionalidade residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de quinze anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.","id":4613018,"corpo":"<p align=justify>os estrangeiros de qualquer nacionalidade residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de quinze anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"},{"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"}],"slug":"direito-constitucional\/1271086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fisiologia humana \u00e9 muito importante para entendermos o funcionamento do corpo durante o esfor\u00e7o f\u00edsico e um dos fatores para determinarmos o n\u00edvel de capacidade aer\u00f3bica \u00e9 o VO2 m\u00e1ximo. Assinale a alternativa CORRETA sobre os fatores que podem ser limitantes com rela\u00e7\u00e3o VO2 m\u00e1ximo.","provas":[{"id":39930,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":40046,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1174619,"hashId":"6373c604d5949b08b682087876dbf2b6","enunciado":"<p align=\"justify\">A fisiologia humana \u00e9 muito importante para entendermos o funcionamento do corpo durante o esfor\u00e7o f\u00edsico e um dos fatores para\r\ndeterminarmos o n\u00edvel de capacidade aer\u00f3bica \u00e9 o VO<sub>2<\/sub> m\u00e1ximo. <\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa CORRETA sobre os fatores que podem ser limitantes com rela\u00e7\u00e3o VO<sub>2<\/sub> m\u00e1ximo.<\/p>","resposta":4209601,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condicionamento f\u00edsico.","id":4209598,"corpo":"Condicionamento f\u00edsico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vasculariza\u00e7\u00e3o.","id":4209599,"corpo":"Vasculariza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fatores gen\u00e9ticos.","id":4209600,"corpo":"Fatores gen\u00e9ticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Massa muscular.","id":4209601,"corpo":"Massa muscular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flexibilidade.","id":4209602,"corpo":"Flexibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/1174619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na metodologia do ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e especificamente na Did\u00e1tica, um dos fatores muito questionado \u00e9 processo de avalia\u00e7\u00e3o. Neste a avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 muito utilizada, em que consiste este tipo de avalia\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":39930,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":40046,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1174628,"hashId":"be2922770bdf9012c51803320211252a","enunciado":"<p align=\"justify\">Na metodologia do ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e especificamente na Did\u00e1tica, um dos fatores muito questionado \u00e9 processo de\r\navalia\u00e7\u00e3o. Neste a avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 muito utilizada, em que consiste este tipo de avalia\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4209649,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observar o n\u00edvel de aprendizagem dos alunos.","id":4209648,"corpo":"Observar o n\u00edvel de aprendizagem dos alunos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oportunizar aos alunos a consci\u00eancia do seu desempenho, para que possam melhorar a aprendizagem atrav\u00e9s dele.","id":4209649,"corpo":"<p align=justify>Oportunizar aos alunos a consci\u00eancia do seu desempenho, para que possam melhorar a aprendizagem atrav\u00e9s dele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chegar a conclus\u00e3o do conceito dado ao desempenho do aluno.","id":4209650,"corpo":"<p align=justify>Chegar a conclus\u00e3o do conceito dado ao desempenho do aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o relacionar o desempenho do aluno com o desempenho do professor.","id":4209651,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o relacionar o desempenho do aluno com o desempenho do professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o relacionar o desempenho motor com desempenho cognitivo.","id":4209652,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o relacionar o desempenho motor com desempenho cognitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1174628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira inf\u00e2ncia \u00e9 um dos mais interessantes de todos os per\u00edodos da vida a serem estudados. Essa fase \u00e9 particularmente fascinante por causa de dois tipos de movimentos caracter\u00edsticos dos primeiros meses de vida, reflexos e estereotipias infantis. Marque V para Verdadeiro e F para Falso nas alternativas abaixo. 1. ( ) N\u00f3s apresentamos ao longo da vida os reflexos primitivos e os reflexos vital\u00edcios. 2. ( ) Os reflexos s\u00e3o representados por movimentos unidirecionais. 3. ( ) O reflexo de moro \u00e9 um dos menos \u00fateis para diagnosticar a matura\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica. 4. ( ) O reflexo de Babinski s\u00f3 aparece depois do oitavo m\u00eas. 5. ( ) Os reflexos se apresentam como reflexo posturais, locomotores e de endireitamento. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":39930,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":40046,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1174631,"hashId":"edc2c6f82f714b59734f3aaed62428ab","enunciado":"<p align=\"justify\">A primeira inf\u00e2ncia \u00e9 um dos mais interessantes de todos os per\u00edodos da vida a serem estudados. Essa fase \u00e9 particularmente fascinante\r\npor causa de dois tipos de movimentos caracter\u00edsticos dos primeiros meses de vida, reflexos e estereotipias infantis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque V para Verdadeiro e F para Falso nas alternativas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. ( ) N\u00f3s apresentamos ao longo da vida os reflexos primitivos e os reflexos vital\u00edcios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. ( ) Os reflexos s\u00e3o representados por movimentos unidirecionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. ( ) O reflexo de moro \u00e9 um dos menos \u00fateis para diagnosticar a matura\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. ( ) O reflexo de Babinski s\u00f3 aparece depois do oitavo m\u00eas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. ( ) Os reflexos se apresentam como reflexo posturais, locomotores e de endireitamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":4209663,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F e V.","id":4209663,"corpo":"V, V, F, F e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V e F.","id":4209664,"corpo":"F, V, V, V e F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F e V.","id":4209665,"corpo":"V, F, F, F e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V e V.","id":4209666,"corpo":"F, F, F, V e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, F e F.","id":4209667,"corpo":"F, V, F, F e F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/1174631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imp\u00e9rio Romano sempre fora marcado por uma profunda diversidade entre seus elementos constituintes: diferen\u00e7as culturais, \u00e9tnicas, de organiza\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica. Sobre este Imp\u00e9rio \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":39933,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":40055,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1174669,"hashId":"e6d9dbf8656fd27add6f9d1106463c92","enunciado":"<p align=\"justify\">O Imp\u00e9rio Romano sempre fora marcado por uma profunda diversidade entre seus elementos constituintes: diferen\u00e7as culturais,\r\n\u00e9tnicas, de organiza\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre este Imp\u00e9rio \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":4209854,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Alto Imp\u00e9rio Romano, um dos pilares de sustenta\u00e7\u00e3o foi uma organiza\u00e7\u00e3o social hegem\u00f4nica, sem divis\u00f5es de categorias sociais.","id":4209853,"corpo":"<p align=justify>no Alto Imp\u00e9rio Romano, um dos pilares de sustenta\u00e7\u00e3o foi uma organiza\u00e7\u00e3o social hegem\u00f4nica, sem divis\u00f5es de categorias\r\nsociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Imperador Teod\u00f3sio tentou conter a eros\u00e3o do Imp\u00e9rio adotando o cristianismo como religi\u00e3o oficial e dividiu o Imp\u00e9rio Romano em dois, o do Oriente, com a capital em Constantinopla, e o do Ocidente, com capital em Roma.","id":4209854,"corpo":"<p align=justify>o Imperador Teod\u00f3sio tentou conter a eros\u00e3o do Imp\u00e9rio adotando o cristianismo como religi\u00e3o oficial e dividiu o Imp\u00e9rio Romano\r\nem dois, o do Oriente, com a capital em Constantinopla, e o do Ocidente, com capital em Roma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir do governo de Ot\u00e1vio Augusto, O Imp\u00e9rio Romano conheceu momentos de intenso desenvolvimento econ\u00f4mico, estruturado no uso da m\u00e3o-de-obra servil, abolindo com a escravid\u00e3o.","id":4209855,"corpo":"<p align=justify>a partir do governo de Ot\u00e1vio Augusto, O Imp\u00e9rio Romano conheceu momentos de intenso desenvolvimento econ\u00f4mico,\r\nestruturado no uso da m\u00e3o-de-obra servil, abolindo com a escravid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a principal caracter\u00edstica do Baixo Imp\u00e9rio Romano, mais especificamente no s\u00e9culo IV da era crist\u00e3, foi a pax romana.","id":4209856,"corpo":"<p align=justify>a principal caracter\u00edstica do Baixo Imp\u00e9rio Romano, mais especificamente no s\u00e9culo IV da era crist\u00e3, foi a pax romana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as camadas sociais que tinham atingido grande destaque na Rep\u00fablica Romana se harmonizaram em todo per\u00edodo imperial, n\u00e3o havendo conflitos nem lutas pelo poder.","id":4209857,"corpo":"<p align=justify>as camadas sociais que tinham atingido grande destaque na Rep\u00fablica Romana se harmonizaram em todo per\u00edodo imperial, n\u00e3o\r\nhavendo conflitos nem lutas pelo poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","oab":false,"nome":"Antiguidade Ocidental (Gregos, Romanos e Maced\u00f4nios)","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416694,"slug":"historia-antiguidade-ocidental-gregos-romanos-e-macedonios"}],"slug":"historia\/1174669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs judeus participaram ativamente da intensifica\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa na Am\u00e9rica. Foram compelidos pela Coroa a investir seu capital no Novo Mundo em troca de terras e da esperan\u00e7a de poderem continuar a proferir sua f\u00e9, desde que fossem discretos.\u201d (RAMOS, F\u00e1bio Pestana. MORAIS, Marcos Vin\u00edcius. Eles formaram o Brasil. SP. Contexto. 2010.p77). Considerando este fragmento de texto, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. I- Na Am\u00e9rica Portuguesa, os judeus estiveram \u00e0 frente de engenhos de a\u00e7\u00facar e da arma\u00e7\u00e3o de navios, gerenciando estaleiros e administrando a Companhia Geral do Com\u00e9rcio do Brasil, uma institui\u00e7\u00e3o que canalizou esfor\u00e7os para incrementar a liga\u00e7\u00e3o entre Salvador e Lisboa. II- Os judeus convertidos ao catolicismo seriam tratados como crist\u00e3os\u2013novos, e efetivamente estes n\u00e3o praticavam os dogmas de sua antiga f\u00e9 nem mesmo na intimidade do lar. III- No final do s\u00e9culo XVI, a Coroa portuguesa organizou a visita\u00e7\u00e3o do Tribunal do Santo Of\u00edcio da Inquisi\u00e7\u00e3o para suas posses do al\u00e9m-mar. A Inquisi\u00e7\u00e3o nunca se estabeleceu, de fato, para al\u00e9m das visita\u00e7\u00f5es no Brasil. \u00c9 CORRETO o que se pode afirmar em","provas":[{"id":39933,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuitegi","sigla":"","id":1919,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuitegi-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuitegi - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":40055,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos","sigla":"","id":3678,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piloezinhos-pb-2019-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pil\u00f5ezinhos - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1174682,"hashId":"270fc6769c2d3b34c74f4d2cf4bebf0d","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cOs judeus participaram ativamente da intensifica\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa na Am\u00e9rica. Foram compelidos pela Coroa a investir\r\nseu capital no Novo Mundo em troca de terras e da esperan\u00e7a de poderem continuar a proferir sua f\u00e9, desde que fossem discretos.\u201d\r\n<br><sub>(RAMOS, F\u00e1bio Pestana. MORAIS, Marcos Vin\u00edcius. Eles formaram o Brasil. SP. Contexto. 2010.p77).<\/sub> <\/p><p align=\"justify\">Considerando este fragmento de texto, analise as\r\nproposi\u00e7\u00f5es a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Na Am\u00e9rica Portuguesa, os judeus estiveram \u00e0 frente de engenhos de a\u00e7\u00facar e da arma\u00e7\u00e3o de navios, gerenciando estaleiros e\r\nadministrando a Companhia Geral do Com\u00e9rcio do Brasil, uma institui\u00e7\u00e3o que canalizou esfor\u00e7os para incrementar a liga\u00e7\u00e3o entre\r\nSalvador e Lisboa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Os judeus convertidos ao catolicismo seriam tratados como crist\u00e3os\u2013novos, e efetivamente estes n\u00e3o praticavam os dogmas de sua\r\nantiga f\u00e9 nem mesmo na intimidade do lar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- No final do s\u00e9culo XVI, a Coroa portuguesa organizou a visita\u00e7\u00e3o do Tribunal do Santo Of\u00edcio da Inquisi\u00e7\u00e3o para suas posses do\r\nal\u00e9m-mar. A Inquisi\u00e7\u00e3o nunca se estabeleceu, de fato, para al\u00e9m das visita\u00e7\u00f5es no Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 CORRETO o que se pode afirmar em<\/p>","resposta":4209913,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":4209913,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4209914,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4209915,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":4209916,"corpo":"I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":4209917,"corpo":"II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Ocupa\u00e7\u00e3o de novos territ\u00f3rios: Colonialismo","oab":false,"nome":"Ocupa\u00e7\u00e3o de novos territ\u00f3rios: Colonialismo","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416705,"slug":"historia-ocupacao-de-novos-territorios-colonialismo"}],"slug":"historia\/1174682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre o Transtorno Obsessivo-Compulsivo (TOC).","provas":[{"id":39932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-ou-psiquiatria-ou-otorrinolaringologia-ou-neurologia-medicina-do-sono","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1174693,"hashId":"6e714cedae3813d97f72ca09b882ee58","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Assinale a alternativa INCORRETA sobre o Transtorno Obsessivo-Compulsivo (TOC).<\/strong><\/p>","resposta":4209982,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As obsess\u00f5es s\u00e3o pensamentos, ideias, impulsos ou imagens persistentes, causadoras de acentuada ansiedade ou sofrimento e que, em algum momento, s\u00e3o vivenciadas como intrusivas e inadequadas.","id":4209978,"corpo":"<p align=justify>As obsess\u00f5es s\u00e3o pensamentos, ideias, impulsos ou imagens persistentes, causadoras de acentuada ansiedade ou sofrimento e que, em algum momento, s\u00e3o vivenciadas como intrusivas e inadequadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As compuls\u00f5es mentais s\u00e3o atos mentais (por exemplo, orar, contar, repetir palavras em sil\u00eancio) realizados em resposta \u00e0s obsess\u00f5es ou de acordo com regras r\u00edgidas.","id":4209979,"corpo":"<p align=justify>As compuls\u00f5es mentais s\u00e3o atos mentais (por exemplo, orar, contar, repetir palavras em sil\u00eancio) realizados em resposta \u00e0s obsess\u00f5es ou de acordo com regras r\u00edgidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O TOC se associa a maiores taxas de desemprego e menor produtividade econ\u00f4mica.","id":4209980,"corpo":"<p align=justify>O TOC se associa a maiores taxas de desemprego e menor produtividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com TOC frequentemente descrevem altera\u00e7\u00f5es na esfera da sensopercep\u00e7\u00e3o, denominadas \u201cfen\u00f4menos sensoriais\u201d.","id":4209981,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com TOC frequentemente descrevem altera\u00e7\u00f5es na esfera da sensopercep\u00e7\u00e3o, denominadas \u201cfen\u00f4menos sensoriais\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frequentemente, os pacientes com TOC relatam que os seus sintomas s\u00e3o impostos a partir do exterior do seu eu.","id":4209982,"corpo":"<p align=justify>Frequentemente, os pacientes com TOC relatam que os seus sintomas s\u00e3o impostos a partir do exterior do seu eu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1174693","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a uma dem\u00eancia rapidamente progressiva.","provas":[{"id":39932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-ou-psiquiatria-ou-otorrinolaringologia-ou-neurologia-medicina-do-sono","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1174696,"hashId":"8b388f64633eee349916f8c4c3b0a0c7","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Assinale a alternativa que corresponde a uma dem\u00eancia rapidamente progressiva.<\/strong><\/p>","resposta":4209995,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paralisia Supranuclear Progressiva","id":4209993,"corpo":"Paralisia Supranuclear Progressiva","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidrocefalia de Press\u00e3o Normal","id":4209994,"corpo":"Hidrocefalia de Press\u00e3o Normal","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Creutzfeldt-Jakob Espor\u00e1dica","id":4209995,"corpo":"Doen\u00e7a de Creutzfeldt-Jakob Espor\u00e1dica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afasia Progressiva Prim\u00e1ria","id":4209996,"corpo":"Afasia Progressiva Prim\u00e1ria","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia por Corpos de Lewy","id":4209997,"corpo":"Dem\u00eancia por Corpos de Lewy","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1174696","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as distrofias musculares, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":39932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-ou-psiquiatria-ou-otorrinolaringologia-ou-neurologia-medicina-do-sono","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1174705,"hashId":"06ea20a66c1096dcc72fddc729ba9582","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Sobre as distrofias musculares, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":4210034,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas formas cong\u00eanitas, h\u00e1 fraqueza e hipotonia ao nascimento, podendo haver envolvimento cerebral com retardo do desenvolvimento e contraturas.","id":4210033,"corpo":"<p align=justify>nas formas cong\u00eanitas, h\u00e1 fraqueza e hipotonia ao nascimento, podendo haver envolvimento cerebral com retardo do desenvolvimento e contraturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na distrofia muscular de Duchenne, o quadro se inicia antes dos 5 anos; a CPK; \u00e9 sempre normal, ocorre pseudo-hipertrofia de panturrilhas; acomete tipicamente o sexo masculino.","id":4210034,"corpo":"<p align=justify>na distrofia muscular de Duchenne, o quadro se inicia antes dos 5 anos; a CPK; \u00e9 sempre normal, ocorre pseudo-hipertrofia de panturrilhas; acomete tipicamente o sexo masculino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a distrofia miot\u00f4nica \u00e9 mais comum em adultos com heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante; a fraqueza predomina na musculatura facial, bulbar e distal dos membros com contra\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias sustentadas.","id":4210035,"corpo":"<p align=justify>a distrofia miot\u00f4nica \u00e9 mais comum em adultos com heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante; a fraqueza predomina na musculatura facial, bulbar e distal dos membros com contra\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias sustentadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a distrofia muscular de Emery-Dreifuss se caracteriza por contraturas precoces, atrofia e fraqueza \u00famero-peroneal e defeitos de condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","id":4210036,"corpo":"<p align=justify>a distrofia muscular de Emery-Dreifuss se caracteriza por contraturas precoces, atrofia e fraqueza \u00famero-peroneal e defeitos de condu\u00e7\u00e3o card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a distrofia muscular \u00f3culo-far\u00edngea causa ptose, disfagia e fraqueza proximal leve; CPK pode ser normal, ocorrendo mais da quarta \u00e0 sexta d\u00e9cada de vida.","id":4210037,"corpo":"<p align=justify>a distrofia muscular \u00f3culo-far\u00edngea causa ptose, disfagia e fraqueza proximal leve; CPK pode ser normal, ocorrendo mais da quarta \u00e0 sexta d\u00e9cada de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1174705","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Amiotrofia Muscular Espinhal (AME) 5q n\u00e3o tem cura, e sua progress\u00e3o leva a manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas graves, diminuindo consideravelmente a qualidade e expectativa de vida dos pacientes. Pessoas que vivem com a doen\u00e7a rara AME 5q do tipo 1 ter\u00e3o acesso, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), ao medicamento ____________. Este \u00e9 o primeiro f\u00e1rmaco dispon\u00edvel no pa\u00eds para tratar a enfermidade. Ele vai integrar a linha de cuidados multidisciplinares ofertados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, conforme orienta\u00e7\u00e3o do Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para a doen\u00e7a. Fonte: CONITEC. Publicado: 25\/04\/19 A qual medicamento o artigo se refere?","provas":[{"id":39932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono)","id":17596},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2019-upenet-iaupe-residencia-em-pneumologia-ou-psiquiatria-ou-otorrinolaringologia-ou-neurologia-medicina-do-sono","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Pneumologia ou Psiquiatria ou Otorrinolaringologia ou Neurologia (Medicina do Sono) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1174717,"hashId":"2927183996f094252762661f7108b627","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A Amiotrofia Muscular Espinhal (AME) 5q n\u00e3o tem cura, e sua progress\u00e3o leva a manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas graves, diminuindo consideravelmente a qualidade e expectativa de vida dos pacientes. Pessoas que vivem com a doen\u00e7a rara AME 5q do tipo 1 ter\u00e3o acesso, no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), ao medicamento ____________. Este \u00e9 o primeiro f\u00e1rmaco dispon\u00edvel no pa\u00eds para tratar a enfermidade. Ele vai integrar a linha de cuidados multidisciplinares ofertados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, conforme orienta\u00e7\u00e3o do Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para a doen\u00e7a.<\/strong> <\/p><p align=\"right\">Fonte: CONITEC. Publicado: 25\/04\/19<\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>A qual medicamento o artigo se refere?<\/strong><\/p>","resposta":4210091,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imunoglobulina","id":4210088,"corpo":"Imunoglobulina","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beta interferon","id":4210089,"corpo":"Beta interferon","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atalureno","id":4210090,"corpo":"Atalureno","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nusinersena","id":4210091,"corpo":"Nusinersena","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pulsoterapia com metilprednisolona","id":4210092,"corpo":"Pulsoterapia com metilprednisolona","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1174717","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vetado ao poder p\u00fablico disponibilizar \u00e0s crian\u00e7as o atendimento em servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. II. Para os efeitos da lei n\u00ba 8.069\/90, deve ser considerada a idade do adolescente \u00e0 data da pr\u00e1tica do ato infracional. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41760,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-educador-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1239484,"hashId":"77fbf16bbac28e11315d091744db2850","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 vetado ao poder p\u00fablico disponibilizar \u00e0s crian\u00e7as o\r\natendimento em servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Para os efeitos da lei n\u00ba 8.069\/90, deve ser considerada a idade\r\ndo adolescente \u00e0 data da pr\u00e1tica do ato infracional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4480802,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4480800,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4480801,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4480802,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4480803,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1239484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa especializado na identifica\u00e7\u00e3o de v\u00edrus no computador. II. Todo ser humano tem direito a uma nacionalidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41760,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-educador-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1239486,"hashId":"0085f742778fffd6871fef82a077a569","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Microsoft PowerPoint \u00e9 um programa especializado na\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de v\u00edrus no computador.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Todo ser humano tem direito a uma nacionalidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4480814,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4480812,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4480813,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4480814,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4480815,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":"informatica\/1239486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Microsoft Excel \u00e9 um programa especializado na identifica\u00e7\u00e3o de v\u00edrus no computador.II. O Internet Explorer \u00e9 um software especializado na cria\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas, apenas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41760,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-educador-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":1239521,"hashId":"c05aa0a9132f5472e3707bfd50cb6b4a","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Microsoft Excel \u00e9 um programa especializado na identifica\u00e7\u00e3o\r\nde v\u00edrus no computador.<\/p><p align=\"justify\">II. O Internet Explorer \u00e9 um software especializado na cria\u00e7\u00e3o de\r\nplanilhas eletr\u00f4nicas, apenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4480962,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4480959,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4480960,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4480961,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4480962,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/1239521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Google Chrome \u00e9 um programa que gera exclusivamente arquivos com a extens\u00e3o PDF. II. O Google Chrome \u00e9 um navegador compat\u00edvel apenas com o sistema operacional Linux. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Auxiliar de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:17","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[],"id":1239565,"hashId":"db6a250d0757e774d1bc10f3d016d508","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O Google Chrome \u00e9 um programa que gera exclusivamente\r\narquivos com a extens\u00e3o PDF.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Google Chrome \u00e9 um navegador compat\u00edvel apenas com o\r\nsistema operacional Linux.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4481143,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4481140,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4481141,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4481142,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4481143,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1239565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedada a emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es por pre\u00e7o inferior ao seu valor nominal. II. A receita corrente l\u00edquida n\u00e3o inclui as receitas industriais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Auxiliar de Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:18","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[],"id":1239570,"hashId":"1d2a05d4d258a34f915d3b55c977b3a6","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 vedada a emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es por pre\u00e7o inferior ao seu valor\r\nnominal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A receita corrente l\u00edquida n\u00e3o inclui as receitas industriais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4481162,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4481161,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4481162,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4481163,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4481164,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1239570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Estoque m\u00e1ximo \u00e9 a soma do estoque m\u00ednimo com o lote de compra. II. O Microsoft Excel n\u00e3o permite a inclus\u00e3o de gr\u00e1ficos criados com base nos dados da planilha. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41762,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1239581,"hashId":"43988d3e76a23cc04d3083ae7b125cc5","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Estoque m\u00e1ximo \u00e9 a soma do estoque m\u00ednimo com o lote de\r\ncompra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Microsoft Excel n\u00e3o permite a inclus\u00e3o de gr\u00e1ficos criados\r\ncom base nos dados da planilha.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4481214,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4481213,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4481214,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4481215,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4481216,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427678,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-de-gestao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1239581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A administra\u00e7\u00e3o por objetivos permite aos dirigentes da entidade estabelecer os objetivos para cada departamento. II. O Internet Explorer \u00e9 um software especializado na cria\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas, apenas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41762,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1239589,"hashId":"462e17ce0e21392d93c690c274649002","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A administra\u00e7\u00e3o por objetivos permite aos dirigentes da entidade\r\nestabelecer os objetivos para cada departamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O Internet Explorer \u00e9 um software especializado na cria\u00e7\u00e3o de\r\nplanilhas eletr\u00f4nicas, apenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4481246,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4481245,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4481246,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4481247,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4481248,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem neocl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem neocl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404579,"slug":"administracao-geral-abordagem-neoclassica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o por objetivos (APO)","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o por objetivos (APO)","pai":404579,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404581,"slug":"administracao-geral-administracao-por-objetivos-apo"}],"slug":"administracao-geral\/1239589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}