{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157765,"perPage":"100","pages":21578,"page":7489,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reconhecemos que as feridas (les\u00f5es cut\u00e2neas) j\u00e1 passam a fazer parte do quadro epidemiol\u00f3gico de agravos que acometem os adultos brasileiros. Ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de um ferimento, o organismo, exceto em casos raros, inicia-se o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o para a repara\u00e7\u00e3o tissular. Com rela\u00e7\u00e3o aos principais eventos de cada fase da cicatriza\u00e7\u00e3o, podemos considerar que: I- A cicatriza\u00e7\u00e3o das feridas pode ocorrer por primeira inten\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o h\u00e1 perda de tecidos e envolve a reepiteliza\u00e7\u00e3o; por segunda inten\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 alguma perda dos tecidos e as bordas ficam separadas e envolve tecido de granula\u00e7\u00e3o; e por terceira inten\u00e7\u00e3o quando a ferida est\u00e1 aberta para permitir a resolu\u00e7\u00e3o de edema, de infec\u00e7\u00e3o ou para remo\u00e7\u00e3o de algum exsudato. II- Ap\u00f3s um trauma, o corpo libera mediadores qu\u00edmicos e o sangue dos vasos danificados preenche a \u00e1rea, acelerando a fase de hemostasia. As fibras de col\u00e1geno dos vasos lesados ativam as plaquetas, a trombina se forma e um co\u00e1gulo obstrui o fluxo sangu\u00edneo. Fase r\u00e1pida, eficaz em todas as feridas. III- Fase inflamat\u00f3ria \u00e9 um mecanismo de defesa, componente essencial do processo de cicatriza\u00e7\u00e3o. A permeabilidade do vaso \u00e9 aumentada, possibilitando o transporte de c\u00e9lulas e prote\u00ednas plasm\u00e1ticas,o que permite a fagocitose a partir da ativa\u00e7\u00e3o dos neutr\u00f3filos e libera\u00e7\u00e3o de mon\u00f3citos que se transformam em macr\u00f3fagos dando in\u00edcio ao processo de granula\u00e7\u00e3o e reepiteliza\u00e7\u00e3o. IV- Fase de prolifera\u00e7\u00e3o envolve a regenera\u00e7\u00e3o dos vasos sangu\u00edneos, a epiteliza\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o de tecido de conjuntivo ou tecido de granula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 r\u00f3seo, altamente vascularizado e resistente. V- Na fase de matura\u00e7\u00e3o o tecido danificado se regenera. Ocorre a deposi\u00e7\u00e3o, o agrupamento, a remodela\u00e7\u00e3o do col\u00e1geno e a regress\u00e3o do endot\u00e9lio. As fibras de col\u00e1geno se encurtam, a cicatriz diminui de tamanho ou se hipertrofia, formando quel\u00f3ides e\/ou contraturas. Assinale a alternativa que indica as afirmativas CORRETAS:","provas":[{"id":44644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem","id":19200},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-do-adulto-com-enfase-em-doencas-cronico-degenerativas-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Adulto com \u00canfase em Doen\u00e7as Cr\u00f4nico - Degenerativas - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1350954,"hashId":"b56d3d67cdd347021c57f11dfee4f146","enunciado":"<p align=\"justify\">Reconhecemos que as feridas (les\u00f5es cut\u00e2neas) j\u00e1 passam a fazer parte do quadro epidemiol\u00f3gico de\r\nagravos que acometem os adultos brasileiros. Ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de um ferimento, o organismo, exceto em casos\r\nraros, inicia-se o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o para a repara\u00e7\u00e3o tissular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o aos principais eventos de cada fase da cicatriza\u00e7\u00e3o, podemos considerar que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- A cicatriza\u00e7\u00e3o das feridas pode ocorrer por primeira inten\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o h\u00e1 perda de tecidos e envolve a\r\nreepiteliza\u00e7\u00e3o; por segunda inten\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 alguma perda dos tecidos e as bordas ficam separadas e envolve\r\ntecido de granula\u00e7\u00e3o; e por terceira inten\u00e7\u00e3o quando a ferida est\u00e1 aberta para permitir a resolu\u00e7\u00e3o de edema, de\r\ninfec\u00e7\u00e3o ou para remo\u00e7\u00e3o de algum exsudato.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Ap\u00f3s um trauma, o corpo libera mediadores qu\u00edmicos e o sangue dos vasos danificados preenche a \u00e1rea,\r\nacelerando a fase de hemostasia. As fibras de col\u00e1geno dos vasos lesados ativam as plaquetas, a trombina se forma e\r\num co\u00e1gulo obstrui o fluxo sangu\u00edneo. Fase r\u00e1pida, eficaz em todas as feridas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Fase inflamat\u00f3ria \u00e9 um mecanismo de defesa, componente essencial do processo de cicatriza\u00e7\u00e3o. A\r\npermeabilidade do vaso \u00e9 aumentada, possibilitando o transporte de c\u00e9lulas e prote\u00ednas plasm\u00e1ticas,o que permite a\r\nfagocitose a partir da ativa\u00e7\u00e3o dos neutr\u00f3filos e libera\u00e7\u00e3o de mon\u00f3citos que se transformam em macr\u00f3fagos dando\r\nin\u00edcio ao processo de granula\u00e7\u00e3o e reepiteliza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- Fase de prolifera\u00e7\u00e3o envolve a regenera\u00e7\u00e3o dos vasos sangu\u00edneos, a epiteliza\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o de tecido de\r\nconjuntivo ou tecido de granula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 r\u00f3seo, altamente vascularizado e resistente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V- Na fase de matura\u00e7\u00e3o o tecido danificado se regenera. Ocorre a deposi\u00e7\u00e3o, o agrupamento, a remodela\u00e7\u00e3o do\r\ncol\u00e1geno e a regress\u00e3o do endot\u00e9lio. As fibras de col\u00e1geno se encurtam, a cicatriz diminui de tamanho ou se\r\nhipertrofia, formando quel\u00f3ides e\/ou contraturas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica as afirmativas <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":4951937,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I.","id":4951933,"corpo":"<p align=justify>Somente I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente III.","id":4951934,"corpo":"<p align=justify>Somente III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e IV.","id":4951935,"corpo":"<p align=justify>Somente II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e V.","id":4951936,"corpo":"<p align=justify>Somente II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente I, III e V.","id":4951937,"corpo":"<p align=justify>Somente I, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1350954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O or\u00e7amento brasileiro passou a apresentar duas contas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza econ\u00f4mica da receita e da despesa. Essas contas s\u00e3o conhecidas como","provas":[{"id":44603,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-administrador","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1349226,"hashId":"c9c7f31d803ebd46cd18e7582e323852","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento brasileiro passou a apresentar duas contas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza econ\u00f4mica da receita e da despesa. Essas contas s\u00e3o conhecidas como<\/p>","resposta":4944543,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrente e capital.","id":4944543,"corpo":"<p align=justify>corrente e capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poupan\u00e7a e d\u00e9ficit.","id":4944544,"corpo":"<p align=justify>poupan\u00e7a e d\u00e9ficit.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receita tribut\u00e1ria e despesa de pessoal.","id":4944545,"corpo":"<p align=justify>receita tribut\u00e1ria e despesa de pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e despesa de pessoal.","id":4944546,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e despesa de pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poupan\u00e7a e juros da d\u00edvida p\u00fablica.","id":4944547,"corpo":"<p align=justify>poupan\u00e7a e juros da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1349226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir ilustra um indicador que representa a m\u00e9dia de deputados de cada bancada que respeitou a orienta\u00e7\u00e3o do l\u00edder do governo federal vigente, entre 1998 e 2017. Nota-se que o menor n\u00edvel de apoio ocorreu entre agosto\/2015 e o impeachment presidencial em 2016. Fonte: O Globo e FGV. O conceito que melhor representa a falta de legitimidade governamental devido ao baixo apoio pol\u00edtico dos parlamentares \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":44603,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-administrador","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1349259,"hashId":"cbdd9e54f69d4ec416ace43265d8eabe","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura a seguir ilustra um indicador que representa a m\u00e9dia de deputados de cada bancada que respeitou a orienta\u00e7\u00e3o do l\u00edder do governo federal vigente, entre 1998 e 2017. Nota-se que o menor n\u00edvel de apoio ocorreu entre agosto\/2015 e o<i> impeachment <\/i>presidencial em 2016. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44603\/6.GIF\"><br><sub>Fonte: O Globo e FGV.<\/sub> <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O conceito que melhor representa a falta de legitimidade governamental devido ao baixo apoio pol\u00edtico dos parlamentares \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":4944641,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governan\u00e7a p\u00fablica.","id":4944639,"corpo":"<p align=justify>Governan\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desgovernan\u00e7a.","id":4944640,"corpo":"<p align=justify>Desgovernan\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ingovernabilidade.","id":4944641,"corpo":"<p align=justify>Ingovernabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o governabilidade.","id":4944642,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o governabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Responsividade.","id":4944643,"corpo":"<p align=justify>Responsividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/1349259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que a decis\u00e3o sobre a modalidade de licita\u00e7\u00e3o depende de valores monet\u00e1rios e do objeto do contrato. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modalidade \u201cPreg\u00e3o\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44603,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-administrador","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1349273,"hashId":"c97f4ef0d2d7cb74813b5a91993bb78f","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que a decis\u00e3o sobre a modalidade de licita\u00e7\u00e3o depende de valores monet\u00e1rios e do objeto do contrato. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modalidade \u201cPreg\u00e3o\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4944685,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui um valor limite de at\u00e9 R$ 650.000,00 para Compras e Outros Servi\u00e7os.","id":4944681,"corpo":"<p align=justify>Possui um valor limite de at\u00e9 R$ 650.000,00 para Compras e Outros Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vence quem oferecer o maior lance, igual ou superior ao valor de avalia\u00e7\u00e3o.","id":4944682,"corpo":"<p align=justify>Vence quem oferecer o maior lance, igual ou superior ao valor de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realiza a etapa de habilita\u00e7\u00e3o dos licitantes de forma pr\u00e9via \u00e0 etapa de competi\u00e7\u00e3o.","id":4944683,"corpo":"<p align=justify>Realiza a etapa de habilita\u00e7\u00e3o dos licitantes de forma pr\u00e9via \u00e0 etapa de competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser adotada preferencialmente em sua forma presencial.","id":4944684,"corpo":"<p align=justify>Deve ser adotada preferencialmente em sua forma presencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 orientada para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, sem limite de valores.","id":4944685,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 orientada para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, sem limite de valores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Conceito de Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceito de Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408299,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-pregao"}],"slug":"direito-administrativo\/1349273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Chiavenato (2008, p. 283), a pr\u00e1tica de Gest\u00e3o da Qualidade que busca \u201cdesenvolver a habilidade dos administradores de visualizar no mercado as melhores pr\u00e1ticas administrativas das empresas consideradas excelentes em certos aspectos, comparar as mesmas pr\u00e1ticas vigentes na empresa focalizada, avaliar a situa\u00e7\u00e3o e identificar as oportunidades de mudan\u00e7as dentro da organiza\u00e7\u00e3o\u201d, \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":44603,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-administrador","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1349277,"hashId":"3726dbdd6859e16a6328d6b860a2e3f8","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com Chiavenato (2008, p. 283), a pr\u00e1tica de Gest\u00e3o da Qualidade que busca \u201cdesenvolver a habilidade dos administradores de visualizar no mercado as melhores pr\u00e1ticas administrativas das empresas consideradas excelentes em certos aspectos, comparar as mesmas pr\u00e1ticas vigentes na empresa focalizada, avaliar a situa\u00e7\u00e3o e identificar as oportunidades de mudan\u00e7as dentro da organiza\u00e7\u00e3o\u201d, \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":4944698,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normas ISO.","id":4944695,"corpo":"<p align=justify>Normas ISO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Kaizen.","id":4944696,"corpo":"<p align=justify><em>Kaizen.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reengenharia.","id":4944697,"corpo":"<p align=justify>Reengenharia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Benchmarking.","id":4944698,"corpo":"<p align=justify><em>Benchmarking.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Downsizing.","id":4944699,"corpo":"<p align=justify><em>Downsizing.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Benchmarking","oab":false,"nome":"Benchmarking","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404595,"slug":"administracao-geral-benchmarking"}],"slug":"administracao-geral\/1349277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o de custos \u00e9 a base utilizada pelas empresas para a defini\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os antes do servi\u00e7o de uma obra. Executada durante ou ap\u00f3s a sua conclus\u00e3o, a composi\u00e7\u00e3o de custos passa a ser ent\u00e3o um instrumento de","provas":[{"id":44607,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1349339,"hashId":"1fc4b9f61f3568460b06a9b01112d947","enunciado":"<p align=justify>A composi\u00e7\u00e3o de custos \u00e9 a base utilizada pelas empresas para a defini\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os antes do servi\u00e7o de uma obra. Executada durante ou ap\u00f3s a sua conclus\u00e3o, a composi\u00e7\u00e3o de custos passa a ser ent\u00e3o um instrumento de<\/p>","resposta":4944858,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimativa de custos.","id":4944854,"corpo":"<p align=justify>estimativa de custos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o de custos.","id":4944855,"corpo":"<p align=justify>previs\u00e3o de custos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento de custos.","id":4944856,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento de custos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conceitual de custos.","id":4944857,"corpo":"<p align=justify>conceitual de custos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controle de custos.","id":4944858,"corpo":"<p align=justify>controle de custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1349339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa que destaca as recomenda\u00e7\u00f5es corretas em rela\u00e7\u00e3o aos elementos operacionais do canteiro de obras.","provas":[{"id":44607,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1349340,"hashId":"65fd5b0eace93a1c29613598d9129f14","enunciado":"<p align=justify>Indique a alternativa que destaca as recomenda\u00e7\u00f5es corretas em rela\u00e7\u00e3o aos elementos operacionais do canteiro de obras.<\/p>","resposta":4944863,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os almoxarifados devem ser constru\u00eddos juntamente com o escrit\u00f3rio e se localizar o mais longe poss\u00edvel das entradas.","id":4944859,"corpo":"<p align=justify>Os almoxarifados devem ser constru\u00eddos juntamente com o escrit\u00f3rio e se localizar o mais longe poss\u00edvel das entradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O alojamento deve ter 2 m\u00b2 para cada conjunto cama-arm\u00e1rio com circula\u00e7\u00e3o inclu\u00edda, podendo utilizar \u201ctreliche\u201d.","id":4944860,"corpo":"<p align=justify>O alojamento deve ter 2 m\u00b2 para cada conjunto cama-arm\u00e1rio com circula\u00e7\u00e3o inclu\u00edda, podendo utilizar \u201ctreliche\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ambulat\u00f3rio \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria no canteiro de obras independente da quantidade de oper\u00e1rios em atividade.","id":4944861,"corpo":"<p align=justify>O ambulat\u00f3rio \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria no canteiro de obras independente da quantidade de oper\u00e1rios em atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O refeit\u00f3rio dever\u00e1 atender a pelo menos 20% do total de comensais por vez, e possuir um bebedouro para no m\u00e1ximo 100 trabalhadores.","id":4944862,"corpo":"<p align=justify>O refeit\u00f3rio dever\u00e1 atender a pelo menos 20% do total de comensais por vez, e possuir um bebedouro para no m\u00e1ximo 100 trabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A portaria da obra deve ser suficientemente ampla para manter um estoque de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs).","id":4944863,"corpo":"<p align=justify>A portaria da obra deve ser suficientemente ampla para manter um estoque de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":"engenharia-civil\/1349340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lote, com menos de 400 agendas, ser\u00e1 dividido em caixas, cada uma delas com o mesmo n\u00famero de agendas. Em cada caixa \u00e9 poss\u00edvel colocar ou 18 agendas, ou 20 agendas, ou 24 agendas, e qualquer que seja a op\u00e7\u00e3o escolhida, todas as agendas ficar\u00e3o corretamente encaixotadas. Se forem colocadas 24 agendas em cada caixa, o n\u00famero de caixas que ser\u00e3o utilizadas para encaixotar todas as agendas do lote \u00e9","provas":[{"id":43217,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1294168,"hashId":"dd2681984216938b94421ca4e3916de8","enunciado":"<p align=justify>Um lote, com menos de 400 agendas, ser\u00e1 dividido em caixas, cada uma delas com o mesmo n\u00famero de agendas.\r\nEm cada caixa \u00e9 poss\u00edvel colocar ou 18 agendas, ou\r\n20 agendas, ou 24 agendas, e qualquer que seja a op\u00e7\u00e3o\r\nescolhida, todas as agendas ficar\u00e3o corretamente encaixotadas.\r\nSe forem colocadas 24 agendas em cada caixa,\r\no n\u00famero de caixas que ser\u00e3o utilizadas para encaixotar\r\ntodas as agendas do lote \u00e9<\/p>","resposta":4709570,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":4709570,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.","id":4709571,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21.","id":4709572,"corpo":"<p align=justify>21.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24.","id":4709573,"corpo":"<p align=justify>24.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27.","id":4709574,"corpo":"<p align=justify>27.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1294168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Via caracterizada por acessos especiais com tr\u00e2nsito livre, sem interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, sem acessibilidade direta aos lotes lindeiros e sem travessia de pedestres em n\u00edvel \u00e9 denominada via","provas":[{"id":43217,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piracicaba","sigla":"Camara de Piracicaba","id":92,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-piracicaba-sp-2019-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Piracicaba - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1294218,"hashId":"7a14322343f79fc773749fcab665bdd1","enunciado":"<p align=justify>Via caracterizada por acessos especiais com tr\u00e2nsito livre,\r\nsem interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, sem acessibilidade direta\r\naos lotes lindeiros e sem travessia de pedestres em n\u00edvel\r\n\u00e9 denominada via<\/p>","resposta":4709808,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"local.","id":4709805,"corpo":"<p align=justify>local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arterial.","id":4709806,"corpo":"<p align=justify>arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria.","id":4709807,"corpo":"<p align=justify>secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de tr\u00e2nsito r\u00e1pido.","id":4709808,"corpo":"<p align=justify>de tr\u00e2nsito r\u00e1pido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vicinal.","id":4709809,"corpo":"<p align=justify>vicinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1294218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.666\/1993 estabelece limites \u00e0 compet\u00eancia e a atividade jur\u00eddica da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o. Esta n\u00e3o pratica nenhum ato concreto, al\u00e9m do ato final da fase de julgamento que consiste em arrolar as propostas segundo uma ordem decrescente de vantajosidade para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Neste contexto, esse ato denomina-se","provas":[{"id":44603,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-administrador","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1349158,"hashId":"e3f2d048cbb43029806b38e746d5b1a3","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 8.666\/1993 estabelece limites \u00e0 compet\u00eancia e a atividade jur\u00eddica da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o. Esta n\u00e3o pratica nenhum ato concreto, al\u00e9m do ato final da fase de julgamento que consiste em arrolar as propostas segundo uma ordem decrescente de vantajosidade para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Neste contexto, esse ato denomina-se<\/p>","resposta":4944318,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homologa\u00e7\u00e3o.","id":4944314,"corpo":"<p align=justify>homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habilita\u00e7\u00e3o.","id":4944315,"corpo":"<p align=justify>habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convalida\u00e7\u00e3o.","id":4944316,"corpo":"<p align=justify>convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjudica\u00e7\u00e3o.","id":4944317,"corpo":"<p align=justify>adjudica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":4944318,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Julgamento das propostas","oab":true,"nome":"Julgamento das propostas","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408264,"slug":"direito-administrativo-julgamento-das-propostas"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1349158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"- De acordo com Soares e Bueno (org.), (2011, p.40): \u201cO gerenciamento de casos \u00e9 descrito pela maioria dos autores como uma forma de ajuda organizada que atende \u00e0s necessidades individuais do cliente por meio da responsabilidade pela avalia\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, \u00e9 realizado por um \u00fanico trabalhador ou equipe\u201d. Sobre o gerenciamento de casos \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":44647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1351122,"hashId":"85034cec71280743c81d0baf7fbb215e","enunciado":"<p align=\"justify\">- De acordo com Soares e Bueno (org.), (2011, p.40): \u201cO gerenciamento de casos \u00e9 descrito pela maioria\r\ndos autores como uma forma de ajuda organizada que atende \u00e0s necessidades individuais do cliente por meio da\r\nresponsabilidade pela avalia\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, \u00e9 realizado por um \u00fanico trabalhador ou equipe\u201d. Sobre o\r\ngerenciamento de casos \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4952620,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal objetivo do gerenciamento de casos \u00e9 promover cuidados cont\u00ednuos e compreensivos para pessoas com s\u00e9rios problemas mentais, otimizando custos e estrat\u00e9gias para redu\u00e7\u00e3o de gastos.","id":4952616,"corpo":"<p align=justify>O principal objetivo do gerenciamento de casos \u00e9 promover cuidados cont\u00ednuos e compreensivos para pessoas\r\ncom s\u00e9rios problemas mentais, otimizando custos e estrat\u00e9gias para redu\u00e7\u00e3o de gastos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciar casos em sa\u00fade mental consiste em avaliar as necessidades individuais do cliente e desenvolver um plano de cuidados para atend\u00ea-lo. Podendo ser utilizados para casos graves como: esquizofrenia, transtorno bipolar e depress\u00e3o.","id":4952617,"corpo":"<p align=justify>Gerenciar casos em sa\u00fade mental consiste em avaliar as necessidades individuais do cliente e desenvolver um\r\nplano de cuidados para atend\u00ea-lo. Podendo ser utilizados para casos graves como: esquizofrenia, transtorno\r\nbipolar e depress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao gerenciar casos, deve-se assegurar o cuidado ofertado ao usu\u00e1rio em conjunto com a equipe multidisciplinar, numa rela\u00e7\u00e3o interpessoal e terap\u00eautica.","id":4952618,"corpo":"<p align=justify>Ao gerenciar casos, deve-se assegurar o cuidado ofertado ao usu\u00e1rio em conjunto com a equipe\r\nmultidisciplinar, numa rela\u00e7\u00e3o interpessoal e terap\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A modalidade de gerenciamento de casos \u00e9 apropriado para interven\u00e7\u00f5es e problemas, permitindo que os resultados sejam monitorados e documentados.","id":4952619,"corpo":"<p align=justify>A modalidade de gerenciamento de casos \u00e9 apropriado para interven\u00e7\u00f5es e problemas, permitindo que os\r\nresultados sejam monitorados e documentados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as quest\u00f5es acima est\u00e3o corretas.","id":4952620,"corpo":"<p align=justify>Todas as quest\u00f5es acima est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1351122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Get\u00falio Vargas governou o Brasil entre 1930 e 1945. Esse per\u00edodo ficou conhecido como Era Vargas e apresentou momentos de contrastes ao longo da sua din\u00e2mica. Sobre esse momento da hist\u00f3ria do Brasil, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) A Era Vargas \u00e9 comumente dividida em tr\u00eas fases: Governo Provis\u00f3rio (1930-1934); Governo Constitucional (1934-1937) e Estado Novo (1937-1945). ( ) Get\u00falio Vargas enfrentou a oposi\u00e7\u00e3o dos paulistas, em 1932, que exigiam a elabora\u00e7\u00e3o de uma Constitui\u00e7\u00e3o e questionavam a presen\u00e7a dos interventores nos estados. Esse conflito armado ficou conhecido como Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista. ( ) Em 1934, uma Nova Constitui\u00e7\u00e3o entrou em vigor no Brasil. Entre as novidades dessa Carta, constam o estabelecimento do voto aberto (n\u00e3o secreto), a revoga\u00e7\u00e3o do voto feminino e o fechamento da Justi\u00e7a Eleitoral. ( ) Em 1943, o governo de Get\u00falio Vargas estabeleceu a CLT (Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas). Dentre os pontos abordados nesse documento, estavam o sal\u00e1rio m\u00ednimo, as limita\u00e7\u00f5es de horas de trabalho, as f\u00e9rias e a carteira de trabalho.","provas":[{"id":40687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2019-instituto-aocp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1203097,"hashId":"0a650d20e656174f31172a7014db5af5","enunciado":"<p align=\"justify\">Get\u00falio Vargas governou o Brasil\r\nentre 1930 e 1945. Esse per\u00edodo ficou\r\nconhecido como Era Vargas e apresentou\r\nmomentos de contrastes ao longo da\r\nsua din\u00e2mica. Sobre esse momento da\r\nhist\u00f3ria do Brasil, informe se \u00e9 verdadeiro\r\n(V) ou falso (F) o que se afirma a seguir\r\ne assinale a alternativa com a sequ\u00eancia\r\ncorreta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Era Vargas \u00e9 comumente dividida\r\nem tr\u00eas fases: Governo Provis\u00f3rio\r\n(1930-1934); Governo Constitucional\r\n(1934-1937) e Estado Novo (1937-1945).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Get\u00falio Vargas enfrentou a oposi\u00e7\u00e3o\r\ndos paulistas, em 1932, que exigiam\r\na elabora\u00e7\u00e3o de uma Constitui\u00e7\u00e3o\r\ne questionavam a presen\u00e7a dos\r\ninterventores nos estados. Esse\r\nconflito armado ficou conhecido como\r\nRevolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Em 1934, uma Nova Constitui\u00e7\u00e3o entrou\r\nem vigor no Brasil. Entre as novidades\r\ndessa Carta, constam o estabelecimento\r\ndo voto aberto (n\u00e3o secreto), a revoga\u00e7\u00e3o\r\ndo voto feminino e o fechamento da\r\nJusti\u00e7a Eleitoral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Em 1943, o governo de Get\u00falio Vargas\r\nestabeleceu a CLT (Consolida\u00e7\u00e3o das\r\nLeis Trabalhistas). Dentre os pontos\r\nabordados nesse documento, estavam\r\no sal\u00e1rio m\u00ednimo, as limita\u00e7\u00f5es de horas\r\nde trabalho, as f\u00e9rias e a carteira de\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":4332030,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4332030,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4332031,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4332032,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4332033,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1203097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas tend\u00eancias pol\u00edticas e sociais foram constru\u00eddas no decorrer hist\u00f3rico da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa. No que diz respeito especificamente aos jacobinos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2019-instituto-aocp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1203101,"hashId":"7511edf31bb14b9c69153744faf039dd","enunciado":"<p align=\"justify\">Algumas tend\u00eancias pol\u00edticas e sociais\r\nforam constru\u00eddas no decorrer hist\u00f3rico\r\nda Revolu\u00e7\u00e3o Francesa. No que diz\r\nrespeito especificamente aos jacobinos,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4332047,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os jacobinos defendiam os princ\u00edpios absolutistas e apoiavam o mercantilismo monopolista. O controlador de finan\u00e7as de Lu\u00eds XVI, Jean-Baptiste Colbert, figurou entre seus l\u00edderes.","id":4332046,"corpo":"<p align=justify>Os jacobinos defendiam os princ\u00edpios\r\nabsolutistas e apoiavam o mercantilismo\r\nmonopolista. O controlador de finan\u00e7as de\r\nLu\u00eds XVI, Jean-Baptiste Colbert, figurou\r\nentre seus l\u00edderes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os jacobinos, identificados com os anseios dos sans-culottes e camponeses empobrecidos, protagonizaram atos de radicalismo e viol\u00eancia em uma fase da revolu\u00e7\u00e3o conhecida como \u201cTerror\u201d.","id":4332047,"corpo":"<p align=\"justify\">Os jacobinos, identificados com os\r\nanseios dos <em>sans-culottes<\/em> e camponeses\r\nempobrecidos, protagonizaram atos de\r\nradicalismo e viol\u00eancia em uma fase da\r\nrevolu\u00e7\u00e3o conhecida como \u201cTerror\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os revolucion\u00e1rios jacobinos descendiam da dinastia dos Bourbon e, portanto, visavam \u00e0 derrubada dos defensores dos interesses de camponeses, oper\u00e1rios e escravos nas col\u00f4nias francesas.","id":4332048,"corpo":"<p align=justify>Os revolucion\u00e1rios jacobinos descendiam\r\nda dinastia dos Bourbon e, portanto,\r\nvisavam \u00e0 derrubada dos defensores dos\r\ninteresses de camponeses, oper\u00e1rios e\r\nescravos nas col\u00f4nias francesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica muito bem definida, ou clara, os jacobinos agiam de acordo com as conveni\u00eancias econ\u00f4micas e as tend\u00eancias hegem\u00f4nicas atuantes no Diret\u00f3rio.","id":4332049,"corpo":"<p align=justify>Sem posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica muito bem definida, ou\r\nclara, os jacobinos agiam de acordo com as\r\nconveni\u00eancias econ\u00f4micas e as tend\u00eancias\r\nhegem\u00f4nicas atuantes no Diret\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416710,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-revolucao-francesa"}],"slug":"historia\/1203101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a anamnese, um paciente relatou alergia aos anest\u00e9sicos do tipo \u00e9ster. De acordo com exame f\u00edsico e com a hist\u00f3ria m\u00e9dica pregressa do mesmo, constatou-se que o paciente \u00e9 normotenso, classifica\u00e7\u00e3o ASA I (American Society of Anesthesiologists), h\u00edgido e sem nenhuma outra informa\u00e7\u00e3o digna de nota. Relatou tamb\u00e9m ter realizado diversos tratamentos odontol\u00f3gicos, sem intercorr\u00eancias. No tratamento desse paciente N\u00c3O deve ser empregado o cloridrato de","provas":[{"id":40686,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1203112,"hashId":"3341d9c981934b4f4905966b39c76c02","enunciado":"<p align=justify>Durante a anamnese, um paciente relatou alergia aos anest\u00e9sicos\r\ndo tipo \u00e9ster. De acordo com exame f\u00edsico e com a hist\u00f3ria m\u00e9dica\r\npregressa do mesmo, constatou-se que o paciente \u00e9 normotenso,\r\nclassifica\u00e7\u00e3o ASA I (American Society of Anesthesiologists),\r\nh\u00edgido e sem nenhuma outra informa\u00e7\u00e3o digna de nota. Relatou\r\ntamb\u00e9m ter realizado diversos tratamentos odontol\u00f3gicos, sem\r\nintercorr\u00eancias. <div><br><\/div><div>No tratamento desse paciente <b>N\u00c3O<\/b> deve ser empregado o cloridrato\r\nde<\/div><\/p>","resposta":4332086,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proca\u00edna.","id":4332086,"corpo":"<p align=justify>proca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lidoca\u00edna.","id":4332087,"corpo":"<p align=justify>lidoca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mepivaca\u00edna.","id":4332088,"corpo":"<p align=justify>mepivaca\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"priloca\u00edna.","id":4332089,"corpo":"<p align=justify>priloca\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/1203112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o alimentos indicados para lactentes at\u00e9 1 (um) ano de idade, EXCETO:","provas":[{"id":40688,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1203124,"hashId":"6006c56e1110f619fca0706b99784f89","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o alimentos indicados para lactentes at\u00e9 1 (um) ano de idade, EXCETO:<\/p>","resposta":4332149,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"batata.","id":4332146,"corpo":"<p align=justify>batata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frango.","id":4332147,"corpo":"<p align=justify>frango.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"beterraba.","id":4332148,"corpo":"<p align=justify>beterraba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mel.","id":4332149,"corpo":"<p align=justify>mel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"laranja,","id":4332150,"corpo":"<p align=justify>laranja,<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o complementar","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o complementar","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398504,"slug":"nutricao-alimentacao-complementar"}],"slug":"nutricao\/1203124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fatos que contextualizam a forma\u00e7\u00e3o do imp\u00e9rio carol\u00edngio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":40687,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2019-instituto-aocp-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1203132,"hashId":"2de4f7f656de042288c0d0405bbf45e0","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos fatos que contextualizam\r\na forma\u00e7\u00e3o do imp\u00e9rio carol\u00edngio,\r\nassinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4332174,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pepino, o Breve, destronou o \u00faltimo rei merov\u00edngio e deu in\u00edcio a uma nova dinastia, que ficou conhecida como carol\u00edngia.","id":4332173,"corpo":"<p align=justify>Pepino, o Breve, destronou o \u00faltimo\r\nrei merov\u00edngio e deu in\u00edcio a uma nova\r\ndinastia, que ficou conhecida como\r\ncarol\u00edngia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Igreja Cat\u00f3lica, por motiva\u00e7\u00f5es religiosas e pol\u00edticas, manteve-se contr\u00e1ria \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o da dinastia merov\u00edngia, apoiando a manuten\u00e7\u00e3o de Childerico III no poder.","id":4332174,"corpo":"<p align=justify>A Igreja Cat\u00f3lica, por motiva\u00e7\u00f5es religiosas\r\ne pol\u00edticas, manteve-se contr\u00e1ria \u00e0\r\ndestitui\u00e7\u00e3o da dinastia merov\u00edngia,\r\napoiando a manuten\u00e7\u00e3o de Childerico III\r\nno poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As origens mais remotas do Vaticano, entendido como territ\u00f3rio pertencente \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica, remontam ao processo de forma\u00e7\u00e3o da dinastia carol\u00edngia.","id":4332175,"corpo":"<p align=justify>As origens mais remotas do Vaticano,\r\nentendido como territ\u00f3rio pertencente \u00e0\r\nIgreja Cat\u00f3lica, remontam ao processo de\r\nforma\u00e7\u00e3o da dinastia carol\u00edngia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O governo de Carlos Magno \u00e9 reconhecido como o momento de maior esplendor e expans\u00e3o do imp\u00e9rio carol\u00edngio.","id":4332176,"corpo":"<p align=justify>O governo de Carlos Magno \u00e9 reconhecido\r\ncomo o momento de maior esplendor e\r\nexpans\u00e3o do imp\u00e9rio carol\u00edngio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"historia\/1203132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A litosfera do planeta Terra \u00e9 constitu\u00edda de placas que se movimentam interagindo entre si, o que ocasiona uma intensa atividade geol\u00f3gica, resultando em terremotos e vulc\u00f5es nos limites das placas. Placas Tect\u00f4nicas s\u00e3o por\u00e7\u00f5es da crosta terrestre limitadas por zonas de converg\u00eancia ou diverg\u00eancia. O movimento das placas tect\u00f4nicas \u00e9 respons\u00e1vel pela expans\u00e3o dos fundos oce\u00e2nicos, e sobre alguns aspectos do seu funcionamento h\u00e1 muitos milh\u00f5es de anos. A respeito do tema, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40523,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-oceanografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ocean\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":1197748,"hashId":"2926eb59df486f0873f24bdd39f4dde4","enunciado":"<p align=\"justify\">A litosfera do planeta Terra \u00e9 constitu\u00edda de placas que se movimentam interagindo entre si, o que ocasiona uma intensa atividade geol\u00f3gica, resultando em terremotos e vulc\u00f5es nos limites das placas. Placas Tect\u00f4nicas s\u00e3o por\u00e7\u00f5es da crosta terrestre limitadas por zonas de converg\u00eancia ou diverg\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O movimento das placas tect\u00f4nicas \u00e9 respons\u00e1vel pela expans\u00e3o dos fundos oce\u00e2nicos, e sobre alguns aspectos do seu funcionamento h\u00e1 muitos milh\u00f5es de anos. A respeito do tema, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4309407,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas zonas de converg\u00eancia, onde as placas se movimentam uma em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 outra, originam-se as chamadas de Cordilheiras \u201cMeso-oce\u00e2nicas\u201d","id":4309404,"corpo":"<p align=justify>Nas zonas de converg\u00eancia, onde as placas se movimentam uma em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 outra, originam-se as chamadas de Cordilheiras \u201cMeso-oce\u00e2nicas\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As zonas de subduc\u00e7\u00e3o s\u00e3o locais onde duas placas continentais atuam em dire\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias, originando rupturas no assoalho oce\u00e2nico.","id":4309405,"corpo":"<p align=justify>As zonas de subduc\u00e7\u00e3o s\u00e3o locais onde duas placas continentais atuam em dire\u00e7\u00f5es contr\u00e1rias, originando rupturas no assoalho oce\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o dos fundos oce\u00e2nicos ocorre nas designadas zonas de subduc\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamadas de zonas de diverg\u00eancia de placas tect\u00f4nicas.","id":4309406,"corpo":"<p align=justify>A expans\u00e3o dos fundos oce\u00e2nicos ocorre nas designadas zonas de subduc\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamadas de zonas de diverg\u00eancia de placas tect\u00f4nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No meio dos oceanos existem cordilheiras que chegam a atingir at\u00e9 4000 mil metros acima do assoalho oce\u00e2nico chamadas de Cordilheiras Meso-oce\u00e2nicas.","id":4309407,"corpo":"<p align=justify>No meio dos oceanos existem cordilheiras que chegam a atingir at\u00e9 4000 mil metros acima do assoalho oce\u00e2nico chamadas de Cordilheiras Meso-oce\u00e2nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No meio dos oceanos existem zonas de diverg\u00eancia, onde as placas oce\u00e2nicas afundam uma por sobre a outra, nas chamadas zonas de subduc\u00e7\u00e3o.","id":4309408,"corpo":"<p align=justify>No meio dos oceanos existem zonas de diverg\u00eancia, onde as placas oce\u00e2nicas afundam uma por sobre a outra, nas chamadas zonas de subduc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"nome_clean":"Configura\u00e7\u00e3o dos continentes e placas tect\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Configura\u00e7\u00e3o dos continentes e placas tect\u00f4nicas","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403137,"slug":"oceanografia-configuracao-dos-continentes-e-placas-tectonicas"},{"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":"oceanografia\/1197748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em solu\u00e7\u00e3o, a \u00e1gua dos oceanos cont\u00e9m uma quantidade vari\u00e1vel de s\u00f3lidos e de gases. Em 1.000g de \u00e1gua salgada podemos encontrar cerca de 35g de subst\u00e2ncias dissolvidas que se englobam na designa\u00e7\u00e3o geral de sais. A salinidade ou grau de salinidade do oceano \u00e9 definida como o n\u00famero de gramas de sais dissolvidos em 1.000 gramas de \u00e1gua do mar. Sobre algumas caracter\u00edsticas da salinidade da \u00e1gua dos oceanos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40523,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-oceanografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ocean\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":1197755,"hashId":"ca52ed017d3dc12cb6e92eb402fe22ff","enunciado":"<p align=\"justify\">Em solu\u00e7\u00e3o, a \u00e1gua dos oceanos cont\u00e9m uma quantidade vari\u00e1vel de s\u00f3lidos e de gases. Em 1.000g de \u00e1gua salgada podemos encontrar cerca de 35g de subst\u00e2ncias dissolvidas que se englobam na designa\u00e7\u00e3o geral de sais. A salinidade ou grau de salinidade do oceano \u00e9 definida como o n\u00famero de gramas de sais dissolvidos em 1.000 gramas de \u00e1gua do mar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre algumas caracter\u00edsticas da salinidade da \u00e1gua dos oceanos, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4309436,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A propor\u00e7\u00e3o relativa dos diversos sais dissolvidos nas \u00e1guas oce\u00e2nicas apresenta-se muito vari\u00e1vel.","id":4309428,"corpo":"<p align=justify>A propor\u00e7\u00e3o relativa dos diversos sais dissolvidos nas \u00e1guas oce\u00e2nicas apresenta-se muito vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maior parte do material dissolvido \u00e9 composta por sais org\u00e2nicos presentes sob a forma i\u00f4nica.","id":4309430,"corpo":"<p align=justify>A maior parte do material dissolvido \u00e9 composta por sais org\u00e2nicos presentes sob a forma i\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os valores mais baixos s\u00e3o registrados nas regi\u00f5es tropicais onde a evapora\u00e7\u00e3o registrada \u00e9 elevada.","id":4309432,"corpo":"<p align=justify>Os valores mais baixos s\u00e3o registrados nas regi\u00f5es tropicais onde a evapora\u00e7\u00e3o registrada \u00e9 elevada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os valores mais elevados podem ser observados nas zonas temperadas, onde a evapora\u00e7\u00e3o registrada \u00e9 elevada.","id":4309434,"corpo":"<p align=justify>Os valores mais elevados podem ser observados nas zonas temperadas, onde a evapora\u00e7\u00e3o registrada \u00e9 elevada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aproximadamente, 96,5% da \u00e1gua salgada \u00e9 constitu\u00edda por \u00e1gua e 3,5% por subst\u00e2ncias dissolvidas.","id":4309436,"corpo":"<p align=justify>Aproximadamente, 96,5% da \u00e1gua salgada \u00e9 constitu\u00edda por \u00e1gua e 3,5% por subst\u00e2ncias dissolvidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"nome_clean":"Ciclos bioqu\u00edmicos","oab":false,"nome":"Ciclos bioqu\u00edmicos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403135,"slug":"oceanografia-ciclos-bioquimicos"}],"slug":"oceanografia\/1197755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Banhado a leste pelo oceano Atl\u00e2ntico, o Brasil possui um litoral com 7.367 km. O contorno da sua costa aumenta para 9.200 km se forem consideradas as sali\u00eancias e reentr\u00e2ncias do litoral. A plataforma continental tem profundidade m\u00e9dia de 200 metros e largura m\u00e9dia de 90 km. Toda essa extens\u00e3o lhe confere uma diversidade de paisagens ao longo da costa, onde se alternam dunas, fal\u00e9sias, praias, mangues, recifes, ba\u00edas, restingas, estu\u00e1rios e recifes de corais. Devido \u00e0 sua extens\u00e3o e por suas caracter\u00edsticas comuns, o litoral brasileiro pode ser divido em Norte, Nordeste, Sudeste e Sul. Com rela\u00e7\u00e3o a esses setores do litoral e suas caracter\u00edsticas dominantes, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40523,"cargo":{"descricao":"Ocean\u00f3grafo","id":3921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-oceanografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ocean\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":1197766,"hashId":"fb7c8a172537c92d305be51d61912058","enunciado":"<p align=\"justify\">Banhado a leste pelo oceano Atl\u00e2ntico, o Brasil possui um litoral com 7.367 km. O contorno da sua costa aumenta para 9.200 km se forem consideradas as sali\u00eancias e reentr\u00e2ncias do litoral. A plataforma continental tem profundidade m\u00e9dia de 200 metros e largura m\u00e9dia de 90 km. Toda essa extens\u00e3o lhe confere uma diversidade de paisagens ao longo da costa, onde se alternam dunas, fal\u00e9sias, praias, mangues, recifes, ba\u00edas, restingas, estu\u00e1rios e recifes de corais. Devido \u00e0 sua extens\u00e3o e por suas caracter\u00edsticas comuns, o litoral brasileiro pode ser divido em Norte, Nordeste, Sudeste e Sul.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a esses setores do litoral e suas caracter\u00edsticas dominantes, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4309485,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No setor Norte \u00e9 predominante a presen\u00e7a de restingas, campos de dunas, estu\u00e1rios e ba\u00edas, ilhas e lagoas costeiras.","id":4309484,"corpo":"<p align=justify>No setor Norte \u00e9 predominante a presen\u00e7a de restingas, campos de dunas, estu\u00e1rios e ba\u00edas, ilhas e lagoas costeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No setor Sul \u00e9 predominante a presen\u00e7a de restingas, campos de dunas, estu\u00e1rios e baias, ilhas e lagoas costeiras.","id":4309485,"corpo":"<p align=justify>No setor Sul \u00e9 predominante a presen\u00e7a de restingas, campos de dunas, estu\u00e1rios e baias, ilhas e lagoas costeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No setor Norte \u00e9 predominante a presen\u00e7a de deltas de grandes rios, barreira de recifes, at\u00f3is e arquip\u00e9lagos, ilhas oce\u00e2nicas e bancos oce\u00e2nicos rasos.","id":4309486,"corpo":"<p align=justify>No setor Norte \u00e9 predominante a presen\u00e7a de deltas de grandes rios, barreira de recifes, at\u00f3is e arquip\u00e9lagos, ilhas oce\u00e2nicas e bancos oce\u00e2nicos rasos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No setor Nordeste predominam cadeias de montanhas e bancos submersos, restingas, campos de dunas, estu\u00e1rios e baias, ilhas e lagoas costeiras.","id":4309487,"corpo":"<p align=justify>No setor Nordeste predominam cadeias de montanhas e bancos submersos, restingas, campos de dunas, estu\u00e1rios e baias, ilhas e lagoas costeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No setor Sudeste \u00e9 predominante a presen\u00e7a de deltas de grandes rios, barreira de recifes, at\u00f3is e arquip\u00e9lagos, ilhas oce\u00e2nicas e bancos oce\u00e2nicos rasos.","id":4309488,"corpo":"<p align=justify>No setor Sudeste \u00e9 predominante a presen\u00e7a de deltas de grandes rios, barreira de recifes, at\u00f3is e arquip\u00e9lagos, ilhas oce\u00e2nicas e bancos oce\u00e2nicos rasos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"nome_clean":"Diversidade do Litoral Brasileiro","oab":false,"nome":"Diversidade do Litoral Brasileiro","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403138,"slug":"oceanografia-diversidade-do-litoral-brasileiro"}],"slug":"oceanografia\/1197766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os documentos publicados pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Florian\u00f3polis, no momento da elabora\u00e7\u00e3o de um Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP) \u00e9 preciso buscar:1. A supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o no fazer educativo. 2. A formula\u00e7\u00e3o de propostas de educa\u00e7\u00e3o que atendam aos anseios da comunidade escolar. 3. A instala\u00e7\u00e3o de uma metodologia din\u00e2mica e coletiva de a\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o entre os agentes do processo educacional. 4. A organiza\u00e7\u00e3o coletiva para a elabora\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas pautadas na concep\u00e7\u00e3o essencialista que contemplem o contexto em que os estudantes est\u00e3o inseridos. 5. A promo\u00e7\u00e3o da apropria\u00e7\u00e3o de conhecimentos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1197825,"hashId":"643c3bf5d415390d4b4b7e5798211e32","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com os documentos publicados pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Florian\u00f3polis, no momento da elabora\u00e7\u00e3o de um Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP) \u00e9 preciso buscar:<\/p><p align=\"justify\">1.\r\nA supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o no fazer educativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nA formula\u00e7\u00e3o de propostas de educa\u00e7\u00e3o que atendam aos anseios da comunidade escolar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nA instala\u00e7\u00e3o de uma metodologia din\u00e2mica e coletiva de a\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o entre os agentes do processo educacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4.\r\nA organiza\u00e7\u00e3o coletiva para a elabora\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas pautadas na concep\u00e7\u00e3o essencialista que contemplem o contexto em que os estudantes est\u00e3o inseridos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5.\r\nA promo\u00e7\u00e3o da apropria\u00e7\u00e3o de conhecimentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4309749,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":4309747,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":4309748,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 5.","id":4309749,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":4309750,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":4309751,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401961,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-sobre-educacao-aplicada-ao-municipio-de-florianopolis"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1197825","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com base na Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2008). ( ) O ensino pode ser entendido como ato did\u00e1tico-pedag\u00f3gico em que os estudantes, em intera\u00e7\u00e3o com professor e colegas, experienciem o tensionamento entre os diferentes conhecimentos escolares e aqueles resultantes de distintas viv\u00eancias individuais e coletivas. ( ) \u00c9 preciso destacar a import\u00e2ncia de um percurso em que o estudo e a busca por conhecer sejam fomentados nos estudantes de modo a criar condi\u00e7\u00f5es para a aprendizagem e o desenvolvimento dos sujeitos. ( ) A escola precisa implementar concep\u00e7\u00f5es da tradi\u00e7\u00e3o escolar que privilegiam a exposi\u00e7\u00e3o linear de conceitos elaborados pela hist\u00f3ria da humanidade. ( ) A aprendizagem deve ser compreendida como a apropria\u00e7\u00e3o de conhecimentos de forma significativa, por meio de viv\u00eancias e interlocu\u00e7\u00f5es com o outro mais experiente no objeto cultural a ser conhecido, levando em considera\u00e7\u00e3o especificidades da historicidade dos diferentes sujeitos, na busca pela forma\u00e7\u00e3o humana integral. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1197842,"hashId":"ef0f12f2f78256671ebe4ad04765c1ac","enunciado":"<p align=\"justify\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com base na Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2008).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O ensino pode ser entendido como ato did\u00e1tico-pedag\u00f3gico em que os estudantes, em intera\u00e7\u00e3o com professor e colegas, experienciem o tensionamento entre os diferentes conhecimentos escolares e aqueles resultantes de distintas viv\u00eancias individuais e coletivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 preciso destacar a import\u00e2ncia de um percurso em que o estudo e a busca por conhecer sejam fomentados nos estudantes de modo a criar condi\u00e7\u00f5es para a aprendizagem e o desenvolvimento dos sujeitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A escola precisa implementar concep\u00e7\u00f5es da tradi\u00e7\u00e3o escolar que privilegiam a exposi\u00e7\u00e3o linear de conceitos elaborados pela hist\u00f3ria da humanidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A aprendizagem deve ser compreendida como a apropria\u00e7\u00e3o de conhecimentos de forma significativa, por meio de viv\u00eancias e interlocu\u00e7\u00f5es com o outro mais experiente no objeto cultural a ser conhecido, levando em considera\u00e7\u00e3o especificidades da historicidade dos diferentes sujeitos, na busca pela forma\u00e7\u00e3o humana integral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4309821,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":4309820,"corpo":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":4309821,"corpo":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":4309822,"corpo":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":4309823,"corpo":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":4309824,"corpo":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1197842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as a\u00e7\u00f5es j\u00e1 institucionalizadas, na Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis, referentes ao processo de gest\u00e3o escolar est\u00e3o a: 1. Elei\u00e7\u00e3o para escolha de Diretores. 2. Elabora\u00e7\u00e3o de documentos que fixam compromissos e propostas de cada unidade educativa. 3. Elabora\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP). 4. Institui\u00e7\u00e3o do Colegiado Deliberativo em cada unidade educativa. 5. Constru\u00e7\u00e3o do Regimento Escolar. 6. Elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Gest\u00e3o. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1197850,"hashId":"08f834956a6fb711c4df0cb1eb0915c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Entre as a\u00e7\u00f5es j\u00e1 institucionalizadas, na Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis, referentes ao processo de gest\u00e3o escolar est\u00e3o a:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\r\nElei\u00e7\u00e3o para escolha de Diretores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nElabora\u00e7\u00e3o de documentos que fixam compromissos e propostas de cada unidade educativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nElabora\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP).\r\n<\/p><p align=\"justify\">4.\r\nInstitui\u00e7\u00e3o do Colegiado Deliberativo em cada unidade educativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5.\r\nConstru\u00e7\u00e3o do Regimento Escolar.\r\n6.\r\nElabora\u00e7\u00e3o do Plano de Gest\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4309859,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 6.","id":4309857,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 6.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":4309858,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3, 5 e 6.","id":4309859,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3, 5 e 6.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4, 5 e 6.","id":4309860,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4, 5 e 6.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4, 5 e 6.","id":4309861,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4, 5 e 6.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1197850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao estudar a forma\u00e7\u00e3o conceitual, Vigotski chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que o processo de desenvolvimento do pensamento envolve v\u00e1rios momentos, aos quais ele chamou:","provas":[{"id":40529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1197852,"hashId":"3c725ea09fd81ecde2610936af8e9066","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao estudar a forma\u00e7\u00e3o conceitual, Vigotski chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que o processo de desenvolvimento do pensamento envolve v\u00e1rios momentos, aos quais ele chamou:<\/p>","resposta":4309870,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo anal\u00edtico.","id":4309866,"corpo":"Per\u00edodo anal\u00edtico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abstra\u00e7\u00e3o do pensamento.","id":4309867,"corpo":"Abstra\u00e7\u00e3o do pensamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o.","id":4309868,"corpo":"Assimila\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acomoda\u00e7\u00e3o.","id":4309869,"corpo":"Acomoda\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Periodiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do pensamento.","id":4309870,"corpo":"<p align=justify>Periodiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do pensamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1197852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao inserir a Matriz Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais no \u00e2mbito das orienta\u00e7\u00f5es educacionais do munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, a Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o: 1. Consolida posi\u00e7\u00e3o irredut\u00edvel no combate das desigualdades e para o reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o das identidades presentes na rede de ensino. 2. Ao registrar na Matriz, a diversidade como um princ\u00edpio, coaduna com as pol\u00edticas nacionais em curso, tendo em vista que a diversidade \u00e9tnico-racial, por meio da Lei n\u00ba 12.796\/13, passa a constar como um dos princ\u00edpios de ensino da educa\u00e7\u00e3o brasileira, conforme estabelece a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional. 3. A Matriz combina com as perspectivas da educa\u00e7\u00e3o integral, no sentido da forma\u00e7\u00e3o ampla dos sujeitos da educa\u00e7\u00e3o, dimens\u00e3o das interpreta\u00e7\u00f5es e valoriza\u00e7\u00e3o da identidade cultural, necessariamente quando aliada ao prop\u00f3sito da desconstru\u00e7\u00e3o do racismo. 4. A diversidade \u00e9tnica nos curr\u00edculos implica debater os fen\u00f4menos hist\u00f3ricos, pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais do etnocentrismo, racismo, sexismo, homofobia e da xenofobia. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1197856,"hashId":"23196b79fe2ece884b8f3a3105a90532","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao inserir a Matriz Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o das\r\nRela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais no \u00e2mbito das orienta\u00e7\u00f5es\r\neducacionais do munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, a Secretaria\r\nMunicipal de Educa\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Consolida posi\u00e7\u00e3o irredut\u00edvel no combate das\r\ndesigualdades e para o reconhecimento e\r\nvaloriza\u00e7\u00e3o das identidades presentes na rede\r\nde ensino.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Ao registrar na Matriz, a diversidade como um\r\nprinc\u00edpio, coaduna com as pol\u00edticas nacionais\r\nem curso, tendo em vista que a diversidade\r\n\u00e9tnico-racial, por meio da Lei n\u00ba 12.796\/13,\r\npassa a constar como um dos princ\u00edpios de\r\nensino da educa\u00e7\u00e3o brasileira, conforme estabelece\r\na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. A Matriz combina com as perspectivas da educa\u00e7\u00e3o\r\nintegral, no sentido da forma\u00e7\u00e3o ampla\r\ndos sujeitos da educa\u00e7\u00e3o, dimens\u00e3o das interpreta\u00e7\u00f5es\r\ne valoriza\u00e7\u00e3o da identidade cultural,\r\nnecessariamente quando aliada ao prop\u00f3sito\r\nda desconstru\u00e7\u00e3o do racismo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. A diversidade \u00e9tnica nos curr\u00edculos implica\r\ndebater os fen\u00f4menos hist\u00f3ricos, pol\u00edticos,\r\necon\u00f4micos e sociais do etnocentrismo,\r\nracismo, sexismo, homofobia e da xenofobia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\n<strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4309893,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":4309889,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":4309890,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4309891,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":4309892,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":4309893,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para a Educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnico-raciais","pai":405512,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425854,"slug":"pedagogia-orientacoes-e-acoes-para-a-educacao-das-relacoes-etnico-raciais"}],"slug":"pedagogia\/1197856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o ciclo estral dos bovinos. 1. Na primeira fase, denominada \u201cfase folicular\u201d, ocorre o desenvolvimento do fol\u00edculo, estrutura no ov\u00e1rio que cont\u00e9m o \u00f3vulo, e culmina com a ovula\u00e7\u00e3o. 2. A primeira fase, denominada fase lute\u00ednica, caracteriza-se pelo desenvolvimento do corpo l\u00fateo, estrutura que produz progesterona, horm\u00f4nio respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o. 3. Se na primeira fase o \u00f3vulo for fertilizado, ocorrer\u00e1 a regress\u00e3o do corpo l\u00fateo, dando continuidade \u00e0 fase folicular. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40466,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1195411,"hashId":"9bf5821394d981fde70538f4cf765b5e","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo sobre o ciclo estral dos bovinos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\r\nNa primeira fase, denominada \u201cfase folicular\u201d, ocorre o desenvolvimento do fol\u00edculo, estrutura no ov\u00e1rio que cont\u00e9m o \u00f3vulo, e culmina com a ovula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nA primeira fase, denominada fase lute\u00ednica, caracteriza-se pelo desenvolvimento do corpo l\u00fateo, estrutura que produz progesterona, horm\u00f4nio respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nSe na primeira fase o \u00f3vulo for fertilizado, ocorrer\u00e1 a regress\u00e3o do corpo l\u00fateo, dando continuidade \u00e0 fase folicular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4300691,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":4300691,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":4300692,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":4300693,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":4300694,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":4300695,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Zoologia","oab":false,"nome":"Zoologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401237,"slug":"engenharia-agronomica-zoologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1195411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acredita-se que o territ\u00f3rio de Santa Catarina seja composto predominantemente por cambissolos, latossolos e argissolos. Assim, segundo o Sistema Brasileiro de Classifica\u00e7\u00e3o de Solos, os cambissolos s\u00e3o solos:","provas":[{"id":40466,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1195424,"hashId":"70c1d0c42ac1642c388ba8e564a833b5","enunciado":"<p align=\"justify\">Acredita-se que o territ\u00f3rio de Santa Catarina seja composto predominantemente por cambissolos, latossolos e argissolos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assim, segundo o Sistema Brasileiro de Classifica\u00e7\u00e3o de Solos, os cambissolos s\u00e3o solos:<\/p>","resposta":4300758,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitu\u00eddos por material mineral, apresentando horizonte B textural imediatamente abaixo do A ou E, com argila de atividade baixa ou com argila de atividade alta desde que conjugada com satura\u00e7\u00e3o por bases baixa ou com car\u00e1ter alum\u00ednico na maior parte do horizonte B.","id":4300756,"corpo":"<p align=justify>constitu\u00eddos por material mineral, apresentando horizonte B textural imediatamente abaixo do A ou E, com argila de atividade baixa ou com argila de atividade alta desde que conjugada com satura\u00e7\u00e3o por bases baixa ou com car\u00e1ter alum\u00ednico na maior parte do horizonte B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitu\u00eddos por material mineral, com 350 g kg-1 ou mais de argila, inclusive no horizonte A, que apresentam horizonte B n\u00edtico abaixo do horizonte A. O horizonte B n\u00edtico apresenta argila de atividade baixa ou atividade alta conjugada com car\u00e1ter alum\u00ednico, ambos na maior parte dos primeiros 100 cm do horizonte B.","id":4300757,"corpo":"<p align=justify>constitu\u00eddos por material mineral, com 350 g kg-1 ou mais de argila, inclusive no horizonte A, que apresentam horizonte B n\u00edtico abaixo do horizonte A. O horizonte B n\u00edtico apresenta argila de atividade baixa ou atividade alta conjugada com car\u00e1ter alum\u00ednico, ambos na maior parte dos primeiros 100 cm do horizonte B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitu\u00eddos por material mineral com horizonte B incipiente subjacente a qualquer tipo de horizonte superficial (exceto h\u00edstico com 40 cm ou mais de espessura) ou horizonte A chernoz\u00eamico quando o B incipiente apresentar argila de atividade alta e satura\u00e7\u00e3o por bases alta.","id":4300758,"corpo":"<p align=justify>constitu\u00eddos por material mineral com horizonte B incipiente subjacente a qualquer tipo de horizonte superficial (exceto h\u00edstico com 40 cm ou mais de espessura) ou horizonte A chernoz\u00eamico quando o B incipiente apresentar argila de atividade alta e satura\u00e7\u00e3o por bases alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitu\u00eddos por material mineral com horizonte A ou E seguido de horizonte B pl\u00e2nico. Horizonte pl\u00e2nico sem car\u00e1ter s\u00f3dico perde em preced\u00eancia taxon\u00f4mica para o horizonte pl\u00edntico.","id":4300759,"corpo":"<p align=justify>constitu\u00eddos por material mineral com horizonte A ou E seguido de horizonte B pl\u00e2nico. Horizonte pl\u00e2nico sem car\u00e1ter s\u00f3dico perde em preced\u00eancia taxon\u00f4mica para o horizonte pl\u00edntico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitu\u00eddos por material mineral com horizonte glei iniciando-se dentro dos primeiros 50 cm a partir da superf\u00edcie do solo, ou a profundidade maior que 50 cm e menor ou igual a 150 cm desde que imediatamente abaixo de horizonte A ou E ou de horizonte h\u00edstico com espessura insuficiente para definir a classe dos Organossolos. N\u00e3o apresentam horizonte v\u00e9rtico em posi\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica para Vertissolos ou textura exclusivamente areia ou areia franca em todos os horizontes at\u00e9 a profundidade de 150 cm a partir da superf\u00edcie do solo ou at\u00e9 um contato l\u00edtico ou l\u00edtico fragment\u00e1rio.","id":4300760,"corpo":"<p align=\"justify\">constitu\u00eddos por material mineral com horizonte glei iniciando-se dentro dos primeiros 50 cm a partir da superf\u00edcie do solo, ou a profundidade maior que 50 cm e menor ou igual a 150 cm desde que imediatamente abaixo de horizonte A ou E ou de horizonte h\u00edstico com espessura insuficiente para definir a classe dos Organossolos. N\u00e3o apresentam horizonte v\u00e9rtico em posi\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica para Vertissolos ou textura exclusivamente areia ou areia franca em todos os horizontes at\u00e9 a profundidade de 150 cm a partir da superf\u00edcie do solo ou at\u00e9 um contato l\u00edtico ou l\u00edtico fragment\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1195424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a arboriza\u00e7\u00e3o urbana. 1. Entre os benef\u00edcios da arboriza\u00e7\u00e3o urbana, pode-se citar o bem-estar psicol\u00f3gico, efeito est\u00e9tico, sombra para os pedestres e ve\u00edculos, prote\u00e7\u00e3o contra o vento, diminui\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o sonora, redu\u00e7\u00e3o do impacto da \u00e1gua de chuva, aux\u00edlio na diminui\u00e7\u00e3o da temperatura e preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre. 2. Para uma correta arboriza\u00e7\u00e3o, devem-se levar em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas peculiares de cada cidade (valores culturais, ambientais e de mem\u00f3ria), para garantir a seguran\u00e7a e a mobilidade dos cidad\u00e3os e evitar situa\u00e7\u00f5es conflitantes entre a arboriza\u00e7\u00e3o e equipamentos urbanos como fia\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, postes de ilumina\u00e7\u00e3o, muros e passeios. 3. O primeiro passo para se ter um planejamento bem-sucedido da arboriza\u00e7\u00e3o urbana, \u00e9 providenciar o invent\u00e1rio das \u00e1rvores j\u00e1 existentes. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40466,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1195430,"hashId":"4288d6902f0f7b3e11b544630294d6e5","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo sobre a arboriza\u00e7\u00e3o\r\nurbana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Entre os benef\u00edcios da arboriza\u00e7\u00e3o urbana,\r\npode-se citar o bem-estar psicol\u00f3gico, efeito\r\nest\u00e9tico, sombra para os pedestres e ve\u00edculos,\r\nprote\u00e7\u00e3o contra o vento, diminui\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o\r\nsonora, redu\u00e7\u00e3o do impacto da \u00e1gua de\r\nchuva, aux\u00edlio na diminui\u00e7\u00e3o da temperatura\r\ne preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Para uma correta arboriza\u00e7\u00e3o, devem-se levar\r\nem considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas peculiares\r\nde cada cidade (valores culturais, ambientais\r\ne de mem\u00f3ria), para garantir a seguran\u00e7a e a\r\nmobilidade dos cidad\u00e3os e evitar situa\u00e7\u00f5es\r\nconflitantes entre a arboriza\u00e7\u00e3o e equipamentos\r\nurbanos como fia\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, postes de\r\nilumina\u00e7\u00e3o, muros e passeios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. O primeiro passo para se ter um planejamento\r\nbem-sucedido da arboriza\u00e7\u00e3o urbana, \u00e9 providenciar\r\no invent\u00e1rio das \u00e1rvores j\u00e1 existentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\n<strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4300785,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":4300781,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":4300782,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":4300783,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":4300784,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4300785,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Agricultura Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Agricultura Org\u00e2nica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401243,"slug":"engenharia-agronomica-agricultura-organica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1195430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esta\u00e7\u00e3o que tem a fun\u00e7\u00e3o de medir os n\u00edveis d\u2019\u00e1gua, a vaz\u00e3o e a velocidade referentes a uma se\u00e7\u00e3o de rios, lagos, po\u00e7os ou de bacias hidrogr\u00e1ficas \u00e9 denominada:","provas":[{"id":40468,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1195477,"hashId":"20ac2bc21f612388a672afba002b89b8","enunciado":"<p align=\"justify\">A esta\u00e7\u00e3o que tem a fun\u00e7\u00e3o de medir os n\u00edveis d\u2019\u00e1gua, a vaz\u00e3o e a velocidade referentes a uma se\u00e7\u00e3o de rios, lagos, po\u00e7os ou de bacias hidrogr\u00e1ficas \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":4300946,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluviom\u00e9trica.","id":4300946,"corpo":"fluviom\u00e9trica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meteorol\u00f3gica.","id":4300947,"corpo":"meteorol\u00f3gica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sedimentom\u00e9trica.","id":4300948,"corpo":"sedimentom\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pluviom\u00e9trica.","id":4300949,"corpo":"pluviom\u00e9trica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metrol\u00f3gica.","id":4300950,"corpo":"metrol\u00f3gica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1195477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio, algumas condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o estabelecidas em norma regulamentadora para o ambiente de trabalho. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.","provas":[{"id":40468,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1195481,"hashId":"a5bab2783afd1d1db78665302462799d","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0 preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio, algumas condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o estabelecidas em norma regulamentadora para o ambiente de trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p>","resposta":4300967,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sentido de abertura da porta poder\u00e1 ser para o interior do local de trabalho.","id":4300966,"corpo":"<p align=justify>O sentido de abertura da porta poder\u00e1 ser para o interior do local de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A largura m\u00ednima das aberturas de sa\u00edda dever\u00e1 ser de 1,20 m.","id":4300967,"corpo":"<p align=justify>A largura m\u00ednima das aberturas de sa\u00edda dever\u00e1 ser de 1,20 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dependendo da situa\u00e7\u00e3o, as portas de emerg\u00eancia dever\u00e3o ser fechadas pelo lado externo, fora do hor\u00e1rio de trabalho.","id":4300968,"corpo":"<p align=justify>Dependendo da situa\u00e7\u00e3o, as portas de emerg\u00eancia dever\u00e3o ser fechadas pelo lado externo, fora do hor\u00e1rio de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As caixas de escadas devem ser desprovidas de portas de acesso.","id":4300969,"corpo":"<p align=justify>As caixas de escadas devem ser desprovidas de portas de acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as portas de entrada, de sa\u00edda e de emerg\u00eancia dos estabelecimentos ou dos locais de trabalho dever\u00e3o ser fechadas \u00e0 chave durante as horas de trabalho.","id":4300970,"corpo":"<p align=justify>Somente as portas de entrada, de sa\u00edda e de emerg\u00eancia dos estabelecimentos ou dos locais de trabalho dever\u00e3o ser fechadas \u00e0 chave durante as horas de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1195481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 necess\u00e1rio considerar em determinado or\u00e7amento, al\u00e9m de outros servi\u00e7os e insumos, o transporte de material escavado, que ser\u00e1 retirado de uma obra de drenagem. O servi\u00e7o contempla a abertura de vala de se\u00e7\u00e3o 1,20 m &times; 0,50 m e comprimento de 25 m. Consta que o terreno \u00e9 extremamente compactado e desta forma ser\u00e1 necess\u00e1rio considerar o empolamento de 30%. Assim, qual ser\u00e1 o volume de material considerado no or\u00e7amento para transporte?","provas":[{"id":40468,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1195497,"hashId":"2f36a8a040cc63228f439758be005342","enunciado":"<p align=\"justify\">Ser\u00e1 necess\u00e1rio considerar em determinado or\u00e7amento, al\u00e9m de outros servi\u00e7os e insumos, o transporte de material escavado, que ser\u00e1 retirado de uma obra de drenagem. O servi\u00e7o contempla a abertura de vala de se\u00e7\u00e3o 1,20 m &times; 0,50 m e comprimento de 25 m. Consta que o terreno \u00e9 extremamente compactado e desta forma ser\u00e1 necess\u00e1rio considerar o empolamento de 30%.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assim, qual ser\u00e1 o volume de material considerado no or\u00e7amento para transporte?<\/p>","resposta":4301028,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,5 m3","id":4301025,"corpo":"4,5 m<sup>3<\/sup>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,5 m3","id":4301026,"corpo":"11,5 m<sup>3<\/sup>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15,0 m3","id":4301027,"corpo":"15,0 m<sup>3<\/sup>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19,5 m3","id":4301028,"corpo":"19,5 m<sup>3<\/sup>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50,0 m3","id":4301029,"corpo":"50,0 m<sup>3<\/sup>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400687,"slug":"engenharia-civil-calculos-matematicos-estatisticos-quimicos-e-fisicos"}],"slug":"engenharia-civil\/1195497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica de uma planta baixa com s\u00edmbolos gr\u00e1ficos de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica. Os s\u00edmbolos representam, respectivamente:","provas":[{"id":40468,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1195506,"hashId":"3c3d0e4945b0ef20b7563e8df6013ca6","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica de uma planta baixa com s\u00edmbolos gr\u00e1ficos de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40468\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Os s\u00edmbolos representam, respectivamente:<\/p>","resposta":4301065,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fase, terra, duas fases, neutro.","id":4301061,"corpo":"fase, terra, duas fases, neutro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fase, neutro aterrado, duas fases, neutro.","id":4301062,"corpo":"fase, neutro aterrado, duas fases, neutro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retorno, terra, retorno paralelo, neutro.","id":4301063,"corpo":"retorno, terra, retorno paralelo, neutro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retorno simples, terra, retorno paralelo, neutro.","id":4301064,"corpo":"<p align=justify>retorno simples, terra, retorno paralelo, neutro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retorno simples, neutro, retorno paralelo, fase.","id":4301065,"corpo":"<p align=justify>retorno simples, neutro, retorno paralelo, fase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/1195506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o perfil esquem\u00e1tico do corte de um maci\u00e7o conforme representado abaixo: As letras \u201ca, b, c\u201d apontam, respectivamente, para:","provas":[{"id":40468,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1195533,"hashId":"e5c238e5614b8d855be10a0651f1523f","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o perfil esquem\u00e1tico do corte de um\r\nmaci\u00e7o conforme representado abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40468\/6.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">As letras \u201ca, b, c\u201d apontam, respectivamente, para:<\/p>","resposta":4301155,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rampa, bancada, berma.","id":4301151,"corpo":"rampa, bancada, berma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rampa, berma, talude final.","id":4301152,"corpo":"rampa, berma, talude final.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00e9 do talude, bancada, coroamento.","id":4301153,"corpo":"p\u00e9 do talude, bancada, coroamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00e9 do talude, rampa, crista do talude.","id":4301154,"corpo":"p\u00e9 do talude, rampa, crista do talude.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00e9 do talude, berma, crista do talude.","id":4301155,"corpo":"p\u00e9 do talude, berma, crista do talude.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1195533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (2014):","provas":[{"id":40470,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1195579,"hashId":"5a5ffd94c09f3fcb328b9c4299e26a6e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (2014):<\/p>","resposta":4301280,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o dos processos de gest\u00e3o e planejamento das variadas a\u00e7\u00f5es intersetoriais de forma centralizada, como forma de fortalecer e promover a implanta\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o.","id":4301279,"corpo":"<p align=justify>a organiza\u00e7\u00e3o dos processos de gest\u00e3o e planejamento das variadas a\u00e7\u00f5es intersetoriais de forma centralizada, como forma de fortalecer e promover a implanta\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fomento ao planejamento de a\u00e7\u00f5es territorializadas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com base no reconhecimento de contextos locais e respeito \u00e0s diversidades, para favorecer a constru\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o social, ambientes saud\u00e1veis e a busca da equidade, da garantia dos direitos humanos e da justi\u00e7a social.","id":4301280,"corpo":"<p align=justify>o fomento ao planejamento de a\u00e7\u00f5es territorializadas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com base no reconhecimento de contextos locais e respeito \u00e0s diversidades, para favorecer a constru\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o social, ambientes saud\u00e1veis e a busca da equidade, da garantia dos direitos humanos e da justi\u00e7a social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o incentivo \u00e0 gest\u00e3o monocr\u00e1tica, para fortalecer a autonomia da gest\u00e3o, a capacidade de gest\u00e3o e a corresponsabilidade de sujeitos, coletividades, institui\u00e7\u00f5es e esferas governamentais e sociedade civil.","id":4301281,"corpo":"<p align=justify>o incentivo \u00e0 gest\u00e3o monocr\u00e1tica, para fortalecer a autonomia da gest\u00e3o, a capacidade de gest\u00e3o e a corresponsabilidade de sujeitos, coletividades, institui\u00e7\u00f5es e esferas governamentais e sociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o est\u00edmulo \u00e0 pesquisa, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 difus\u00e3o de experi\u00eancias de gest\u00e3o centralizada, conhecimentos e evid\u00eancias que apoiem a tomada de decis\u00e3o para incorpora\u00e7\u00e3o de novas tecnologias de alto custo.","id":4301282,"corpo":"<p align=justify>o est\u00edmulo \u00e0 pesquisa, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 difus\u00e3o de experi\u00eancias de gest\u00e3o centralizada, conhecimentos e evid\u00eancias que apoiem a tomada de decis\u00e3o para incorpora\u00e7\u00e3o de novas tecnologias de alto custo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o empoderamento, que se refere ao processo de interven\u00e7\u00e3o que estimula os sujeitos a adquirirem o controle das decis\u00f5es, dos secret\u00e1rios de sa\u00fade municipais e estaduais.","id":4301283,"corpo":"<p align=justify>o empoderamento, que se refere ao processo de interven\u00e7\u00e3o que estimula os sujeitos a adquirirem o controle das decis\u00f5es, dos secret\u00e1rios de sa\u00fade municipais e estaduais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1195579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e identifique a sequ\u00eancia que define corretamente as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas apresentadas em I, II e III, respectivamente. I. \u2018Deferir\u2019 e \u2018diferir\u2019 s\u00e3o palavras com pron\u00fancia e grafia semelhantes e significados diferentes. II. \u2018Se\u00e7\u00e3o\u2019, \u2018sess\u00e3o\u2019 e \u2018cess\u00e3o\u2019 s\u00e3o palavras pronunciadas da mesma forma, mas com significados diferentes. III. Colher (verbo) e colher (substantivo) s\u00e3o palavras id\u00eanticas na escrita, mas diferentes na pron\u00fancia e no significado.","provas":[{"id":40689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2019-instituto-aocp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1203242,"hashId":"0ad7d5710ddc2095cc51b4d76949986f","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e\r\nidentifique a sequ\u00eancia que\r\ndefine corretamente as rela\u00e7\u00f5es\r\nsem\u00e2nticas apresentadas em I, II e III,\r\nrespectivamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u2018Deferir\u2019 e \u2018diferir\u2019 s\u00e3o palavras com\r\npron\u00fancia e grafia semelhantes e\r\nsignificados diferentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u2018Se\u00e7\u00e3o\u2019, \u2018sess\u00e3o\u2019 e \u2018cess\u00e3o\u2019 s\u00e3o palavras\r\npronunciadas da mesma forma, mas com\r\nsignificados diferentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Colher (verbo) e colher (substantivo)\r\ns\u00e3o palavras id\u00eanticas na escrita, mas\r\ndiferentes na pron\u00fancia e no significado.<\/p>","resposta":4332680,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polissemia; Homon\u00edmia hom\u00f3fona; Paron\u00edmia.","id":4332678,"corpo":"<p align=justify>Polissemia; Homon\u00edmia hom\u00f3fona;\r\nParon\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Homon\u00edmia hom\u00f3fona; Paron\u00edmia; Polissemia.","id":4332679,"corpo":"<p align=justify>Homon\u00edmia hom\u00f3fona; Paron\u00edmia;\r\nPolissemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paron\u00edmia; Homon\u00edmia hom\u00f3fona; Homon\u00edmia hom\u00f3grafa.","id":4332680,"corpo":"<p align=justify>Paron\u00edmia; Homon\u00edmia hom\u00f3fona;\r\nHomon\u00edmia hom\u00f3grafa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Homon\u00edmia hom\u00f3grafa; Polissemia; Homon\u00edmia hom\u00f3fona.","id":4332681,"corpo":"<p align=justify>Homon\u00edmia hom\u00f3grafa; Polissemia;\r\nHomon\u00edmia hom\u00f3fona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1203242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados importantes realistas brasileiros, EXCETO:","provas":[{"id":40692,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1203247,"hashId":"2cfcecec0d16eae538b66ec24898153e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados importantes realistas brasileiros, EXCETO:<\/p>","resposta":4332705,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cl\u00f3vis Graciano.","id":4332701,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00f3vis Graciano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benedito Calixto.","id":4332702,"corpo":"<p align=justify>Benedito Calixto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modesto Brocos.","id":4332703,"corpo":"<p align=justify>Modesto Brocos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Castagneto.","id":4332704,"corpo":"<p align=justify>Castagneto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rubens D\u2019\u00c1vila.","id":4332705,"corpo":"<p align=justify>Rubens D\u2019\u00c1vila.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Romantismo","oab":false,"nome":"Romantismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398960,"slug":"artes-romantismo"}],"slug":"artes\/1203247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e da Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"SEE PB","id":3526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-pb-pb-2019-instituto-aocp-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEE PB - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1203263,"hashId":"ca619c229c45671ed611d64ac86c6b54","enunciado":"<p align=justify>Sobre denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4332778,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As camadas sem\u00e2nticas que integram as palavras nas produ\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias podem ser estudadas de maneira est\u00e1tica, recebendo o nome de conota\u00e7\u00e3o.","id":4332776,"corpo":"<p align=justify>As camadas sem\u00e2nticas que integram as\r\npalavras nas produ\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias podem ser\r\nestudadas de maneira est\u00e1tica, recebendo\r\no nome de conota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As camadas sem\u00e2nticas que integram as palavras nas produ\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias podem ser estudadas de maneira din\u00e2mica, recebendo o nome de denota\u00e7\u00e3o.","id":4332777,"corpo":"<p align=justify>As camadas sem\u00e2nticas que integram as\r\npalavras nas produ\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias podem ser\r\nestudadas de maneira din\u00e2mica, recebendo\r\no nome de denota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na conota\u00e7\u00e3o, o sentido ou os sentidos das palavras s\u00e3o constru\u00eddos na rela\u00e7\u00e3o com as demais palavras empregadas no corpo do texto.","id":4332778,"corpo":"<p align=justify>Na conota\u00e7\u00e3o, o sentido ou os sentidos das\r\npalavras s\u00e3o constru\u00eddos na rela\u00e7\u00e3o com as\r\ndemais palavras empregadas no corpo do\r\ntexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na denota\u00e7\u00e3o, as palavras possuem sentidos diversos \u00e0queles do sentido comum, dicionarizado.","id":4332779,"corpo":"<p align=justify>Na denota\u00e7\u00e3o, as palavras possuem\r\nsentidos diversos \u00e0queles do sentido\r\ncomum, dicionarizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1203263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor m\u00ednimo do total dos recursos financeiros repassados pelo FNDE que dever\u00e1 ser utilizado na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da Agricultura Familiar?","provas":[{"id":43872,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1316880,"hashId":"85c5b3d8544742be23042340db1bb9a7","enunciado":"<p align=justify>Qual o valor m\u00ednimo do total dos recursos financeiros repassados pelo FNDE que dever\u00e1 ser utilizado na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da Agricultura Familiar?<\/p>","resposta":4811167,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%.","id":4811164,"corpo":"<p align=justify>10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15%.","id":4811165,"corpo":"<p align=justify>15%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25%.","id":4811166,"corpo":"<p align=justify>25%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30%.","id":4811167,"corpo":"<p align=justify>30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50%.","id":4811168,"corpo":"<p align=justify>50%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398532,"slug":"nutricao-programas-de-alimentacao-e-nutricao"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1316880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos do PNAE s\u00e3o transferidos pelo FNDE a cada entidade executora em at\u00e9 dez parcelas. Esses recursos podem ser utilizados para:","provas":[{"id":43872,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1316881,"hashId":"d668cc0cc025fbf188f8f34872921aa2","enunciado":"<p align=justify>Os recursos do PNAE s\u00e3o transferidos pelo FNDE a cada entidade executora em at\u00e9 dez parcelas. Esses recursos podem ser utilizados para:<\/p>","resposta":4811171,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagamento de sal\u00e1rio de funcion\u00e1rios da cozinha.","id":4811169,"corpo":"<p align=justify>Pagamento de sal\u00e1rio de funcion\u00e1rios da cozinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos utilizados no preparo da merenda escolar.","id":4811170,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos utilizados no preparo da merenda escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios.","id":4811171,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos do refeit\u00f3rio.","id":4811172,"corpo":"<p align=justify>Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos do refeit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pagamento do sal\u00e1rio do nutricionista RT.","id":4811173,"corpo":"<p align=justify>Pagamento do sal\u00e1rio do nutricionista RT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418139,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-escolar-pnae"}],"slug":"nutricao\/1316881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vitamina B12 est\u00e1 ligada \u00e0 prote\u00edna dos alimentos e deve ser liberada da prote\u00edna, no est\u00f4mago, pela a\u00e7\u00e3o da pepsina. A causa mais comum da defici\u00eancia dessa vitamina \u00e9:","provas":[{"id":43872,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1316883,"hashId":"9d51047173e025c175e8ec272d1fa9c3","enunciado":"<p align=justify>A vitamina B12 est\u00e1 ligada \u00e0 prote\u00edna dos alimentos e deve ser liberada da prote\u00edna, no est\u00f4mago, pela a\u00e7\u00e3o da pepsina. A causa mais comum da defici\u00eancia dessa vitamina \u00e9:<\/p>","resposta":4811179,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1-absor\u00e7\u00e3o decorrente da produ\u00e7\u00e3o e secre\u00e7\u00e3o inadequada de fator intr\u00ednseco.","id":4811179,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1-absor\u00e7\u00e3o decorrente da produ\u00e7\u00e3o e secre\u00e7\u00e3o inadequada de fator intr\u00ednseco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixa exposi\u00e7\u00e3o ao sol.","id":4811180,"corpo":"<p align=justify>Baixa exposi\u00e7\u00e3o ao sol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constipa\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":4811181,"corpo":"<p align=justify>Constipa\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria diminu\u00edda.","id":4811182,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria diminu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consumo insuficiente de peixes de \u00e1guas profundas.","id":4811183,"corpo":"<p align=justify>Consumo insuficiente de peixes de \u00e1guas profundas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"},{"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1316883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA UFF ser\u00e1 reconhecida, nacional e internacionalmente, pela excel\u00eancia dos seus cursos e de sua produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e pelo impacto social das suas atividades\u201d. Esse texto, aprovado pelas inst\u00e2ncias superiores da UFF, foi registrado no PDI 2018\/2022 como:","provas":[{"id":43873,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1316891,"hashId":"9982c24c6bf2ea41d46ad70c8fff5935","enunciado":"<p align=justify>\u201cA UFF ser\u00e1 reconhecida, nacional e internacionalmente, pela excel\u00eancia dos seus cursos e de sua produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e pelo impacto social das suas atividades\u201d. Esse texto, aprovado pelas inst\u00e2ncias superiores da UFF, foi registrado no PDI 2018\/2022 como:<\/p>","resposta":4811226,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a miss\u00e3o da UFF.","id":4811224,"corpo":"<p align=justify>a miss\u00e3o da UFF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o regional, nacional e internacional da UFF no MEC.","id":4811225,"corpo":"<p align=justify>a inser\u00e7\u00e3o regional, nacional e internacional da UFF no MEC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vis\u00e3o da UFF.","id":4811226,"corpo":"<p align=justify>a vis\u00e3o da UFF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma mensagem de est\u00edmulo \u00e0 comunidade universit\u00e1ria.","id":4811227,"corpo":"<p align=justify>uma mensagem de est\u00edmulo \u00e0 comunidade universit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um princ\u00edpio institucional.","id":4811228,"corpo":"<p align=justify>um princ\u00edpio institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Universidade Federal Fluminense - UFF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Universidade Federal Fluminense - UFF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400926,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-federal-fluminense-uff-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1316891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 8\u00b0 da Lei 8.112\/90, disp\u00f5e sobre as formas de provimento de cargo p\u00fablico. Nas op\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o elencadas algumas dessas formas, sendo EXCE\u00c7\u00c3O o (a):","provas":[{"id":43873,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1316902,"hashId":"9f42c186ca8e3ae5bb8f9ae7c8690b6f","enunciado":"<p align=justify>O Artigo 8\u00b0 da Lei 8.112\/90, disp\u00f5e sobre as formas de provimento de cargo p\u00fablico. Nas op\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o elencadas algumas dessas formas, sendo EXCE\u00c7\u00c3O o (a):<\/p>","resposta":4811270,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":4811269,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ascens\u00e3o.","id":4811270,"corpo":"<p align=justify>ascens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aproveitamento.","id":4811271,"corpo":"<p align=justify>aproveitamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":4811272,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":4811273,"corpo":"<p align=justify>recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1316902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo conforme a Recomenda\u00e7\u00e3o Brasileira de Fisioterapia na Fibrose C\u00edstica (2019), a respeito da pr\u00e1tica de exerc\u00edcios. 1. Recomenda-se para o exerc\u00edcio aer\u00f3bico frequ\u00eancia de, no m\u00e1ximo tr\u00eas vezes por semana. 2. Recomenda-se que o exerc\u00edcio aer\u00f3bico, deva ser realizado com intensidade moderada (75% da FC m\u00e1xima ou 50% do VO2 max) e dura\u00e7\u00e3o aproximada de 30 minutos. 3. Para o exerc\u00edcio anaer\u00f3bico, preconiza-se uma frequ\u00eancia de duas a tr\u00eas vezes por semana, com 1 a 3 s\u00e9ries de 8 a 12 repeti\u00e7\u00f5es, e uma intensidade de 60 a 70% do teste de uma repeti\u00e7\u00e3o m\u00e1xima. 4. Recomendam-se a prescri\u00e7\u00e3o individualizada e a suplementa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, durante o treinamento, para os casos em que a satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio for menor do que 90%. 5. A combina\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios aer\u00f3bicos com exerc\u00edcios anaer\u00f3bicos, no mesmo dia de atividade, n\u00e3o \u00e9 recomendada para pacientes com fibrose c\u00edstica. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40480,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1196031,"hashId":"acd92a73e4faf79db6c1ab8d6300f99c","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo conforme a Recomenda\u00e7\u00e3o Brasileira de Fisioterapia na Fibrose C\u00edstica (2019), a respeito da pr\u00e1tica de exerc\u00edcios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\r\nRecomenda-se para o exerc\u00edcio aer\u00f3bico frequ\u00eancia de, no m\u00e1ximo tr\u00eas vezes por semana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nRecomenda-se que o exerc\u00edcio aer\u00f3bico, deva ser realizado com intensidade moderada (75% da FC m\u00e1xima ou 50% do VO<sub>2<\/sub> max) e dura\u00e7\u00e3o aproximada de 30 minutos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nPara o exerc\u00edcio anaer\u00f3bico, preconiza-se uma frequ\u00eancia de duas a tr\u00eas vezes por semana, com 1 a 3 s\u00e9ries de 8 a 12 repeti\u00e7\u00f5es, e uma intensidade de 60 a 70% do teste de uma repeti\u00e7\u00e3o m\u00e1xima.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4.\r\nRecomendam-se a prescri\u00e7\u00e3o individualizada e a suplementa\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, durante o treinamento, para os casos em que a satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio for menor do que 90%.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5.\r\nA combina\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios aer\u00f3bicos com exerc\u00edcios anaer\u00f3bicos, no mesmo dia de atividade, n\u00e3o \u00e9 recomendada para pacientes com fibrose c\u00edstica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4302883,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4302880,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":4302881,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":4302882,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":4302883,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":4302884,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/1196031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ultrassom terap\u00eautico \u00e9 um recurso muito utilizado pelo fisioterapeuta em fun\u00e7\u00e3o da sua amplitude de possibilidades de uso. A respeito da intensidade da energia da onda do ultrassom, quando ocorre a sua diminui\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que \u00e9 espalhada e dispersada enquanto percorre v\u00e1rios tecidos do corpo humano, \u00e9 dado o nome de:","provas":[{"id":40480,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1196042,"hashId":"93b42f0ff45da82fdf066ac0d6e2371d","enunciado":"<p align=\"justify\">O ultrassom terap\u00eautico \u00e9 um recurso muito utilizado\r\npelo fisioterapeuta em fun\u00e7\u00e3o da sua amplitude\r\nde possibilidades de uso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito da intensidade da energia da onda do\r\nultrassom, quando ocorre a sua diminui\u00e7\u00e3o \u00e0 medida\r\nque \u00e9 espalhada e dispersada enquanto percorre\r\nv\u00e1rios tecidos do corpo humano, \u00e9 dado o nome de:<\/p>","resposta":4302917,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atenua\u00e7\u00e3o.","id":4302917,"corpo":"Atenua\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distra\u00e7\u00e3o.","id":4302918,"corpo":"Distra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rarefa\u00e7\u00e3o.","id":4302919,"corpo":"Rarefa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o.","id":4302920,"corpo":"Compress\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imped\u00e2ncia ac\u00fastica.","id":4302921,"corpo":"Imped\u00e2ncia ac\u00fastica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"},{"nome_clean":"Termoterapia (Ultrassom)","oab":false,"nome":"Termoterapia (Ultrassom)","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403453,"slug":"fisioterapia-termoterapia-ultrassom"}],"slug":"fisioterapia\/1196042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo de acordo com as diretrizes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com traumatismo cranioencef\u00e1lico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2015). 1. A reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve ser iniciada o mais breve poss\u00edvel para minimizar os efeitos delet\u00e9rios da imobilidade, que al\u00e9m de levar a limita\u00e7\u00f5es articulares, associam-se a complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas (respirat\u00f3rias, circulat\u00f3rias, les\u00f5es de pele) e interferem negativamente no progn\u00f3stico. 2. Um aspecto tido como secund\u00e1rio na reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 promover o reaprendizado das fun\u00e7\u00f5es sens\u00f3rio-motoras perdidas, por meio do mecanismo de readapta\u00e7\u00e3o neural. 3. Em casos em que h\u00e1 espasticidade, a aplica\u00e7\u00e3o da toxina botul\u00ednica tipo A contribui favorecendo a mobilidade ativa da musculatura agonista em que foi aplicado, como para facilitar a movimenta\u00e7\u00e3o passiva, contribuindo para cuidados como higiene e vestu\u00e1rio. 4. A adequa\u00e7\u00e3o postural promove o alinhamento e inibe a influ\u00eancia de reflexos primitivos, principalmente os t\u00f4nicos, como os cervicais e os labir\u00ednticos. 5. \u00c9 fundamental na interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica realizar o posicionamento correto no leito, bem como o incentivo a sua retirada, o treino da postura sentada e do ortostatismo, ainda que necessite de recursos como uma cadeira adaptada e uma prancha ortost\u00e1tica. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40480,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1196051,"hashId":"1608c50dbaa2144b26ad53ed2f9a92e0","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo de acordo com as diretrizes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com traumatismo cranioencef\u00e1lico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2015).\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\r\nA reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica deve ser iniciada o mais breve poss\u00edvel para minimizar os efeitos delet\u00e9rios da imobilidade, que al\u00e9m de levar a limita\u00e7\u00f5es articulares, associam-se a complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas (respirat\u00f3rias, circulat\u00f3rias, les\u00f5es de pele) e interferem negativamente no progn\u00f3stico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nUm aspecto tido como secund\u00e1rio na reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 promover o reaprendizado das fun\u00e7\u00f5es sens\u00f3rio-motoras perdidas, por meio do mecanismo de readapta\u00e7\u00e3o neural.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3.\r\nEm casos em que h\u00e1 espasticidade, a aplica\u00e7\u00e3o da toxina botul\u00ednica tipo A contribui favorecendo a mobilidade ativa da musculatura agonista em que foi aplicado, como para facilitar a movimenta\u00e7\u00e3o passiva, contribuindo para cuidados como higiene e vestu\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4.\r\nA adequa\u00e7\u00e3o postural promove o alinhamento e inibe a influ\u00eancia de reflexos primitivos, principalmente os t\u00f4nicos, como os cervicais e os labir\u00ednticos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5.\r\n\u00c9 fundamental na interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica realizar o posicionamento correto no leito, bem como o incentivo a sua retirada, o treino da postura sentada e do ortostatismo, ainda que necessite de recursos como uma cadeira adaptada e uma prancha ortost\u00e1tica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4302964,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4302962,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":4302963,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":4302964,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":4302965,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":4302966,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403460,"slug":"fisioterapia-neurologia"}],"slug":"fisioterapia\/1196051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os modelos de sa\u00fade conhecidos, nos quais a reabilita\u00e7\u00e3o e em espec\u00edfico a fisioterapia, relacione os modelos da coluna modelo de sa\u00fade, com seus respectivos conceitos. Coluna 1 Modelos de sa\u00fade 1. Modelo hierarquizado (biom\u00e9dico) 2. Modelo em redes de aten\u00e7\u00e3o Coluna 2 Conceitos ( ) Organizado por componentes isolados ( ) Orienta\u00e7\u00e3o para as condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas ( ) Aten\u00e7\u00e3o integral ( ) O sujeito e o agente de sa\u00fade ( ) O sujeito e o paciente ( ) Reativo( ) Orienta\u00e7\u00e3o para as condi\u00e7\u00f5es agudas Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40480,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1196056,"hashId":"02b4343c3e34920e51b5649ef252b213","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os modelos de sa\u00fade conhecidos, nos quais a reabilita\u00e7\u00e3o e em espec\u00edfico a fisioterapia, relacione os modelos da coluna modelo de sa\u00fade, com seus respectivos conceitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 1<\/strong> Modelos de sa\u00fade\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\r\nModelo hierarquizado (biom\u00e9dico)\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nModelo em redes de aten\u00e7\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 2<\/strong> Conceitos\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Organizado por componentes isolados\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Orienta\u00e7\u00e3o para as condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Aten\u00e7\u00e3o integral\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O sujeito e o agente de sa\u00fade\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O sujeito e o paciente\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Reativo<\/p><p align=\"justify\">( ) Orienta\u00e7\u00e3o para as condi\u00e7\u00f5es agudas\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4302989,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 2","id":4302987,"corpo":"1 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 2","id":4302988,"corpo":"1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 1 \u2022 1","id":4302989,"corpo":"1 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 1 \u2022 1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1","id":4302990,"corpo":"2 \u2022 1 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 2","id":4302991,"corpo":"2 \u2022 1 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/1196056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, consoante com a Escala de Cicatriza\u00e7\u00e3o de Queimaduras de Vancouver, utilizada na avalia\u00e7\u00e3o da cicatriz do paciente queimado em n\u00edvel ambulatorial. 1. O item prurido \u00e9 avaliado como intenso, moderado e grave. 2. O arco de movimento presente na articula\u00e7\u00e3o afetada \u00e9 mensurado com goni\u00f4metro e pontuado conforme o \u00e2ngulo de movimento. 3. No item vasculariza\u00e7\u00e3o, a cor p\u00farpura indica a pontua\u00e7\u00e3o mais elevada. 4. Quanto \u00e0 altura da cicatriz, a regi\u00e3o com mais de 5 mil\u00edmetros recebe a maior pontua\u00e7\u00e3o. 5. A cicatriz com pontua\u00e7\u00e3o zero quanto \u00e0 flexibilidade \u00e9 considerada normal. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40480,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1196058,"hashId":"2395286cce86386bab30921d57b5ebce","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo, consoante com a\r\nEscala de Cicatriza\u00e7\u00e3o de Queimaduras de Vancouver,\r\nutilizada na avalia\u00e7\u00e3o da cicatriz do paciente queimado\r\nem n\u00edvel ambulatorial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. O item prurido \u00e9 avaliado como intenso,\r\nmoderado e grave.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. O arco de movimento presente na articula\u00e7\u00e3o\r\nafetada \u00e9 mensurado com goni\u00f4metro e pontuado\r\nconforme o \u00e2ngulo de movimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. No item vasculariza\u00e7\u00e3o, a cor p\u00farpura indica a\r\npontua\u00e7\u00e3o mais elevada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Quanto \u00e0 altura da cicatriz, a regi\u00e3o com mais\r\nde 5 mil\u00edmetros recebe a maior pontua\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. A cicatriz com pontua\u00e7\u00e3o zero quanto \u00e0 flexibilidade\r\n\u00e9 considerada normal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\n<strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4303006,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4303002,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":4303003,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":4303004,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":4303005,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":4303006,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/1196058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente do sexo feminino, 45 anos, com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de perda auditiva sens\u00f3rio-neural de grau profundo \u00e0 orelha esquerda e limiares auditivos dentro dos padr\u00f5es de normalidade \u00e0 orelha direita, compareceu \u00e0 Policl\u00ednica para acompanhamento audiol\u00f3gico anual. A paciente apresenta esta perda auditiva desde a inf\u00e2ncia depois de um epis\u00f3dio de caxumba. Considerando os procedimentos utilizados para a obten\u00e7\u00e3o dos limiares auditivos por via \u00e1rea, via \u00f3ssea e limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz \u00e0 orelha esquerda, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40481,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1196092,"hashId":"477c0c582fe883a084d574e8845ccb52","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente do sexo feminino, 45 anos, com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de perda auditiva sens\u00f3rio-neural de grau profundo \u00e0 orelha esquerda e limiares auditivos dentro dos padr\u00f5es de normalidade \u00e0 orelha direita, compareceu \u00e0 Policl\u00ednica para acompanhamento audiol\u00f3gico anual. A paciente apresenta esta perda auditiva desde a inf\u00e2ncia depois de um epis\u00f3dio de caxumba.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando os procedimentos utilizados para a obten\u00e7\u00e3o dos limiares auditivos por via \u00e1rea, via \u00f3ssea e limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz \u00e0 orelha esquerda, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":4303116,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 necess\u00e1rio o uso de mascaramento do tipo narrow band para a obten\u00e7\u00e3o dos resultados de via a\u00e9rea e de via \u00f3ssea.","id":4303116,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 necess\u00e1rio o uso de mascaramento do tipo narrow band para a obten\u00e7\u00e3o dos resultados de via a\u00e9rea e de via \u00f3ssea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quantidade de mascaramento a ser utilizada ser\u00e1 a mesma, tanto para a obten\u00e7\u00e3o dos limiares de via a\u00e9rea, quanto de via \u00f3ssea.","id":4303117,"corpo":"<p align=justify>A quantidade de mascaramento a ser utilizada ser\u00e1 a mesma, tanto para a obten\u00e7\u00e3o dos limiares de via a\u00e9rea, quanto de via \u00f3ssea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como a via \u00f3ssea est\u00e1 ausente, ser\u00e1 necess\u00e1rio o uso de mascaramento do tipo narrow band para a obten\u00e7\u00e3o apenas dos resultados de via a\u00e9rea.","id":4303118,"corpo":"<p align=justify>Como a via \u00f3ssea est\u00e1 ausente, ser\u00e1 necess\u00e1rio o uso de mascaramento do tipo narrow band para a obten\u00e7\u00e3o apenas dos resultados de via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio o uso de mascaramento para a obten\u00e7\u00e3o dos resultados de via a\u00e9rea e de via \u00f3ssea.","id":4303119,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio o uso de mascaramento para a obten\u00e7\u00e3o dos resultados de via a\u00e9rea e de via \u00f3ssea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio o uso de mascaramento para a obten\u00e7\u00e3o do limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz, pois neste teste n\u00e3o h\u00e1 risco de audi\u00e7\u00e3o contralateral.","id":4303120,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio o uso de mascaramento para a obten\u00e7\u00e3o do limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz, pois neste teste n\u00e3o h\u00e1 risco de audi\u00e7\u00e3o contralateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1196092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40481,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1196112,"hashId":"a03085e63e4641cc6073226b24ee50ee","enunciado":"<p align=\"justify\">Com respeito \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":4303196,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade preveem a fragmenta\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro e a concorr\u00eancia dos servi\u00e7os.","id":4303192,"corpo":"<p align=justify>As Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade preveem a fragmenta\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro e a concorr\u00eancia dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entende-se que a implanta\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade representa um retrocesso na organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":4303193,"corpo":"<p align=justify>Entende-se que a implanta\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade representa um retrocesso na organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias mundiais ou brasileiras quanto ao custo-efetividade da implanta\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":4303194,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias mundiais ou brasileiras quanto ao custo-efetividade da implanta\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de implementa\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade tem ocorrido com facilidade em todo o pa\u00eds, especialmente pela integralidade j\u00e1 prevista no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":4303195,"corpo":"<p align=justify>O processo de implementa\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade tem ocorrido com facilidade em todo o pa\u00eds, especialmente pela integralidade j\u00e1 prevista no Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o das redes tem\u00e1ticas de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade objetiva o fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":4303196,"corpo":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o das redes tem\u00e1ticas de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade objetiva o fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1196112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima \u00e9 a sucess\u00e3o habitual dos tipos de comportamento atmosf\u00e9rico a longo prazo. Portanto, para definir o clima de uma regi\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio considerar a atua\u00e7\u00e3o de seus fatores, que condicionam a frequ\u00eancia e o comportamento dos elementos clim\u00e1ticos. Segundo K\u00f6ppen, o Estado de Santa Catarina possui dois subtipos clim\u00e1ticos, o Cfa e o Cfb, caracterizados como mesot\u00e9rmicos \u00famidos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas que predominam no territ\u00f3rio catarinense, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40485,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ge\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1196150,"hashId":"56901386bc511cd5ca3e5cd262cbc15c","enunciado":"<p align=\"justify\">O clima \u00e9 a sucess\u00e3o habitual dos tipos de comportamento atmosf\u00e9rico a longo prazo. Portanto, para definir o clima de uma regi\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio considerar a atua\u00e7\u00e3o de seus fatores, que condicionam a frequ\u00eancia e o comportamento dos elementos clim\u00e1ticos. Segundo K\u00f6ppen, o Estado de Santa Catarina possui dois subtipos clim\u00e1ticos, o Cfa e o Cfb, caracterizados como mesot\u00e9rmicos \u00famidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas clim\u00e1ticas que predominam no territ\u00f3rio catarinense, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4303370,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O clima Cfa caracteriza-se como mesot\u00e9rmico \u00famido com chuvas bem distribu\u00eddas, ver\u00f5es brandos e invernos rigorosos. Atua em todo o litoral e na Plan\u00edcie do rio Uruguai.","id":4303366,"corpo":"<p align=justify>O clima Cfa caracteriza-se como mesot\u00e9rmico \u00famido com chuvas bem distribu\u00eddas, ver\u00f5es brandos e invernos rigorosos. Atua em todo o litoral e na Plan\u00edcie do rio Uruguai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A massa polar atl\u00e2ntica (mPa) atua intensivamente no ver\u00e3o. Sua presen\u00e7a proporciona ondas de frio, intensas geadas e at\u00e9 neve em alguns pontos de maior altitude.","id":4303367,"corpo":"<p align=justify>A massa polar atl\u00e2ntica (mPa) atua intensivamente no ver\u00e3o. Sua presen\u00e7a proporciona ondas de frio, intensas geadas e at\u00e9 neve em alguns pontos de maior altitude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O clima Cfb caracteriza-se como mesot\u00e9rmico \u00famido com chuvas bem distribu\u00eddas, ver\u00f5es quentes e invernos brandos. Atua em todo o planalto serrano e na por\u00e7\u00e3o norte da Regi\u00e3o Oeste do Estado.","id":4303368,"corpo":"<p align=justify>O clima Cfb caracteriza-se como mesot\u00e9rmico \u00famido com chuvas bem distribu\u00eddas, ver\u00f5es quentes e invernos brandos. Atua em todo o planalto serrano e na por\u00e7\u00e3o norte da Regi\u00e3o Oeste do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos Planaltos, em fun\u00e7\u00e3o da continentalidade, os ver\u00f5es s\u00e3o mais rigorosos do que no litoral. As temperaturas s\u00e3o eventualmente inferiores a 0\u00b0C e as geadas s\u00e3o mais frequentes.","id":4303369,"corpo":"<p align=justify>Nos Planaltos, em fun\u00e7\u00e3o da continentalidade, os ver\u00f5es s\u00e3o mais rigorosos do que no litoral. As temperaturas s\u00e3o eventualmente inferiores a 0\u00b0C e as geadas s\u00e3o mais frequentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O clima de Santa Catarina recebe grande influ\u00eancia das massas de ar polares e intertropicais, cuja atua\u00e7\u00e3o define um car\u00e1cter mesot\u00e9rmico, isto \u00e9, um clima predominantemente subtropical.","id":4303370,"corpo":"<p align=justify>O clima de Santa Catarina recebe grande influ\u00eancia das massas de ar polares e intertropicais, cuja atua\u00e7\u00e3o define um car\u00e1cter mesot\u00e9rmico, isto \u00e9, um clima predominantemente subtropical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itapema - SC","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itapema - SC","pai":397333,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397624,"slug":"geografia-municipio-de-itapema-sc"}],"slug":"geografia\/1196150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo fundamental da Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente (PNMA) \u00e9 a compatibiliza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico-social com a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente e do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico (art. 4\u00b0 I, da Lei Federal no 6.938\/81), que deve servir de par\u00e2metro para a interpreta\u00e7\u00e3o das limita\u00e7\u00f5es administrativas de prote\u00e7\u00e3o ambiental. Sobre os instrumentos de gest\u00e3o da PNMA, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40485,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Ge\u00f3grafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1196170,"hashId":"6dbd6c66c68fa651508c54c5fdbaefff","enunciado":"<p align=\"justify\">O objetivo fundamental da Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente (PNMA) \u00e9 a compatibiliza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico-social com a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente e do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico (art. 4\u00b0 I, da Lei Federal no 6.938\/81), que deve servir de par\u00e2metro para a interpreta\u00e7\u00e3o das limita\u00e7\u00f5es administrativas de prote\u00e7\u00e3o ambiental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre os instrumentos de gest\u00e3o da PNMA, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4303443,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental \u00e9 o procedimento pelo qual o \u00f3rg\u00e3o competente licencia a localiza\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou a opera\u00e7\u00e3o de atividades que possam, de qualquer forma, causar danos ambientais.","id":4303440,"corpo":"<p align=justify>A Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental \u00e9 o procedimento pelo qual o \u00f3rg\u00e3o competente licencia a localiza\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou a opera\u00e7\u00e3o de atividades que possam, de qualquer forma, causar danos ambientais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental \u00e9 um documento de publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, que sintetiza, sistematiza e analisa informa\u00e7\u00f5es ambientais para a gest\u00e3o dos recursos naturais e conserva\u00e7\u00e3o dos ecossistemas em nosso pa\u00eds.","id":4303441,"corpo":"<p align=justify>A Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental \u00e9 um documento de publica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, que sintetiza, sistematiza e analisa informa\u00e7\u00f5es ambientais para a gest\u00e3o dos recursos naturais e conserva\u00e7\u00e3o dos ecossistemas em nosso pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Licenciamento Ambiental \u00e9 o planejamento adequado do espa\u00e7o territorial visando compatibilizar a conviv\u00eancia dos seres que o habitam com as atividades neles exercidas por meio de suscetibilidades e restri\u00e7\u00f5es ambientais.","id":4303442,"corpo":"<p align=justify>O Licenciamento Ambiental \u00e9 o planejamento adequado do espa\u00e7o territorial visando compatibilizar a conviv\u00eancia dos seres que o habitam com as atividades neles exercidas por meio de suscetibilidades e restri\u00e7\u00f5es ambientais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Padr\u00f5es de Qualidade Ambiental estabelecem a capacidade de suporte do meio ambiente e t\u00eam por objetivo prevenir ou corrigir os inconvenientes e os preju\u00edzos da polui\u00e7\u00e3o e a contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":4303443,"corpo":"<p align=justify>Os Padr\u00f5es de Qualidade Ambiental estabelecem a capacidade de suporte do meio ambiente e t\u00eam por objetivo prevenir ou corrigir os inconvenientes e os preju\u00edzos da polui\u00e7\u00e3o e a contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Relat\u00f3rio de Qualidade do Meio Ambiente \u00e9 um instrumento preventivo, usado com o intuito de assegurar que um determinado projeto pass\u00edvel de causar danos ambientais seja analisado de acordo com os prov\u00e1veis impactos no meio ambiente.","id":4303444,"corpo":"<p align=justify>O Relat\u00f3rio de Qualidade do Meio Ambiente \u00e9 um instrumento preventivo, usado com o intuito de assegurar que um determinado projeto pass\u00edvel de causar danos ambientais seja analisado de acordo com os prov\u00e1veis impactos no meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1196170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":17692},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":17693},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Guarda e Seguran\u00e7a","id":17694},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":17695},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Estrutura e Pintura","id":17696},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Meteorologia","id":17697},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Suprimento","id":17698},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":17699},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Bombeiro","id":17700},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Cartografia","id":17701},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Desenho","id":17702},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":17703},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Metalurgia","id":17704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um recente trabalho, os pesquisadores de uma institui\u00e7\u00e3o conclu\u00edram que 500 mL do total de \u00e1gua pura utilizada durante o processo de fabrica\u00e7\u00e3o de um copo pl\u00e1stico s\u00e3o \u201cperdidos\u201d devido a mudan\u00e7a do estado l\u00edquido para o estado de vapor a 100 \u00b0C. Em termos de energia, essa quantidade de \u00e1gua pura \u201cperdida\u201d equivale, em calorias, a ____. Considere: 1\u2013 que a \u00e1gua pura, antes de entrar no processo de fabrica\u00e7\u00e3o, est\u00e1 a 25 \u00b0C; 2 \u2013 calor espec\u00edfico da \u00e1gua pura igual a 1 cal\/g\u00b0C; 3 \u2013 calor latente de vaporiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pura igual a 540 cal\/g; e 4 \u2013 a densidade da \u00e1gua pura igual a 1 g\/cm\u00b3.","provas":[{"id":40318,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2019"},{"id":40331,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":17692},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-aeronavegantes-especialidade-comunicacoes-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":40337,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":17693},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-aeronavegantes-especialidade-foto-inteligencia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2019"},{"id":40338,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Guarda e Seguran\u00e7a","id":17694},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-guarda-e-seguranca-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Guarda e Seguran\u00e7a - 2019"},{"id":40339,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":17695},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2019"},{"id":40341,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Estrutura e Pintura","id":17696},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-estrutura-e-pintura-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Estrutura e Pintura - 2019"},{"id":40342,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Meteorologia","id":17697},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-meteorologia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Meteorologia - 2019"},{"id":40343,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Suprimento","id":17698},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-suprimento-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Suprimento - 2019"},{"id":40344,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":17699},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-informacoes-aeronauticas-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2019"},{"id":40345,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Bombeiro","id":17700},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-bombeiro-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Bombeiro - 2019"},{"id":40346,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Cartografia","id":17701},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-cartografia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Cartografia - 2019"},{"id":40347,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Desenho","id":17702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-desenho-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Desenho - 2019"},{"id":40349,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":17703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-eletromecanica-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2019"},{"id":40350,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Metalurgia","id":17704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-metalurgia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Metalurgia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1190269,"hashId":"70b696b3fed9e97e9f780222abfa4f5c","enunciado":"<p align=\"justify\">Em um recente trabalho, os pesquisadores de uma institui\u00e7\u00e3o\r\nconclu\u00edram que 500 mL do total de \u00e1gua pura utilizada durante o\r\nprocesso de fabrica\u00e7\u00e3o de um copo pl\u00e1stico s\u00e3o \u201cperdidos\u201d devido\r\na mudan\u00e7a do estado l\u00edquido para o estado de vapor a 100 \u00b0C.\r\nEm termos de energia, essa quantidade de \u00e1gua pura \u201cperdida\u201d\r\nequivale, em calorias, a ____.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considere:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1\u2013 que a \u00e1gua pura, antes de entrar no processo de fabrica\u00e7\u00e3o, est\u00e1 a\r\n25 \u00b0C;\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 \u2013 calor espec\u00edfico da \u00e1gua pura igual a 1 cal\/g\u00b0C;\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 \u2013 calor latente de vaporiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pura igual a 540 cal\/g; e\r\n<\/p><p align=\"justify\">4 \u2013 a densidade da \u00e1gua pura igual a 1 g\/cm\u00b3.<\/p>","resposta":4277400,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"270","id":4277397,"corpo":"270","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"307,5","id":4277398,"corpo":"307,5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"270000","id":4277399,"corpo":"270000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"307500","id":4277400,"corpo":"307500","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400967,"slug":"fisica-termodinamica"}],"slug":"fisica\/1190269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":17692},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":17693},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Guarda e Seguran\u00e7a","id":17694},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":17695},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Estrutura e Pintura","id":17696},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Meteorologia","id":17697},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Suprimento","id":17698},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":17699},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Bombeiro","id":17700},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Cartografia","id":17701},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Desenho","id":17702},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":17703},{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Metalurgia","id":17704}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma amostra de um g\u00e1s ideal sofre a transforma\u00e7\u00e3o termodin\u00e2mica do estado A para o estado B representada no gr\u00e1fico P (press\u00e3o) em fun\u00e7\u00e3o de T (temperatura) representada a seguir: Entre as alternativas, assinale aquela que melhor representa o gr\u00e1fico P em fun\u00e7\u00e3o de V (volume) correspondente a transforma\u00e7\u00e3o termodin\u00e2mica de A para B.","provas":[{"id":40318,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2019"},{"id":40331,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es","id":17692},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-aeronavegantes-especialidade-comunicacoes-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Comunica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":40337,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Foto Intelig\u00eancia","id":17693},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-aeronavegantes-especialidade-foto-inteligencia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: Aeronavegantes\/Especialidade: Foto Intelig\u00eancia - 2019"},{"id":40338,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Guarda e Seguran\u00e7a","id":17694},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-guarda-e-seguranca-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Guarda e Seguran\u00e7a - 2019"},{"id":40339,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletricidade e Instrumentos","id":17695},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-eletricidade-e-instrumentos-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletricidade e Instrumentos - 2019"},{"id":40341,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Estrutura e Pintura","id":17696},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-estrutura-e-pintura-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Estrutura e Pintura - 2019"},{"id":40342,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Meteorologia","id":17697},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-meteorologia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Meteorologia - 2019"},{"id":40343,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Suprimento","id":17698},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-suprimento-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Suprimento - 2019"},{"id":40344,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas","id":17699},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-informacoes-aeronauticas-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Informa\u00e7\u00f5es Aeron\u00e1uticas - 2019"},{"id":40345,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Bombeiro","id":17700},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-bombeiro-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Bombeiro - 2019"},{"id":40346,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Cartografia","id":17701},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-cartografia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Cartografia - 2019"},{"id":40347,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Desenho","id":17702},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-desenho-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Desenho - 2019"},{"id":40349,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletromec\u00e2nica","id":17703},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-eletromecanica-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Eletromec\u00e2nica - 2019"},{"id":40350,"cargo":{"descricao":"Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Metalurgia","id":17704},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2019-eear-sargento-area-nao-aeronavegantes-especialidade-metalurgia-ie-ea-cfs-2-2020","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - \u00c1rea: N\u00e3o-Aeronavegantes\/Especialidade: Metalurgia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1190276,"hashId":"c3fa16209eff70cd2e07e140ba9306a2","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma amostra de um g\u00e1s ideal sofre a transforma\u00e7\u00e3o\r\ntermodin\u00e2mica do estado A para o estado B representada no\r\ngr\u00e1fico P (press\u00e3o) em fun\u00e7\u00e3o de T (temperatura) representada a\r\nseguir: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40318\/40.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Entre as alternativas, assinale aquela que melhor representa o\r\ngr\u00e1fico P em fun\u00e7\u00e3o de V (volume) correspondente a\r\ntransforma\u00e7\u00e3o termodin\u00e2mica de A para B.<\/p>","resposta":4277572,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4277570,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40318\/41.GIF\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4277571,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40318\/42.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4277572,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40318\/43.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4277573,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40318\/44.1.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Gasosas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Gasosas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416603,"slug":"fisica-transformacoes-gasosas"},{"nome_clean":"1\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"1\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416605,"slug":"fisica-1a-lei-da-termodinamica"}],"slug":"fisica\/1190276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o que ocorre quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial, analise as afirmativas abaixo. A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel: I Para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. II Para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo, vedada a prefer\u00eancia de marca, devendo a comprova\u00e7\u00e3o de exclusividade ser feita atrav\u00e9s de atestado fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o de registro do com\u00e9rcio do local em que se realizaria a licita\u00e7\u00e3o ou a obra ou o servi\u00e7o, pelo Sindicato, Federa\u00e7\u00e3o ou Confedera\u00e7\u00e3o Patronal, ou ainda, pelas entidades equivalentes. III Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem. Das afirmativas acima:","provas":[{"id":43873,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1316914,"hashId":"fa83cb6395d0d1b168e270d3903c8a2e","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o que ocorre quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I Para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p align=\"justify\">II Para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo, vedada a prefer\u00eancia de marca, devendo a comprova\u00e7\u00e3o de exclusividade ser feita atrav\u00e9s de atestado fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o de registro do com\u00e9rcio do local em que se realizaria a licita\u00e7\u00e3o ou a obra ou o servi\u00e7o, pelo Sindicato, Federa\u00e7\u00e3o ou Confedera\u00e7\u00e3o Patronal, ou ainda, pelas entidades equivalentes. <\/p><p align=\"justify\">III Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das afirmativas acima:<\/p>","resposta":4811338,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4811334,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas III est\u00e1 correta.","id":4811335,"corpo":"<p align=justify>apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correta.","id":4811336,"corpo":"<p align=justify>apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":4811337,"corpo":"<p align=justify>apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":4811338,"corpo":"<p align=justify>apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fornecedor exclusivo","oab":true,"nome":"Fornecedor exclusivo","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408243,"slug":"direito-administrativo-fornecedor-exclusivo"},{"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408245,"slug":"direito-administrativo-contratacao-de-artistas"}],"slug":"direito-administrativo\/1316914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma servidora da UFF, ao pedir mudan\u00e7a para outra localidade, independente do interesse da administra\u00e7\u00e3o, para acompanhar seu c\u00f4njuge, tamb\u00e9m servidor p\u00fablico, que foi deslocado no interesse da administra\u00e7\u00e3o, se submeter\u00e1 a um processo denominado de:","provas":[{"id":43873,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1316924,"hashId":"62de9a3bf6369d155fe2f245a46f6f3b","enunciado":"<p align=justify>Uma servidora da UFF, ao pedir mudan\u00e7a para outra localidade, independente do interesse da administra\u00e7\u00e3o, para acompanhar seu c\u00f4njuge, tamb\u00e9m servidor p\u00fablico, que foi deslocado no interesse da administra\u00e7\u00e3o, se submeter\u00e1 a um processo denominado de:<\/p>","resposta":4811382,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":4811379,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redistribui\u00e7\u00e3o.","id":4811380,"corpo":"<p align=justify>redistribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o.","id":4811381,"corpo":"<p align=justify>substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o.","id":4811382,"corpo":"<p align=justify>remo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o.","id":4811383,"corpo":"<p align=justify>exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Remo\u00e7\u00e3o e da Redistribui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Remo\u00e7\u00e3o e da Redistribui\u00e7\u00e3o","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404511,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-remocao-e-da-redistribuicao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Remo\u00e7\u00e3o e Redistribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Remo\u00e7\u00e3o e Redistribui\u00e7\u00e3o","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422180,"slug":"direito-administrativo-remocao-e-redistribuicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1316924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo como o princ\u00edpio da publicidade, os atos administrativos normativos e judiciais devem ser publicados para produzirem efeitos externos. Esse princ\u00edpio consagra o dever administrativo de manter em seus comportamentos a:","provas":[{"id":43873,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1316932,"hashId":"c1938c0f00e6b0b84779719b70d3bf69","enunciado":"<p align=justify>De acordo como o princ\u00edpio da publicidade, os atos administrativos normativos e judiciais devem ser publicados para produzirem efeitos externos. Esse princ\u00edpio consagra o dever administrativo de manter em seus comportamentos a:<\/p>","resposta":4811428,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetividade.","id":4811424,"corpo":"<p align=justify>efetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualidade.","id":4811425,"corpo":"<p align=justify>qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"responsabilidade.","id":4811426,"corpo":"<p align=justify>responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coer\u00eancia.","id":4811427,"corpo":"<p align=justify>coer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia.","id":4811428,"corpo":"<p align=justify>transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1316932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma autoridade da UFF teve ci\u00eancia de irregularidades cometidas por um servidor na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Imediatamente, deu in\u00edcio \u00e0 apura\u00e7\u00e3o, solicitando uma sindic\u00e2ncia. O resultado foi a instaura\u00e7\u00e3o de um processo disciplinar destinado \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade do servidor. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que o processo disciplinar se desenvolver\u00e1 com a execu\u00e7\u00e3o das fases seguintes:","provas":[{"id":43873,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1316944,"hashId":"5d9d8680b9d59ce511a4a64717858b8b","enunciado":"<p align=justify>Uma autoridade da UFF teve ci\u00eancia de irregularidades cometidas por um servidor na sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Imediatamente, deu in\u00edcio \u00e0 apura\u00e7\u00e3o, solicitando uma sindic\u00e2ncia. O resultado foi a instaura\u00e7\u00e3o de um processo disciplinar destinado \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade do servidor. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que o processo disciplinar se desenvolver\u00e1 com a execu\u00e7\u00e3o das fases seguintes:<\/p>","resposta":4811480,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"julgamento e penalidade.","id":4811479,"corpo":"<p align=justify>julgamento e penalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inqu\u00e9rito administrativo e julgamento.","id":4811480,"corpo":"<p align=justify>inqu\u00e9rito administrativo e julgamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afastamento e demiss\u00e3o.","id":4811481,"corpo":"<p align=justify>afastamento e demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"julgamento e suspens\u00e3o.","id":4811482,"corpo":"<p align=justify>julgamento e suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afastamento, julgamento e penalidade.","id":4811483,"corpo":"<p align=justify>afastamento, julgamento e penalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1316944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Diretrizes e Bases do Ensino Nacional, qual o tempo de dura\u00e7\u00e3o do ensino fundamental obrigat\u00f3rio?","provas":[{"id":43877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1316952,"hashId":"419735e3778534db140ec57c5dea7c02","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei de Diretrizes e Bases do Ensino Nacional, qual o tempo de dura\u00e7\u00e3o\r\ndo ensino fundamental obrigat\u00f3rio?<\/p>","resposta":4811527,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 anos.","id":4811524,"corpo":"<p align=justify>6 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 anos.","id":4811525,"corpo":"<p align=justify>7 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 anos.","id":4811526,"corpo":"<p align=justify>8 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 anos.","id":4811527,"corpo":"<p align=justify>9 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":4811528,"corpo":"<p align=justify>10 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":"pedagogia\/1316952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter _______________________, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e dos educandos. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":43877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1316953,"hashId":"cf36f1958118c5993267c2d6af03ae97","enunciado":"<p align=\"justify\">Os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem\r\nter _______________________, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada\r\nestabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais\r\nda sociedade, da cultura, da economia e dos educandos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":4811529,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"base nacional comum","id":4811529,"corpo":"<p align=justify>base nacional comum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"base estadual comum","id":4811530,"corpo":"<p align=justify>base estadual comum<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"base municipal comum","id":4811531,"corpo":"<p align=justify>base municipal comum<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"par\u00e2metro nacional comum","id":4811532,"corpo":"<p align=justify>par\u00e2metro nacional comum<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"par\u00e2metro estadual comum","id":4811533,"corpo":"<p align=justify>par\u00e2metro estadual comum<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1316953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vasconcellos, na educa\u00e7\u00e3o escolar, podemos realizar planejamentos em diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um planejamento.","provas":[{"id":43877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1316961,"hashId":"5442bd664aac7abf41af84bb86c62afa","enunciado":"<p align=justify>Segundo Vasconcellos, na educa\u00e7\u00e3o escolar, podemos realizar planejamentos em\r\ndiferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a um planejamento.<\/p>","resposta":4811565,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento Setorial.","id":4811564,"corpo":"<p align=justify>Planejamento Setorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento Secund\u00e1rio.","id":4811565,"corpo":"<p align=justify>Planejamento Secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto de Ensino-Aprendizagem.","id":4811566,"corpo":"<p align=justify>Projeto de Ensino-Aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto de Trabalho.","id":4811567,"corpo":"<p align=justify>Projeto de Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento Curricular.","id":4811568,"corpo":"<p align=justify>Planejamento Curricular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento em orienta\u00e7\u00e3o educacional","oab":false,"nome":"Planejamento em orienta\u00e7\u00e3o educacional","pai":405510,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425868,"slug":"pedagogia-planejamento-em-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1316961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Grande parte do carbono da Terra est\u00e1 nos compostos minerais, como os carbonatos, e nos dep\u00f3sitos org\u00e2nicos f\u00f3sseis, como o carv\u00e3o mineral, o petr\u00f3leo e o g\u00e1s natural. Esses dep\u00f3sitos se originaram de vegetais e de outros organismos que foram soterrados e, durante anos, estiveram sujeitos a grandes press\u00f5es das camadas da Terra. Essas formas de carbono podem voltar \u00e0 atmosfera pela _______________________, em contato com o ar ou pela ______________________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":43877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1316975,"hashId":"e43f0da683ad9d48f5146f682eeb6a37","enunciado":"<p align=\"justify\">Grande parte do carbono da Terra est\u00e1 nos compostos minerais, como os carbonatos, e nos dep\u00f3sitos org\u00e2nicos f\u00f3sseis, como o carv\u00e3o mineral, o petr\u00f3leo e o g\u00e1s natural. Esses dep\u00f3sitos se originaram de vegetais e de outros organismos que foram soterrados e, durante anos, estiveram sujeitos a grandes press\u00f5es das camadas da Terra. Essas formas de carbono podem voltar \u00e0 atmosfera pela _______________________, em contato com o ar ou pela ______________________.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":4811639,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oxida\u00e7\u00e3o lenta \u2013 queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis","id":4811639,"corpo":"<p align=justify>oxida\u00e7\u00e3o lenta \u2013 queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o do carbono \u2013 concentra\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico","id":4811640,"corpo":"<p align=justify>fixa\u00e7\u00e3o do carbono \u2013 concentra\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oxida\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u2013 radia\u00e7\u00e3o","id":4811641,"corpo":"<p align=justify>oxida\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u2013 radia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fotoss\u00edntese \u2013 respira\u00e7\u00e3o","id":4811642,"corpo":"<p align=justify>fotoss\u00edntese \u2013 respira\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de bicarbonato \u2013 decomposi\u00e7\u00e3o","id":4811643,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o de bicarbonato \u2013 decomposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"},{"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"}],"slug":"biologia\/1316975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compostagem \u00e9 o processo de decomposi\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica dos substratos org\u00e2nicos atrav\u00e9s da a\u00e7\u00e3o de diferentes microrganismos. A mat\u00e9ria org\u00e2nica \u00e9 transformada atrav\u00e9s de processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, efetuados em duas fases distintas. A primeira \u00e9 chamada de ______________________, quando ocorrem as rea\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas mais intensas e se eliminam as bact\u00e9rias patog\u00eanicas; a segunda fase, __________________, \u00e9 quando ocorre humifica\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":43877,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-fundatec-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1316977,"hashId":"005a3cd513c499695e9d9141d98eb9e3","enunciado":"<p align=\"justify\">A compostagem \u00e9 o processo de decomposi\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica dos substratos org\u00e2nicos atrav\u00e9s da a\u00e7\u00e3o de diferentes microrganismos. A mat\u00e9ria org\u00e2nica \u00e9 transformada atrav\u00e9s de processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos, efetuados em duas fases distintas. A primeira \u00e9 chamada de ______________________, quando ocorrem as rea\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas mais intensas e se eliminam as bact\u00e9rias patog\u00eanicas; a segunda fase, __________________, \u00e9 quando ocorre humifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":4811646,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"digest\u00e3o \u2013 fot\u00f3lise","id":4811644,"corpo":"<p align=justify>digest\u00e3o \u2013 fot\u00f3lise<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edntese \u2013 est\u00e1tico","id":4811645,"corpo":"<p align=justify>s\u00edntese \u2013 est\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bioestabiliza\u00e7\u00e3o \u2013 matura\u00e7\u00e3o","id":4811646,"corpo":"<p align=justify>bioestabiliza\u00e7\u00e3o \u2013 matura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio \u2013 adubo","id":4811647,"corpo":"<p align=justify>equil\u00edbrio \u2013 adubo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transporte ativo \u2013 aterro","id":4811648,"corpo":"<p align=justify>transporte ativo \u2013 aterro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos s\u00f3lidos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398319,"slug":"biologia-residuos-solidos"}],"slug":"biologia\/1316977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o de 2019, em visita aos Estados Unidos, o Brasil acordou com esse pa\u00eds, entre outros pontos,","provas":[{"id":43584,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1305622,"hashId":"375180a686dbb5640a6e0af46f10c7e7","enunciado":"<p align=justify>Em mar\u00e7o de 2019, em visita aos Estados Unidos, o Brasil\r\nacordou com esse pa\u00eds, entre outros pontos,<\/p>","resposta":4762540,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a libera\u00e7\u00e3o do visto para a entrada de brasileiros nos Estados Unidos.","id":4762539,"corpo":"<p align=justify>a libera\u00e7\u00e3o do visto para a entrada de brasileiros nos\r\nEstados Unidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a possibilidade de os Estados Unidos explorarem comercialmente a base militar de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o.","id":4762540,"corpo":"<p align=justify>a possibilidade de os Estados Unidos explorarem\r\ncomercialmente a base militar de Alc\u00e2ntara, no\r\nMaranh\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a entrada do Brasil na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio com o aval dos Estados Unidos.","id":4762541,"corpo":"<p align=justify>a entrada do Brasil na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do\r\nCom\u00e9rcio com o aval dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a oferta de cidadania norte-americana para todos os imigrantes brasileiros que vivem nos Estados Unidos.","id":4762542,"corpo":"<p align=justify>a oferta de cidadania norte-americana para todos os\r\nimigrantes brasileiros que vivem nos Estados Unidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ingresso do Brasil no Conselho de Seguran\u00e7a da ONU com o apoio norte-americano.","id":4762543,"corpo":"<p align=justify>o ingresso do Brasil no Conselho de Seguran\u00e7a da\r\nONU com o apoio norte-americano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1305622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em abril deste ano, uma importante conquista cientifica foi anunciada. Trata-se","provas":[{"id":43584,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1305629,"hashId":"e7abb954d27bfaf4ebbfff01050ec14d","enunciado":"<p align=justify>Em abril deste ano, uma importante conquista cientifica\r\nfoi anunciada. Trata-se<\/p>","resposta":4762571,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do in\u00edcio de funcionamento do primeiro acelerador de part\u00edculas.","id":4762569,"corpo":"<p align=justify>do in\u00edcio de funcionamento do primeiro acelerador de\r\npart\u00edculas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da cria\u00e7\u00e3o da primeira c\u00e9lula 100% artificial.","id":4762570,"corpo":"<p align=justify>da cria\u00e7\u00e3o da primeira c\u00e9lula 100% artificial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da primeira imagem de um buraco negro no Universo.","id":4762571,"corpo":"<p align=justify>da primeira imagem de um buraco negro no Universo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da descoberta de uma outra lua do planeta Marte.","id":4762572,"corpo":"<p align=justify>da descoberta de uma outra lua do planeta Marte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de seis novos elementos da Tabela Peri\u00f3dica.","id":4762573,"corpo":"<p align=justify>de seis novos elementos da Tabela Peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1305629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fundador do WikiLeaks, o australiano Julian Assange, 47, foi preso hoje na embaixada do Equador em Londres, onde estava refugiado havia quase sete anos. A pris\u00e3o ocorreu depois que o governo equatoriano retirou o asilo diplom\u00e1tico que mantinha Assange isolado na embaixada e chamou a pol\u00edcia, segundo o comunicado da pol\u00edcia brit\u00e2nica. (https:\/\/bit.ly\/3OCJ1HZ) Os Estados Unidos acusam Assange de","provas":[{"id":43584,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Escritur\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:02","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1305630,"hashId":"68d8f647066ba6b85924e8e07fc18907","enunciado":"<p align=\"justify\">O fundador do WikiLeaks, o australiano Julian Assange,\r\n47, foi preso hoje na embaixada do Equador em Londres,\r\nonde estava refugiado havia quase sete anos. A pris\u00e3o\r\nocorreu depois que o governo equatoriano retirou o asilo\r\ndiplom\u00e1tico que mantinha Assange isolado na embaixada\r\ne chamou a pol\u00edcia, segundo o comunicado da pol\u00edcia\r\nbrit\u00e2nica.\r\n<\/p><p align=\"right\">(<a href=\"https:\/\/bit.ly\/3OCJ1HZ\">https:\/\/bit.ly\/3OCJ1HZ<\/a>)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os Estados Unidos acusam Assange de<\/p>","resposta":4762579,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vazamento de documentos confidenciais do governo estadunidense.","id":4762579,"corpo":"<p align=justify>vazamento de documentos confidenciais do governo\r\nestadunidense.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provocar a mais grave crise banc\u00e1ria do pa\u00eds.","id":4762580,"corpo":"<p align=justify>provocar a mais grave crise banc\u00e1ria do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizar a fraude eleitoral contra o presidente Donald Trump.","id":4762581,"corpo":"<p align=justify>organizar a fraude eleitoral contra o presidente Donald\r\nTrump.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manipular dados financeiros das principais corpora\u00e7\u00f5es norte-americanas.","id":4762582,"corpo":"<p align=justify>manipular dados financeiros das principais corpora\u00e7\u00f5es\r\nnorte-americanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00ednculos ideol\u00f3gicos com grupos extremistas, como o Estado Isl\u00e2mico.","id":4762583,"corpo":"<p align=justify>v\u00ednculos ideol\u00f3gicos com grupos extremistas, como\r\no Estado Isl\u00e2mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1305630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comercial","id":17748}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A excel\u00eancia no atendimento ao p\u00fablico \u00e9 conquistada quando o profissional revela ter um comportamento","provas":[{"id":43598,"cargo":{"descricao":"Agente Comercial","id":17748},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-agente-comercial","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Agente Comercial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1305792,"hashId":"7e4d5e5e9e270a7afaed7571b92cc63b","enunciado":"<p align=justify>A excel\u00eancia no atendimento ao p\u00fablico \u00e9 conquistada\r\nquando o profissional revela ter um comportamento<\/p>","resposta":4763348,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formal e introspectivo.","id":4763346,"corpo":"<p align=justify>formal e introspectivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ousado e determinado.","id":4763347,"corpo":"<p align=justify>ousado e determinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neutro e equilibrado.","id":4763348,"corpo":"<p align=justify>neutro e equilibrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informal e divertido.","id":4763349,"corpo":"<p align=justify>informal e divertido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ir\u00f4nico e sagaz.","id":4763350,"corpo":"<p align=justify>ir\u00f4nico e sagaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1305792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comercial","id":17748}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional que tem boas no\u00e7\u00f5es de contas a pagar sabe que a diferen\u00e7a entre o valor das Receitas e o valor das Despesas recebe o nome de","provas":[{"id":43598,"cargo":{"descricao":"Agente Comercial","id":17748},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semae-sp-2019-vunesp-agente-comercial","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Agente Comercial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1305815,"hashId":"8a332db388869ba6cb2a85b14a74245b","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O profissional que tem boas no\u00e7\u00f5es de contas a pagar\r\nsabe que a diferen\u00e7a entre o valor das Receitas e o valor\r\ndas Despesas recebe o nome de<\/p><\/p>","resposta":4763455,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle.","id":4763454,"corpo":"<p align=justify>Controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resultado.","id":4763455,"corpo":"<p align=justify>Resultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liquidez.","id":4763456,"corpo":"<p align=justify>Liquidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Provis\u00e3o.","id":4763457,"corpo":"<p align=justify>Provis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fechamento.","id":4763458,"corpo":"<p align=justify>Fechamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Comercial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Comercial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400547,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-comercial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1305815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira","id":17725}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em alguns locais o esgoto dom\u00e9stico \u00e9 despejado diretamente na rua, sem tratamento. Esse tipo de situa\u00e7\u00e3o \u00e9 resolvido com a\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":40703,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira","id":17725},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-cantineira","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203948,"hashId":"e368da796773b73ebf298f801924e192","enunciado":"<p align=justify>Em alguns locais o esgoto dom\u00e9stico \u00e9 despejado diretamente na\r\nrua, sem tratamento. <div><br><\/div><div>Esse tipo de situa\u00e7\u00e3o \u00e9 resolvido com a\u00e7\u00f5es de<\/div><\/p>","resposta":4335748,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esporte e lazer.","id":4335745,"corpo":"<p align=justify>esporte e lazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":4335746,"corpo":"<p align=justify>telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":4335747,"corpo":"<p align=justify>seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"saneamento b\u00e1sico.","id":4335748,"corpo":"<p align=justify>saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/1203948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira","id":17725}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil possui v\u00e1rios artistas importantes para a cultura nacional. N\u00c3O \u00e9 um artista brasileiro","provas":[{"id":40703,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira","id":17725},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-cantineira","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203951,"hashId":"339ea9a2f70b6d84dc99251c24350b43","enunciado":"<p align=justify>O Brasil possui v\u00e1rios artistas importantes para a cultura nacional.\r\n<b>N\u00c3O<\/b> \u00e9 um artista brasileiro<\/p>","resposta":4335758,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"John Lennon.","id":4335758,"corpo":"<p align=justify>John Lennon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luiz Gonzaga.","id":4335759,"corpo":"<p align=justify>Luiz Gonzaga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chico Buarque.","id":4335760,"corpo":"<p align=justify>Chico Buarque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roberto Carlos.","id":4335761,"corpo":"<p align=justify>Roberto Carlos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397256,"slug":"historia-cultura"}],"slug":"historia\/1203951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira","id":17725}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado um exerc\u00edcio de cidadania","provas":[{"id":40703,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira","id":17725},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-cantineira","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203954,"hashId":"eb40b67b6560686b9fb7f382d51055f9","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerado um exerc\u00edcio de cidadania<\/p>","resposta":4335774,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprar produtos falsificados.","id":4335771,"corpo":"<p align=justify>comprar produtos falsificados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bater o ponto de trabalho para o amigo.","id":4335772,"corpo":"<p align=justify>bater o ponto de trabalho para o amigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estacionar ve\u00edculo na faixa de pedestre.","id":4335773,"corpo":"<p align=justify>estacionar ve\u00edculo na faixa de pedestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discordar de uma opini\u00e3o na qual n\u00e3o acredita ou n\u00e3o concorda.","id":4335774,"corpo":"<p align=justify>discordar de uma opini\u00e3o na qual n\u00e3o acredita ou n\u00e3o concorda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397257,"slug":"historia-sociedade"}],"slug":"historia\/1203954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira","id":17725}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, todo cidad\u00e3o brasileiro tem direito garantido","provas":[{"id":40703,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira","id":17725},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-servicos-gerais-cantineira","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Cantineira - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1203965,"hashId":"02928fcf7deea2f8941bfa47d5998ad7","enunciado":"<p align=justify>Pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, todo cidad\u00e3o brasileiro tem\r\ndireito garantido<\/p>","resposta":4335821,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Bolsa Educa\u00e7\u00e3o.","id":4335820,"corpo":"<p align=justify>ao Bolsa Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":4335821,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a portar uma arma de fogo.","id":4335822,"corpo":"<p align=justify>a portar uma arma de fogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a realizar aborto quando quiser.","id":4335823,"corpo":"<p align=justify>a realizar aborto quando quiser.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1203965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pensando a rela\u00e7\u00e3o conhecimento, ensino e aprendizagem, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40565,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1199035,"hashId":"6af5b23138199849fa57d87ed3850a81","enunciado":"<p align=justify>Pensando a rela\u00e7\u00e3o conhecimento, ensino e aprendizagem, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":4314690,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devemos desconsiderar os conhecimentos pr\u00e9vios dos estudantes que produzem, compreens\u00f5es equivocadas ou estigmatizadoras.","id":4314687,"corpo":"<p align=justify>Devemos desconsiderar os conhecimentos pr\u00e9vios dos estudantes que produzem, compreens\u00f5es equivocadas ou estigmatizadoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parte-se da premissa de que todos s\u00e3o capazes de aprender e avan\u00e7ar em seu conhecer, exceto aqueles que possuem diferen\u00e7as e v\u00e3o ter inclus\u00e3o parcial.","id":4314688,"corpo":"<p align=justify>Parte-se da premissa de que todos s\u00e3o capazes de aprender e avan\u00e7ar em seu conhecer, exceto aqueles que possuem diferen\u00e7as e v\u00e3o ter inclus\u00e3o parcial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valorizar as diferen\u00e7as e zelar para que os estudantes, acolhidos em sua historicidade individual e de seu grupo cultural, aprendam no limite de sua etnia.","id":4314689,"corpo":"<p align=justify>Valorizar as diferen\u00e7as e zelar para que os estudantes, acolhidos em sua historicidade individual e de seu grupo cultural, aprendam no limite de sua etnia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devemos considerar os conhecimentos pr\u00e9vios dos estudantes, criando condi\u00e7\u00f5es para a supera\u00e7\u00e3o de compreens\u00f5es equivocadas ou estigmatizadoras.","id":4314690,"corpo":"<p align=justify>Devemos considerar os conhecimentos pr\u00e9vios dos estudantes, criando condi\u00e7\u00f5es para a supera\u00e7\u00e3o de compreens\u00f5es equivocadas ou estigmatizadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compreender que existem dom\u00ednios do conhecimento, sendo v\u00e1lidos apenas os homologados cientificamente.","id":4314691,"corpo":"<p align=justify>Compreender que existem dom\u00ednios do conhecimento, sendo v\u00e1lidos apenas os homologados cientificamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1199035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2016), est\u00e1 escrito que \u201cO Projeto de Gest\u00e3o, o Regimento Escolar e, sobretudo, o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico t\u00eam lugar central ao demarcar a identidade da institui\u00e7\u00e3o educativa e serem frutos da elabora\u00e7\u00e3o coletiva, que explicita os objetivos, as diretrizes, a organiza\u00e7\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es do processo educativo.\u201d Considerando papel dos Especialistas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40565,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1199041,"hashId":"83322122f31a1656e6a09f30eae434db","enunciado":"<p align=\"justify\">Na Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2016), est\u00e1 escrito que \u201cO Projeto de Gest\u00e3o, o Regimento Escolar e, sobretudo, o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico t\u00eam lugar central ao demarcar a identidade da institui\u00e7\u00e3o educativa e serem frutos da elabora\u00e7\u00e3o coletiva, que explicita os objetivos, as diretrizes, a organiza\u00e7\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es do processo educativo.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando papel dos Especialistas, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":4314731,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar e atender ao Administrador Educacional, que \u00e9 quem coordena o PPP, assumindo a designa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de cada segmento escolar no alcance das metas tra\u00e7adas.","id":4314728,"corpo":"<p align=justify>Participar e atender ao Administrador Educacional, que \u00e9 quem coordena o PPP, assumindo a designa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de cada segmento escolar no alcance das metas tra\u00e7adas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejar, replanejar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico junto \u00e0 comunidade escolar, concretizando a fun\u00e7\u00e3o social da escola atrav\u00e9s do redirecionamento do processo de ensino aprendizagem, viabilizando a elabora\u00e7\u00e3o e a apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento emp\u00edrico por parte do aluno.","id":4314729,"corpo":"<p align=justify>Planejar, replanejar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico junto \u00e0 comunidade escolar, concretizando a fun\u00e7\u00e3o social da escola atrav\u00e9s do redirecionamento do processo de ensino aprendizagem, viabilizando a elabora\u00e7\u00e3o e a apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento emp\u00edrico por parte do aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordenar a escrita do PPP, designando a cada segmento seu papel junto \u00e0 escola, para que ela possa alcan\u00e7ar os objetivos e as metas tra\u00e7ados pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Florian\u00f3polis.","id":4314730,"corpo":"<p align=justify>Coordenar a escrita do PPP, designando a cada segmento seu papel junto \u00e0 escola, para que ela possa alcan\u00e7ar os objetivos e as metas tra\u00e7ados pela Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Florian\u00f3polis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejar, replanejar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico junto \u00e0 comunidade escolar, concretizando a fun\u00e7\u00e3o social da escola atrav\u00e9s do redirecionamento do processo de ensino aprendizagem, viabilizando a elabora\u00e7\u00e3o e a apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento sistematizado por parte do aluno.","id":4314731,"corpo":"<p align=justify>Planejar, replanejar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico junto \u00e0 comunidade escolar, concretizando a fun\u00e7\u00e3o social da escola atrav\u00e9s do redirecionamento do processo de ensino aprendizagem, viabilizando a elabora\u00e7\u00e3o e a apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento sistematizado por parte do aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tornarem-se articuladores para a operacionaliza\u00e7\u00e3o de processos que viabilizam a gest\u00e3o democr\u00e1tica, mediando, nas unidades educativas, a elabora\u00e7\u00e3o do PPP, garantindo a converg\u00eancia desse documento com a realidade e as especificidades locais, sendo a voz que representa os diversos segmentos da comunidade escolar.","id":4314732,"corpo":"<p align=justify>Tornarem-se articuladores para a operacionaliza\u00e7\u00e3o de processos que viabilizam a gest\u00e3o democr\u00e1tica, mediando, nas unidades educativas, a elabora\u00e7\u00e3o do PPP, garantindo a converg\u00eancia desse documento com a realidade e as especificidades locais, sendo a voz que representa os diversos segmentos da comunidade escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","pai":401278,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401279,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1199041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2016, p.22) est\u00e1 escrito que \u201cUma Proposta Pedag\u00f3gica \u00e9 um percurso que implica cont\u00ednuo movimento de todos aqueles nele envolvidos, o que requer, n\u00e3o raro, retra\u00e7ados a serem feitos, os quais, por sua vez, exigem op\u00e7\u00f5es e apostas coletivamente negociadas, gerir modos de ressignificar e contextualizar esses conhecimentos, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es que os tornem intelig\u00edveis e poss\u00edveis de serem associados \u00e0s viv\u00eancias dos estudantes de cada etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\u201d Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. ( ) O curr\u00edculo reflete os diversos modos como a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida historicamente. ( ) O curr\u00edculo n\u00e3o se limita a uma lista de conte\u00fados, nem se at\u00e9m aos conhecimentos relacionados \u00e0 viv\u00eancia do estudante, \u00e0 realidade regional ou ao conhecimento do cotidiano, nem tampouco o faz exclusivamente aos conhecimentos cient\u00edficos. ( ) Contempla-se, na forma\u00e7\u00e3o humana integral, o tensionamento entre, de um lado o que \u00e9 do cotidiano e do local e, de outro, o que \u00e9 das ci\u00eancias, das artes, da filosofia, da \u00e9tica e afins. ( ) O curr\u00edculo, nesse imbricamento entre o que est\u00e1 pr\u00f3ximo ao sujeito e o que est\u00e1 distante dele, precisa ser entendido em sua plenitude, tendo em vista todas as dimens\u00f5es que o comp\u00f5em, levando em considera\u00e7\u00e3o as influ\u00eancias que sofre, sabendo que n\u00e3o t\u00eam consequ\u00eancias no contexto social maior. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40565,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1199053,"hashId":"6f39d699d68987abb63d7ba2df042af9","enunciado":"<p align=\"justify\">Na Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2016, p.22) est\u00e1 escrito que \u201cUma Proposta Pedag\u00f3gica \u00e9 um percurso que implica cont\u00ednuo movimento de todos aqueles nele envolvidos, o que requer, n\u00e3o raro, retra\u00e7ados a serem feitos, os quais, por sua vez, exigem op\u00e7\u00f5es e apostas coletivamente negociadas, gerir modos de ressignificar e contextualizar esses conhecimentos, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es que os tornem intelig\u00edveis e poss\u00edveis de serem associados \u00e0s viv\u00eancias dos estudantes de cada etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O curr\u00edculo reflete os diversos modos como a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida historicamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O curr\u00edculo n\u00e3o se limita a uma lista de conte\u00fados, nem se at\u00e9m aos conhecimentos relacionados \u00e0 viv\u00eancia do estudante, \u00e0 realidade regional ou ao conhecimento do cotidiano, nem tampouco o faz exclusivamente aos conhecimentos cient\u00edficos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Contempla-se, na forma\u00e7\u00e3o humana integral, o tensionamento entre, de um lado o que \u00e9 do cotidiano e do local e, de outro, o que \u00e9 das ci\u00eancias, das artes, da filosofia, da \u00e9tica e afins.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O curr\u00edculo, nesse imbricamento entre o que est\u00e1 pr\u00f3ximo ao sujeito e o que est\u00e1 distante dele, precisa ser entendido em sua plenitude, tendo em vista todas as dimens\u00f5es que o comp\u00f5em, levando em considera\u00e7\u00e3o as influ\u00eancias que sofre, sabendo que n\u00e3o t\u00eam consequ\u00eancias no contexto social maior.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4314758,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":4314757,"corpo":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":4314758,"corpo":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":4314759,"corpo":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":4314760,"corpo":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":4314761,"corpo":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","pai":401278,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401279,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1199053","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Proposta Curricular da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2016), concebe a Educa\u00e7\u00e3o Integral como:","provas":[{"id":40565,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1199087,"hashId":"21ea34fa3fc556ef20aa129256fb6f75","enunciado":"<p align=justify>A Proposta Curricular da Rede Municipal de\r\nEnsino de Florian\u00f3polis (2016), concebe a Educa\u00e7\u00e3o\r\nIntegral como:<\/p>","resposta":4314869,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a que firma parcerias com institui\u00e7\u00f5es locais, p\u00fablicas e privadas, expandindo a oferta de espa\u00e7os e oportunidades de aprendizagem, que substituem parcialmente a escola.","id":4314866,"corpo":"<p align=justify>a que firma parcerias com institui\u00e7\u00f5es locais,\r\np\u00fablicas e privadas, expandindo a oferta de\r\nespa\u00e7os e oportunidades de aprendizagem,\r\nque substituem parcialmente a escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquela que seleciona e congrega recursos f\u00edsicos e humanos dispon\u00edveis na escola para contribuir com o pleno desenvolvimento dos parceiros externos.","id":4314867,"corpo":"<p align=justify>aquela que seleciona e congrega recursos\r\nf\u00edsicos e humanos dispon\u00edveis na escola para\r\ncontribuir com o pleno desenvolvimento dos\r\nparceiros externos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a que transforma o curr\u00edculo, retirando alguns componentes curriculares, vivenciando a transversalidade do conhecimento, seja no ambiente escolar ou fora dele.","id":4314868,"corpo":"<p align=justify>a que transforma o curr\u00edculo, retirando alguns\r\ncomponentes curriculares, vivenciando a\r\ntransversalidade do conhecimento, seja no\r\nambiente escolar ou fora dele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a busca por potencializar o desenvolvimento pleno do ser humano, integrando diferentes tempos, espa\u00e7os e sujeitos no processo educativo e contemplando a amplia\u00e7\u00e3o de oportunidades de aprendizagem, dentro e fora da unidade, com aten\u00e7\u00e3o ao percurso formativo.","id":4314869,"corpo":"<p align=justify>a busca por potencializar o desenvolvimento\r\npleno do ser humano, integrando diferentes\r\ntempos, espa\u00e7os e sujeitos no processo educativo\r\ne contemplando a amplia\u00e7\u00e3o de oportunidades\r\nde aprendizagem, dentro e fora da\r\nunidade, com aten\u00e7\u00e3o ao percurso formativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o do tempo escolar, prevendo aumento do tempo de perman\u00eancia do estudante na unidade, entendendo que esta amplia\u00e7\u00e3o temporal assegura educa\u00e7\u00e3o integral, pois amplia as oportunidades de aprendizagem.","id":4314870,"corpo":"<p align=justify>a amplia\u00e7\u00e3o do tempo escolar, prevendo\r\naumento do tempo de perman\u00eancia do\r\nestudante na unidade, entendendo que\r\nesta amplia\u00e7\u00e3o temporal assegura educa\u00e7\u00e3o\r\nintegral, pois amplia as oportunidades de\r\naprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","pai":401278,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401279,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1199087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 01, de 4 de outubro de 2017, que fixa normas para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil no \u00e2mbito do Sistema Municipal de Ensino do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, diz no artigo 10 que a proposta pedag\u00f3gica das Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve ter como objetivo garantir a todas as crian\u00e7as: 1. o acesso a processos de apropria\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de conhecimentos e aprendizagens de diferentes linguagens. 2. a inser\u00e7\u00e3o ao mundo letrado de forma l\u00fadica e o dom\u00ednio do c\u00f3digo escrito. 3. o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, \u00e0 confian\u00e7a. 4. o direito ao respeito, \u00e0 dignidade, \u00e0 brincadeira, \u00e0 conviv\u00eancia e \u00e0 intera\u00e7\u00e3o com outras crian\u00e7as. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40565,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1199102,"hashId":"7b92500f5361fc010e725b253b06300a","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 01, de 4 de outubro de 2017, que fixa normas para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil no \u00e2mbito do Sistema Municipal de Ensino do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, diz no artigo 10 que a proposta pedag\u00f3gica das Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve ter como objetivo garantir a todas as crian\u00e7as:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1.\r\no acesso a processos de apropria\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de conhecimentos e aprendizagens de diferentes linguagens.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\na inser\u00e7\u00e3o ao mundo letrado de forma l\u00fadica e o dom\u00ednio do c\u00f3digo escrito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\no direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, \u00e0 confian\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4.\r\no direito ao respeito, \u00e0 dignidade, \u00e0 brincadeira, \u00e0 conviv\u00eancia e \u00e0 intera\u00e7\u00e3o com outras crian\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4314939,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":4314935,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":4314936,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":4314937,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":4314938,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":4314939,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE SC","pai":401278,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401279,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1199102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO trabalho com as Artes Visuais na educa\u00e7\u00e3o infantil requer profunda aten\u00e7\u00e3o no que se refere ao respeito das peculiaridades e esquemas de conhecimento pr\u00f3prios \u00e0 cada faixa et\u00e1ria e n\u00edvel de desenvolvimento. Isso significa que o pensamento, a sensibilidade, a imagina\u00e7\u00e3o, a percep\u00e7\u00e3o, a intui\u00e7\u00e3o e a cogni\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a devem ser trabalhadas de forma integrada, visando a favorecer o desenvolvimento das capacidades criativas das crian\u00e7as.\u201d (RCNEI, 1998, p. 91, Vol. 3). A esse respeito, associe a segunda coluna de acordo com a primeira: 1- Objetivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s artes visuais com as crian\u00e7as de zero a tr\u00eas anos. 2- Objetivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s artes visuais com as crian\u00e7as de quatro a seis anos. ( ) Interessar-se pelas pr\u00f3prias produ\u00e7\u00f5es, pelas de outras crian\u00e7as e pelas diversas obras art\u00edsticas (regionais, nacionais ou internacionais) com as quais entrem em contato, ampliando seu conhecimento do mundo e da cultura. ( ) Ampliar o conhecimento de mundo que possuem, manipulando diferentes objetos e materiais, explorando suas caracter\u00edsticas, propriedades e possibilidades de manuseio e entrando em contato com formas diversas de express\u00e3o art\u00edstica. ( ) Produzir trabalhos de arte, utilizando a linguagem do desenho, da pintura, da modelagem, da colagem, da constru\u00e7\u00e3o, desenvolvendo o gosto, o cuidado e o respeito pelo processo de produ\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o. ( ) Utilizar diversos materiais gr\u00e1ficos e pl\u00e1sticos sobre diferentes superf\u00edcies para ampliar suas possibilidades de express\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43752,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-educador-infantil-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Educador Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1311795,"hashId":"18deefd1afce0499eb42c11c90a346fb","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO trabalho com as Artes Visuais na educa\u00e7\u00e3o infantil requer profunda aten\u00e7\u00e3o no que se refere ao respeito das peculiaridades e esquemas de conhecimento pr\u00f3prios \u00e0 cada faixa et\u00e1ria e n\u00edvel de desenvolvimento. Isso significa que o pensamento, a sensibilidade, a imagina\u00e7\u00e3o, a percep\u00e7\u00e3o, a intui\u00e7\u00e3o e a cogni\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a devem ser trabalhadas de forma integrada, visando a favorecer o desenvolvimento das capacidades criativas das crian\u00e7as.\u201d (RCNEI, 1998, p. 91, Vol. 3). A esse respeito, associe a segunda coluna de acordo com a primeira:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1- Objetivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s artes visuais com as crian\u00e7as de zero a tr\u00eas anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2- Objetivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s artes visuais com as crian\u00e7as de quatro a seis anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Interessar-se pelas pr\u00f3prias produ\u00e7\u00f5es, pelas de outras crian\u00e7as e pelas diversas obras art\u00edsticas (regionais, nacionais ou internacionais) com as quais entrem em contato, ampliando seu conhecimento do mundo e da cultura.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ampliar o conhecimento de mundo que possuem, manipulando diferentes objetos e materiais, explorando suas caracter\u00edsticas, propriedades e possibilidades de manuseio e entrando em contato com formas diversas de express\u00e3o art\u00edstica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Produzir trabalhos de arte, utilizando a linguagem do desenho, da pintura, da modelagem, da colagem, da constru\u00e7\u00e3o, desenvolvendo o gosto, o cuidado e o respeito pelo processo de produ\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Utilizar diversos materiais gr\u00e1ficos e pl\u00e1sticos sobre diferentes superf\u00edcies para ampliar suas possibilidades de express\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4787910,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.","id":4787907,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.","id":4787908,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1.","id":4787909,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.","id":4787910,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.","id":4787911,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1311795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No documento Crit\u00e9rios para o Atendimento em uma Creche que Respeite os Direitos Fundamentais das Crian\u00e7as (1995; 2009), F\u00falvia Rosemberg e Maria Malta Campos destacam 10 direitos fundamentais das crian\u00e7as, entre eles o Direito ao movimento em espa\u00e7os amplos. Sobre o direito ao movimento em espa\u00e7os amplos, analise os itens a seguir e, diante de cada um, escreva V, se for verdadeiro, e F, se for falso: ( ) Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito de correr, pular e saltar em espa\u00e7os amplos, na creche ou nas suas proximidades. ( ) Nossos meninos e meninas t\u00eam oportunidade de jogar bola, inclusive futebol. ( ) Nossas crian\u00e7as suportam longos per\u00edodos de espera, pois isso as ensina a aguardar sua vez. ( ) Nossos meninos e meninas desenvolvem sua for\u00e7a, agilidade e equil\u00edbrio f\u00edsico nas atividades realizadas em espa\u00e7os amplos. ( ) Nossos meninos e meninas, desde bem pequenos, podem brincar e explorar espa\u00e7os externos ao ar livre. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43752,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-educador-infantil-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Educador Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1311800,"hashId":"00092c675fdd7e37a9791156b5b75dc0","enunciado":"<p align=\"justify\">No documento Crit\u00e9rios para o Atendimento em uma Creche que Respeite os Direitos Fundamentais das Crian\u00e7as (1995; 2009), F\u00falvia Rosemberg e Maria Malta Campos destacam 10 direitos fundamentais das crian\u00e7as, entre eles o Direito ao movimento em espa\u00e7os amplos. Sobre o direito ao movimento em espa\u00e7os amplos, analise os itens a seguir e, diante de cada um, escreva V, se for verdadeiro, e F, se for falso:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nossas crian\u00e7as t\u00eam direito de correr, pular e saltar em espa\u00e7os amplos, na creche ou nas suas proximidades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nossos meninos e meninas t\u00eam oportunidade de jogar bola, inclusive futebol.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nossas crian\u00e7as suportam longos per\u00edodos de espera, pois isso as ensina a aguardar sua vez.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Nossos meninos e meninas desenvolvem sua for\u00e7a, agilidade e equil\u00edbrio f\u00edsico nas atividades realizadas em espa\u00e7os amplos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nossos meninos e meninas, desde bem pequenos, podem brincar e explorar espa\u00e7os externos ao ar livre.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":4787933,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4787932,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4787933,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4787934,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4787935,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4787936,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"},{"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1311800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as caracter\u00edsticas abaixo:I- Entendida como uma pr\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua que objetiva desenvolver as aprendizagens. II- Proporciona o levantamento de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis \u00e0 regula\u00e7\u00e3o do processo ensino \u2013 aprendizagem, contribuindo para a efetiva\u00e7\u00e3o da atividade de ensino. III- Trata-se de um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo de an\u00e1lise e a\u00e7\u00e3o, que possibilita ao professor ter um apontamento das necessidades e dificuldades dos alunos. As caracter\u00edsticas elencadas se referem \u00e0:","provas":[{"id":43758,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1311840,"hashId":"575a5039e73df1f00bbf9a027e8d30aa","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as caracter\u00edsticas abaixo:<\/p><p align=\"justify\">I- Entendida como uma pr\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua que objetiva desenvolver as aprendizagens. <\/p><p align=\"justify\">II- Proporciona o levantamento de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis \u00e0 regula\u00e7\u00e3o do processo ensino \u2013 aprendizagem, contribuindo para a efetiva\u00e7\u00e3o da atividade de ensino. <\/p><p align=\"justify\">III- Trata-se de um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo de an\u00e1lise e a\u00e7\u00e3o, que possibilita ao professor ter um apontamento das necessidades e dificuldades dos alunos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As caracter\u00edsticas elencadas se referem \u00e0:<\/p>","resposta":4788129,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":4788126,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o comparativa.","id":4788127,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o comparativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria.","id":4788128,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa.","id":4788129,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o formativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o somativa.","id":4788130,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o somativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Modalidades da Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modalidades da Avalia\u00e7\u00e3o","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405589,"slug":"pedagogia-modalidades-da-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1311840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contextualiza\u00e7\u00e3o constitui-se no conhecimento da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural do meio em que se vive, bem como da humanidade em geral, compreendendo-a hist\u00f3rica e culturalmente. Isso posto, leia e preencha as lacunas: \u201cO modernismo no Brasil tem como marco simb\u00f3lico a Semana de Arte Moderna, realizada em S\u00e3o Paulo, no ano de _______, considerada um divisor de \u00e1guas na hist\u00f3ria da cultura brasileira. O evento - organizado por um grupo de intelectuais e artistas por ocasi\u00e3o do Centen\u00e1rio da Independ\u00eancia - declara o rompimento com o tradicionalismo cultural associado \u00e0s correntes liter\u00e1rias e art\u00edsticas anteriores: o parnasianismo, o simbolismo e a arte acad\u00eamica. A defesa de um novo ponto de vista est\u00e9tico e o compromisso com a independ\u00eancia cultural do pa\u00eds fazem do modernismo sin\u00f4nimo de \"estilo novo\", diretamente associado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o realizada sob a influ\u00eancia de 1922. Heitor Villa-Lobos na m\u00fasica; ___________ e Oswald de Andrade, na literatura; Victor Bre-cheret na escultura; ___________e Di Cavalcanti, na pintura, s\u00e3o alguns dos participantes da Semana, real\u00e7ando sua abrang\u00eancia e heterogeneidade.\u201d Fonte: http:\/\/enciclopedia.itaucultural.org.br\/termo359\/modernismo-no-brasil. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas:","provas":[{"id":43758,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1311857,"hashId":"09b4c47df29106c807bc2331ee99071b","enunciado":"<p align=\"justify\">A contextualiza\u00e7\u00e3o constitui-se no conhecimento da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural do meio em que se vive, bem como da humanidade em geral, compreendendo-a hist\u00f3rica e culturalmente. Isso posto, leia e preencha as lacunas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cO modernismo no Brasil tem como marco simb\u00f3lico a Semana de Arte Moderna, realizada em S\u00e3o Paulo, no ano de _______, considerada um divisor de \u00e1guas na hist\u00f3ria da cultura brasileira. O evento - organizado por um grupo de intelectuais e artistas por ocasi\u00e3o do Centen\u00e1rio da Independ\u00eancia - declara o rompimento com o tradicionalismo cultural associado \u00e0s correntes liter\u00e1rias e art\u00edsticas anteriores: o parnasianismo, o simbolismo e a arte acad\u00eamica. A defesa de um novo ponto de vista est\u00e9tico e o compromisso com a independ\u00eancia cultural do pa\u00eds fazem do modernismo sin\u00f4nimo de \"estilo novo\", diretamente associado \u00e0 produ\u00e7\u00e3o realizada sob a influ\u00eancia de 1922. Heitor Villa-Lobos na m\u00fasica; ___________ e Oswald de Andrade, na literatura; Victor Bre-cheret na escultura; ___________e Di Cavalcanti, na pintura, s\u00e3o alguns dos participantes da Semana, real\u00e7ando sua abrang\u00eancia e heterogeneidade.\u201d\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>Fonte: http:\/\/enciclopedia.itaucultural.org.br\/termo359\/modernismo-no-brasil.<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas:<\/p>","resposta":4788208,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1932 \u2013 Gra\u00e7a Aranha \u2013 Tarsila do Amaral.","id":4788206,"corpo":"<p align=justify>1932 \u2013 Gra\u00e7a Aranha \u2013 Tarsila do Amaral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1912 \u2013 Alberto Guignard - Vicente do Rego Monteiro.","id":4788207,"corpo":"<p align=justify>1912 \u2013 Alberto Guignard - Vicente do Rego Monteiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1922 \u2013 M\u00e1rio de Andrade - Anita Malfatti.","id":4788208,"corpo":"<p align=justify>1922 \u2013 M\u00e1rio de Andrade - Anita Malfatti.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1920 \u2013 Gilberto Freyre - Candido Portinari.","id":4788209,"corpo":"<p align=justify>1920 \u2013 Gilberto Freyre - Candido Portinari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1923 \u2013 Fl\u00e1vio de Carvalho \u2013 Alfredo Volpi.","id":4788210,"corpo":"<p align=justify>1923 \u2013 Fl\u00e1vio de Carvalho \u2013 Alfredo Volpi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"}],"slug":"artes\/1311857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico Raciais no \u00c2mbito da Educa\u00e7\u00e3o. 1. Na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, as disciplinas de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira s\u00e3o obrigat\u00f3rias. Por\u00e9m, cabe ressaltar que essa obrigatoriedade \u00e9 somente para os ensinos p\u00fablicos. O conte\u00fado program\u00e1tico dessas disciplinas deve incluir a Hist\u00f3ria da \u00c1frica e dos africanos, a cultura negra brasileira, bem como a Hist\u00f3ria do Brasil. 2. O ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Africana tem por objetivo o reconhecimento e a valoriza\u00e7\u00e3o da identidade, hist\u00f3ria e cultura dos afro- -brasileiros, bem como a garantia de reconhecimento e igualdade da valoriza\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes africanas e das culturas ind\u00edgenas. 3. A Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais tem por objetivo a divulga\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, posturas e valores que preparem os cidad\u00e3os para uma vida de fraternidade e partilha entre todos, sem as barreiras estabelecidas por s\u00e9culos de preconceitos, estere\u00f3tipos e discrimina\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":40568,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-auxiliar-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1199157,"hashId":"95715456525f2d33bc5ed071b494d04f","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o\r\ndas Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico Raciais no \u00c2mbito da\r\nEduca\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, as disciplinas de Hist\u00f3ria\r\ne Cultura Afro-Brasileira s\u00e3o obrigat\u00f3rias.\r\nPor\u00e9m, cabe ressaltar que essa obrigatoriedade\r\n\u00e9 somente para os ensinos p\u00fablicos. O\r\nconte\u00fado program\u00e1tico dessas disciplinas\r\ndeve incluir a Hist\u00f3ria da \u00c1frica e dos africanos,\r\na cultura negra brasileira, bem como a\r\nHist\u00f3ria do Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. O ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Africana tem\r\npor objetivo o reconhecimento e a valoriza\u00e7\u00e3o\r\nda identidade, hist\u00f3ria e cultura dos afro-\r\n-brasileiros, bem como a garantia de reconhecimento\r\ne igualdade da valoriza\u00e7\u00e3o das ra\u00edzes\r\nafricanas e das culturas ind\u00edgenas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. A Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais tem\r\npor objetivo a divulga\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de\r\nconhecimento, posturas e valores que preparem\r\nos cidad\u00e3os para uma vida de fraternidade\r\ne partilha entre todos, sem as barreiras\r\nestabelecidas por s\u00e9culos de preconceitos,\r\nestere\u00f3tipos e discrimina\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\n<strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":4315140,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":4315137,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":4315138,"corpo":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":4315139,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":4315140,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":4315141,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.639 de 2003 - Obrigatoriedade da Tem\u00e1tica - Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.639 de 2003 - Obrigatoriedade da Tem\u00e1tica - Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405616,"slug":"pedagogia-lei-no-10-639-de-2003-obrigatoriedade-da-tematica-historia-e-cultura-afro-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/1199157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ambiente constitu\u00eddo pela biosfera \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":40568,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-auxiliar-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1199164,"hashId":"70e17ef1a412b0bf029145b0593274ea","enunciado":"<p align=justify>O ambiente constitu\u00eddo pela biosfera \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":4315175,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambiente social.","id":4315172,"corpo":"ambiente social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambiente cultural.","id":4315173,"corpo":"ambiente cultural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambiente artificial.","id":4315174,"corpo":"ambiente artificial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambiente natural.","id":4315175,"corpo":"ambiente natural.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunidade artificial.","id":4315176,"corpo":"comunidade artificial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"}],"slug":"biologia\/1199164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo no qual um l\u00edquido \u00e9 adicionado a uma mistura formada por dois s\u00f3lidos, com o objetivo de dissolver apenas um deles, \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":40568,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-auxiliar-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1199169,"hashId":"0272d08cad5374511ea0f37912cdfbdb","enunciado":"<p align=\"justify\">O m\u00e9todo no qual um l\u00edquido \u00e9 adicionado a uma mistura formada por dois s\u00f3lidos, com o objetivo de dissolver apenas um deles, \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":4315195,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tamisa\u00e7\u00e3o.","id":4315192,"corpo":"Tamisa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flocula\u00e7\u00e3o.","id":4315193,"corpo":"Flocula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centrifuga\u00e7\u00e3o.","id":4315194,"corpo":"Centrifuga\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dissolu\u00e7\u00e3o fracionada.","id":4315195,"corpo":"Dissolu\u00e7\u00e3o fracionada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Separa\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica.","id":4315196,"corpo":"Separa\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1199169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ensino Fundamental tem como objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o brasileiro. Esse ensino tem dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de:","provas":[{"id":40568,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-auxiliar-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1199172,"hashId":"8933efa06e9afadbef9d8f4784392296","enunciado":"<p align=\"justify\">O Ensino Fundamental tem como objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o brasileiro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Esse ensino tem dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de:<\/p>","resposta":4315211,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 anos sequenciais.","id":4315207,"corpo":"3 anos sequenciais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 anos sequenciais.","id":4315208,"corpo":"4 anos sequenciais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 anos sequenciais.","id":4315209,"corpo":"5 anos sequenciais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 anos sequenciais.","id":4315210,"corpo":"6 anos sequenciais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9 anos sequenciais.","id":4315211,"corpo":"9 anos sequenciais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1199172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parte da Biologia que estuda as rela\u00e7\u00f5es dos seres vivos entre si e desses seres com o meio \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":40568,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-auxiliar-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1199173,"hashId":"e82922b183e5c01dda3fd4ca8a45c909","enunciado":"<p align=justify>A parte da Biologia que estuda as rela\u00e7\u00f5es dos seres vivos entre si e desses seres com o meio \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":4315212,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ecologia.","id":4315212,"corpo":"Ecologia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zoologia.","id":4315213,"corpo":"Zoologia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Etologia.","id":4315214,"corpo":"Etologia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bot\u00e2nica.","id":4315215,"corpo":"Bot\u00e2nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Citologia.","id":4315216,"corpo":"Citologia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1199173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o nacional, a categoria \u201cEduca\u00e7\u00e3o para as Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais\u201d foi institu\u00edda pela(s):","provas":[{"id":40568,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17714},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-auxiliar-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1199178,"hashId":"095e2d43a916e27e1a848f82f9012d9f","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o nacional, a categoria \u201cEduca\u00e7\u00e3o para as Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais\u201d foi institu\u00edda pela(s):<\/p>","resposta":4315246,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal 1988.","id":4315242,"corpo":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal 1988.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretrizes e Bases Estaduais para Educa\u00e7\u00e3o.","id":4315243,"corpo":"Diretrizes e Bases Estaduais para Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o Conama das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais.","id":4315244,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o Conama das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diretrizes Curriculares Municipais para a Educa\u00e7\u00e3o.","id":4315245,"corpo":"<p align=justify>Diretrizes Curriculares Municipais para a Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira.","id":4315246,"corpo":"<p align=justify>Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o das Rela\u00e7\u00f5es \u00c9tnico-Raciais e para o Ensino de Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1199178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro curso de forma\u00e7\u00e3o de professores bil\u00edngues para o ensino de Libras e atua\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o infantil e anos iniciais do ensino fundamental (MEC\/SEESP, 2006) foi ofertado pelo(a):","provas":[{"id":40570,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1199215,"hashId":"a2c298e662f3eb9e4fb62ab759c22d4c","enunciado":"<p align=\"justify\">O primeiro curso de forma\u00e7\u00e3o de professores\r\nbil\u00edngues para o ensino de Libras e atua\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o\r\ninfantil e anos iniciais do ensino fundamental\r\n(MEC\/SEESP, 2006) foi ofertado pelo(a):<\/p>","resposta":4315332,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INES.","id":4315332,"corpo":"INES.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"UFSC.","id":4315333,"corpo":"UFSC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"UFSM.","id":4315334,"corpo":"UFSM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FENEIS.","id":4315335,"corpo":"FENEIS.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"URGS.","id":4315336,"corpo":"URGS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1199215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da \u201cigualdade de condi\u00e7\u00f5es para acesso e perman\u00eancia na escola\u201d, adotado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, requer um __(1)__, em qualquer etapa, n\u00edvel ou modalidade de ensino, __(2)__. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas numeradas do texto.","provas":[{"id":40570,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:09:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1199217,"hashId":"5dc3cc77a105c677a6c725c065a437ff","enunciado":"<p align=\"justify\">O princ\u00edpio da \u201cigualdade de condi\u00e7\u00f5es para\r\nacesso e perman\u00eancia na escola\u201d, adotado pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, requer um <u>__(1)__,<\/u> em qualquer etapa,\r\nn\u00edvel ou modalidade de ensino, <u>__(2)<\/u>__.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as\r\nlacunas numeradas do texto.<\/p>","resposta":4315346,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) Ensino inclusivo \u2022 (2) seguindo o funcionamento da unidade educacional","id":4315342,"corpo":"<p align=justify>(1) Ensino inclusivo \u2022 (2) seguindo o funcionamento\r\nda unidade educacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) Ensino adaptado e individualizado \u2022 (2) seguindo um curr\u00edculo local e situado","id":4315343,"corpo":"<p align=justify>(1) Ensino adaptado e individualizado \u2022\r\n(2) seguindo um curr\u00edculo local e situado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) Ensino profissionalizante \u2022 (2) acatando os interesses profissionais dos pais ou respons\u00e1veis","id":4315344,"corpo":"<p align=justify>(1) Ensino profissionalizante \u2022 (2) acatando os\r\ninteresses profissionais dos pais ou respons\u00e1veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) Ensino integracionista \u2022 (2) seguindo as normas dos educadores e gestores escolares","id":4315345,"corpo":"<p align=justify>(1) Ensino integracionista \u2022 (2) seguindo as normas\r\ndos educadores e gestores escolares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1) Ensino aberto a todos \u2022 (2) respeitando as necessidades educacionais especiais","id":4315346,"corpo":"<p align=justify>(1) Ensino aberto a todos \u2022 (2) respeitando as\r\nnecessidades educacionais especiais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1199217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o algumas garantias para atender pessoas com necessidades educacionais especiais (Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (MEC\/SECADI):","provas":[{"id":40570,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2019-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1199228,"hashId":"27609f73bfb9eab95a38adac20e44507","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o algumas garantias para atender pessoas com\r\nnecessidades educacionais especiais (Pol\u00edtica Nacional\r\nde Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o\r\nInclusiva (MEC\/SECADI):<\/p>","resposta":4315378,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o interna e local na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":4315377,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o interna e local na implementa\u00e7\u00e3o\r\ndas pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de professores para o atendimento educacional especializado.","id":4315378,"corpo":"<p align=justify>Forma\u00e7\u00e3o de professores para o atendimento\r\neducacional especializado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intermodalidade da educa\u00e7\u00e3o especial em n\u00edveis escolares do \u00faltimo ciclo.","id":4315379,"corpo":"<p align=justify>Intermodalidade da educa\u00e7\u00e3o especial em\r\nn\u00edveis escolares do \u00faltimo ciclo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atendimento por compet\u00eancias, a depender da demanda de alunos.","id":4315380,"corpo":"<p align=justify>Atendimento por compet\u00eancias, a depender da\r\ndemanda de alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prosseguimento com a escolariza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do n\u00edvel m\u00e9dio de ensino.","id":4315381,"corpo":"<p align=justify>Prosseguimento com a escolariza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final\r\ndo n\u00edvel m\u00e9dio de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1199228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, um desequil\u00edbrio alimentar entre os \u00e1cidos graxos \u00f4mega 3 e \u00f4mega 6 contribui para uma grande variedade de doen\u00e7as. Nesse sentido, pode-se afirmar que a propor\u00e7\u00e3o ideal \u00e9 de:","provas":[{"id":40688,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1203136,"hashId":"a9ce4c068f5e57fa8675fb52df7923bf","enunciado":"<p align=justify>Como se sabe, um desequil\u00edbrio alimentar entre os \u00e1cidos graxos \u00f4mega 3 e \u00f4mega 6 contribui para uma grande variedade de doen\u00e7as. Nesse sentido, pode-se afirmar que a propor\u00e7\u00e3o ideal \u00e9 de:<\/p>","resposta":4332200,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 a 3:1.","id":4332200,"corpo":"<p align=justify>2 a 3:1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 a 4:1.","id":4332201,"corpo":"<p align=justify>3 a 4:1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 a 5:1.","id":4332202,"corpo":"<p align=justify>4 a 5:1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 a 6:1.","id":4332203,"corpo":"<p align=justify>5 a 6:1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 a 7:1.","id":4332204,"corpo":"<p align=justify>6 a 7:1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/1203136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o intervalo entre o preparo dent\u00e1rio e a restaura\u00e7\u00e3o definitiva, se esta n\u00e3o for realizada na mesma sess\u00e3o \u00e9 interessante que o paciente receba uma restaura\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria. H\u00e1 in\u00fameras maneiras de propiciar prote\u00e7\u00e3o ao dente preparado, a depender do tamanho do preparo e dos elementos envolvidos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de confec\u00e7\u00e3o direta e indireta e as resinas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40686,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1203138,"hashId":"de62caae7162bf2c9fdb59edcbb1294b","enunciado":"<p align=justify>Durante o intervalo entre o preparo dent\u00e1rio e a restaura\u00e7\u00e3o definitiva,\r\nse esta n\u00e3o for realizada na mesma sess\u00e3o \u00e9 interessante\r\nque o paciente receba uma restaura\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria. H\u00e1 in\u00fameras\r\nmaneiras de propiciar prote\u00e7\u00e3o ao dente preparado, a depender\r\ndo tamanho do preparo e dos elementos envolvidos. <div><br><\/div><div>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de confec\u00e7\u00e3o direta e indireta e as resinas,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/div><\/p>","resposta":4332208,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a indireta oferece menor precis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica direta, visto que durante seu preparo a resina sofre contra\u00e7\u00e3o durante sua polimeriza\u00e7\u00e3o e necessita ser removida do elemento dent\u00e1rio, logo isto pode levar a distor\u00e7\u00f5es e a ajuste insatisfat\u00f3rio.","id":4332205,"corpo":"<p align=justify>a indireta oferece menor precis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica direta,\r\nvisto que durante seu preparo a resina sofre contra\u00e7\u00e3o durante\r\nsua polimeriza\u00e7\u00e3o e necessita ser removida do elemento\r\ndent\u00e1rio, logo isto pode levar a distor\u00e7\u00f5es e a ajuste insatisfat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a direta \u00e9 a preferida devido \u00e0 prote\u00e7\u00e3o que oferece \u00e0 polpa, principalmente quando \u00e9 usado o polimetilmetacrilato. Ela oferece menor inj\u00faria t\u00e9rmica aos tecidos pulpares quando a comparamos \u00e0 t\u00e9cnica indireta.","id":4332206,"corpo":"<p align=justify>a direta \u00e9 a preferida devido \u00e0 prote\u00e7\u00e3o que oferece \u00e0 polpa,\r\nprincipalmente quando \u00e9 usado o polimetilmetacrilato. Ela\r\noferece menor inj\u00faria t\u00e9rmica aos tecidos pulpares quando a\r\ncomparamos \u00e0 t\u00e9cnica indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma caracter\u00edstica negativa da resina bisacr\u00edlica \u00e9 que ela provoca uma rea\u00e7\u00e3o exot\u00e9rmica maior que a resina de polimetilmetacrilato, comparativamente.","id":4332207,"corpo":"<p align=justify>uma caracter\u00edstica negativa da resina bisacr\u00edlica \u00e9 que ela provoca\r\numa rea\u00e7\u00e3o exot\u00e9rmica maior que a resina de polimetilmetacrilato,\r\ncomparativamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o alto grau de contra\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica \u00e9 uma das desvantagens das resinas do tipo polimetilmetacrilato.","id":4332208,"corpo":"<p align=justify>o alto grau de contra\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica \u00e9 uma das desvantagens\r\ndas resinas do tipo polimetilmetacrilato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"}],"slug":"odontologia\/1203138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 assist\u00eancia nutricional no pr\u00e9-natal, o ganho de peso que ocorre, mormente ap\u00f3s a vig\u00e9sima semana, pode ser indicativo de edema ou s\u00edndrome hipertensiva da gesta\u00e7\u00e3o se ele for maior que:","provas":[{"id":40688,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1203148,"hashId":"95c39c85df59121a06039ea8ddcc3de1","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 assist\u00eancia nutricional no pr\u00e9-natal, o ganho de peso que ocorre, mormente ap\u00f3s a vig\u00e9sima semana, pode ser indicativo de edema ou s\u00edndrome hipertensiva da gesta\u00e7\u00e3o se ele for maior que:<\/p>","resposta":4332256,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,8 kg\/m\u00eas.","id":4332252,"corpo":"<p align=justify>0,8 kg\/m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5 kg\/m\u00eas.","id":4332253,"corpo":"<p align=justify>1,5 kg\/m\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 kg \/ m\u00eas.","id":4332254,"corpo":"<p align=justify>2 kg \/ m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5 kg\/m\u00eas.","id":4332255,"corpo":"<p align=justify>2,5 kg\/m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 kg\/m\u00eas.","id":4332256,"corpo":"<p align=justify>3 kg\/m\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398506,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional-infantil-da-gestante-e-nutrizes"}],"slug":"nutricao\/1203148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As intera\u00e7\u00f5es medicamentosas s\u00e3o classificadas como farmacocin\u00e9ticas, quando ocorrem durante a absor\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o, a biotransforma\u00e7\u00e3o ou a excre\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos, ou como farmacodin\u00e2micas, quando ocorrem nos s\u00edtios de a\u00e7\u00e3o dos medicamentos, envolvendo os mecanismos pelos quais os efeitos se manifestam. De acordo com Andrade (2006), classificam-se em 5 os tipos de intera\u00e7\u00e3o. A esse respeito, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se define. ( ) Antagonismo: indica uma intera\u00e7\u00e3o que diminui a resposta cl\u00ednica de uma droga quando uma segunda droga \u00e9 administrada. ( ) Potencia\u00e7\u00e3o: \u00e9 a resposta aumentada que ocorre quando drogas com efeitos similares s\u00e3o administradas em conjunto. ( ) Inesperada: \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o adversa que n\u00e3o \u00e9 observada em rela\u00e7\u00e3o a ambas as drogas, quando administradas isoladamente. ( ) Soma\u00e7\u00e3o: quando a combina\u00e7\u00e3o de duas drogas que n\u00e3o apresentam uma atividade farmacol\u00f3gica comum resulta numa resposta maior que a normal. ( ) Sinergismo: quando a intera\u00e7\u00e3o produz uma resposta exagerada, maior que a conseguida com ambas as drogas administradas isoladamente, na sua m\u00e1xima dose efetiva. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":40686,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarani","sigla":"","id":3716,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarani-mg-2019-fundacao-cefetminas-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Guarani - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1203153,"hashId":"dc1554108461f3b704bd61f6cb33c17e","enunciado":"<p align=justify>As intera\u00e7\u00f5es medicamentosas s\u00e3o classificadas como <b>farmacocin\u00e9ticas<\/b>,\r\nquando ocorrem durante a absor\u00e7\u00e3o, a distribui\u00e7\u00e3o,\r\na biotransforma\u00e7\u00e3o ou a excre\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos, ou como\r\n<b>farmacodin\u00e2micas<\/b>, quando ocorrem nos s\u00edtios de a\u00e7\u00e3o dos medicamentos,\r\nenvolvendo os mecanismos pelos quais os efeitos se\r\nmanifestam. De acordo com Andrade (2006), classificam-se em 5\r\nos tipos de intera\u00e7\u00e3o. <div><br><\/div><div>A esse respeito, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se\r\ndefine. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Antagonismo: indica uma intera\u00e7\u00e3o que diminui a resposta\r\ncl\u00ednica de uma droga quando uma segunda droga \u00e9 administrada. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Potencia\u00e7\u00e3o: \u00e9 a resposta aumentada que ocorre quando\r\ndrogas com efeitos similares s\u00e3o administradas em conjunto. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Inesperada: \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o adversa que n\u00e3o \u00e9 observada em\r\nrela\u00e7\u00e3o a ambas as drogas, quando administradas isoladamente. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Soma\u00e7\u00e3o: quando a combina\u00e7\u00e3o de duas drogas que n\u00e3o\r\napresentam uma atividade farmacol\u00f3gica comum resulta\r\nnuma resposta maior que a normal. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Sinergismo: quando a intera\u00e7\u00e3o produz uma resposta exagerada,\r\nmaior que a conseguida com ambas as drogas administradas\r\nisoladamente, na sua m\u00e1xima dose efetiva. <\/div><div><br><\/div><div>De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4332277,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (V); (F).","id":4332274,"corpo":"<p align=justify>(F); (V); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (V); (F); (F); (F).","id":4332275,"corpo":"<p align=justify>(V); (V); (F); (F); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (F); (F); (V); (V).","id":4332276,"corpo":"<p align=justify>(F); (F); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F); (V).","id":4332277,"corpo":"<p align=justify>(V); (F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417565,"slug":"odontologia-interacoes-medicamentosas"}],"slug":"odontologia\/1203153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se sabe, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds multi\u00e9tnico. Assinale a alternativa que apresenta os principais grupos formadores na na\u00e7\u00e3o brasileira:","provas":[{"id":40691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1203158,"hashId":"2c1f1ac9f2c512a6ef504d60f378a922","enunciado":"<p align=justify>Como se sabe, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds multi\u00e9tnico. Assinale a alternativa que apresenta os principais grupos formadores na na\u00e7\u00e3o brasileira:<\/p>","resposta":4332296,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"africanos, ind\u00edgenas e europeus brancos.","id":4332296,"corpo":"<p align=justify>africanos, ind\u00edgenas e europeus brancos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"italianos, \u00e1rabes, portugueses e holandeses.","id":4332297,"corpo":"<p align=justify>italianos, \u00e1rabes, portugueses e holandeses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ind\u00edgenas, negros, portugueses e franceses.","id":4332298,"corpo":"<p align=justify>ind\u00edgenas, negros, portugueses e franceses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ind\u00edgenas, negros, alem\u00e3es e su\u00ed\u00e7os.","id":4332299,"corpo":"<p align=justify>ind\u00edgenas, negros, alem\u00e3es e su\u00ed\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ind\u00edgenas, negros, \u00e1rabes e portugueses.","id":4332300,"corpo":"<p align=justify>ind\u00edgenas, negros, \u00e1rabes e portugueses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397257,"slug":"historia-sociedade"}],"slug":"historia\/1203158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que nome se d\u00e1 a vegeta\u00e7\u00e3o formada por gram\u00edneas cuja principal representante \u00e9 a Campanha Ga\u00facha?","provas":[{"id":40691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1203190,"hashId":"9d7c1f39a058c95798686180c61e6570","enunciado":"<p align=justify>Que nome se d\u00e1 a vegeta\u00e7\u00e3o formada por gram\u00edneas cuja principal representante \u00e9 a Campanha Ga\u00facha?<\/p>","resposta":4332438,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Campos.","id":4332438,"corpo":"<p align=justify>Campos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caatinga.","id":4332439,"corpo":"<p align=justify>Caatinga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica.","id":4332440,"corpo":"<p align=justify>Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerrado.","id":4332441,"corpo":"<p align=justify>Cerrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tundras.","id":4332442,"corpo":"<p align=justify>Tundras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397373,"slug":"geografia-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"geografia\/1203190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a principal causa para o clima subtropical ocorrer no Brasil meridional:","provas":[{"id":40691,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereiras","sigla":"","id":3718,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereiras-sp-2019-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-i-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Pereiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1203214,"hashId":"0effe11a16ae07d75b13571a9a6854fc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a principal causa para o clima subtropical ocorrer no Brasil meridional:<\/p>","resposta":4332560,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A chegada de massas equatoriais durante o ver\u00e3o, provocando chuvas torrenciais.","id":4332557,"corpo":"<p align=justify>A chegada de massas equatoriais durante o ver\u00e3o, provocando chuvas torrenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os planaltos elevados, que provocam queda na temperatura no ver\u00e3o e no inverno.","id":4332558,"corpo":"<p align=justify>Os planaltos elevados, que provocam queda na temperatura no ver\u00e3o e no inverno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O deslocamento das massas polares durante o inverno nessa regi\u00e3o do pa\u00eds.","id":4332559,"corpo":"<p align=justify>O deslocamento das massas polares durante o inverno nessa regi\u00e3o do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o na zona extratropical ao sul do Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio.","id":4332560,"corpo":"<p align=justify>A localiza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o na zona extratropical ao sul do Tr\u00f3pico de Capric\u00f3rnio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A alta incid\u00eancia dos raios solares, que provocam queda da temperatura.","id":4332561,"corpo":"<p align=justify>A alta incid\u00eancia dos raios solares, que provocam queda da temperatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/1203214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas com as formula\u00e7\u00f5es CORRETAS em rela\u00e7\u00e3o ao enunciado \u201cO atual C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social postula como um dos princ\u00edpios fundamentais da profiss\u00e3o___________________. O exame da hist\u00f3ria dessa profiss\u00e3o no Brasil indica que nas suas origens o processo de trabalho dos profissionais dessa \u00e1rea teve como substrato uma \u00e9tica, __________ e __________. Ao longo da sua consolida\u00e7\u00e3o a profiss\u00e3o sofreu, entre outras, influ\u00eancias te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas do ___________________ e do __________________ sendo que seu o atual projeto pedag\u00f3gico tem forte influ\u00eancia da perspectiva te\u00f3rico-metodol\u00f3gica de inspira\u00e7\u00e3o ___________________.\u201d","provas":[{"id":43870,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1316813,"hashId":"e870d072a95dd6b5e32f510950bef5b5","enunciado":"<p align=\"justify\">Complete as lacunas com as formula\u00e7\u00f5es <strong>CORRETAS<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o ao enunciado<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cO atual C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social postula como um dos princ\u00edpios fundamentais da profiss\u00e3o___________________. O exame da hist\u00f3ria dessa profiss\u00e3o no Brasil indica que nas suas origens o processo de trabalho dos profissionais dessa \u00e1rea teve como substrato uma \u00e9tica, __________ e __________. Ao longo da sua consolida\u00e7\u00e3o a profiss\u00e3o sofreu, entre outras, influ\u00eancias te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas do ___________________ e do __________________ sendo que seu o atual projeto pedag\u00f3gico tem forte influ\u00eancia da perspectiva te\u00f3rico-metodol\u00f3gica de inspira\u00e7\u00e3o ___________________.\u201d<\/p>","resposta":4810828,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida \/humanista, totalit\u00e1ria, abstrata \/ positivismo, neotomismo \/ marxista;","id":4810824,"corpo":"<p align=justify>A defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida \/humanista, totalit\u00e1ria, abstrata \/ positivismo, neotomismo \/ marxista;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza produzida \/ humanista, materialista, objetiva\/ positivismo, neotomismo\/ marxista;","id":4810825,"corpo":"<p align=justify>A defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza produzida \/ humanista, materialista, objetiva\/ positivismo, neotomismo\/ marxista;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A defesa do aprofundamento do positivismo, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida \/humanista, marxista, abstrata \/ positivismo, neotomismo \/crist\u00e3;","id":4810826,"corpo":"<p align=justify>A defesa do aprofundamento do positivismo, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida \/humanista, marxista, abstrata \/ positivismo, neotomismo \/crist\u00e3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida \/fundamentalista, positiva, abstrata \/ marxismo, neotomismo \/ crist\u00e3;","id":4810827,"corpo":"<p align=justify>A defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida \/fundamentalista, positiva, abstrata \/ marxismo, neotomismo \/ crist\u00e3;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida \/ humanista, crist\u00e3, abstrata \/ positivismo, neotomismo \/ marxista.","id":4810828,"corpo":"<p align=justify>A defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida \/ humanista, crist\u00e3, abstrata \/ positivismo, neotomismo \/ marxista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1316813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma das compet\u00eancias gerais requisitadas aos\/as Assistentes Sociais para compreens\u00e3o do contexto s\u00f3cio hist\u00f3rico em que se insere a atua\u00e7\u00e3o profissional:","provas":[{"id":43870,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1316839,"hashId":"492d20267370da679abf6e7102bf77ad","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma das compet\u00eancias gerais requisitadas aos\/as Assistentes Sociais para compreens\u00e3o do contexto s\u00f3cio hist\u00f3rico em que se insere a atua\u00e7\u00e3o profissional:<\/p>","resposta":4810958,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando pr\u00e1ticas de censura e policiamento de comportamentos;","id":4810954,"corpo":"<p align=justify>Desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando pr\u00e1ticas de censura e policiamento de comportamentos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise do movimento hist\u00f3rico da sociedade brasileira, apreendendo as particularidades do desenvolvimento local e regional;","id":4810955,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise do movimento hist\u00f3rico da sociedade brasileira, apreendendo as particularidades do desenvolvimento local e regional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o do significado social da profiss\u00e3o e de seu desenvolvimento s\u00f3cio hist\u00f3rico, no cen\u00e1rio nacional, justificando as possibilidades de interven\u00e7\u00e3o postas pela realidade institucional;","id":4810956,"corpo":"<p align=justify>Compreens\u00e3o do significado social da profiss\u00e3o e de seu desenvolvimento s\u00f3cio hist\u00f3rico, no cen\u00e1rio nacional, justificando as possibilidades de interven\u00e7\u00e3o postas pela realidade institucional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formular respostas profissionais para o enfrentamento da quest\u00e3o social, considerando as articula\u00e7\u00f5es entre o mercado e o Estado;","id":4810957,"corpo":"<p align=justify>Formular respostas profissionais para o enfrentamento da quest\u00e3o social, considerando as articula\u00e7\u00f5es entre o mercado e o Estado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apreens\u00e3o cr\u00edtica dos processos sociais de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais numa perspectiva de totalidade.","id":4810958,"corpo":"<p align=justify>Apreens\u00e3o cr\u00edtica dos processos sociais de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais numa perspectiva de totalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1316839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As exig\u00eancias da nova ordem econ\u00f4mica mundial, o crescimento das demandas por servi\u00e7os p\u00fablicos, a expans\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es sociais do Estado e a necessidade de demonstrar a efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, levou a ado\u00e7\u00e3o de um novo modelo te\u00f3rico de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil. Esse novo modelo busca introduzir a cultura e t\u00e9cnicas gerenciais modernas, regra geral, oriundas da iniciativa privada, sucedendo os modelos adotados anteriormente, intitulados de:","provas":[{"id":43873,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:10:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1316853,"hashId":"e816a24515f3d439f74b2e8051b0d81d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As exig\u00eancias da nova ordem econ\u00f4mica mundial, o crescimento das demandas por servi\u00e7os p\u00fablicos, a expans\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es sociais do Estado e a necessidade de demonstrar a efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, levou a ado\u00e7\u00e3o de um novo modelo te\u00f3rico de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil. Esse novo modelo busca introduzir a cultura e t\u00e9cnicas gerenciais modernas, regra geral, oriundas da iniciativa privada, sucedendo os modelos adotados anteriormente, intitulados de:<\/p><\/p>","resposta":4811033,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Gerencial e Plano Diretor de Reforma do Estado (Pdrae)","id":4811029,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Gerencial e Plano Diretor de Reforma do Estado (Pdrae)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano Diretor de Reforma do Estado (Pdrae) e gest\u00e3o de custos.","id":4811030,"corpo":"<p align=justify>Plano Diretor de Reforma do Estado (Pdrae) e gest\u00e3o de custos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de riscos e pol\u00edtica de integridade.","id":4811031,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o de riscos e pol\u00edtica de integridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reforma gerencial e gest\u00e3o de custos.","id":4811032,"corpo":"<p align=justify>reforma gerencial e gest\u00e3o de custos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"patrimonialista e burocr\u00e1tica.","id":4811033,"corpo":"<p align=justify>patrimonialista e burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404553,"slug":"administracao-publica-administracao-patrimonialista"}],"slug":"administracao-publica\/1316853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que expressa um dos principais desafios da pol\u00edtica de humaniza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":43870,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1316859,"hashId":"ca03045607ac62fc846726ccfaf3adb8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que expressa um dos principais desafios da pol\u00edtica de humaniza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4811066,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de rotinas e protocolos orientados pela rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade-doen\u00e7a;","id":4811064,"corpo":"<p align=justify>Elabora\u00e7\u00e3o de rotinas e protocolos orientados pela rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade-doen\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A centralidade do atendimento na rela\u00e7\u00e3o paciente-doen\u00e7a;","id":4811065,"corpo":"<p align=justify>A centralidade do atendimento na rela\u00e7\u00e3o paciente-doen\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de uma nova cultura de atendimento pautada na centralidade dos sujeitos na constru\u00e7\u00e3o coletiva do SUS;","id":4811066,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o de uma nova cultura de atendimento pautada na centralidade dos sujeitos na constru\u00e7\u00e3o coletiva do SUS;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de nova cultura de atendimento pautada na centralidade do modelo m\u00e9dico-hegem\u00f4nico;","id":4811067,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o de nova cultura de atendimento pautada na centralidade do modelo m\u00e9dico-hegem\u00f4nico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de uma nova cultura de atendimento orientada para a supera\u00e7\u00e3o do modelo que analisa os determinantes sociais do processo sa\u00fade-doen\u00e7a.","id":4811068,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o de uma nova cultura de atendimento orientada para a supera\u00e7\u00e3o do modelo que analisa os determinantes sociais do processo sa\u00fade-doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1316859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o enunciado a seguir: \u201cOs Assistentes Sociais, nas suas diversas inser\u00e7\u00f5es e na efetiva\u00e7\u00e3o das suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias, precisam ter como preocupa\u00e7\u00e3o as diversas armadilhas que s\u00e3o colocadas pela organiza\u00e7\u00e3o social capitalista e pelas teorias n\u00e3o cr\u00edticas e p\u00f3s-modernas no que se refere \u00e0 an\u00e1lise das express\u00f5es da quest\u00e3o social evidenciadas no cotidiano profissional.\u201d Assinale a alternativa que apresenta uma das armadilhas que os\/as Assistentes Sociais devem atentar:","provas":[{"id":43870,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18645},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufma-2019-ufma-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-do-adulto-e-do-idoso-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - Resid\u00eancia Multiprofissional em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1316869,"hashId":"51fd71fe8b0edbfae7ee84eaefc3a61b","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o enunciado a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cOs Assistentes Sociais, nas suas diversas inser\u00e7\u00f5es e na efetiva\u00e7\u00e3o das suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias, precisam ter como preocupa\u00e7\u00e3o as diversas armadilhas que s\u00e3o colocadas pela organiza\u00e7\u00e3o social capitalista e pelas teorias n\u00e3o cr\u00edticas e p\u00f3s-modernas no que se refere \u00e0 an\u00e1lise das express\u00f5es da quest\u00e3o social evidenciadas no cotidiano profissional.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta uma das armadilhas que os\/as Assistentes Sociais devem atentar:<\/p>","resposta":4811111,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise dos determinantes sociais, econ\u00f4micos e culturais nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos sujeitos sociais;","id":4811109,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise dos determinantes sociais, econ\u00f4micos e culturais nas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dos sujeitos sociais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o social, com base nas an\u00e1lises estruturais e da din\u00e2mica conjuntural da vida e da luta dos sujeitos sociais;","id":4811110,"corpo":"<p align=justify>Concep\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o social, com base nas an\u00e1lises estruturais e da din\u00e2mica conjuntural da vida e da luta dos sujeitos sociais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fragmenta\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o social, atribuindo aos indiv\u00edduos a responsabilidade por suas dificuldades e pela sua condi\u00e7\u00e3o de pobreza, eximindo a sociedade de classes de sua responsabilidade na produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais;","id":4811111,"corpo":"<p align=justify>A fragmenta\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o social, atribuindo aos indiv\u00edduos a responsabilidade por suas dificuldades e pela sua condi\u00e7\u00e3o de pobreza, eximindo a sociedade de classes de sua responsabilidade na produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lises que justificam as contrarreformas na sa\u00fade, a \u00eanfase aos programas focais, a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade pela falta de atendimento.","id":4811112,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lises que justificam as contrarreformas na sa\u00fade, a \u00eanfase aos programas focais, a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade pela falta de atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A politiza\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o social e sua inser\u00e7\u00e3o nas arenas p\u00fablicas de debates.","id":4811113,"corpo":"<p align=justify>A politiza\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o social e sua inser\u00e7\u00e3o nas arenas p\u00fablicas de debates.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1316869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}