{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157891,"perPage":"100","pages":21579,"page":7536,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As letras W, X, Y e Z representam \u00e1tomos de quatro elementos e suas distribui\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas. As letras n\u00e3o correspondem aos s\u00edmbolos dos elementos. Relacione os elementos \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas. W \u2013 2 : 4 X \u2013 2 : 8 : 1 Y \u2013 2 Z \u2013 2 : 8 : 14 : 2 ( ) G\u00e1s inerte menos denso que o ar. ( ) Reage com a \u00e1gua, produzindo uma base e g\u00e1s hidrog\u00eanio, liberando grande quantidade de calor. ( ) Metal do quarto per\u00edodo da tabela peri\u00f3dica. ( ) Ametal t\u00edpico das mol\u00e9culas org\u00e2nicas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1096281,"hashId":"673237cb7807d2631ff47fdfceb12ead","enunciado":"<p align=\"justify\">As letras W, X, Y e Z representam \u00e1tomos de quatro elementos e\r\nsuas distribui\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As letras <strong>n\u00e3o<\/strong> correspondem aos s\u00edmbolos dos elementos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Relacione os elementos \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">W \u2013 2 : 4\r\n<\/p><p align=\"justify\">X \u2013 2 : 8 : 1\r\n<\/p><p align=\"justify\">Y \u2013 2\r\n<\/p><p align=\"justify\">Z \u2013 2 : 8 : 14 : 2\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) G\u00e1s inerte menos denso que o ar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Reage com a \u00e1gua, produzindo uma base e g\u00e1s hidrog\u00eanio,\r\nliberando grande quantidade de calor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Metal do quarto per\u00edodo da tabela peri\u00f3dica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ametal t\u00edpico das mol\u00e9culas org\u00e2nicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem\r\napresentada.<\/p>","resposta":3875256,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"W, Y, X e Z.","id":3875254,"corpo":"W, Y, X e Z.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X, Z, W e Y.","id":3875255,"corpo":"X, Z, W e Y.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y, X, Z e W.","id":3875256,"corpo":"Y, X, Z e W.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X, W, Y e Z.","id":3875257,"corpo":"X, W, Y e Z.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Z, Y, X e W.","id":3875258,"corpo":"Z, Y, X e W.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/1096281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando o caldo de repolho roxo como indicador de pH, espera-se que adquiram uma colora\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 da mistura bicarbonato de s\u00f3dio-repolho as seguintes subst\u00e2ncias:","provas":[{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1096283,"hashId":"28f127787219621df4ffbbfd19c2a0dc","enunciado":"<p align=\"justify\">Usando o caldo de repolho roxo como indicador de pH, espera-se\r\nque adquiram uma colora\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 da mistura\r\nbicarbonato de s\u00f3dio-repolho as seguintes subst\u00e2ncias:<\/p>","resposta":3875268,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suco de lim\u00e3o, suco de tomate e refrigerante gasoso.","id":3875264,"corpo":"suco de lim\u00e3o, suco de tomate e refrigerante gasoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sab\u00e3o em p\u00f3 dilu\u00eddo em \u00e1gua, caf\u00e9 e amon\u00edaco.","id":3875265,"corpo":"sab\u00e3o em p\u00f3 dilu\u00eddo em \u00e1gua, caf\u00e9 e amon\u00edaco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1gua destilada, alvejante e \u00e1gua da chuva.","id":3875266,"corpo":"\u00e1gua destilada, alvejante e \u00e1gua da chuva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1gua da torneira, vinagre e sab\u00e3o l\u00edquido.","id":3875267,"corpo":"\u00e1gua da torneira, vinagre e sab\u00e3o l\u00edquido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"am\u00f4nia, leite de magn\u00e9sia e soda c\u00e1ustica.","id":3875268,"corpo":"am\u00f4nia, leite de magn\u00e9sia e soda c\u00e1ustica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"}],"slug":"biologia\/1096283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1897, foi realizado no famoso laborat\u00f3rio de Cavendish, em Cambridge, um experimento usando tubos de raios cat\u00f3dicos. O pesquisador que o executou estava investigando a constitui\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Este experimento foi feito por","provas":[{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1096299,"hashId":"0bc629fc29e456d9f8ec31d77c3c6723","enunciado":"<p align=\"justify\">Em 1897, foi realizado no famoso laborat\u00f3rio de Cavendish, em\r\nCambridge, um experimento usando tubos de raios cat\u00f3dicos. O\r\npesquisador que o executou estava investigando a constitui\u00e7\u00e3o\r\nda mat\u00e9ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Este experimento foi feito por<\/p>","resposta":3875344,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J.J. Thomson, que determinou a exist\u00eancia do el\u00e9tron, estabelecendo a rela\u00e7\u00e3o entre a sua carga e a sua massa.","id":3875344,"corpo":"<p align=justify>J.J. Thomson, que determinou a exist\u00eancia do el\u00e9tron,\r\nestabelecendo a rela\u00e7\u00e3o entre a sua carga e a sua massa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rutherford, que demonstrou ser a mat\u00e9ria composta por \u00e1tomos, os quais explicariam as leis ponderais.","id":3875345,"corpo":"<p align=justify>Rutherford, que demonstrou ser a mat\u00e9ria composta por\r\n\u00e1tomos, os quais explicariam as leis ponderais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Niels Bohr, que, a partir da\u00ed, desenvolveu a ideia de uma part\u00edcula neutra, muito pesada: o n\u00eautron.","id":3875346,"corpo":"<p align=justify>Niels Bohr, que, a partir da\u00ed, desenvolveu a ideia de uma\r\npart\u00edcula neutra, muito pesada: o n\u00eautron.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Niels Bohr, que demonstrou que os el\u00e9trons se distribuem em orbitais, cada qual com diferentes quanta de energia.","id":3875347,"corpo":"<p align=justify>Niels Bohr, que demonstrou que os el\u00e9trons se distribuem em\r\norbitais, cada qual com diferentes quanta de energia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rutherford, que assim p\u00f4de comprovar a exist\u00eancia da eletrosfera e do n\u00facleo at\u00f4mico, com os pr\u00f3tons.","id":3875348,"corpo":"<p align=justify>Rutherford, que assim p\u00f4de comprovar a exist\u00eancia da\r\neletrosfera e do n\u00facleo at\u00f4mico, com os pr\u00f3tons.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"}],"slug":"quimica\/1096299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula pr\u00e1tica, a professora separou um siri, uma caranguejeira e um gafanhoto e pediu que seus alunos os observassem com aten\u00e7\u00e3o. Com a ajuda do livro did\u00e1tico, eles deviam completar um quadro comparativo entre tr\u00eas grupos do filo Arthopoda: crust\u00e1ceos, insetos e aracn\u00eddeos. No quadro, entre outras caracter\u00edsticas da anatomia externa, ela pediu que seus alunos diferenciassem os tr\u00eas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a de antenas e de quel\u00edceras. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a resposta correta dos alunos.","provas":[{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1096300,"hashId":"3b96a4d092ddef720cb1219feb50415d","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma aula pr\u00e1tica, a professora separou um siri, uma\r\ncaranguejeira e um gafanhoto e pediu que seus alunos os\r\nobservassem com aten\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com a ajuda do livro did\u00e1tico, eles deviam completar um quadro\r\ncomparativo entre tr\u00eas grupos do filo Arthopoda: crust\u00e1ceos,\r\ninsetos e aracn\u00eddeos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No quadro, entre outras caracter\u00edsticas da anatomia externa, ela\r\npediu que seus alunos diferenciassem os tr\u00eas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\npresen\u00e7a de antenas e de quel\u00edceras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a resposta correta dos alunos.<\/p>","resposta":3875350,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os insetos t\u00eam um par de antenas e t\u00eam quel\u00edceras; os crust\u00e1ceos t\u00eam dois pares de antenas e t\u00eam quel\u00edceras; e os aracn\u00eddeos n\u00e3o t\u00eam antenas, mas t\u00eam quel\u00edceras.","id":3875349,"corpo":"<p align=justify>Os insetos t\u00eam um par de antenas e t\u00eam quel\u00edceras; os\r\ncrust\u00e1ceos t\u00eam dois pares de antenas e t\u00eam quel\u00edceras; e os\r\naracn\u00eddeos n\u00e3o t\u00eam antenas, mas t\u00eam quel\u00edceras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os insetos t\u00eam um par de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; os crust\u00e1ceos t\u00eam dois pares de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; e os aracn\u00eddeos n\u00e3o t\u00eam antenas, mas t\u00eam quel\u00edceras.","id":3875350,"corpo":"<p align=justify>Os insetos t\u00eam um par de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; os\r\ncrust\u00e1ceos t\u00eam dois pares de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; e\r\nos aracn\u00eddeos n\u00e3o t\u00eam antenas, mas t\u00eam quel\u00edceras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os insetos t\u00eam um par de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; os crust\u00e1ceos t\u00eam um par de antenas e t\u00eam quel\u00edceras; e os aracn\u00eddeos n\u00e3o t\u00eam antenas, mas t\u00eam quel\u00edceras.","id":3875351,"corpo":"<p align=justify>Os insetos t\u00eam um par de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; os\r\ncrust\u00e1ceos t\u00eam um par de antenas e t\u00eam quel\u00edceras; e os\r\naracn\u00eddeos n\u00e3o t\u00eam antenas, mas t\u00eam quel\u00edceras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os insetos t\u00eam um par de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; os crust\u00e1ceos t\u00eam dois pares de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; e os aracn\u00eddeos t\u00eam um par de antenas e t\u00eam quel\u00edceras.","id":3875352,"corpo":"<p align=justify>Os insetos t\u00eam um par de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; os\r\ncrust\u00e1ceos t\u00eam dois pares de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; e\r\nos aracn\u00eddeos t\u00eam um par de antenas e t\u00eam quel\u00edceras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os insetos t\u00eam dois pares de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras; os crust\u00e1ceos t\u00eam dois pares de antenas e t\u00eam quel\u00edceras; e os aracn\u00eddeos t\u00eam um par de antenas e t\u00eam quel\u00edceras.","id":3875353,"corpo":"<p align=justify>Os insetos t\u00eam dois pares de antenas e n\u00e3o t\u00eam quel\u00edceras;\r\nos crust\u00e1ceos t\u00eam dois pares de antenas e t\u00eam quel\u00edceras; e\r\nos aracn\u00eddeos t\u00eam um par de antenas e t\u00eam quel\u00edceras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"},{"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":"biologia\/1096300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula de campo do 7\u00ba ano, ao longo de uma praia, pr\u00f3xima a um cost\u00e3o, os estudantes encontraram uma bolha transl\u00facida que parecia ser provavelmente um animal. O professor se aproximou e, vendo a curiosidade da garotada, disse: \u201cEste animal n\u00e3o tem esp\u00edculas, nem espinhos, nem segmenta\u00e7\u00e3o, nem casca e nem esqueleto externo ou interno, mas apresenta uma cavidade gastrovascular e sistema nervoso primitivo. Ele \u00e9 um membro do filo...\u201d Antes que ele completasse a frase, os alunos, corretamente, completaram:","provas":[{"id":37972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1096323,"hashId":"a76e129e4463faaa502ba7386a2d1fb3","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma aula de campo do 7\u00ba ano, ao longo de uma praia,\r\npr\u00f3xima a um cost\u00e3o, os estudantes encontraram uma bolha\r\ntransl\u00facida que parecia ser provavelmente um animal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O professor se aproximou e, vendo a curiosidade da garotada,\r\ndisse: \u201cEste animal n\u00e3o tem esp\u00edculas, nem espinhos, nem\r\nsegmenta\u00e7\u00e3o, nem casca e nem esqueleto externo ou interno,\r\nmas apresenta uma cavidade gastrovascular e sistema nervoso\r\nprimitivo. Ele \u00e9 um membro do filo...\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Antes que ele completasse a frase, os alunos, corretamente,\r\ncompletaram:<\/p>","resposta":3875455,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porifera.","id":3875454,"corpo":"Porifera.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cnidaria.","id":3875455,"corpo":"Cnidaria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Platyhelminthes.","id":3875456,"corpo":"Platyhelminthes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mollusca.","id":3875457,"corpo":"Mollusca.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Echinodermata.","id":3875458,"corpo":"Echinodermata.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"},{"nome_clean":"Esponjas e Cnid\u00e1rios","oab":false,"nome":"Esponjas e Cnid\u00e1rios","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402548,"slug":"biologia-esponjas-e-cnidarios"}],"slug":"biologia\/1096323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se determinado animal integrante do patrim\u00f4nio de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico morrer, a contabilidade p\u00fablica dever\u00e1 registrar uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial","provas":[{"id":37916,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Procurador de Contas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093189,"hashId":"1d869b94dbfb0f4cccd6c169603fe4c5","enunciado":"<p align=\"justify\">Se determinado animal integrante do patrim\u00f4nio de um \u00f3rg\u00e3o\r\np\u00fablico morrer, a contabilidade p\u00fablica dever\u00e1 registrar uma\r\nvaria\u00e7\u00e3o patrimonial<\/p>","resposta":3861025,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualitativa extraor\u00e7ament\u00e1ria ativa.","id":3861022,"corpo":"qualitativa extraor\u00e7ament\u00e1ria ativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quantitativa or\u00e7ament\u00e1ria passiva.","id":3861023,"corpo":"quantitativa or\u00e7ament\u00e1ria passiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualitativa or\u00e7ament\u00e1ria ativa.","id":3861024,"corpo":"qualitativa or\u00e7ament\u00e1ria ativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quantitativa extraor\u00e7ament\u00e1ria passiva.","id":3861025,"corpo":"quantitativa extraor\u00e7ament\u00e1ria passiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualitativa or\u00e7ament\u00e1ria passiva.","id":3861026,"corpo":"qualitativa or\u00e7ament\u00e1ria passiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Superveni\u00eancias e Insubsist\u00eancias do Ativo e do Passivo","oab":false,"nome":"Superveni\u00eancias e Insubsist\u00eancias do Ativo e do Passivo","pai":412204,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412207,"slug":"contabilidade-publica-superveniencias-e-insubsistencias-do-ativo-e-do-passivo"}],"slug":"contabilidade-publica\/1093189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TCE\/PA apreciar\u00e1, para fins de registro, a legalidade","provas":[{"id":37916,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Procurador de Contas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093228,"hashId":"b46467eb4a4710f586d4f8a41ab392d2","enunciado":"<p align=justify>O TCE\/PA apreciar\u00e1, para fins de registro, a legalidade<\/p>","resposta":3861206,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das nomea\u00e7\u00f5es para cargo de provimento em comiss\u00e3o.","id":3861204,"corpo":"<p align=justify>das nomea\u00e7\u00f5es para cargo de provimento em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das contas prestadas mensalmente pelo governador do estado.","id":3861205,"corpo":"<p align=justify>das contas prestadas mensalmente pelo governador do estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da concess\u00e3o inicial de aposentadorias, reformas e pens\u00f5es, ressalvadas as melhorias posteriores que n\u00e3o alterem o fundamento legal do ato concess\u00f3rio.","id":3861206,"corpo":"<p align=justify>da concess\u00e3o inicial de aposentadorias, reformas e pens\u00f5es,\r\nressalvadas as melhorias posteriores que n\u00e3o alterem o\r\nfundamento legal do ato concess\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos atos administrativos e financeiros praticados por membros ou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3861207,"corpo":"<p align=justify>dos atos administrativos e financeiros praticados por membros\r\nou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e a legitimidade de ato administrativo, sendo-lhe vedado adentrar na an\u00e1lise do m\u00e9rito administrativo.","id":3861208,"corpo":"<p align=justify>e a legitimidade de ato administrativo, sendo-lhe vedado\r\nadentrar na an\u00e1lise do m\u00e9rito administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 12214","oab":true,"nome":"NBR 12214","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400790,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12214"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPC PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPC PA","pai":402007,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402008,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpc-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1093228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o entendimento dos tribunais superiores e o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1 (Lei n.\u00ba 5.810\/1994), assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito do regramento legal e jurisprudencial dos agentes p\u00fablicos.","provas":[{"id":37916,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Procurador de Contas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093250,"hashId":"b4df3d37270da740252e469a47775b7e","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o entendimento dos tribunais superiores e o Regime\r\nJur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o\r\nDireta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1\r\n(Lei n.\u00ba 5.810\/1994), assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito do\r\nregramento legal e jurisprudencial dos agentes p\u00fablicos.<\/p>","resposta":3861310,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo prescricional para pleitear o direito \u00e0 convers\u00e3o em pec\u00fania de licen\u00e7as-pr\u00eamio n\u00e3o gozadas ou n\u00e3o utilizadas se inicia com o requerimento de aposentadoria ao \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente.","id":3861308,"corpo":"<p align=justify>O prazo prescricional para pleitear o direito \u00e0 convers\u00e3o em\r\npec\u00fania de licen\u00e7as-pr\u00eamio n\u00e3o gozadas ou n\u00e3o utilizadas se\r\ninicia com o requerimento de aposentadoria ao \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico\r\ncompetente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo entendimento dos tribunais superiores, servidor p\u00fablico em est\u00e1gio probat\u00f3rio pode aposentar-se voluntariamente no cargo no qual ainda esteja em est\u00e1gio.","id":3861309,"corpo":"<p align=justify>Segundo entendimento dos tribunais superiores, servidor\r\np\u00fablico em est\u00e1gio probat\u00f3rio pode aposentar-se\r\nvoluntariamente no cargo no qual ainda esteja em est\u00e1gio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o STF, servidora gestante tem direito p\u00fablico subjetivo \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria no cargo comissionado que ocupar.","id":3861310,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o STF, servidora gestante tem direito p\u00fablico\r\nsubjetivo \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria no cargo comissionado que\r\nocupar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito a licen\u00e7a-pr\u00eamio previsto na referida lei \u00e9 adquirido a cada quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio.","id":3861311,"corpo":"<p align=justify>O direito a licen\u00e7a-pr\u00eamio previsto na referida lei \u00e9 adquirido\r\na cada quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se um servidor est\u00e1vel ocupante de determinado cargo p\u00fablico for aprovado em concurso p\u00fablico para ocupar outro cargo p\u00fablico, ele estar\u00e1 dispensado do est\u00e1gio probat\u00f3rio no novo cargo, mesmo que n\u00e3o tenha exercido este cargo previamente.","id":3861312,"corpo":"<p align=justify>Se um servidor est\u00e1vel ocupante de determinado cargo p\u00fablico\r\nfor aprovado em concurso p\u00fablico para ocupar outro cargo\r\np\u00fablico, ele estar\u00e1 dispensado do est\u00e1gio probat\u00f3rio no novo\r\ncargo, mesmo que n\u00e3o tenha exercido este cargo previamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1093250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica, a pol\u00edtica urbana, a pol\u00edtica fundi\u00e1ria e a reforma agr\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37916,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas do Estado do Par\u00e1","sigla":"MPC","id":3516,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpc-pa-2019-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC - Procurador de Contas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093310,"hashId":"b2e7839411e75032d9201b5a49b6ea4f","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito aos princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica,\r\na pol\u00edtica urbana, a pol\u00edtica fundi\u00e1ria e a reforma agr\u00e1ria, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3861590,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o STF, os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos, que integram o denominado sistema S, integram a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3861588,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o STF, os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos, que\r\nintegram o denominado sistema S, integram a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CF veda a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de radiois\u00f3topos sob o regime de permiss\u00e3o.","id":3861589,"corpo":"<p align=justify>A CF veda a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nradiois\u00f3topos sob o regime de permiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o entendimento do STF, o monop\u00f3lio do servi\u00e7o postal de correspond\u00eancias pessoais pertence \u00e0 Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos.","id":3861590,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o entendimento do STF, o monop\u00f3lio do\r\nservi\u00e7o postal de correspond\u00eancias pessoais pertence \u00e0\r\nEmpresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inexist\u00eancia de registro imobili\u00e1rio \u00e9 suficiente para a caracteriza\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico sobre as terras devolutas, segundo o entendimento do STF.","id":3861591,"corpo":"<p align=justify>A inexist\u00eancia de registro imobili\u00e1rio \u00e9 suficiente para a\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico sobre as terras devolutas,\r\nsegundo o entendimento do STF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancias de im\u00f3veis desapropriados para fins de reforma agr\u00e1ria n\u00e3o est\u00e3o isentas de impostos federais, estaduais e municipais.","id":3861592,"corpo":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancias de im\u00f3veis desapropriados para\r\nfins de reforma agr\u00e1ria n\u00e3o est\u00e3o isentas de impostos federais,\r\nestaduais e municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405303,"slug":"direito-constitucional-politica-urbana-artigos-182-e-183-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1093310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete concorrentemente \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar sobre:","provas":[{"id":45945,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1393844,"hashId":"8e83e5abb225de8dc2f57a450925d43c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete concorrentemente \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar sobre:<\/p>","resposta":5128944,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nacionalidade, sociedade e naturaliza\u00e7\u00e3o.","id":5128941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nacionalidade, sociedade e naturaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistemas de cons\u00f3rcios e sistemas de sorteios.","id":5128942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas de cons\u00f3rcios e sistemas de sorteios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguridade social institucional.","id":5128943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguridade social institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo.","id":5128944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o e consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419217,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1393844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 certo dizer que a regulamenta\u00e7\u00e3o das limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar deve ser feita por meio de:","provas":[{"id":45945,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1393857,"hashId":"4bed241e368715e924a07d4cb45b9498","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 certo dizer que a regulamenta\u00e7\u00e3o das limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar deve ser feita por meio de:<\/p>","resposta":5129000,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o.","id":5128998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decreto.","id":5128999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei Complementar.","id":5129000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei Ordin\u00e1ria.","id":5129001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419218,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais (artigos 145 a 149-A da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais (artigos 145 a 149-A da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405292,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-artigos-145-a-149-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1393857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo unilateral, discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o faculta ao particular o uso de bem p\u00fablico, ou a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ou o desempenho de atividade material, ou a pr\u00e1tica de ato que, sem esse consentimento, seriam legalmente proibidos \u00e9 denominado como:","provas":[{"id":45945,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1393883,"hashId":"09d435038b100cc28f360c12a2a6a11c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo unilateral, discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o faculta ao particular o uso de bem p\u00fablico, ou a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ou o desempenho de atividade material, ou a pr\u00e1tica de ato que, sem esse consentimento, seriam legalmente proibidos \u00e9 denominado como:<\/p>","resposta":5129112,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a.","id":5129111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":5129112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admiss\u00e3o.","id":5129113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Homologa\u00e7\u00e3o.","id":5129114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homologa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419218,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"},{"nome_clean":"Atos Negociais","oab":true,"nome":"Atos Negociais","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404385,"slug":"direito-administrativo-atos-negociais"},{"nome_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Autoriza\u00e7\u00e3o","pai":404385,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408105,"slug":"direito-administrativo-autorizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1393883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas ser\u00e3o correta e respectivamente preenchidas por:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1393939,"hashId":"03c8b6bbdac896d0c6bf4bd348265980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lacunas ser\u00e3o correta e respectivamente preenchidas por:<\/p>","resposta":5129360,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quiz, cossou, cotuvelo, abisoluta.","id":5129359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quiz, cossou, cotuvelo, abisoluta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quis, co\u00e7ou, cotovelo, absoluta.","id":5129360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quis, co\u00e7ou, cotovelo, absoluta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quiz, co\u00e7ou, cutuvelo, absoluta.","id":5129361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quiz, co\u00e7ou, cutuvelo, absoluta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quis, cossou, cotuvelo, abisoluta.","id":5129362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quis, cossou, cotuvelo, abisoluta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.\nCem cruzeiros a mais\nFernando Sabino\nAo receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a\nmais. ________voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila.\nEsperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro:\n- Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9.\nAgora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-se\ndo guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente.\nNo dia seguinte era o primeiro da fila:\n- Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais.\n- Eu?\nS\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro.\n- Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho.\n- O Mafra.\n- Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer.\n- S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo ...\nEle _______ a cabe\u00e7a, aborrecido:\n- Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed?\nO funcion\u00e1rio lhe explicou com toda a urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra:\n- Isto aqui \u00e9 a pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O\npr\u00f3ximo!\nO pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o ___________. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou\nconter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0\nrecebedoria.\n- O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou.\n- Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam\nreceber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? e n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois\nent\u00e3o?\nOnde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea?\n- Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o.\n- Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se.\n- Pois devolvo e acabou-se.\n- S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo!\nO chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia\nhora, o chefe informou-lhe que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro.\n- J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver.\n- Quest\u00e3o _________.\n- Louvo o seu escr\u00fapulo.\n- Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele.\n- Quem disse isso?\n- Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece.\n- O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que\nfalei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido!\n- Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio.\n- Imposs\u00edvel tem de dar entrada no protocolo.\nSaindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o\ndirigiu-se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por\ncima do vidro e foi-se embora.\nFONTE: SABINO, Fernando. In: Para gostar de ler, S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2001. vol. 3, p.73-75.","id":419223,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.\n<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cem cruzeiros a mais\n<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fernando Sabino<\/strong>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a\nmais. ________voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-se\ndo guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia seguinte era o primeiro da fila:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Eu?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O Mafra.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo ...\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele _______ a cabe\u00e7a, aborrecido:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio lhe explicou com toda a urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Isto aqui \u00e9 a pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O\npr\u00f3ximo!\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o ___________. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou\nconter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0\nrecebedoria.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam\nreceber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? e n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois\nent\u00e3o?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Pois devolvo e acabou-se.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo!\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia\nhora, o chefe informou-lhe que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quest\u00e3o _________.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Louvo o seu escr\u00fapulo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Quem disse isso?\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que\nfalei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido!\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Imposs\u00edvel tem de dar entrada no protocolo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o\ndirigiu-se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por\ncima do vidro e foi-se embora.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">FONTE: SABINO, Fernando. In: Para gostar de ler, S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2001. vol. 3, p.73-75.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1393939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o sujeito seja oculto:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1393975,"hashId":"bfb543ebbcdf47d238ae258a5012fab6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o sujeito seja oculto:<\/p>","resposta":5129511,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falaram muito mal de voc\u00ea na reuni\u00e3o.","id":5129510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falaram muito mal de voc\u00ea na reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estivemos com ele noite passada.","id":5129511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estivemos com ele noite passada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Choveu muito ontem em S\u00e3o Paulo.","id":5129512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Choveu muito ontem em S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O celular de Augusto est\u00e1 sem bateria.","id":5129513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O celular de Augusto est\u00e1 sem bateria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419225,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"nome_clean":"Sujeito oculto, el\u00edptico ou desinencial","oab":false,"nome":"Sujeito oculto, el\u00edptico ou desinencial","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409347,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito-oculto-eliptico-ou-desinencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1393975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as palavras abaixo com X ou CH.\nMe___erica \/ Trou___a \/ Mo___ila \/ Largati___a \/ ___upeta.\nA sequ\u00eancia correta \u00e9 a presente na alternativa:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1393979,"hashId":"69d83e0c5e3bf867406d2f265df10b0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as palavras abaixo com X ou CH.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Me___erica \/ Trou___a \/ Mo___ila \/ Largati___a \/ ___upeta.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9 a presente na alternativa:<\/p>","resposta":5129529,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ch \u2013 x \u2013 x \u2013 ch \u2013 x.","id":5129526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ch \u2013 x \u2013 x \u2013 ch \u2013 x.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ch \u2013 ch \u2013 x \u2013 x \u2013 x.","id":5129527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ch \u2013 ch \u2013 x \u2013 x \u2013 x.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ch \u2013 x \u2013 x \u2013 x \u2013 ch.","id":5129528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ch \u2013 x \u2013 x \u2013 x \u2013 ch.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x \u2013 x \u2013 ch \u2013 x \u2013 ch.","id":5129529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x \u2013 x \u2013 ch \u2013 x \u2013 ch.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419225,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do d\u00edgrafo CH","oab":false,"nome":"Emprego do d\u00edgrafo CH","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409052,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-digrafo-ch"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1393979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conselho gestor de sa\u00fade de determinado munic\u00edpio se re\u00fane a cada dec\u00eandio. Desta forma,\npor quantas vezes este conselho se reunir\u00e1 em 01 trimestre completo? (Considere 01 m\u00eas = 30 dias).","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1393993,"hashId":"e255894c0d4c0ac860bdaa5a1dc6ed0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conselho gestor de sa\u00fade de determinado munic\u00edpio se re\u00fane a cada dec\u00eandio. Desta forma,\npor quantas vezes este conselho se reunir\u00e1 em 01 trimestre completo? (Considere 01 m\u00eas = 30 dias).<\/p>","resposta":5129586,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"02 vezes.","id":5129583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">02 vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"03 vezes.","id":5129584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">03 vezes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"06 vezes.","id":5129585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">06 vezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"09 vezes.","id":5129586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">09 vezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419226,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":"raciocinio-logico\/1393993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um barril cont\u00e9m 48 litros de \u00f3leo mineral e para retirada de \u00f3leo deste barril \u00e9 utilizado um copo\ncom 320 mililitros de capacidade. Sabendo que atualmente o barril est\u00e1 com 42,56 litros de \u00f3leo e que\nsomente foi utilizado o copo citado anteriormente para retirada de \u00f3leo do barril, quantas retiradas de\n\u00f3leo foram feitas?","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394000,"hashId":"8bbe1fc7aac0b06976c13ef694712a8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um barril cont\u00e9m 48 litros de \u00f3leo mineral e para retirada de \u00f3leo deste barril \u00e9 utilizado um copo\ncom 320 mililitros de capacidade. Sabendo que atualmente o barril est\u00e1 com 42,56 litros de \u00f3leo e que\nsomente foi utilizado o copo citado anteriormente para retirada de \u00f3leo do barril, quantas retiradas de\n\u00f3leo foram feitas?<\/p>","resposta":5129612,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":5129611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17.","id":5129612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19.","id":5129613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16.","id":5129614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419226,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1394000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor de matem\u00e1tica estava explicando aos alunos uma mat\u00e9ria, por\u00e9m os alunos estavam\nbagun\u00e7ando muito. Ao indag\u00e1-los a pararem com os falat\u00f3rios um dos alunos disse que esta mat\u00e9ria era\n\u201cmoleza\u201d. Sendo assim, o professor prop\u00f4s um desafio:\n\u2013 Qual o valor de 2 + 2 \u00f7 2 + 2 x 2 \u2013 2?\nQual dever\u00e1 ser a resposta do aluno?","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394008,"hashId":"51ce55134a1d409719a5b30b1ebf7e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor de matem\u00e1tica estava explicando aos alunos uma mat\u00e9ria, por\u00e9m os alunos estavam\nbagun\u00e7ando muito. Ao indag\u00e1-los a pararem com os falat\u00f3rios um dos alunos disse que esta mat\u00e9ria era\n\u201cmoleza\u201d. Sendo assim, o professor prop\u00f4s um desafio:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 <em>Qual o valor de 2 + 2 \u00f7 2 + 2 x 2 \u2013 2?<\/em>\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual dever\u00e1 ser a resposta do aluno?<\/p>","resposta":5129644,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"06.","id":5129643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">06.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"05.","id":5129644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">05.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"02.","id":5129645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">02.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"00.","id":5129646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419227,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1394008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir e marque a alternativa que substitua corretamente a interroga\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394016,"hashId":"24016f8c8a914d8b657733ff66a47c4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem a seguir e marque a alternativa que substitua corretamente a interroga\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45951\/questao\/1394016-20201029165739000000-0.png\" style=\"\" width=\"258\"><\/p>","resposta":5129676,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90.","id":5129675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50.","id":5129676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70.","id":5129677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60.","id":5129678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419227,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1394016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fabricante tem um grande caldeir\u00e3o com 02 toneladas de massa de tomate para serem\nproduzidos sach\u00eas de massa de tomate com 160 gramas cada um. Supondo que n\u00e3o haja desperd\u00edcio de\nmassa e que todos os sach\u00eas produzidos pesem 160 gramas, quantos sach\u00eas de massa de tomate ser\u00e3o\nproduzidos neste caso?","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394018,"hashId":"2c69aebd75afed970e14535d6532dc56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fabricante tem um grande caldeir\u00e3o com 02 toneladas de massa de tomate para serem\nproduzidos sach\u00eas de massa de tomate com 160 gramas cada um. Supondo que n\u00e3o haja desperd\u00edcio de\nmassa e que todos os sach\u00eas produzidos pesem 160 gramas, quantos sach\u00eas de massa de tomate ser\u00e3o\nproduzidos neste caso?<\/p>","resposta":5129685,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.250.000","id":5129683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.250.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125.000","id":5129684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">125.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.500","id":5129685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.250","id":5129686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.250<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419227,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1394018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fornecimento de energia el\u00e9trica representado pela figura abaixo \u00e9 denominado:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394027,"hashId":"5bf9c9c8a678937873374e95ed317ece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fornecimento de energia el\u00e9trica representado pela figura abaixo \u00e9 denominado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45951\/questao\/1394027-20201029170419000000-0.png\" style=\"\" width=\"193\"><\/p>","resposta":5129721,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monof\u00e1sico.","id":5129719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monof\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bif\u00e1sico.","id":5129720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bif\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trif\u00e1sico.","id":5129721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trif\u00e1sico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quadrif\u00e1sico.","id":5129722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadrif\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419228,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica n\u00e3o pode esquecer-se dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e de\noutros procedimentos fundamentais para a seguran\u00e7a dos trabalhadores. Com base nisso, assinale a\nalternativa CORRETA:","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394029,"hashId":"3da9f2c60aec35458dfced3a61793ed8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica n\u00e3o pode esquecer-se dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e de\noutros procedimentos fundamentais para a seguran\u00e7a dos trabalhadores. Com base nisso, assinale a\nalternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5129730,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Use botas ou sapatos com solado n\u00e3o isolante.","id":5129727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Use botas ou sapatos com solado n\u00e3o isolante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhe com ferramentas com cabos feitos de materiais condutores de energia.","id":5129728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhe com ferramentas com cabos feitos de materiais condutores de energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esteja com as m\u00e3os e os p\u00e9s sempre molhados.","id":5129729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteja com as m\u00e3os e os p\u00e9s sempre molhados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixe em casa: rel\u00f3gios, brincos, an\u00e9is, pulseiras, correntes, etc, quaisquer objetos met\u00e1licos que tenha o\ncostume de usar com regularidade.","id":5129730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixe em casa: rel\u00f3gios, brincos, an\u00e9is, pulseiras, correntes, etc, quaisquer objetos met\u00e1licos que tenha o\ncostume de usar com regularidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419228,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro de um eletroduto existem 5 condutores (3 fases, 1 neutro e 1 terra). O circuito est\u00e1\nalimentado v\u00e1rios componentes monof\u00e1sicos, bif\u00e1sicos e trif\u00e1sicos. Uma geladeira est\u00e1 conectada ao\ncircuito, ela est\u00e1 apresentando fuga de corrente para a carca\u00e7a, que est\u00e1 aterrada. Quantos condutores\ncarregados est\u00e3o presentes dentro do eletroduto?","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394036,"hashId":"d44218a0dd191e2bb57b320579bbe73f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de um eletroduto existem 5 condutores (3 fases, 1 neutro e 1 terra). O circuito est\u00e1\nalimentado v\u00e1rios componentes monof\u00e1sicos, bif\u00e1sicos e trif\u00e1sicos. Uma geladeira est\u00e1 conectada ao\ncircuito, ela est\u00e1 apresentando fuga de corrente para a carca\u00e7a, que est\u00e1 aterrada. Quantos condutores\ncarregados est\u00e3o presentes dentro do eletroduto?<\/p>","resposta":5129755,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 condutores.","id":5129755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 condutores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 condutores.","id":5129756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 condutores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 condutores.","id":5129757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 condutores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 condutores.","id":5129758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 condutores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419229,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218},{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual parte do dia (ou noite) o rel\u00e9 fotoel\u00e9trico atua controlando a ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica?","provas":[{"id":45951,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Eletricista - 2019"},{"id":50290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Eletricista","id":2995},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-auxiliar-de-eletricista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Auxiliar de Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1394038,"hashId":"b822a484785f4750e763ee502f468f6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual parte do dia (ou noite) o rel\u00e9 fotoel\u00e9trico atua controlando a ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica?<\/p>","resposta":5129764,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 horas por dia, entre as 18 horas e as 6 horas.","id":5129763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 horas por dia, entre as 18 horas e as 6 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 horas por dia.","id":5129764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 horas por dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a noite e em caso de tempo fechado (chuva muito forte).","id":5129765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a noite e em caso de tempo fechado (chuva muito forte).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre o p\u00f4r do sol e o nascer do sol.","id":5129766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre o p\u00f4r do sol e o nascer do sol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419229,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1394038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a pessoa at\u00e9 doze anos\nde idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade. Nos casos expressos em\nlei, aplica-se excepcionalmente o Estatuto \u00e0s pessoas entre:","provas":[{"id":46174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1402173,"hashId":"0b7c6117901d8b96352e7fbe2bf0981a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, a pessoa at\u00e9 doze anos\nde idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade. Nos casos expressos em\nlei, aplica-se excepcionalmente o Estatuto \u00e0s pessoas entre:<\/p>","resposta":5162271,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dezoito e dezenove anos de idade.\n","id":5162269,"corpo":"<p>Dezoito e dezenove anos de idade.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dezoito e vinte anos de idade.","id":5162270,"corpo":"<p>Dezoito e vinte anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dezoito e vinte e um anos de idade.","id":5162271,"corpo":"<p>Dezoito e vinte e um anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dezoito e vinte e quatro anos de idade.","id":5162272,"corpo":"<p>Dezoito e vinte e quatro anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1402173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":46174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1402174,"hashId":"b7c2207d734f72e3a448b12c21d9cc04","enunciado":"<p>De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5162274,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao\nadolescente.\n","id":5162273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao\nadolescente.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A garantia de prioridade n\u00e3o compreende prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas.","id":5162274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia de prioridade n\u00e3o compreende prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":5162275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A garantia de prioridade compreende destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.","id":5162276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia de prioridade compreende destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1402174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Hist\u00f3ria do Estado de Santa Catarina, analise o trecho a seguir e assinale a\nalternativa que completa respectivamente as lacunas:\n\u201cCom a descoberta das ricas terras do Brasil, Santa Catarina logo entrou na rota dos navegadores\neuropeus. A primeira expedi\u00e7\u00e3o significativa a chegar a Santa Catarina foi a do portugu\u00eas _____________, em\n1515. O litoral catarinense era habitado por \u00edndios carij\u00f3s, do grupo tupi-guarani. O navegador deu o nome\nde \u201c_____________\u201d \u00e0s \u00e1guas entre a Ilha de Santa Catarina e o continente por conta do naufr\u00e1gio de uma\nembarca\u00e7\u00e3o no local.\u201d","provas":[{"id":46174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1402230,"hashId":"06df85d643c2b2a13feb63f9d74a359d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Hist\u00f3ria do Estado de Santa Catarina, analise o trecho a seguir e assinale a\nalternativa que completa respectivamente as lacunas:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cCom a descoberta das ricas terras do Brasil, Santa Catarina logo entrou na rota dos navegadores\neuropeus. A primeira expedi\u00e7\u00e3o significativa a chegar a Santa Catarina foi a do portugu\u00eas _____________, em\n1515. O litoral catarinense era habitado por \u00edndios carij\u00f3s, do grupo tupi-guarani. O navegador deu o nome\nde \u201c_____________\u201d \u00e0s \u00e1guas entre a Ilha de Santa Catarina e o continente por conta do naufr\u00e1gio de uma\nembarca\u00e7\u00e3o no local.\u201d<\/em><\/p>","resposta":5162436,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Dias Solis \/ Ba\u00eda das Perdizes.\n","id":5162433,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Dias Solis \/ Ba\u00eda das Perdizes.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J\u00falio Dias Solis \/ Ba\u00eda dos Recolhidos.","id":5162434,"corpo":"<p>J\u00falio Dias Solis \/ Ba\u00eda dos Recolhidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Dias Solis \/ Ba\u00eda de Florian\u00f3polis.","id":5162435,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Dias Solis \/ Ba\u00eda de Florian\u00f3polis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Juan Dias Solis \/ Ba\u00eda dos Perdidos.","id":5162436,"corpo":"<p>Juan Dias Solis \/ Ba\u00eda dos Perdidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1402230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Brasil faz melhor campanha dos Pan-Americanos e fica em segundo lugar, com 55 ouros. Equipes\nbrasileiras conquistam 171 medalhas nos jogos realizados em Lima, no Peru, resultado in\u00e9dito em 56 anos.\n?(Fonte adaptada: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/&gt;acesso em 13 de agosto de 2019)\nCom base na not\u00edcia acima e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar que o\npa\u00eds que ficou em primeiro lugar foi:","provas":[{"id":46174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1402232,"hashId":"c97389758be8f6efa0061e8306998475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Brasil faz melhor campanha dos Pan-Americanos e fica em segundo lugar, com 55 ouros. Equipes\nbrasileiras conquistam 171 medalhas nos jogos realizados em Lima, no Peru, resultado in\u00e9dito em 56 anos.\n<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\">?<\/span>(Fonte adaptada: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/&gt;acesso em 13 de agosto de 2019)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nCom base na not\u00edcia acima e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar que o\npa\u00eds que ficou em primeiro lugar foi:<\/p>","resposta":5162444,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9xico.\n","id":5162441,"corpo":"<p>M\u00e9xico.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Argentina.","id":5162442,"corpo":"<p>Argentina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Canad\u00e1.","id":5162443,"corpo":"<p>Canad\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estados Unidos.","id":5162444,"corpo":"<p>Estados Unidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1402232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor Philippe Perrenoud apresenta, em sua obra, dez novas compet\u00eancias profissionais para\nensinar visando \u00e0 pr\u00e1tica reflexiva e o combate ao fracasso escolar. Assinale a alternativa que n\u00e3o\napresenta uma dessas compet\u00eancias:","provas":[{"id":46175,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1402262,"hashId":"2bc5e08bb3d64c930da29e153cbd71d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor Philippe Perrenoud apresenta, em sua obra, dez novas compet\u00eancias profissionais para\nensinar visando \u00e0 pr\u00e1tica reflexiva e o combate ao fracasso escolar. Assinale a alternativa que n\u00e3o\napresenta uma dessas compet\u00eancias:<\/p>","resposta":5162533,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liderar a comunidade escolar em busca do diagn\u00f3stico educacional.","id":5162533,"corpo":"<p>Liderar a comunidade escolar em busca do diagn\u00f3stico educacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrar sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":5162534,"corpo":"<p>Administrar sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conceber e fazer evoluir os dispositivos de diferencia\u00e7\u00e3o.","id":5162535,"corpo":"<p>Conceber e fazer evoluir os dispositivos de diferencia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administrar a progress\u00e3o das aprendizagens.","id":5162536,"corpo":"<p>Administrar a progress\u00e3o das aprendizagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Perrenoud","oab":false,"nome":"Perrenoud","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426147,"slug":"pedagogia-perrenoud"}],"slug":"pedagogia\/1402262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As distor\u00e7\u00f5es fon\u00e9ticas ocorrem, na maioria das vezes, em fonemas:","provas":[{"id":46026,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1396913,"hashId":"de7450088029fa724c95ebc8db5073ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As distor\u00e7\u00f5es fon\u00e9ticas ocorrem, na maioria das vezes, em fonemas:<\/p>","resposta":5141742,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oclusivos e nasais.","id":5141740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oclusivos e nasais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nasais e fricativos.","id":5141741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nasais e fricativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00edquidos e vibrantes.","id":5141742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edquidos e vibrantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fricativos e oclusivos.","id":5141743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fricativos e oclusivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419465,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401428,"slug":"fonoaudiologia-fonetica-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1396913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que identifica a doen\u00e7a n\u00e3o infecciosa confinada \u00e0 f\u00e1scia \u00e9:","provas":[{"id":46028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-medico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1396965,"hashId":"f8a5475d6dea96f0eebeba7a13d76065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que identifica a doen\u00e7a n\u00e3o infecciosa confinada \u00e0 f\u00e1scia \u00e9:<\/p>","resposta":5141980,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esclerose Sist\u00eamica.","id":5141978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclerose Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Triquinose.","id":5141979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triquinose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fascite Eosinof\u00edlica.","id":5141980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fascite Eosinof\u00edlica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a Mista do Tecido Conjuntivo.","id":5141981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a Mista do Tecido Conjuntivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419474,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1396965","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil \u00e9 compet\u00eancia do SUS:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46040,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2019"},{"id":46055,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46057,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46060,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46061,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2019"},{"id":46095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1397099,"hashId":"137c33abbbf8430284f44e2e75da32e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil \u00e9 compet\u00eancia do SUS:<\/p>","resposta":5142642,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica externa e da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.","id":5142639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica externa e da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica nos casos de epidemias.","id":5142640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica nos casos de epidemias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico restrito \u00e0s doen\u00e7as emergentes.","id":5142641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico restrito \u00e0s doen\u00e7as emergentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade.","id":5142642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419483,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1397099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de 2012, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46040,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2019"},{"id":46055,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46057,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46060,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46061,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2019"},{"id":46095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1397104,"hashId":"ca778d20912ade233e3699064f260c4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de 2012, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5142661,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acesso deve ser universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada fechada e preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o, acolhendo os usu\u00e1rios e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade.","id":5142659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso deve ser universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada fechada e preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o, acolhendo os usu\u00e1rios e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, como forma de ampliar sua autonomia e capacidade na constru\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e0 sua sa\u00fade e das pessoas e coletividades do territ\u00f3rio, n\u00e3o contribui para o enfrentamento dos determinantes e condicionantes de sa\u00fade, na organiza\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade a partir de l\u00f3gicas mais centradas no usu\u00e1rio e no exerc\u00edcio do controle social.","id":5142660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, como forma de ampliar sua autonomia e capacidade na constru\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e0 sua sa\u00fade e das pessoas e coletividades do territ\u00f3rio, n\u00e3o contribui para o enfrentamento dos determinantes e condicionantes de sa\u00fade, na organiza\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade a partir de l\u00f3gicas mais centradas no usu\u00e1rio e no exerc\u00edcio do controle social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como fundamento ter territ\u00f3rio adstrito sobre o mesmo, de forma a permitir o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o descentralizada e o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es setoriais e intersetoriais com impacto na situa\u00e7\u00e3o, nos condicionantes e nos determinantes da sa\u00fade das coletividades que constituem aquele territ\u00f3rio, sempre em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da equidade.","id":5142661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como fundamento ter territ\u00f3rio adstrito sobre o mesmo, de forma a permitir o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o descentralizada e o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es setoriais e intersetoriais com impacto na situa\u00e7\u00e3o, nos condicionantes e nos determinantes da sa\u00fade das coletividades que constituem aquele territ\u00f3rio, sempre em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o de sa\u00fade deve se organizar para assumir sua fun\u00e7\u00e3o central de acolher, escutar e oferecer uma resposta positiva, capaz de resolver a uma parte dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o sem se responsabilizar pelos danos.","id":5142662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servi\u00e7o de sa\u00fade deve se organizar para assumir sua fun\u00e7\u00e3o central de acolher, escutar e oferecer uma resposta positiva, capaz de resolver a uma parte dos problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o sem se responsabilizar pelos danos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419483,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1397104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio do SUS que estabelece o acesso amplo e irrestrito aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia \u00e9 conhecido como princ\u00edpio da:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46040,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2019"},{"id":46055,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46057,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46060,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46061,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2019"},{"id":46095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1397106,"hashId":"d20e551804ddd18b78eaf743b19591b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio do SUS que estabelece o acesso amplo e irrestrito aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia \u00e9 conhecido como princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":5142670,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integralidade.","id":5142667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":5142668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"publicidade.","id":5142669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":5142670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419483,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1397106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma carga trif\u00e1sica solicita 128 kW com um fator de pot\u00eancia em atraso de 0,76 quando ligada a uma rede de 440 V. Um banco de capacitores ser\u00e1 ligado em paralelo com essa carga para aumentar o fator de pot\u00eancia total para 0,96 em atraso. A pot\u00eancia reativa fornecida por esse banco, a redu\u00e7\u00e3o resultante na corrente total ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia e a corrente do banco ser\u00e3o iguais, respectivamente, a Considere: &radic;3 = 1,73; cos-1 0,76 = 40,54\u00ba; tg 40,54\u00ba = 0,86; cos-1 0,96 = 16,26\u00ba; tg 16,26\u00ba = 0,29.","provas":[{"id":37908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1092992,"hashId":"183b76d03e3b7e91c8986dc5b3b83b15","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Uma carga trif\u00e1sica solicita 128 kW com um fator de pot\u00eancia em atraso de 0,76 quando\r\nligada a uma rede de 440 V. Um banco de capacitores ser\u00e1 ligado em paralelo com essa\r\ncarga para aumentar o fator de pot\u00eancia total para 0,96 em atraso. A pot\u00eancia reativa\r\nfornecida por esse banco, a redu\u00e7\u00e3o resultante na corrente total ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o do fator de\r\npot\u00eancia e a corrente do banco ser\u00e3o iguais, respectivamente, a <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considere:\r\n<\/p><p align=\"justify\">&radic;3 = 1,73; cos<sup>-1<\/sup> 0,76 = 40,54\u00ba; tg 40,54\u00ba = 0,86;\r\n<\/p><p align=\"justify\">cos<sup>-1<\/sup> 0,96 = 16,26\u00ba; tg 16,26\u00ba = 0,29.<\/p><p><\/p>","resposta":3860115,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30,72 kvar, 92,19 A e 80,71 A.","id":3860113,"corpo":"30,72 kvar, 92,19 A e 80,71 A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25,60 kvar, 53,37 A e 38,94 A.","id":3860114,"corpo":"25,60 kvar, 53,37 A e 38,94 A.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72,96 kvar, 46,10 A e 95,85 A.","id":3860115,"corpo":"72,96 kvar, 46,10 A e 95,85 A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"98,45 kvar, 74,82 A e 127,99 A.","id":3860116,"corpo":"98,45 kvar, 74,82 A e 127,99 A.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":"fisica\/1092992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A plaquetopenia est\u00e1 presente no quadro cl\u00ednico das doen\u00e7as onco-hematol\u00f3gicas, podendo ser intensificada durante o tratamento quimioter\u00e1pico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de prevenir e monitorar epis\u00f3dios de hemorragia, considere as prescri\u00e7\u00f5es de cuidado de enfermagem:\nI. avaliar o potencial para sangramento e monitorizar a contagem de plaquetas.\nII. avaliar sinais de sangramento: pet\u00e9quias, equimoses, altera\u00e7\u00f5es do estado mental.\nIII. administrar medica\u00e7\u00f5es, preferencialmente, por via intramuscular e subcut\u00e2nea .\nPode-se afirmar que apenas:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1397136,"hashId":"b07653799b78a22bf11c19d4cf32edca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A plaquetopenia est\u00e1 presente no quadro cl\u00ednico das doen\u00e7as onco-hematol\u00f3gicas, podendo ser intensificada durante o tratamento quimioter\u00e1pico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de prevenir e monitorar epis\u00f3dios de hemorragia, considere as prescri\u00e7\u00f5es de cuidado de enfermagem:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. avaliar o potencial para sangramento e monitorizar a contagem de plaquetas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. avaliar sinais de sangramento: pet\u00e9quias, equimoses, altera\u00e7\u00f5es do estado mental.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. administrar medica\u00e7\u00f5es, preferencialmente, por via intramuscular e subcut\u00e2nea .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nPode-se afirmar que apenas:<\/p>","resposta":5142788,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I est\u00e1 correta.","id":5142787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":5142788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">I e II est\u00e3o corretas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 correta.","id":5142789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III est\u00e3o corretas.","id":5142790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> I e III est\u00e3o corretas.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419484,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Esquistossomose","oab":false,"nome":"Esquistossomose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405780,"slug":"enfermagem-esquistossomose"}],"slug":"enfermagem\/1397136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ph s\u00e9rico normal \u00e9 de cerca de 7,35 a 7,45 e deve ser mantido dentro dessa estreita faixa para a fun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica \u00f3tima. O rim desempenha duas fun\u00e7\u00f5es importantes para ajudar nesse equil\u00edbrio que s\u00e3o:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1397138,"hashId":"3d6d5e11c2eeefe988ac2cae41f3936b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ph s\u00e9rico normal \u00e9 de cerca de 7,35 a 7,45 e deve ser mantido dentro dessa estreita faixa para a fun\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica \u00f3tima. O rim desempenha duas fun\u00e7\u00f5es importantes para ajudar nesse equil\u00edbrio que s\u00e3o:<\/p>","resposta":5142798,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absorver qualquer bicarbonato do filtrado urin\u00e1rio, devolvendo-o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o corporal e excretar \u00e1cido na urina.","id":5142795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absorver qualquer bicarbonato do filtrado urin\u00e1rio, devolvendo-o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o corporal e excretar \u00e1cido na urina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reabsorver qualquer bicarbonato do filtrado urin\u00e1rio e excretar \u00e1cido na urina.","id":5142796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reabsorver qualquer bicarbonato do filtrado urin\u00e1rio e excretar \u00e1cido na urina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reabsorver qualquer bicarbonato do filtrado urin\u00e1rio, devolvendo-o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o corporal e produzir urina.","id":5142797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reabsorver qualquer bicarbonato do filtrado urin\u00e1rio, devolvendo-o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o corporal e produzir urina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reabsorver qualquer bicarbonato do filtrado urin\u00e1rio, devolvendo-o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o corporal e excretar \u00e1cido na urina.","id":5142798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reabsorver qualquer bicarbonato do filtrado urin\u00e1rio, devolvendo-o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o corporal e excretar \u00e1cido na urina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419484,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":"enfermagem\/1397138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa de Humaniza\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-natal e Nascimento, a mulher, durante o trabalho de parto:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1397148,"hashId":"f2ef71ab2baa416d67dbe893ac99120d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa de Humaniza\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-natal e Nascimento, a mulher, durante o trabalho de parto:<\/p>","resposta":5142835,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem o direito a deambular e escolher a posi\u00e7\u00e3o para parir.","id":5142835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem o direito a deambular e escolher a posi\u00e7\u00e3o para parir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" n\u00e3o pode se alimentar e ingerir l\u00edquidos.","id":5142836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o pode se alimentar e ingerir l\u00edquidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem que submeter-se \u00e0 tricotomia e ao enteroclisma.","id":5142837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem que submeter-se \u00e0 tricotomia e ao enteroclisma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem o direito a deambular, mas n\u00e3o ap\u00f3s o enteroclisma.","id":5142838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem o direito a deambular, mas n\u00e3o ap\u00f3s o enteroclisma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419484,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"CAPS","oab":false,"nome":"CAPS","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413364,"slug":"enfermagem-caps"}],"slug":"enfermagem\/1397148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos \"Dez passos para o sucesso do aleitamento materno\" \/ Iniciativa do Hospital Amigo da Crian\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1397151,"hashId":"2ac7fdb4df40bb4984c85aeadeac898a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos \"Dez passos para o sucesso do aleitamento materno\" \/ Iniciativa do Hospital Amigo da Crian\u00e7a, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5142847,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser praticado o Alojamento Conjunto e o aleitamento materno sob livre demanda.","id":5142847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser praticado o Alojamento Conjunto e o aleitamento materno sob livre demanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em casos excepcionais, pode-se dar bicos artificiais e chupetas a crian\u00e7as amamentadas ao seio.","id":5142848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em casos excepcionais, pode-se dar bicos artificiais e chupetas a crian\u00e7as amamentadas ao seio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 necessidade de uma norma escrita sobre aleitamento materno, que deve ser rotineiramente transmitida \u00e0 equipe do setor de Alojamento Conjunto.","id":5142849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 necessidade de uma norma escrita sobre aleitamento materno, que deve ser rotineiramente transmitida \u00e0 equipe do setor de Alojamento Conjunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se orientar \u00e0s mulheres em trabalho de parto sobre as vantagens do aleitamento materno.","id":5142850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se orientar \u00e0s mulheres em trabalho de parto sobre as vantagens do aleitamento materno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419484,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00e3o 11 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/1397151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u201cOutra pessoa em casa\u201d apresenta uma estrutura predominantemente:","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46040,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2019"},{"id":46055,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46057,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46060,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46061,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2019"},{"id":46095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1397172,"hashId":"d38e1ae6dfe04b9873960d10f73f63ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u201cOutra pessoa em casa\u201d apresenta uma estrutura predominantemente:<\/p>","resposta":5142933,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritiva.","id":5142931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"narrativa.","id":5142932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dissertativa.","id":5142933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissertativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enumerativa.","id":5142934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enumerativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" TEXTO 1Outra pessoa em casa Volta e meia deparo com estat\u00edsticas depessoas que moram sozinhas. N\u00e3o lembro osn\u00fameros exatos, mas sei que s\u00e3o elevados. Jovensque deixaram suas cidades para estudar, idosos5 que n\u00e3o moram com os filhos, homens e mulheresque se divorciaram, que enviuvaram ou que nuncase casaram, enfim, gente que, por escolha ouconting\u00eancia, hoje habita s\u00f3. Talvez um c\u00e3o ou gatoatenue a aus\u00eancia de companhia, mas o fato \u00e9 que10 n\u00e3o h\u00e1 outra pessoa na casa. O r\u00e1dio acaba virando a outra pessoa nacasa. Pincei essa frase do livro da radialistaga\u00facha K\u00e1tia Suman, que acaba de lan\u00e7ar as15 mem\u00f3rias da Ipanema FM, de Porto Alegre, revelando os bastidores do est\u00fadio em quetrabalhou por tantos anos e nos ajudando aentender como uma r\u00e1dio, com equipamentoprec\u00e1rio, poucos funcion\u00e1rios e muito improviso20 conseguiu, de 1984 a 1997, conquistar ouvintesfi\u00e9is que interagiam diretamente com os locutores ese sentiam representados por aquela bagun\u00e7apulsante, criativa, descolada. Uma turmaindependente que colocava no ar a nova cena25 musical e cultural do extremo sul do pa\u00eds. Fezhist\u00f3ria, logo merece ser contada. O r\u00e1dio, como meio de comunica\u00e7\u00e3o j\u00e1 tevesua extin\u00e7\u00e3o prevista \u201cn\u201d vezes, mas seu obitu\u00e1riocontinua adiado. Vieram a tev\u00ea, o computador, os30 home theatres, os celulares inteligentes, e que fimlevou o r\u00e1dio? Segue firme e forte no meio rural eurbano, no interior e na capital, tocando m\u00fasica,dando as horas, noticiando, informando,transmitindo futebol, debates, fazendo humor,35 promovendo encontros \u2013 sendo a outra pessoadentro da casa enquanto lavamos a lou\u00e7a outomamos banho. Sem imagem, o r\u00e1dio se torna \u201calgu\u00e9m\u201d pormeio de vozes que a gente reconhece pelo timbre.40 \u00c9 presen\u00e7a suficiente. Na cozinha, no p\u00e1tio, nagaragem, no banheiro, no quarto e na sala, umhomem ou uma mulher invis\u00edvel nos faz rir, nos fazrefletir e nos tira para dan\u00e7ar. \u00c9 diferente datelevis\u00e3o, que entret\u00e9m com figurino, maquiagem e45 texto ensaiado, entregando uma fantasia. R\u00e1dio \u00e9emo\u00e7\u00e3o genu\u00edna, espont\u00e2nea, de verdade. Oexemplo mais c\u00e9lebre \u00e9 o de Orson Welles com seuprograma \u201cA guerra dos mundos\u201d, que 80 anos atr\u00e1s, na v\u00e9spera do Halloween de 1938, fez mais50 de um milh\u00e3o de pessoas acreditar que os EstadosUnidos estavam realmente sendo invadidos pormarcianos, instaurando p\u00e2nico. Por teremsintonizado a transmiss\u00e3o no meio, muitos ouvintesn\u00e3o escutaram a abertura avisando que se tratava55 de radioteatro \u2013 e surtaram. D\u00ea um Google pararecordar. O epis\u00f3dio sedimentou para sempre apot\u00eancia do ve\u00edculo. Como diz a Katia em seu livro, \u201cpor maisque se avance a tecnologia, humanos continuar\u00e3o60 falando e escutando\u201d. \u00c9 o que basta. Enquantoexistir r\u00e1dio, a solid\u00e3o ter\u00e1 um advers\u00e1rio \u00e0 altura.(Martha Medeiros, Revista Ela, O GLOBO, 2 de dezembro de 2018, p\u00e1gina 36","id":419486,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">        TEXTO 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra pessoa em casa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Volta e meia deparo com estat\u00edsticas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoas que moram sozinhas. N\u00e3o lembro os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00fameros exatos, mas sei que s\u00e3o elevados. Jovens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que deixaram suas cidades para estudar, idosos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 que n\u00e3o moram com os filhos, homens e mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se divorciaram, que enviuvaram ou que nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se casaram, enfim, gente que, por escolha ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conting\u00eancia, hoje habita s\u00f3. Talvez um c\u00e3o ou gato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atenue a aus\u00eancia de companhia, mas o fato \u00e9 que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 n\u00e3o h\u00e1 outra pessoa na casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     O r\u00e1dio acaba virando a outra pessoa na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Pincei essa frase do livro da radialista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ga\u00facha K\u00e1tia Suman, que acaba de lan\u00e7ar as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 mem\u00f3rias da Ipanema FM, de Porto Alegre, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">revelando os bastidores do est\u00fadio em que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalhou por tantos anos e nos ajudando a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entender como uma r\u00e1dio, com equipamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prec\u00e1rio, poucos funcion\u00e1rios e muito improviso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 conseguiu, de 1984 a 1997, conquistar ouvintes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fi\u00e9is que interagiam diretamente com os locutores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se sentiam representados por aquela bagun\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pulsante, criativa, descolada. Uma turma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">independente que colocava no ar a nova cena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 musical e cultural do extremo sul do pa\u00eds. Fez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria, logo merece ser contada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     O r\u00e1dio, como meio de comunica\u00e7\u00e3o j\u00e1 teve<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua extin\u00e7\u00e3o prevista \u201cn\u201d vezes, mas seu obitu\u00e1rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">continua adiado. Vieram a tev\u00ea, o computador, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <em>home theatres<\/em>, os celulares inteligentes, e que fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">levou o r\u00e1dio? Segue firme e forte no meio rural e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">urbano, no interior e na capital, tocando m\u00fasica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dando as horas, noticiando, informando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transmitindo futebol, debates, fazendo humor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 promovendo encontros \u2013 sendo a outra pessoa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dentro da casa enquanto lavamos a lou\u00e7a ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tomamos banho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">    Sem imagem, o r\u00e1dio se torna \u201calgu\u00e9m\u201d por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meio de vozes que a gente reconhece pelo timbre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 \u00c9 presen\u00e7a suficiente. Na cozinha, no p\u00e1tio, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">garagem, no banheiro, no quarto e na sala, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">homem ou uma mulher invis\u00edvel nos faz rir, nos faz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refletir e nos tira para dan\u00e7ar. \u00c9 diferente da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">televis\u00e3o, que entret\u00e9m com figurino, maquiagem e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 texto ensaiado, entregando uma fantasia. R\u00e1dio \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emo\u00e7\u00e3o genu\u00edna, espont\u00e2nea, de verdade. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exemplo mais c\u00e9lebre \u00e9 o de Orson Welles com seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">programa \u201cA guerra dos mundos\u201d, que 80 anos a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tr\u00e1s, na v\u00e9spera do Halloween de 1938, fez mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 de um milh\u00e3o de pessoas acreditar que os Estados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Unidos estavam realmente sendo invadidos por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">marcianos, instaurando p\u00e2nico. Por terem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sintonizado a transmiss\u00e3o no meio, muitos ouvintes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o escutaram a abertura avisando que se tratava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 de radioteatro \u2013 e surtaram. D\u00ea um Google para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recordar. O epis\u00f3dio sedimentou para sempre a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pot\u00eancia do ve\u00edculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">     Como diz a Katia em seu livro, \u201cpor mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se avance a tecnologia, humanos continuar\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 falando e escutando\u201d. \u00c9 o que basta. Enquanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">existir r\u00e1dio, a solid\u00e3o ter\u00e1 um advers\u00e1rio \u00e0 altura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Martha Medeiros, Revista Ela, O GLOBO, 2 de dezembro de 2018, p\u00e1gina 36<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Carambola \u00e9 uma fruta que deve ser exclu\u00edda da dieta de portadores de Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC), devido ao risco de provocar crises de solu\u00e7o, v\u00f4mito, confus\u00e3o mental, agita\u00e7\u00e3o psicomotora, convuls\u00f5es prolongadas e at\u00e9 a morte. Qual \u00e9 a subst\u00e2ncia respons\u00e1vel por tais efeitos?","provas":[{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1397188,"hashId":"14a59aac96e83b61439335bbda094ea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Carambola \u00e9 uma fruta que deve ser exclu\u00edda da dieta de portadores de Doen\u00e7a Renal Cr\u00f4nica (DRC), devido ao risco de provocar crises de solu\u00e7o, v\u00f4mito, confus\u00e3o mental, agita\u00e7\u00e3o psicomotora, convuls\u00f5es prolongadas e at\u00e9 a morte. Qual \u00e9 a subst\u00e2ncia respons\u00e1vel por tais efeitos?<\/p>","resposta":5142996,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O alto conte\u00fado de pot\u00e1ssio associado ao oxalato.","id":5142995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alto conte\u00fado de pot\u00e1ssio associado ao oxalato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caramboxina.","id":5142996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caramboxina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o alto conte\u00fado de oxalato.","id":5142997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o alto conte\u00fado de oxalato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido Carambox\u00edlico.","id":5142998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido Carambox\u00edlico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419487,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"}],"slug":"nutricao\/1397188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es nutricionais para dispepsia, visando apenas os alimentos potencialmente capazes de causar desconforto, exceto:","provas":[{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1397202,"hashId":"eaa6e7c76f3290f31bba9b588f6fa2d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es nutricionais para dispepsia, visando apenas os alimentos potencialmente capazes de causar desconforto, exceto:<\/p>","resposta":5143051,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar latic\u00ednios desnatados, queijos brancos, p\u00e3es torrados e banana.","id":5143051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar latic\u00ednios desnatados, queijos brancos, p\u00e3es torrados e banana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preferir refei\u00e7\u00f5es fracionadas e de pequeno volume.","id":5143052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preferir refei\u00e7\u00f5es fracionadas e de pequeno volume.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar alimentos fritos, chocolates, cafe\u00edna e v\u00edsceras com molhos.","id":5143053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar alimentos fritos, chocolates, cafe\u00edna e v\u00edsceras com molhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observar a ingest\u00e3o de alimentos ricos em enxofre, de dif\u00edcil digest\u00e3o e flatulentos.","id":5143054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar a ingest\u00e3o de alimentos ricos em enxofre, de dif\u00edcil digest\u00e3o e flatulentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419487,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Gastrointestinais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418070,"slug":"nutricao-doencas-gastrointestinais"}],"slug":"nutricao\/1397202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El texto hace una valoraci\u00f3n del funcionamiento del Programa del M\u00e9dico y Enfermera de la Familia","provas":[{"id":46030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem- Espanhol","id":19734},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem  - Espanhol - 2019"},{"id":46040,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol","id":19772},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Espanhol - 2019"},{"id":46061,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol","id":19774},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o -Espanhol - 2019"},{"id":46095,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol","id":19783},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Espanhol - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1397204,"hashId":"477e0787bd5e31900e88ab7961242c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">El texto hace una valoraci\u00f3n del funcionamiento del Programa del M\u00e9dico y Enfermera de la Familia<\/p>","resposta":5143059,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"positiva","id":5143059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">positiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"negativa","id":5143060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neutra","id":5143061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neutra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica","id":5143062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00edtica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lee el siguiente texto y escoge la opci\u00f3n correcta en las cuestiones formuladas seguidamente. La medicina familiar cubana en nuestros d\u00edas Desde su creaci\u00f3n hasta nuestros d\u00edas, los procesos de perfeccionamiento en que ha estado inmerso el Sistema Nacional de Salud en Cuba han tenido un prop\u00f3sito bien definido: elevar el nivel de salud de la poblaci\u00f3n cubana. Hoy, cinco d\u00e9cadas despu\u00e9s, esto no ha cambiado, solo se requiri\u00f3 de nuevas decisiones puestas en pr\u00e1ctica a partir del a\u00f1o 2010, como parte de un proceso de transformaciones que ha perseguido mayor eficiencia y sostenibilidad en los servicios y una mejor utilizaci\u00f3n de sus recursos humanos. En este proceso de transformaciones, se retoma la concepci\u00f3n inicial de la medicina familiar en Cuba, y se identifican los consultorios necesarios, es decir, que el equipo b\u00e1sico de salud est\u00e9 conformado por un m\u00e9dico y una enfermera que atienda una poblaci\u00f3n no mayor de 1 500 habitantes, con el objetivo de que se cumplan los principios de la medicina familiar, bien definidos desde su creaci\u00f3n. No podemos olvidar que el Sistema de Salud necesita un profesional que se adecue a las necesidades, con capacidad real de soluci\u00f3n de los problemas de salud, que mejore la eficiencia del sistema sanitario, y resuelva pr\u00e1cticamente el 90% de los problemas de salud en este nivel, para que lleguen a otros niveles del sistema los problemas que por su complejidad o requerimientos tecnol\u00f3gicos necesiten de otros recursos. Durante todo el proceso se precis\u00f3 la necesidad de garantizar que los consultorios identificados como necesarios tengan un n\u00famero de reservas seg\u00fan las caracter\u00edsticas del territorio, que el equipo b\u00e1sico de salud viva en la comunidad donde trabaja, que brinden atenci\u00f3n m\u00e9dica integral y dispensarizada a la poblaci\u00f3n de forma estable y permanente, y desarrollen la actividad de consultas y terrenos planificados, consultas espont\u00e1neas, ingresos en el hogar, deslizantes, seg\u00fan la necesidad de la poblaci\u00f3n y la negociaci\u00f3n del esquema de trabajo con esta. [\u2026] En el transcurso del a\u00f1o 2011, se revisa e implementa el Programa del M\u00e9dico y Enfermera de la Familia, documento rector del trabajo del equipo b\u00e1sico de salud, en el que se recogen las actividades que deben realizar el policl\u00ednico y el hospital, para complementar este trabajo. En el proceso de implementaci\u00f3n del programa en el pa\u00eds, se desarrollaron excelentes intercambios, intervenciones y discusiones, existi\u00f3 una opini\u00f3n generalizada y un compromiso incondicional por rescatar en su concepci\u00f3n inicial aquel programa que llen\u00f3 de orgullo a sus gestores, y de confianza y seguridad a los cubanos y cubanas: el Programa del M\u00e9dico y Enfermera de la Familia. DRA. ANA MARGARITA MU\u00d1IZ ROQUE Rev Cubana Med Gen Integr vol.28 no.1 Ciudad de La Habana ene.-mar. 2012(Disponible em: http:\/\/scielo.sld.cu\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0864-21252012000100001.Acceso en 8\/12\/2018)","id":419490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lee el siguiente texto y escoge la opci\u00f3n correcta en las cuestiones formuladas seguidamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>La medicina familiar cubana en nuestros d\u00edas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Desde su creaci\u00f3n hasta nuestros d\u00edas, los procesos de perfeccionamiento en que ha estado inmerso el Sistema Nacional de Salud en Cuba han tenido un prop\u00f3sito bien definido: elevar el nivel de salud de la poblaci\u00f3n cubana. Hoy, cinco d\u00e9cadas despu\u00e9s, esto no ha cambiado, solo se requiri\u00f3 de nuevas decisiones puestas en pr\u00e1ctica a partir del a\u00f1o 2010, como parte de un proceso de transformaciones que ha perseguido mayor eficiencia y sostenibilidad en los servicios y una mejor utilizaci\u00f3n de sus recursos humanos.            <\/p><p style=\"text-align: justify;\">        En este proceso de transformaciones, se retoma la concepci\u00f3n inicial de la medicina familiar en Cuba, y se identifican los consultorios necesarios, es decir, que el equipo b\u00e1sico de salud est\u00e9 conformado por un m\u00e9dico y una enfermera que atienda una poblaci\u00f3n no mayor de 1 500 habitantes, con el objetivo de que se cumplan los principios de la medicina familiar, bien definidos desde su creaci\u00f3n.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">       No podemos olvidar que el Sistema de Salud necesita un profesional que se adecue a las necesidades, con capacidad real de soluci\u00f3n de los problemas de salud, que mejore la eficiencia del sistema sanitario, y resuelva pr\u00e1cticamente el 90% de los problemas de salud en este nivel, para que lleguen a otros niveles del sistema los problemas que por su complejidad o requerimientos tecnol\u00f3gicos necesiten de otros recursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">         Durante todo el proceso se precis\u00f3 la necesidad de garantizar que los consultorios identificados como necesarios tengan un n\u00famero de reservas seg\u00fan las caracter\u00edsticas del territorio, que el equipo b\u00e1sico de salud viva en la comunidad donde trabaja, que brinden atenci\u00f3n m\u00e9dica integral y dispensarizada a la poblaci\u00f3n de forma estable y permanente, y desarrollen la actividad de consultas y terrenos planificados, consultas espont\u00e1neas, ingresos en el hogar, deslizantes, seg\u00fan la necesidad de la poblaci\u00f3n y la negociaci\u00f3n del esquema de trabajo con esta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">          [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         En el transcurso del a\u00f1o 2011, se revisa e implementa <em>el Programa del M\u00e9dico y Enfermera de la Familia<\/em>, documento rector del trabajo del equipo b\u00e1sico de salud, en el que se recogen las actividades que deben realizar el policl\u00ednico y el hospital, para complementar este trabajo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">         En el proceso de implementaci\u00f3n del programa en el pa\u00eds, se desarrollaron excelentes intercambios, intervenciones y discusiones, existi\u00f3 una opini\u00f3n generalizada y un compromiso incondicional por rescatar en su concepci\u00f3n inicial aquel programa que llen\u00f3 de orgullo a sus gestores, y de confianza y seguridad a los cubanos y cubanas: el Programa del M\u00e9dico y Enfermera de la Familia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">DRA. ANA MARGARITA MU\u00d1IZ ROQUE Rev Cubana Med Gen Integr vol.28 no.1 Ciudad de La Habana ene.-mar. 2012<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Disponible em: http:\/\/scielo.sld.cu\/scielo.php?script=sci_arttext&amp;pid=S0864-21252012000100001.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acceso en 8\/12\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1397204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione os indicadores recomendados para avalia\u00e7\u00e3o do paciente idoso e assinale a alternativa correta:1- \u00cdndice de massa muscular.2- Percentual de perda de peso.3- For\u00e7a de preens\u00e3o palmar.4- Rela\u00e7\u00e3o cintura-quadril.5- Dobra cut\u00e2nea subescapular.","provas":[{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1397206,"hashId":"838bdc99ef7f62aed0fb42d3c8b5f23c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecione os indicadores recomendados para avalia\u00e7\u00e3o do paciente idoso e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- \u00cdndice de massa muscular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Percentual de perda de peso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- For\u00e7a de preens\u00e3o palmar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- Rela\u00e7\u00e3o cintura-quadril.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5- Dobra cut\u00e2nea subescapular.<\/p>","resposta":5143070,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas 1 \u2013 3.","id":5143067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":5143068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":5143069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.","id":5143070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419487,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"Diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398537,"slug":"nutricao-diferentes-faixas-etarias"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":"nutricao\/1397206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o interven\u00e7\u00f5es ao sintoma de dispneia e cansa\u00e7o apresentados por pacientes portadores de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica durante a terapia nutricional, exceto:","provas":[{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1397212,"hashId":"d508232adf84e66f5dc604cf899a5d62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o interven\u00e7\u00f5es ao sintoma de dispneia e cansa\u00e7o apresentados por pacientes portadores de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica durante a terapia nutricional, exceto:<\/p>","resposta":5143093,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preferir refei\u00e7\u00f5es com pequenos volumes.","id":5143091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preferir refei\u00e7\u00f5es com pequenos volumes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repouso antes das refei\u00e7\u00f5es.","id":5143092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repouso antes das refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da densidade energ\u00e9tica das refei\u00e7\u00f5es.","id":5143093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da densidade energ\u00e9tica das refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Usar broncodilatadores antes das refei\u00e7\u00f5es.","id":5143094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar broncodilatadores antes das refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419487,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"nutricao\/1397212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir, sobre os alimentos funcionais, atribua (V) para verdadeiro e (F) para falso e assinale a alternativa correta:( ) A farinha de banana verde vem sendo utilizada como um alimento funcional, fonte de amido resistente por exercer fun\u00e7\u00e3o de fibra, atuando como substrato para fermenta\u00e7\u00e3o da microbiota no intestino grosso.( ) A pimenta cont\u00e9m um grupo de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas conhecidas como capsaicinoides, sendo a capsaicina o componente mais abundante e capaz de promover um aumento do gasto energ\u00e9tico e diminui\u00e7\u00e3o da oxida\u00e7\u00e3o lip\u00eddica.( ) O ch\u00e1 verde produzido atrav\u00e9s das folhas desidratadas da Camellia sinensis tem potencial antioxidante e capacidade mutag\u00eanica. Ele tem efeitos positivos sobre a obesidade.( ) O cacau \u00e9 considerado um alimento funcional, pois desempenha fun\u00e7\u00f5es nutricionais e traz benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade por conter mistura complexa de polifen\u00f3is, em especial os flavonoides.","provas":[{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1397214,"hashId":"2ed91f46663ef3bdbf582c1b151ec381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir, sobre os alimentos funcionais, atribua (V) para verdadeiro e (F) para falso e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A farinha de banana verde vem sendo utilizada como um alimento funcional, fonte de amido resistente por exercer fun\u00e7\u00e3o de fibra, atuando como substrato para fermenta\u00e7\u00e3o da microbiota no intestino grosso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pimenta cont\u00e9m um grupo de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas conhecidas como capsaicinoides, sendo a capsaicina o componente mais abundante e capaz de promover um aumento do gasto energ\u00e9tico e diminui\u00e7\u00e3o da oxida\u00e7\u00e3o lip\u00eddica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ch\u00e1 verde produzido atrav\u00e9s das folhas desidratadas da <em>Camellia sinensis<\/em> tem potencial antioxidante e capacidade mutag\u00eanica. Ele tem efeitos positivos sobre a obesidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O cacau \u00e9 considerado um alimento funcional, pois desempenha fun\u00e7\u00f5es nutricionais e traz benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade por conter mistura complexa de polifen\u00f3is, em especial os flavonoides.<\/p>","resposta":5143101,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":5143099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":5143100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5143101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5143102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419487,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1397214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, the 2008 economic recession in the U.S. caused:","provas":[{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46055,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46057,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46060,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1397291,"hashId":"b84243a0dabb110129c1e4a30e6ebd06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, the 2008 economic recession in the U.S. caused:<\/p>","resposta":5143405,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an increase in the number of wealthy older people.","id":5143403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an increase in the number of wealthy older people.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a decline in the poverty rate among the elderly.","id":5143404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decline in the poverty rate among the elderly.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rise in the national poverty rate among the elderly.","id":5143405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rise in the national poverty rate among the elderly.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the adoption of more healthful lifestyles among the elderly.","id":5143406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">the adoption of more healthful lifestyles among the elderly.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer the questions which follow itPoverty among the elderly in the U.S: before and after de 2009 recessionFor many people in the United States, growing older once meant living with less income. In 1960, as much as 35 percent of the elderly existed on poverty-level incomes. A generation ago, the nation\u2019s oldest populations had the highest risk of living in poverty.At the start of the twenty-first century, the older population was putting an end to that trend. Among people over sixty-five years old, the poverty rate fell from 30 percent in 1967 to 9.7 percent in 2008, well below the national average of 13.2 percent. However, given the recession in 2008, which severely reduced the retirement savings of many while taxing public support systems, how are the elderly affected? According to the Kaiser Commission on Medicaid, the national poverty rate among the elderly had risen to 14 percent by 2010.Before the recession hit, what had changed to cause a reduction in poverty among the elderly? What social patterns contributed to the shift? For several decades, a greater number of women joined the workforce. More married couples earned double incomes during their working years and saved more money for their retirement. Private employers and governments began offering better retirement programs. By 1990, senior citizens reported earning 36 percent more income on average than they did in 1980; that was five times the rate of increase for people under age thirty-five (U.S. Census Bureau 2009).In addition, many people were gaining access to better healthcare. New trends encouraged people to live more healthful lifestyles by placing an emphasis on exercise and nutrition. There was also greater access to information about the health risks of behaviors such as cigarette smoking, alcohol consumption, and drug use. Because they were healthier, many older people continue to work past the typical retirement age and provide more opportunity to save for retirement. Will these patterns return once the recession ends? Sociologists will be watching to see.From: &lt;https:\/\/slideplayer.com\/slide\/6074501\/&gt;. Access 01. Dec. 2018.Glossary: elderly: idosos; income: renda; meant: significava; trend: tend\u00eancia; fell: caiu; rate: taxa; shift: mudan\u00e7a; joined: juntaram-se a; earned: ganhavam; retirement: aposentadoria; behaviours: comportamentos.","id":419495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer the questions which follow it<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Poverty among the elderly in the U.S: before and after de 2009 recession<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">For many people in the United States, growing older once meant living with less income. In 1960, as much as 35 percent of the elderly existed on poverty-level incomes. A generation ago, the nation\u2019s oldest populations had the highest risk of living in poverty.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">At the start of the twenty-first century, the older population was putting an end to that trend. Among people over sixty-five years old, the poverty rate fell from 30 percent in 1967 to 9.7 percent in 2008, well below the national average of 13.2 percent. However, given the recession in 2008, which severely reduced the retirement savings of many while taxing public support systems, how are the elderly affected? According to the Kaiser Commission on Medicaid, the national poverty rate among the elderly had risen to 14 percent by 2010.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Before the recession hit, what had changed to cause a reduction in poverty among the elderly? What social patterns contributed to the shift? For several decades, a greater number of women joined the workforce. More married couples earned double incomes during their working years and saved more money for their retirement. Private employers and governments began offering better retirement programs. By 1990, senior citizens reported earning 36 percent more income on average than they did in 1980; that was five times the rate of increase for people under age thirty-five (U.S. Census Bureau 2009).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In addition, many people were gaining access to better healthcare. New trends encouraged people to live more healthful lifestyles by placing an emphasis on exercise and nutrition. There was also greater access to information about the health risks of behaviors such as cigarette smoking, alcohol consumption, and drug use. Because they were healthier, many older people continue to work past the typical retirement age and provide more opportunity to save for retirement. Will these patterns return once the recession ends? Sociologists will be watching to see.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">From: &lt;https:\/\/slideplayer.com\/slide\/6074501\/&gt;. Access 01. Dec. 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Glossary: elderly: idosos; income: renda; meant: significava; trend: tend\u00eancia; fell: caiu; rate: taxa; shift: mudan\u00e7a; joined: juntaram-se a; earned: ganhavam; retirement: aposentadoria; behaviours: comportamentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1397291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The connector \u201cin addition\u201d, in \u201cIn addition, many people were gaining access to better healthcare\u201d (last paragraph) can be replaced by:","provas":[{"id":46036,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas","id":19733},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-enfermagem-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Enfermagem - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46055,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas","id":19766},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-nutricao-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46057,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas","id":19773},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-e-da-crianca-especialidade-servico-social-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - Especialidade: Servi\u00e7o Social - Ingl\u00eas - 2019"},{"id":46060,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas","id":19775},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia-especialidade-farmacia-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - Especialidade: Farm\u00e1cia - Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1397292,"hashId":"604390604f897f4f76cdf585b4c4b9fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The connector \u201cin addition\u201d,<em> in \u201c<u>In addition<\/u>, many people were gaining access to better healthcare\u201d<\/em> (last paragraph) can be replaced by:<\/p>","resposta":5143408,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"therefore.","id":5143407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">therefore.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moreover.","id":5143408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moreover.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consequently.","id":5143409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consequently.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"however.","id":5143410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">however.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer the questions which follow itPoverty among the elderly in the U.S: before and after de 2009 recessionFor many people in the United States, growing older once meant living with less income. In 1960, as much as 35 percent of the elderly existed on poverty-level incomes. A generation ago, the nation\u2019s oldest populations had the highest risk of living in poverty.At the start of the twenty-first century, the older population was putting an end to that trend. Among people over sixty-five years old, the poverty rate fell from 30 percent in 1967 to 9.7 percent in 2008, well below the national average of 13.2 percent. However, given the recession in 2008, which severely reduced the retirement savings of many while taxing public support systems, how are the elderly affected? According to the Kaiser Commission on Medicaid, the national poverty rate among the elderly had risen to 14 percent by 2010.Before the recession hit, what had changed to cause a reduction in poverty among the elderly? What social patterns contributed to the shift? For several decades, a greater number of women joined the workforce. More married couples earned double incomes during their working years and saved more money for their retirement. Private employers and governments began offering better retirement programs. By 1990, senior citizens reported earning 36 percent more income on average than they did in 1980; that was five times the rate of increase for people under age thirty-five (U.S. Census Bureau 2009).In addition, many people were gaining access to better healthcare. New trends encouraged people to live more healthful lifestyles by placing an emphasis on exercise and nutrition. There was also greater access to information about the health risks of behaviors such as cigarette smoking, alcohol consumption, and drug use. Because they were healthier, many older people continue to work past the typical retirement age and provide more opportunity to save for retirement. Will these patterns return once the recession ends? Sociologists will be watching to see.From: &lt;https:\/\/slideplayer.com\/slide\/6074501\/&gt;. Access 01. Dec. 2018.Glossary: elderly: idosos; income: renda; meant: significava; trend: tend\u00eancia; fell: caiu; rate: taxa; shift: mudan\u00e7a; joined: juntaram-se a; earned: ganhavam; retirement: aposentadoria; behaviours: comportamentos.","id":419495,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer the questions which follow it<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Poverty among the elderly in the U.S: before and after de 2009 recession<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">For many people in the United States, growing older once meant living with less income. In 1960, as much as 35 percent of the elderly existed on poverty-level incomes. A generation ago, the nation\u2019s oldest populations had the highest risk of living in poverty.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">At the start of the twenty-first century, the older population was putting an end to that trend. Among people over sixty-five years old, the poverty rate fell from 30 percent in 1967 to 9.7 percent in 2008, well below the national average of 13.2 percent. However, given the recession in 2008, which severely reduced the retirement savings of many while taxing public support systems, how are the elderly affected? According to the Kaiser Commission on Medicaid, the national poverty rate among the elderly had risen to 14 percent by 2010.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Before the recession hit, what had changed to cause a reduction in poverty among the elderly? What social patterns contributed to the shift? For several decades, a greater number of women joined the workforce. More married couples earned double incomes during their working years and saved more money for their retirement. Private employers and governments began offering better retirement programs. By 1990, senior citizens reported earning 36 percent more income on average than they did in 1980; that was five times the rate of increase for people under age thirty-five (U.S. Census Bureau 2009).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In addition, many people were gaining access to better healthcare. New trends encouraged people to live more healthful lifestyles by placing an emphasis on exercise and nutrition. There was also greater access to information about the health risks of behaviors such as cigarette smoking, alcohol consumption, and drug use. Because they were healthier, many older people continue to work past the typical retirement age and provide more opportunity to save for retirement. Will these patterns return once the recession ends? Sociologists will be watching to see.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">From: &lt;https:\/\/slideplayer.com\/slide\/6074501\/&gt;. Access 01. Dec. 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Glossary: elderly: idosos; income: renda; meant: significava; trend: tend\u00eancia; fell: caiu; rate: taxa; shift: mudan\u00e7a; joined: juntaram-se a; earned: ganhavam; retirement: aposentadoria; behaviours: comportamentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1397292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de garantir a seguran\u00e7a do operador , quando se analisam circuitos ligados \u00e0 rede el\u00e9trica, os mult\u00edmetros devem atender padr\u00f5es internacionais de seguran\u00e7a. Esses padr\u00f5es fixam as tens\u00f5es que os mult\u00edmetros podem isolar caso ocorram transit\u00f3rios no circuito analisado. De acordo com esses padr\u00f5es, mult\u00edmetros projetados para uso na origem da instala\u00e7\u00e3o, tal como em instala\u00e7\u00f5es externas, instala\u00e7\u00f5es subterr\u00e2neas e pain\u00e9is el\u00e9tricos, devem ser classificados como","provas":[{"id":37908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1092994,"hashId":"b52b2159c78942b495b7577858735526","enunciado":"<p align=\"justify\">Com o objetivo de garantir a seguran\u00e7a do operador , quando se analisam circuitos ligados \u00e0\r\nrede el\u00e9trica, os mult\u00edmetros devem atender padr\u00f5es internacionais de seguran\u00e7a. Esses\r\npadr\u00f5es fixam as tens\u00f5es que os mult\u00edmetros podem isolar caso ocorram transit\u00f3rios no\r\ncircuito analisado. De acordo com esses padr\u00f5es, mult\u00edmetros projetados para uso na origem\r\nda instala\u00e7\u00e3o, tal como em instala\u00e7\u00f5es externas, instala\u00e7\u00f5es subterr\u00e2neas e pain\u00e9is el\u00e9tricos,\r\ndevem ser classificados como<\/p>","resposta":3860121,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CAT IV.","id":3860121,"corpo":"CAT IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CAT I.","id":3860122,"corpo":"CAT I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CAT II.","id":3860123,"corpo":"CAT II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CAT III.","id":3860124,"corpo":"CAT III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1092994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um centro de pesquisa ter\u00e1 seu sistema de ilumina\u00e7\u00e3o trocado por outro mais eficiente visando melhorar os n\u00edveis de ilumina\u00e7\u00e3o e reduzir o consumo de energia el\u00e9trica. No sistema proposto, l\u00e2mpadas led substituir\u00e3o as fluorescentes. A tabela a seguir apresenta os dados do sistema de ilumina\u00e7\u00e3o existente e do sistema proposto.O sistema proposto funcionar\u00e1 durante o mesmo tempo do sistema existente: 12 horas por dia durante 30 dias por m\u00eas. A redu\u00e7\u00e3o no consumo de energia mensal ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do sistema proposto ser\u00e1 de, aproximadamente,","provas":[{"id":37908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1093003,"hashId":"68d87745b72d3b7371b8147e011a9c16","enunciado":"<p align=\"justify\">Um centro de pesquisa ter\u00e1 seu sistema de ilumina\u00e7\u00e3o trocado por outro mais eficiente visando melhorar os n\u00edveis de ilumina\u00e7\u00e3o e reduzir o consumo de energia el\u00e9trica. No sistema proposto, l\u00e2mpadas led substituir\u00e3o as fluorescentes. A tabela a seguir apresenta os dados do sistema de ilumina\u00e7\u00e3o existente e do sistema proposto.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37908\/17.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">O sistema proposto funcionar\u00e1 durante o mesmo tempo do sistema existente: 12 horas por dia durante 30 dias por m\u00eas. A redu\u00e7\u00e3o no consumo de energia mensal ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do sistema proposto ser\u00e1 de, aproximadamente,<\/p>","resposta":3860161,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"462 kWh.","id":3860161,"corpo":"462 kWh.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"283 kWh.","id":3860162,"corpo":"283 kWh.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"395 kWh.","id":3860163,"corpo":"395 kWh.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"564 kWh.","id":3860164,"corpo":"564 kWh.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/1093003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas relacionadas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. I. A borracha etileno-propileno (EPR) \u00e9 um tipo de isola\u00e7\u00e3o de condutores el\u00e9tricos que tem temperatura m\u00e1xima para servi\u00e7o cont\u00ednuo igual a 70 \u00baC. II. A origem de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 definida como o ponto de alimenta\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o a partir do qual aplica-se a NBR 5410:2004. III. Barras de cobre de se\u00e7\u00e3o retangular instaladas em pain\u00e9is el\u00e9tricos de baixa tens\u00e3o ter\u00e3o maior capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente se suas superf\u00edcies forem pintadas. IV. Em um esquema de aterramento do tipo TN-C, dever\u00e1 ser instalado um dispositivo diferencial-residual (DR) somente se o condutor PE for de cobre. Dentre as afirmativas, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":37908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1093006,"hashId":"8def3e2af11d546672d493e3c9704211","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as seguintes afirmativas relacionadas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I.\r\nA borracha etileno-propileno (EPR) \u00e9 um tipo de isola\u00e7\u00e3o de condutores el\u00e9tricos que tem temperatura m\u00e1xima para servi\u00e7o cont\u00ednuo igual a 70 \u00baC. <\/p><p align=\"justify\">II.\r\nA origem de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica \u00e9 definida como o ponto de alimenta\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o a partir do qual aplica-se a NBR 5410:2004. <\/p><p align=\"justify\">III.\r\nBarras de cobre de se\u00e7\u00e3o retangular instaladas em pain\u00e9is el\u00e9tricos de baixa tens\u00e3o ter\u00e3o maior capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente se suas superf\u00edcies forem pintadas. <\/p><p align=\"justify\">IV.\r\nEm um esquema de aterramento do tipo TN-C, dever\u00e1 ser instalado um dispositivo diferencial-residual (DR) somente se o condutor PE for de cobre. <\/p><p align=\"justify\">Dentre as afirmativas, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":3860170,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3860170,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3860171,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3860172,"corpo":"I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3860173,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/1093006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Parte do diagrama unifilar de uma subesta\u00e7\u00e3o abrigada \u00e9 representada na figura a seguir.Nessa figura, CV \u00e9 uma chave comutadora para volt\u00edmetro e TC s\u00e3o transformadores decorrente.Os dados das tabelas 1, 2 e 3 abaixo devem ser considerados.De acordo com a figura e baseando-se no crit\u00e9rio de prote\u00e7\u00e3o contra as correntes de sobrecarga, nas tabelas 1, 2 e 3, \u00e9 correto afirmar que a se\u00e7\u00e3o nominal dos cabos solados, a corrente nominal do disjuntor tripolar e a rela\u00e7\u00e3o nominal dos TCs adotados s\u00e3o,respectivamente,Considere &radic;3 = 1,73","provas":[{"id":37908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1093007,"hashId":"90f749d8f99cfbc8a474d051188783a1","enunciado":"<p align=\"justify\">Parte do diagrama unifilar de uma subesta\u00e7\u00e3o abrigada \u00e9 representada na figura a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37908\/18.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Nessa figura, CV \u00e9 uma chave comutadora para volt\u00edmetro e TC s\u00e3o transformadores de<br>corrente.<br>Os dados das tabelas 1, 2 e 3 abaixo devem ser considerados.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37908\/19.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">De acordo com a figura e baseando-se no crit\u00e9rio de prote\u00e7\u00e3o contra as correntes de sobrecarga, nas tabelas 1, 2 e 3, \u00e9 correto afirmar que a se\u00e7\u00e3o nominal dos cabos solados, a corrente nominal do disjuntor tripolar e a rela\u00e7\u00e3o nominal dos TCs adotados s\u00e3o,<br>respectivamente,<\/p><p align=\"justify\">Considere &radic;3 = 1,73<\/p><p><br><\/p>","resposta":3860174,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"240 mm2, 350 A e 400-5 A.","id":3860174,"corpo":"<p align=justify>240 mm<sup>2<\/sup>, 350 A e 400-5 A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"630 mm2, 630 A e 800-5 A.","id":3860175,"corpo":"<p align=justify>630 mm<sup>2<\/sup>, 630 A e 800-5 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500 mm2, 800 A e 800-5 A.","id":3860176,"corpo":"<p align=justify>500 mm<sup>2<\/sup>, 800 A e 800-5 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.000 mm2, 1.000 A e 1.000-5 A.","id":3860177,"corpo":"<p align=justify>1.000 mm<sup>2<\/sup>, 1.000 A e 1.000-5 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00f5es de sobrecorrente, sobrecorrente direcional e prote\u00e7\u00e3o diferencial","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00f5es de sobrecorrente, sobrecorrente direcional e prote\u00e7\u00e3o diferencial","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399250,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecoes-de-sobrecorrente-sobrecorrente-direcional-e-protecao-diferencial"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1093007","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico recebeu a tarefa de determinar o teor de vitamina C (C6H8O6 \u2013 MM=176,12 g mol-1) em amostra de comprimidos. Ap\u00f3s pulveriza\u00e7\u00e3o e homogeneiza\u00e7\u00e3o pesou uma amostra de 0,1852 g do p\u00f3, transferiu para erlenmeyer e dissolveu com cerca de 20,0 mL de \u00e1gua destilada. Completada a dissolu\u00e7\u00e3o adicionou 2,0 g de iodeto de pot\u00e1ssio (KI) e 5 mL de \u00e1cido sulf\u00farico (H2SO4) 0,5 mol L-1. Titulou com solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de iodato de pot\u00e1ssio (KIO3) 0,0250 mol L-1, utilizando como indicador solu\u00e7\u00e3o de amido a 1%, o volume da solu\u00e7\u00e3o de iodato de pot\u00e1ssio gasto foi de 13,2 mL. Considere a sequ\u00eancia de rea\u00e7\u00f5es abaixo.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es conclui-se que o teor de vitamina C no comprimido \u00e9 de aproximadamente:","provas":[{"id":37912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1093064,"hashId":"ef933aa3320e62c8ca3d889f23b08b11","enunciado":"<p align=\"justify\">O t\u00e9cnico recebeu a tarefa de determinar o teor de vitamina C (C<sub>6<\/sub>H<sub>8<\/sub>O<sub>6<\/sub> \u2013 MM=176,12 g mol<sup>-1<\/sup>) em amostra de comprimidos. Ap\u00f3s pulveriza\u00e7\u00e3o e homogeneiza\u00e7\u00e3o pesou uma amostra de 0,1852 g do p\u00f3, transferiu para erlenmeyer e dissolveu com cerca de 20,0 mL de \u00e1gua destilada. Completada a dissolu\u00e7\u00e3o adicionou 2,0 g de iodeto de pot\u00e1ssio (KI) e 5 mL de \u00e1cido sulf\u00farico (H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub>) 0,5 mol L<sup>-1<\/sup>. Titulou com solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de iodato de pot\u00e1ssio (KIO<sub>3<\/sub>) 0,0250 mol L<sup>-1<\/sup>, utilizando como indicador solu\u00e7\u00e3o de amido a 1%, o volume da solu\u00e7\u00e3o de iodato de pot\u00e1ssio gasto foi de 13,2 mL. Considere a sequ\u00eancia de rea\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37912\/9.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es conclui-se que o teor de vitamina C no comprimido \u00e9 de aproximadamente:<\/p>","resposta":3860451,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80%","id":3860449,"corpo":"80%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85%","id":3860450,"corpo":"85%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"95%","id":3860451,"corpo":"95%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90%","id":3860452,"corpo":"90%","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1093064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os diversos m\u00e9todos de calibra\u00e7\u00e3o utilizados nas determina\u00e7\u00f5es anal\u00edticas, o m\u00e9todo do padr\u00e3o interno, quando empregado adequadamente, pode compensar diversos tipos de erros, quer sejam estes aleat\u00f3rios ou sistem\u00e1ticos. Tendo como base esse m\u00e9todo de calibra\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas abaixo. I. Um padr\u00e3o interno \u00e9 uma subst\u00e2ncia que \u00e9 adicionada em quantidade constante na amostra, no branco e nos padr\u00f5es de calibra\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise. II. Para escolha do padr\u00e3o interno, este deve apresentar propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas diferentes do analito. III. Se o padr\u00e3o interno n\u00e3o for tomado como um constituinte principal na amostra, este n\u00e3o deve estar presente na matriz da amostra, de forma que a \u00fanica fonte desse padr\u00e3o seja a quantidade adicionada. IV. Se, durante as etapas de prepara\u00e7\u00e3o da amostra, que antecedem \u00e0 an\u00e1lise, ocorrer uma perda de amostra, o uso de padr\u00e3o interno n\u00e3o \u00e9 recomendado. Das afirmativas, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":37912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1093088,"hashId":"fe902f50e97195825a0193123180130b","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentre os diversos m\u00e9todos de calibra\u00e7\u00e3o utilizados nas determina\u00e7\u00f5es anal\u00edticas, o m\u00e9todo do padr\u00e3o interno, quando empregado adequadamente, pode compensar diversos tipos de erros, quer sejam estes aleat\u00f3rios ou sistem\u00e1ticos. Tendo como base esse m\u00e9todo de calibra\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas abaixo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI.\r\nUm padr\u00e3o interno \u00e9 uma subst\u00e2ncia que \u00e9 adicionada em quantidade constante na amostra, no branco e nos padr\u00f5es de calibra\u00e7\u00e3o de uma an\u00e1lise. <\/p><p align=\"justify\">II.\r\nPara escolha do padr\u00e3o interno, este deve apresentar propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas diferentes do analito. <\/p><p align=\"justify\">III.\r\nSe o padr\u00e3o interno n\u00e3o for tomado como um constituinte principal na amostra, este n\u00e3o deve estar presente na matriz da amostra, de forma que a \u00fanica fonte desse padr\u00e3o seja a quantidade adicionada. <\/p><p align=\"justify\">IV.\r\nSe, durante as etapas de prepara\u00e7\u00e3o da amostra, que antecedem \u00e0 an\u00e1lise, ocorrer uma perda de amostra, o uso de padr\u00e3o interno n\u00e3o \u00e9 recomendado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Das afirmativas, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":3860562,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3860561,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3860562,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3860563,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3860564,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"}],"slug":"quimica\/1093088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A padroniza\u00e7\u00e3o do permanganato de pot\u00e1ssio foi realizada utilizando-se o padr\u00e3o prim\u00e1rio oxalato de s\u00f3dio e a titula\u00e7\u00e3o espectrofotom\u00e9trica conforme a seguinte rea\u00e7\u00e3o: 2KMnO4(aq) + 8H2SO4(aq) + 5Na2C2O4(aq) &rarr; 5Na2SO4(aq) + K2SO4(aq) + 2MnSO4(aq) + 10CO2(g) + 8 H2O(l) Pesou-se 0,1985g de oxalato de s\u00f3dio diluindo-o em 50 mL de solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido sulf\u00farico pH 2,5. Em seguida, monitorou-se a absorb\u00e2ncia em &lambda; = 545 nm registrando-se os seus valores em fun\u00e7\u00e3o do volume de KMnO4 adicionado. Sabendo-se que a \u00fanica esp\u00e9cie que absorve a luz, nesse comprimento de onda, \u00e9 o permanganato de pot\u00e1ssio, o perfil caracter\u00edstico dessa titula\u00e7\u00e3o est\u00e1 em","provas":[{"id":37912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1093095,"hashId":"079e6cbfa60793413baa5d520a0ebd17","enunciado":"<p align=\"justify\">A padroniza\u00e7\u00e3o do permanganato de pot\u00e1ssio foi realizada utilizando-se o padr\u00e3o prim\u00e1rio oxalato de s\u00f3dio e a titula\u00e7\u00e3o espectrofotom\u00e9trica conforme a seguinte rea\u00e7\u00e3o:<\/p><p align=\"justify\">\r\n2KMnO<sub>4(aq)<\/sub> + 8H<sub>2<\/sub>SO<sub>4(aq)<\/sub> + 5Na<sub>2<\/sub>C<sub>2<\/sub>O<sub>4(aq)<\/sub> &rarr; 5Na<sub>2<\/sub>SO<sub>4(aq)<\/sub> + K<sub>2<\/sub>SO<sub>4(aq)<\/sub> + 2MnSO<sub>4(aq)<\/sub> + 10CO<sub>2(g)<\/sub> + 8 H<sub>2<\/sub>O<sub>(l)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Pesou-se 0,1985g de oxalato de s\u00f3dio diluindo-o em 50 mL de solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido sulf\u00farico pH 2,5. Em seguida, monitorou-se a absorb\u00e2ncia em &lambda; = 545 nm registrando-se os seus valores em fun\u00e7\u00e3o do volume de KMnO<sub>4 <\/sub>adicionado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sabendo-se que a \u00fanica esp\u00e9cie que absorve a luz, nesse comprimento de onda, \u00e9 o permanganato de pot\u00e1ssio, o perfil caracter\u00edstico dessa titula\u00e7\u00e3o est\u00e1 em<\/p>","resposta":3860598,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3860598,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37912\/11.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3860599,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37912\/12.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3860600,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37912\/13.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3860601,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37912\/14.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":"quimica\/1093095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo representa o cromatograma de uma mistura contendo as subst\u00e2ncias A, B e C. Os tempos de elui\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias s\u00e3o 15 min, 40 mim e 60 min, respectivamente.Com base nessa figura, a op\u00e7\u00e3o que apresenta a reten\u00e7\u00e3o relativa entre as subst\u00e2ncias C e B e o pico correspondente ao metanol \u00e9","provas":[{"id":37912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1093113,"hashId":"d4d0e27388464462f2bab858b9ba79ab","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura abaixo representa o cromatograma de uma mistura contendo as subst\u00e2ncias A, B e C. Os tempos de elui\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias s\u00e3o 15 min, 40 mim e 60 min, respectivamente.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37912\/16.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Com base nessa figura, a op\u00e7\u00e3o que apresenta a reten\u00e7\u00e3o relativa entre as subst\u00e2ncias C e B e o pico correspondente ao metanol \u00e9<\/p>","resposta":3860679,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,80 e o pico C.","id":3860677,"corpo":"1,80 e o pico C.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,74 e o pico C.","id":3860678,"corpo":"1,74 e o pico C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,80 e o pico A.","id":3860679,"corpo":"1,80 e o pico A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,74 e o pico A.","id":3860680,"corpo":"1,74 e o pico A.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Cromatografia","oab":false,"nome":"Cromatografia","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417360,"slug":"quimica-cromatografia"}],"slug":"quimica\/1093113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento da tuberculose indicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 realizado em duas fases. A segunda fase (\u00faltimos 4 meses) \u00e9 realizado com os medicamentos:","provas":[{"id":45262,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1369483,"hashId":"4d3734e5928107d9069a40856912b208","enunciado":"<p align=justify>O tratamento da tuberculose indicado pelo\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 realizado em duas fases. A\r\nsegunda fase (\u00faltimos 4 meses) \u00e9 realizado com os\r\nmedicamentos:<\/p>","resposta":5030953,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pirazinamida e Etambutol.","id":5030951,"corpo":"<p align=justify>Pirazinamida e Etambutol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pirazinamida e isoniazida.","id":5030952,"corpo":"<p align=justify>Pirazinamida e isoniazida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rifampicina e Isonizada.","id":5030953,"corpo":"<p align=justify>Rifampicina e Isonizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Etambutol e Rifampicina.","id":5030954,"corpo":"<p align=justify>Etambutol e Rifampicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isoniazida e Etambutol.","id":5030955,"corpo":"<p align=justify>Isoniazida e Etambutol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1369483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o do medicamento para tratamento da Esquistossomose deve ser feita na unidade e o paciente deve ficar em observa\u00e7\u00e3o por 3 horas, pois o praziquantel pode causar:","provas":[{"id":45262,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1369491,"hashId":"601d8bbc5c2b2c939492f2bfda513193","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o do medicamento para\r\ntratamento da Esquistossomose deve ser feita na\r\nunidade e o paciente deve ficar em observa\u00e7\u00e3o por 3\r\nhoras, pois o praziquantel pode causar:<\/p>","resposta":5030989,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bradicardia, hipotens\u00e3o, cefaleia e raramente parada respirat\u00f3ria.","id":5030987,"corpo":"<p align=justify>Bradicardia, hipotens\u00e3o, cefaleia e raramente\r\nparada respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diarreia, espasmos musculares e raramente taquicardia.","id":5030988,"corpo":"<p align=justify>Diarreia, espasmos musculares e raramente\r\ntaquicardia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e1useas, tonturas e raramente casos de convuls\u00e3o.","id":5030989,"corpo":"<p align=justify>N\u00e1useas, tonturas e raramente casos de\r\nconvuls\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispneia, zumbidos e raramente tremores generalizados.","id":5030990,"corpo":"<p align=justify>Dispneia, zumbidos e raramente tremores\r\ngeneralizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cianose, tremores e raramente ataxia.","id":5030991,"corpo":"<p align=justify>Cianose, tremores e raramente ataxia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1369491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Portaria SCTIE\/MS 32, 30\/06\/2015, a ____________ pode ser utilizada em dose \u00fanica para a quimioprofilaxia de contatos de doentes de Hansen\u00edase.","provas":[{"id":45262,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1369498,"hashId":"437f889a66744f2138857072a173a8fe","enunciado":"<p align=justify>Conforme Portaria SCTIE\/MS 32, 30\/06\/2015, a\r\n____________ pode ser utilizada em dose \u00fanica\r\npara a quimioprofilaxia de contatos de doentes de\r\nHansen\u00edase.<\/p>","resposta":5031052,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritromicina.","id":5031051,"corpo":"<p align=justify>Eritromicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rifampicina.","id":5031052,"corpo":"<p align=justify>Rifampicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dapsona.","id":5031053,"corpo":"<p align=justify>Dapsona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clofazimina.","id":5031054,"corpo":"<p align=justify>Clofazimina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Talidomida.","id":5031055,"corpo":"<p align=justify>Talidomida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1369498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os f\u00e1rmacos e insumos de Tabagismo somente s\u00e3o disponibilizados para servi\u00e7os de sa\u00fade credenciados. Estes servi\u00e7os s\u00e3o respons\u00e1veis por enviar trimestralmente a Planilha de Consolida\u00e7\u00e3o das Informa\u00e7\u00f5es da Distribui\u00e7\u00e3o dos Medicamentos. O medicamento ofertado nesse programa preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9:","provas":[{"id":45262,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1369511,"hashId":"d3f0becb27783a022945920e112e0821","enunciado":"<p align=justify>Os f\u00e1rmacos e insumos de Tabagismo somente\r\ns\u00e3o disponibilizados para servi\u00e7os de sa\u00fade\r\ncredenciados. Estes servi\u00e7os s\u00e3o respons\u00e1veis por\r\nenviar trimestralmente a Planilha de Consolida\u00e7\u00e3o\r\ndas Informa\u00e7\u00f5es da Distribui\u00e7\u00e3o dos Medicamentos. <div><br><\/div><div>O medicamento ofertado nesse programa\r\npreconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9:<\/div><\/p>","resposta":5031088,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amtriptilina.","id":5031086,"corpo":"<p align=justify>Amtriptilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paroxetina.","id":5031087,"corpo":"<p align=justify>Paroxetina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bupropiona.","id":5031088,"corpo":"<p align=justify>Bupropiona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sertralina.","id":5031089,"corpo":"<p align=justify>Sertralina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escitalopram.","id":5031090,"corpo":"<p align=justify>Escitalopram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1369511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os programas Farm\u00e1cia Popular do Brasil e Aqui Tem Farm\u00e1cia Popular s\u00e3o programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que visam ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o ao medicamento. Nestes programas s\u00e3o disponibilizados gratuitamente medicamentos para tratamento de:","provas":[{"id":45262,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1369522,"hashId":"5a01f084741df7ef85e62b425bd07706","enunciado":"<p align=justify>Os programas Farm\u00e1cia Popular do Brasil e\r\nAqui Tem Farm\u00e1cia Popular s\u00e3o programas do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade que visam ampliar o acesso da\r\npopula\u00e7\u00e3o ao medicamento. Nestes programas s\u00e3o\r\ndisponibilizados gratuitamente medicamentos para\r\ntratamento de:<\/p>","resposta":5031136,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o e bronquite cr\u00f4nica.","id":5031134,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o e bronquite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, diabetes e doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis.","id":5031135,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o, diabetes e doen\u00e7as sexualmente\r\ntransmiss\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, diabetes e asma.","id":5031136,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o, diabetes e asma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o, anemia e obesidade.","id":5031137,"corpo":"<p align=justify>Desnutri\u00e7\u00e3o, anemia e obesidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o, anemia e doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas.","id":5031138,"corpo":"<p align=justify>Desnutri\u00e7\u00e3o, anemia e doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1369522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 um documento legal pelo qual se responsabilizam aqueles que prescrevem, dispensam e administram os medicamentos\/terap\u00eauticas ali arrolados. \u00c9 importante que a prescri\u00e7\u00e3o seja clara, leg\u00edvel e em linguagem compreens\u00edvel.\u201d Sobre os componentes de um POP \u2013 Procedimento Operacional Padr\u00e3o, o trecho acima, retirado do POP \u201cContato com o Profissional Prescritor\u201d ser\u00e1 observado no campo:","provas":[{"id":45262,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:21:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1369527,"hashId":"31c18514ef980b3290c5c9691e2959bd","enunciado":"<p align=justify>\u201cA prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 um documento legal pelo qual\r\nse responsabilizam aqueles que prescrevem,\r\ndispensam e administram os\r\nmedicamentos\/terap\u00eauticas ali arrolados. \u00c9\r\nimportante que a prescri\u00e7\u00e3o seja clara, leg\u00edvel e em\r\nlinguagem compreens\u00edvel.\u201d <div><br><\/div><div>Sobre os componentes de um POP \u2013 Procedimento\r\nOperacional Padr\u00e3o, o trecho acima, retirado do POP\r\n<u><i>\u201cContato com o Profissional Prescritor\u201d<\/i><\/u> ser\u00e1\r\nobservado no campo:<\/div><\/p>","resposta":5031161,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetivo.","id":5031159,"corpo":"<p align=justify>Objetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Campo de aplica\u00e7\u00e3o.","id":5031160,"corpo":"<p align=justify>Campo de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00f5es.","id":5031161,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilidades de execu\u00e7\u00e3o.","id":5031162,"corpo":"<p align=justify>Responsabilidades de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o do procedimento.","id":5031163,"corpo":"<p align=justify>Descri\u00e7\u00e3o do procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1369527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando a metodologia M\u00e9dia Ponderada M\u00f3vel, o saldo do produto em estoque possui o custo unit\u00e1rio de","provas":[{"id":42776,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-almoxarife","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1275896,"hashId":"fca74bba2a6570595eaa58f8134c33ab","enunciado":"<p align=justify>Utilizando a metodologia M\u00e9dia Ponderada M\u00f3vel, o\r\nsaldo do produto em estoque possui o custo unit\u00e1rio de<\/p>","resposta":4632588,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 500,00.","id":4632586,"corpo":"<p align=justify>R$ 500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.000,00.","id":4632587,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.416,66.","id":4632588,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.416,66.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.000,00.","id":4632589,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00.","id":4632590,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 44. A empresa Brasil S.A. utiliza o sistema de ficha de controle de estoque para acompanhamento dos seus estoques, e a mat\u00e9ria prima de n\u00famero: 115A.2019 apresentava os seguintes registros: saldo inicial em junho de 2019: 150 unidades, com vencimento em dezembro de 2020, a um custo de R$ 150.000,00. Foram realizadas tr\u00eas compras: a primeira em agosto de 2019, 50 unidades, com vencimento em dezembro de 2021, a um custo de R$ 100.000,00; a segunda em setembro de 2019, 50 unidades, com vencimento em dezembro de 2022, a um custo de R$ 150.000,00; e a terceira, em outubro de 2019, 50 unidades, com vencimento em dezembro de 2019, a um custo de R$ 25.000,00.","id":405019,"enunciado":"<p align=\"justify\">Utilize as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es\r\nde n\u00fameros 41 a 44.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     A empresa Brasil S.A. utiliza o sistema de ficha de controle\r\nde estoque para acompanhamento dos seus estoques,\r\ne a mat\u00e9ria prima de n\u00famero: 115A.2019 apresentava os\r\nseguintes registros: saldo inicial em junho de 2019: 150 unidades,\r\ncom vencimento em dezembro de 2020, a um custo\r\nde R$ 150.000,00.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Foram realizadas tr\u00eas compras: a primeira em agosto de\r\n2019, 50 unidades, com vencimento em dezembro de 2021,\r\na um custo de R$ 100.000,00; a segunda em setembro de\r\n2019, 50 unidades, com vencimento em dezembro de 2022,\r\na um custo de R$ 150.000,00; e a terceira, em outubro de\r\n2019, 50 unidades, com vencimento em dezembro de 2019,\r\na um custo de R$ 25.000,00.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1275896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de codifica\u00e7\u00e3o que consiste em uma antena, um transceptor e um transponder ou etiqueta de ondas de r\u00e1dio, em que o transceptor faz a leitura do sinal e transfere os dados para um dispositivo leitor, enquanto o transponder ou etiqueta cont\u00e9m o circuito de informa\u00e7\u00f5es a ser transmitido, \u00e9","provas":[{"id":42776,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-almoxarife","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1275924,"hashId":"1fa2dd00cbc808f618d8c5fffd9db289","enunciado":"<p align=\"justify\">O m\u00e9todo de codifica\u00e7\u00e3o que consiste em uma antena,\r\num transceptor e um transponder ou etiqueta de ondas\r\nde r\u00e1dio, em que o transceptor faz a leitura do sinal e\r\ntransfere os dados para um dispositivo leitor, enquanto o\r\ntransponder ou etiqueta cont\u00e9m o circuito de informa\u00e7\u00f5es\r\na ser transmitido, \u00e9<\/p>","resposta":4632716,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a RFID, que tem como principal objetivo realizar a leitura em grandes volumes, reduzindo o tempo e aumentando a agilidade.","id":4632716,"corpo":"<p align=justify>a RFID, que tem como principal objetivo realizar a\r\nleitura em grandes volumes, reduzindo o tempo e\r\naumentando\r\na agilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o FDIC, que tem por objetivo garantir o envio autom\u00e1tico de informa\u00e7\u00f5es a respeito de quais itens foram vendidos.","id":4632717,"corpo":"<p align=justify>o FDIC, que tem por objetivo garantir o envio autom\u00e1tico\r\nde informa\u00e7\u00f5es a respeito de quais itens\r\nforam vendidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o C\u00f3digo de Barras, que tem o objetivo de diminuir o n\u00famero dos erros nos processos, especialmente aqueles causados pela interfer\u00eancia humana.","id":4632718,"corpo":"<p align=justify>o C\u00f3digo de Barras, que tem o objetivo de diminuir\r\no n\u00famero dos erros nos processos, especialmente\r\naqueles causados pela interfer\u00eancia humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Sistema decimal, que tem por objetivo ser bastante flex\u00edvel, uma vez que ele consegue associar as letras com as caracter\u00edsticas do produto.","id":4632719,"corpo":"<p align=justify>o Sistema decimal, que tem por objetivo ser bastante\r\nflex\u00edvel, uma vez que ele consegue associar as letras\r\ncom as caracter\u00edsticas do produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Alfanum\u00e9rico, que tem por objetivo ser simples, uma vez que os produtos s\u00e3o codificados de acordo com suas caracter\u00edsticas gerais.","id":4632720,"corpo":"<p align=justify>o Alfanum\u00e9rico, que tem por objetivo ser simples,\r\numa vez que os produtos s\u00e3o codificados de acordo\r\ncom suas caracter\u00edsticas gerais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1275924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},{"descricao":"Gestor Ambiental","id":6265},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 23 de maio (2019), a imprensa brasileira repercutiu amplamente o apoio dos Estados Unidos \u00e0 entrada do Brasil na Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e o Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). A participa\u00e7\u00e3o brasileira depende da aprova\u00e7\u00e3o dos Estados-membros, que incluem as na\u00e7\u00f5es mais desenvolvidas do mundo, al\u00e9m de pa\u00edses do leste europeu, do Chile, do M\u00e9xico e da Turquia. (Isto\u00c9. https:\/\/bitlybr.com\/HQN8q. Acesso em 01.07.2019. Adaptado) A contrapartida \u00e9 que o Brasil","provas":[{"id":42774,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Assistente Social - 2019"},{"id":42781,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fiscal de Rendas - 2019"},{"id":42786,"cargo":{"descricao":"Gestor Ambiental","id":6265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-gestor-ambiental","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Gestor Ambiental - 2019"},{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"},{"id":42858,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Dentista - 2019"},{"id":42865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Enfermeiro - 2019"},{"id":42866,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42869,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42871,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":42881,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":42890,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":42892,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1275931,"hashId":"de093db0805423c049b7205c3c313e0f","enunciado":"<p align=\"justify\">No dia 23 de maio (2019), a imprensa brasileira repercutiu\r\namplamente o apoio dos Estados Unidos \u00e0 entrada do\r\nBrasil na Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e o Desenvolvimento\r\nEcon\u00f4mico (OCDE). A participa\u00e7\u00e3o brasileira depende\r\nda aprova\u00e7\u00e3o dos Estados-membros, que incluem\r\nas na\u00e7\u00f5es mais desenvolvidas do mundo, al\u00e9m de pa\u00edses\r\ndo leste europeu, do Chile, do M\u00e9xico e da Turquia. <\/p><p align=\"justify\">(<i>Isto\u00c9<\/i>. https:\/\/bitlybr.com\/HQN8q. Acesso em 01.07.2019. Adaptado) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A contrapartida \u00e9 que o Brasil<\/p>","resposta":4632751,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pague os d\u00e9bitos das anuidades n\u00e3o recolhidas ao Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), nos \u00faltimos cinco anos.","id":4632748,"corpo":"<p align=justify>pague os d\u00e9bitos das anuidades n\u00e3o recolhidas ao\r\nFundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), nos \u00faltimos\r\ncinco anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoie as a\u00e7\u00f5es da OCDE na \u00c1frica e na Am\u00e9rica Central que visam a melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses dos dois continentes.","id":4632749,"corpo":"<p align=justify>apoie as a\u00e7\u00f5es da OCDE na \u00c1frica e na Am\u00e9rica\r\nCentral que visam a melhorar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o\r\nnos pa\u00edses dos dois continentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixe de apoiar os governos contr\u00e1rios \u00e0 democracia representativa e \u00e0s regras de economia de mercado.","id":4632750,"corpo":"<p align=justify>deixe de apoiar os governos contr\u00e1rios \u00e0 democracia\r\nrepresentativa e \u00e0s regras de economia de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abra m\u00e3o do tratamento especial que o pa\u00eds possui na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) por ser uma na\u00e7\u00e3o em desenvolvimento.","id":4632751,"corpo":"<p align=justify>abra m\u00e3o do tratamento especial que o pa\u00eds possui\r\nna Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC) por ser\r\numa na\u00e7\u00e3o em desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apoie os programas em defesa do meio ambiente, patrocinados pela institui\u00e7\u00e3o, implementando m\u00e9todos de agricultura e pecu\u00e1ria sustent\u00e1veis.","id":4632752,"corpo":"<p align=justify>apoie os programas em defesa do meio ambiente,\r\npatrocinados pela institui\u00e7\u00e3o, implementando m\u00e9todos\r\nde agricultura e pecu\u00e1ria sustent\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1275931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Substitua os n\u00fameros apresentados a seguir pelos conceitos corretos. O __(1)__ \u00e9 uma plataforma disposta __(2)__ para carregamento, constitu\u00edda de vigas, blocos ou uma simples face sobre os apoios, cuja (cujo) __(3)__ \u00e9 compat\u00edvel com a introdu\u00e7\u00e3o de garfos de (4) e que permite o arranjo e o agrupamento de materiais, possibilitando o manuseio, a estocagem, a movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte num \u00fanico __(5)__. A alternativa que traz os conceitos corretos de substitui\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":42776,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-almoxarife","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1275934,"hashId":"8de0861c80e584a012bfc0962f7b03c3","enunciado":"<p align=\"justify\">Substitua os n\u00fameros apresentados a seguir pelos conceitos\r\ncorretos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O __<u>(1)_<\/u>_ \u00e9 uma plataforma disposta <u>_<\/u>_<u>(2)_<\/u>_ para carregamento,\r\nconstitu\u00edda de vigas, blocos ou uma simples\r\nface sobre os apoios, cuja (cujo) <u>__(3)__<\/u> \u00e9 compat\u00edvel\r\ncom a introdu\u00e7\u00e3o de garfos de (4) e que permite o\r\narranjo e o agrupamento de materiais, possibilitando o\r\nmanuseio, a estocagem, a movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte\r\nnum \u00fanico <u>__(5)__<\/u>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que traz os conceitos corretos de substitui\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":4632786,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 porta pallet; 2 \u2013 verticalmente; 3 \u2013 comprimento; 4 \u2013 ponte rolante; 5 \u2013 ato","id":4632784,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 porta pallet; 2 \u2013 verticalmente; 3 \u2013 comprimento;\r\n4 \u2013 ponte rolante; 5 \u2013 ato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 pallet; 2 \u2013 verticalmente; 3 \u2013 dist\u00e2ncia; 4 \u2013 carrinho manual; 5 \u2013 tempo","id":4632785,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 pallet; 2 \u2013 verticalmente; 3 \u2013 dist\u00e2ncia; 4 \u2013 carrinho\r\nmanual; 5 \u2013 tempo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 palete; 2 \u2013 horizontalmente; 3 \u2013 altura; 4 \u2013 paleteira; 5 \u2013 carregamento","id":4632786,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 palete; 2 \u2013 horizontalmente; 3 \u2013 altura; 4 \u2013 paleteira;\r\n5 \u2013 carregamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 push back; 2 \u2013 em pilhas; 3 \u2013 comprimento; 4 \u2013 empilhadeira; 5 \u2013 tempo","id":4632787,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 push back; 2 \u2013 em pilhas; 3 \u2013 comprimento;\r\n4 \u2013 empilhadeira; 5 \u2013 tempo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\u2013 cantilever; 2 \u2013 em estantes; 3 \u2013 altura; 4 \u2013 paleteira; 5 \u2013 custo","id":4632788,"corpo":"<p align=justify>1\u2013 cantilever; 2 \u2013 em estantes; 3 \u2013 altura; 4 \u2013 paleteira;\r\n5 \u2013 custo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1275934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo foi a uma doceria e comprou 5 brigadeiros, 3 cajuzinhos e 4 casadinhos. Cada brigadeiro custou $ 2,10, cada casadinho $ 2,00 e cada cajuzinho $ 1,50. Determine o total pago por Paulo?","provas":[{"id":42777,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1275940,"hashId":"de96dc72cd0c2698c7d25d66bb4df3d9","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Paulo foi a uma doceria e comprou 5 brigadeiros, 3\r\ncajuzinhos e 4 casadinhos. Cada brigadeiro custou $\r\n2,10, cada casadinho $ 2,00 e cada cajuzinho $ 1,50.\r\nDetermine o total pago por Paulo?<\/p><\/p>","resposta":4632795,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 20,80","id":4632793,"corpo":"<p align=justify>$ 20,80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 22,50","id":4632794,"corpo":"<p align=justify>$ 22,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 23,00","id":4632795,"corpo":"<p align=justify>$ 23,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 23,20","id":4632796,"corpo":"<p align=justify>$ 23,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":"matematica\/1275940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 exemplo de placa de regulamenta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":42777,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1275973,"hashId":"3fc2a901f5646cc967b38374e0cda251","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 exemplo de placa de regulamenta\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4632970,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4632967,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42777\/a.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4632968,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42777\/b.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4632969,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42777\/c.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4632970,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42777\/d.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1275973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o recrutamento da for\u00e7a de trabalho infantil se apresenta desde os prim\u00f3rdios da ind\u00fastria, constituindo- -se em fator de moraliza\u00e7\u00e3o contra a criminalidade, educa\u00e7\u00e3o e supera\u00e7\u00e3o da pobreza. Essa concep\u00e7\u00e3o esteve presente na legisla\u00e7\u00e3o brasileira desde o final do s\u00e9culo XIX, legisla\u00e7\u00e3o essa restrita \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho infantojuvenil e \u00e0 associa\u00e7\u00e3o entre inf\u00e2ncia carente e delinqu\u00eancia. Mesmo com a promulga\u00e7\u00e3o do ECA, que pro\u00edbe o trabalho infantil e a explora\u00e7\u00e3o do trabalho do adolescente, sua erradica\u00e7\u00e3o se constitui como um grande desafio hoje no pa\u00eds. Esse enfrentamento est\u00e1 contemplado na Assist\u00eancia Social e com o reordenamento do Servi\u00e7o de Conv\u00edvio e Fortalecimento de V\u00ednculos, o p\u00fablico do Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI) passou a ser atendido de forma","provas":[{"id":42774,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1275989,"hashId":"7f7e3198f9080c07a03927fffe66a919","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o recrutamento da for\u00e7a de trabalho infantil se\r\napresenta desde os prim\u00f3rdios da ind\u00fastria, constituindo-\r\n-se em fator de moraliza\u00e7\u00e3o contra a criminalidade, educa\u00e7\u00e3o\r\ne supera\u00e7\u00e3o da pobreza. Essa concep\u00e7\u00e3o esteve\r\npresente na legisla\u00e7\u00e3o brasileira desde o final do s\u00e9culo\r\nXIX, legisla\u00e7\u00e3o essa restrita \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho\r\ninfantojuvenil e \u00e0 associa\u00e7\u00e3o entre inf\u00e2ncia carente e\r\ndelinqu\u00eancia. Mesmo com a promulga\u00e7\u00e3o do ECA, que\r\npro\u00edbe o trabalho infantil e a explora\u00e7\u00e3o do trabalho do\r\nadolescente, sua erradica\u00e7\u00e3o se constitui como um grande\r\ndesafio hoje no pa\u00eds. Esse enfrentamento est\u00e1 contemplado\r\nna Assist\u00eancia Social e com o reordenamento\r\ndo Servi\u00e7o de Conv\u00edvio e Fortalecimento de V\u00ednculos, o\r\np\u00fablico do Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil\r\n(PETI) passou a ser atendido de forma<\/p>","resposta":4633023,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complementar.","id":4633019,"corpo":"<p align=justify>complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclusiva.","id":4633020,"corpo":"<p align=justify>exclusiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opcional.","id":4633021,"corpo":"<p align=justify>opcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suplementar.","id":4633022,"corpo":"<p align=justify>suplementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"priorit\u00e1ria.","id":4633023,"corpo":"<p align=justify>priorit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1275989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o social de crian\u00e7as e adolescentes submetidos \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual \u00e9 tema amplamente discutido na sociedade, em vista do aumento de den\u00fancias e da perspectiva de reverter esse quadro de viol\u00eancia. Organiza\u00e7\u00f5es e f\u00f3runs nacionais e internacionais definem a explora\u00e7\u00e3o como o abuso sexual cometido por adulto com remunera\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, os quais estes s\u00e3o tratados como objeto sexual, ou seja, uma mercadoria. Classificam a explora\u00e7\u00e3o sexual comercial em quatro modalidades: tr\u00e1fico para fins sexuais, prostitui\u00e7\u00e3o, turismo sexual e pornografia. De acordo com o art. 240 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, produzir, reproduzir, dirigir, fotografar, filmar ou registrar, por qualquer meio, cena de sexo expl\u00edcito ou pornogr\u00e1fica, envolvendo crian\u00e7a ou adolescente, \u00e9 considerado","provas":[{"id":42774,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1275995,"hashId":"083e8cc9ffee4ec6eb20e528eeafcc67","enunciado":"<p align=justify>Preven\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o social de crian\u00e7as e adolescentes\r\nsubmetidos \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual \u00e9 tema amplamente\r\ndiscutido na sociedade, em vista do aumento\r\nde den\u00fancias e da perspectiva de reverter esse quadro\r\nde viol\u00eancia. Organiza\u00e7\u00f5es e f\u00f3runs nacionais e\r\ninternacionais definem a explora\u00e7\u00e3o como o abuso sexual\r\ncometido por adulto com remunera\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a\r\ne ao adolescente, os quais estes s\u00e3o tratados como\r\nobjeto sexual, ou seja, uma mercadoria. Classificam a\r\nexplora\u00e7\u00e3o sexual comercial em quatro modalidades:\r\ntr\u00e1fico para fins sexuais, prostitui\u00e7\u00e3o, turismo sexual e\r\npornografia. De acordo com o art. 240 do Estatuto da\r\nCrian\u00e7a e do Adolescente, produzir, reproduzir, dirigir,\r\nfotografar, filmar ou registrar, por qualquer meio, cena\r\nde sexo expl\u00edcito ou pornogr\u00e1fica, envolvendo crian\u00e7a\r\nou adolescente, \u00e9 considerado<\/p>","resposta":4633055,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":4633052,"corpo":"<p align=justify>infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desvio de conduta.","id":4633053,"corpo":"<p align=justify>desvio de conduta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atitude irrespons\u00e1vel.","id":4633054,"corpo":"<p align=justify>atitude irrespons\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crime.","id":4633055,"corpo":"<p align=justify>crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o inaceit\u00e1vel.","id":4633056,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o inaceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1275995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) organiza de forma articulada as responsabilidades e a hierarquia de servi\u00e7os, benef\u00edcios e a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social. De car\u00e1ter permanente ou eventual, e orientados pelo crit\u00e9rio da universalidade, tais servi\u00e7os s\u00e3o executados por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, em articula\u00e7\u00e3o com iniciativas da sociedade civil. A sua consolida\u00e7\u00e3o, como sistema, implica a oferta cont\u00ednua e sistem\u00e1tica de uma rede constitu\u00edda e integrada, com padr\u00f5es de atendimento qualificados e pactuados, com planejamento, financiamento e","provas":[{"id":42774,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1276008,"hashId":"e9e7f1b70f0ce9a445df4fb6c7c01690","enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS) organiza\r\nde forma articulada as responsabilidades e a hierarquia\r\nde servi\u00e7os, benef\u00edcios e a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social. De\r\ncar\u00e1ter permanente ou eventual, e orientados pelo crit\u00e9rio\r\nda universalidade, tais servi\u00e7os s\u00e3o executados por\r\npessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, em articula\u00e7\u00e3o com\r\niniciativas da sociedade civil. A sua consolida\u00e7\u00e3o, como\r\nsistema, implica a oferta cont\u00ednua e sistem\u00e1tica de uma\r\nrede constitu\u00edda e integrada, com padr\u00f5es de atendimento\r\nqualificados e pactuados, com planejamento, financiamento\r\ne<\/p>","resposta":4633113,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equil\u00edbrio.","id":4633112,"corpo":"<p align=justify>equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":4633113,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suplementa\u00e7\u00e3o.","id":4633114,"corpo":"<p align=justify>suplementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o.","id":4633115,"corpo":"<p align=justify>revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flexibilidade.","id":4633116,"corpo":"<p align=justify>flexibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1276008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o agente de tr\u00e2nsito realiza dois silvos breves em seu apito, ele est\u00e1 ordenando que o motorista:","provas":[{"id":42777,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1276009,"hashId":"dd8e172744e94f1f90fbe51f02335431","enunciado":"<p align=justify>Quando o agente de tr\u00e2nsito realiza dois silvos breves\r\nem seu apito, ele est\u00e1 ordenando que o motorista:<\/p>","resposta":4633123,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abra os vidros do carro.","id":4633122,"corpo":"<p align=justify>Abra os vidros do carro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pare obrigatoriamente.","id":4633123,"corpo":"<p align=justify>Pare obrigatoriamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Siga em frente.","id":4633124,"corpo":"<p align=justify>Siga em frente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminua a marcha do ve\u00edculo.","id":4633125,"corpo":"<p align=justify>Diminua a marcha do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1276009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional padronizou os servi\u00e7os socioassistenciais, estabelecendo seus conte\u00fados essenciais, p\u00fablico a ser atendido, prop\u00f3sito de cada um deles e os resultados esperados. De acordo com a Tipifica\u00e7\u00e3o, o Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos (SCFV) \u00e9 realizado em grupos, organizados a partir de percursos, de modo a garantir aquisi\u00e7\u00f5es progressivas aos seus usu\u00e1rios, de acordo com o seu ciclo de vida. Pautado na defesa e afirma\u00e7\u00e3o dos direitos e no desenvolvimento de capacidades e potencialidades, com vistas ao alcance de alternativas emancipat\u00f3rias para o enfrentamento da vulnerabilidade social, o SCFV possui car\u00e1ter preventivo e","provas":[{"id":42774,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1276011,"hashId":"47b5b5dd13ef73f501273e7ab9eba6e7","enunciado":"<p align=justify>A Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional padronizou os servi\u00e7os socioassistenciais,\r\nestabelecendo seus conte\u00fados essenciais,\r\np\u00fablico a ser atendido, prop\u00f3sito de cada um deles e\r\nos resultados esperados. De acordo com a Tipifica\u00e7\u00e3o,\r\no Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos\r\n(SCFV) \u00e9 realizado em grupos, organizados a partir de\r\npercursos, de modo a garantir aquisi\u00e7\u00f5es progressivas\r\naos seus usu\u00e1rios, de acordo com o seu ciclo de vida.\r\nPautado na defesa e afirma\u00e7\u00e3o dos direitos e no desenvolvimento\r\nde capacidades e potencialidades, com vistas\r\nao alcance de alternativas emancipat\u00f3rias para o enfrentamento\r\nda vulnerabilidade social, o SCFV possui car\u00e1ter\r\npreventivo e<\/p>","resposta":4633129,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"global.","id":4633126,"corpo":"<p align=justify>global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gen\u00e9rico.","id":4633127,"corpo":"<p align=justify>gen\u00e9rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amplo.","id":4633128,"corpo":"<p align=justify>amplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proativo.","id":4633129,"corpo":"<p align=justify>proativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excepcional.","id":4633130,"corpo":"<p align=justify>excepcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1276011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o sinal sonoro que \u00e9 empregado quando o agente de tr\u00e2nsito achar necess\u00e1rio fazer com que os ve\u00edculos diminuam as marchas:","provas":[{"id":42777,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1276012,"hashId":"8aef8ee1283d4064797a2bb10af59828","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 o sinal sonoro que \u00e9 empregado quando o agente de\r\ntr\u00e2nsito achar necess\u00e1rio fazer com que os ve\u00edculos\r\ndiminuam as marchas:<\/p>","resposta":4633145,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um silvo longo.","id":4633145,"corpo":"<p align=justify>Um silvo longo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois silvos breves.","id":4633146,"corpo":"<p align=justify>Dois silvos breves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um silvo breve e dois silvos longos.","id":4633147,"corpo":"<p align=justify>Um silvo breve e dois silvos longos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um silvo breve.","id":4633148,"corpo":"<p align=justify>Um silvo breve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1276012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria \u00e9 um dos direitos fundamentais estabelecidos pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Assim \u00e9 que, toda crian\u00e7a ou adolescente que, excepcional e provisoriamente, estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional ter\u00e1 sua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada tr\u00eas meses. Ainda de acordo com o ECA (art. 19, \u00a7 2\u00ba), a perman\u00eancia da crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento institucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 18 (dezoito meses), salvo comprovada necessidade que atenda ao seu superior interesse, devidamente fundamentada","provas":[{"id":42774,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1276015,"hashId":"ea0a5bc4d62551738879d0eef1966fc4","enunciado":"<p align=justify>A conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria \u00e9 um dos direitos\r\nfundamentais estabelecidos pelo Estatuto da Crian\u00e7a e\r\ndo Adolescente. Assim \u00e9 que, toda crian\u00e7a ou adolescente\r\nque, excepcional e provisoriamente, estiver inserido\r\nem programa de acolhimento familiar ou institucional ter\u00e1\r\nsua situa\u00e7\u00e3o reavaliada, no m\u00e1ximo, a cada tr\u00eas meses.\r\nAinda de acordo com o ECA (art. 19, \u00a7 2\u00ba), a perman\u00eancia\r\nda crian\u00e7a e do adolescente em programa de acolhimento\r\ninstitucional n\u00e3o se prolongar\u00e1 por mais de 18 (dezoito\r\nmeses), salvo comprovada necessidade que atenda ao\r\nseu superior interesse, devidamente fundamentada<\/p>","resposta":4633142,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Conselho Tutelar.","id":4633140,"corpo":"<p align=justify>pelo Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela assistente social de refer\u00eancia.","id":4633141,"corpo":"<p align=justify>pela assistente social de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela autoridade judici\u00e1ria.","id":4633142,"corpo":"<p align=justify>pela autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelos pais ou respons\u00e1vel.","id":4633143,"corpo":"<p align=justify>pelos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela equipe t\u00e9cnica do acolhimento.","id":4633144,"corpo":"<p align=justify>pela equipe t\u00e9cnica do acolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 19 a 24)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 19 a 24)","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411472,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-19-a-24"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1276015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 19 do Estatuto do Idoso determina que os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra esse segmento ser\u00e3o objeto de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria e ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados por eles \u00e0 autoridade policial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou aos Conselhos do Idoso. Para as a\u00e7\u00f5es c\u00edveis fundadas em interesses difusos, coletivos, individuais indispon\u00edveis ou homog\u00eaneos, s\u00e3o admiss\u00edveis todas as esp\u00e9cies de a\u00e7\u00e3o pertinentes. Ainda de acordo com o Estatuto (art. 89), qualquer pessoa poder\u00e1 provocar a iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, prestando-lhe informa\u00e7\u00f5es sobre os fatos que constituam objeto de a\u00e7\u00e3o civil e indicando-lhe os elementos de convic\u00e7\u00e3o, sendo que, no caso do servidor p\u00fablico, essa provoca\u00e7\u00e3o se constitui em","provas":[{"id":42774,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1276016,"hashId":"e5f75fbb90d2707bca8ae4a46d7d201f","enunciado":"<p align=justify>O art. 19 do Estatuto do Idoso determina que os casos\r\nde suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia praticada contra\r\nesse segmento ser\u00e3o objeto de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria\r\npelos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados \u00e0 autoridade\r\nsanit\u00e1ria e ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados por\r\neles \u00e0 autoridade policial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou aos\r\nConselhos do Idoso. Para as a\u00e7\u00f5es c\u00edveis fundadas em\r\ninteresses difusos, coletivos, individuais indispon\u00edveis\r\nou homog\u00eaneos, s\u00e3o admiss\u00edveis todas as esp\u00e9cies\r\nde a\u00e7\u00e3o pertinentes. Ainda de acordo com o Estatuto\r\n(art. 89), qualquer pessoa poder\u00e1 provocar a iniciativa do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico, prestando-lhe informa\u00e7\u00f5es sobre os\r\nfatos que constituam objeto de a\u00e7\u00e3o civil e indicando-lhe\r\nos elementos de convic\u00e7\u00e3o, sendo que, no caso do servidor\r\np\u00fablico, essa provoca\u00e7\u00e3o se constitui em<\/p>","resposta":4633153,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma op\u00e7\u00e3o. ","id":4633149,"corpo":"<p align=justify>uma op\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma alternativa.","id":4633150,"corpo":"<p align=justify>uma alternativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um condicionante.","id":4633151,"corpo":"<p align=justify>um condicionante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma estrat\u00e9gia.","id":4633152,"corpo":"<p align=justify>uma estrat\u00e9gia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um dever.","id":4633153,"corpo":"<p align=justify>um dever.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 19","oab":true,"nome":"Art. 19","pai":410523,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410548,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-19"},{"nome_clean":"Art. 89","oab":true,"nome":"Art. 89","pai":410746,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410775,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-89"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1276016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Word \u00e9 um software para qual finalidade?","provas":[{"id":42779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1276054,"hashId":"9747806fef293c469bf91bea2e1fbdd4","enunciado":"<p align=justify>O Microsoft Word \u00e9 um software para qual finalidade?<\/p>","resposta":4633319,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 projetar banco de dados.","id":4633316,"corpo":"<p align=justify>Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 projetar banco de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 construir planilhas.","id":4633317,"corpo":"<p align=justify>Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 construir planilhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar c\u00e1lculos matem\u00e1ticos.","id":4633318,"corpo":"<p align=justify>Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 realizar c\u00e1lculos matem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 o processamento de textos.","id":4633319,"corpo":"<p align=justify>Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 o processamento de textos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/1276054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dispositivo do computador \u00e9 utilizado para acessar a internet?","provas":[{"id":42779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1276056,"hashId":"a87c5523fbe077f05a0bda9eff5cecf8","enunciado":"<p align=justify>Qual dispositivo do computador \u00e9 utilizado para acessar\r\na internet?<\/p>","resposta":4633325,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modem.","id":4633325,"corpo":"<p align=justify>Modem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mouse.","id":4633326,"corpo":"<p align=justify>Mouse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teclado.","id":4633327,"corpo":"<p align=justify>Teclado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monitor.","id":4633328,"corpo":"<p align=justify>Monitor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1276056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 20 (Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho com inflam\u00e1veis e combust\u00edveis) apresenta a divis\u00e3o de classes das instala\u00e7\u00f5es para inflam\u00e1veis e\/ou l\u00edquidos combust\u00edveis. Sobre essas classes, considere as seguintes afirmativas: I. As instala\u00e7\u00f5es classe I s\u00e3o as que apresentam atividade engarrafadora de gases inflam\u00e1veis. II. A capacidade de armazenamento nas instala\u00e7\u00f5es classe I para gases inflam\u00e1veis \u00e9 acima de 2 t at\u00e9 60 t, de forma permanente ou transit\u00f3ria. III. As instala\u00e7\u00f5es classe III abrangem as atividades de refinarias, unidades de processamento de g\u00e1s natural, instala\u00e7\u00f5es petroqu\u00edmicas e usinas de fabrica\u00e7\u00e3o de etanol. IV. A capacidade de armazenamento das instala\u00e7\u00f5es classe III, de forma permanente ou transit\u00f3ria, \u00e9 para gases inflam\u00e1veis acima de 700 t e para l\u00edquidos inflam\u00e1veis e\/ou combust\u00edveis acima de 25.000 m\u00b3. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1276061,"hashId":"e19dee37a203609988fecceee7703d83","enunciado":"<p align=\"justify\">A NR 20 (Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho com\r\ninflam\u00e1veis e combust\u00edveis) apresenta a divis\u00e3o de\r\nclasses das instala\u00e7\u00f5es para inflam\u00e1veis e\/ou l\u00edquidos\r\ncombust\u00edveis. Sobre essas classes, considere as\r\nseguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. As instala\u00e7\u00f5es classe I s\u00e3o as que apresentam\r\natividade engarrafadora de gases inflam\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A capacidade de armazenamento nas instala\u00e7\u00f5es\r\nclasse I para gases inflam\u00e1veis \u00e9 acima de 2 t at\u00e9 60\r\nt, de forma permanente ou transit\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. As instala\u00e7\u00f5es classe III abrangem as atividades de\r\nrefinarias, unidades de processamento de g\u00e1s\r\nnatural, instala\u00e7\u00f5es petroqu\u00edmicas e usinas de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o de etanol.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. A capacidade de armazenamento das instala\u00e7\u00f5es\r\nclasse III, de forma permanente ou transit\u00f3ria, \u00e9 para\r\ngases inflam\u00e1veis acima de 700 t e para l\u00edquidos\r\ninflam\u00e1veis e\/ou combust\u00edveis acima de 25.000 m\u00b3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4633345,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o corretas.","id":4633343,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":4633344,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III s\u00e3o corretas.","id":4633345,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o corretas.","id":4633346,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","oab":false,"nome":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397937,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-20-liquidos-combustiveis-e-inflamaveis"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1276061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de acidente com ingest\u00e3o acidental de produto intoxicante, a conduta correta deve ser:","provas":[{"id":42779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1276064,"hashId":"d8aa7d1836749f2eb2d7b1e3024f6713","enunciado":"<p align=justify>No caso de acidente com ingest\u00e3o acidental de produto\r\nintoxicante, a conduta correta deve ser:<\/p>","resposta":4633361,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provocar o v\u00f4mito.","id":4633360,"corpo":"<p align=justify>Provocar o v\u00f4mito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sugerir a n\u00e3o ingest\u00e3o de qualquer outro produto.","id":4633361,"corpo":"<p align=justify>Sugerir a n\u00e3o ingest\u00e3o de qualquer outro produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oxigenar a v\u00edtima.","id":4633362,"corpo":"<p align=justify>Oxigenar a v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retirar as partes atingidas da roupa.","id":4633363,"corpo":"<p align=justify>Retirar as partes atingidas da roupa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Primeiros socorros","oab":false,"nome":"Primeiros socorros","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417183,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-primeiros-socorros"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1276064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em espa\u00e7o confinado, operar os movimentadores em situa\u00e7\u00f5es normais ou de emerg\u00eancia e acionar a equipe de resgate quando necess\u00e1rio, entre outras responsabilidades, cabe ao:","provas":[{"id":42779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1276067,"hashId":"824a0150ed301da7261cc7ee303bc07d","enunciado":"<p align=justify>Em espa\u00e7o confinado, operar os movimentadores em\r\nsitua\u00e7\u00f5es normais ou de emerg\u00eancia e acionar a equipe\r\nde resgate quando necess\u00e1rio, entre outras\r\nresponsabilidades, cabe ao:<\/p>","resposta":4633373,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigia.","id":4633373,"corpo":"<p align=justify>Vigia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00edder de emerg\u00eancia.","id":4633374,"corpo":"<p align=justify>L\u00edder de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho.","id":4633375,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Supervisor de entrada.","id":4633376,"corpo":"<p align=justify>Supervisor de entrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","oab":false,"nome":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397950,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-33-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-espacos-confinados"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1276067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) \u00e9 definido como todo dispositivo ou produto, de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado a prote\u00e7\u00e3o contra riscos capazes de amea\u00e7ar a sua seguran\u00e7a e a sua sa\u00fade. Devido \u00e0 sua import\u00e2ncia para a sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalhador, os EPIs devem sempre estar em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento. Para o caso de ocorrer desgaste e\/ou avaria que tornem os EPIs inadequados ao uso, a substitui\u00e7\u00e3o dos equipamentos \u00e9 de responsabilidade:","provas":[{"id":42779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1276070,"hashId":"149f13e59c397edafd65811a93af3103","enunciado":"<p align=justify>O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) \u00e9 definido\r\ncomo todo dispositivo ou produto, de uso individual\r\nutilizado pelo trabalhador, destinado a prote\u00e7\u00e3o contra\r\nriscos capazes de amea\u00e7ar a sua seguran\u00e7a e a sua\r\nsa\u00fade. Devido \u00e0 sua import\u00e2ncia para a sa\u00fade e\r\nseguran\u00e7a do trabalhador, os EPIs devem sempre estar\r\nem perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.\r\nPara o caso de ocorrer desgaste e\/ou avaria que tornem\r\nos EPIs inadequados ao uso, a substitui\u00e7\u00e3o dos\r\nequipamentos \u00e9 de responsabilidade:<\/p>","resposta":4633383,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da CIPA\/SESMT, de modo que tal equipamento seja reposto por equipamento similar cujo Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA) seja equivalente.","id":4633381,"corpo":"<p align=justify>Da CIPA\/SESMT, de modo que tal equipamento seja\r\nreposto por equipamento similar cujo Certificado de\r\nAprova\u00e7\u00e3o (CA) seja equivalente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do empregado, o qual pode solicitar \u00e0 empresa reembolso em folha de pagamento do respectivo valor do equipamento.","id":4633382,"corpo":"<p align=justify>Do empregado, o qual pode solicitar \u00e0 empresa\r\nreembolso em folha de pagamento do respectivo\r\nvalor do equipamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da empresa, a qual deve fornecer aos empregados, gratuitamente, equipamento em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.","id":4633383,"corpo":"<p align=justify>Da empresa, a qual deve fornecer aos empregados,\r\ngratuitamente, equipamento em perfeito estado de\r\nconserva\u00e7\u00e3o e funcionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da empresa e\/ou do empregado, o qual \u00e9 o respons\u00e1vel pelo seu uso e conserva\u00e7\u00e3o, dependendo do tipo de desgaste\/avaria.","id":4633384,"corpo":"<p align=justify>Da empresa e\/ou do empregado, o qual \u00e9 o\r\nrespons\u00e1vel pelo seu uso e conserva\u00e7\u00e3o,\r\ndependendo do tipo de desgaste\/avaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1276070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 9 (NR-9) \u2013 Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais, s\u00e3o considerados como riscos ambientais apenas os agentes:","provas":[{"id":42779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1276071,"hashId":"6eb9bcb8110a53d018be4b68d166f34a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Norma Regulamentadora n\u00ba 9 (NR-9)\r\n\u2013 Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais, s\u00e3o\r\nconsiderados como riscos ambientais apenas os\r\nagentes:<\/p>","resposta":4633393,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e ergon\u00f4micos.","id":4633390,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsicos, qu\u00edmicos e ergon\u00f4micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e mec\u00e2nicos.","id":4633391,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e mec\u00e2nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e ergon\u00f4micos.","id":4633392,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e ergon\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.","id":4633393,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1276071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR \u2013 11, assinale a alternativa correta quanto a dist\u00e2ncia que o material empilhado dever\u00e1 ficar afastado das estruturas laterais do pr\u00e9dio:","provas":[{"id":42779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1276072,"hashId":"0cc632bc9058d14f34acc8156af0a637","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR \u2013 11, assinale a alternativa correta\r\nquanto a dist\u00e2ncia que o material empilhado dever\u00e1 ficar\r\nafastado das estruturas laterais do pr\u00e9dio:<\/p>","resposta":4633396,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A uma dist\u00e2ncia de pelo menos 1,50m (um metro e cinquenta cent\u00edmetros).","id":4633394,"corpo":"<p align=justify>A uma dist\u00e2ncia de pelo menos 1,50m (um metro e\r\ncinquenta cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A uma dist\u00e2ncia de pelo menos 2,00m (dois metros).","id":4633395,"corpo":"<p align=justify>A uma dist\u00e2ncia de pelo menos 2,00m (dois metros).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A uma dist\u00e2ncia de pelo menos 0,50m (cinquenta cent\u00edmetros).","id":4633396,"corpo":"<p align=justify>A uma dist\u00e2ncia de pelo menos 0,50m (cinquenta\r\ncent\u00edmetros).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A uma dist\u00e2ncia de pelo menos 1,00m (um metro).","id":4633397,"corpo":"<p align=justify>A uma dist\u00e2ncia de pelo menos 1,00m (um metro).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1276072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"From the context, we understand that the expression \u201cthe latter practice\u201d, in the second paragraph, refers to","provas":[{"id":42852,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1278929,"hashId":"c9ea876238016a85de886b1e02284015","enunciado":"<p align=justify>From the context, we understand that the expression \u201cthe\r\nlatter practice\u201d, in the second paragraph, refers to<\/p>","resposta":4644473,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the Benedictine monks\u2019 use of gestures to communicate while they were not supposed to speak.","id":4644473,"corpo":"<p align=justify>the Benedictine monks\u2019 use of gestures to communicate\r\nwhile they were not supposed to speak.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the use of hand gestures by the Native Americans in their attempts to trade with Europeans.","id":4644474,"corpo":"<p align=justify>the use of hand gestures by the Native Americans in\r\ntheir attempts to trade with Europeans.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"whatever visual language people made use of to replace their inability or impossibility to say something.","id":4644475,"corpo":"<p align=justify>whatever visual language people made use of to\r\nreplace their inability or impossibility to say something.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponce de Le\u00f3n\u2019s creation of a method for teaching the deaf to communicate.","id":4644476,"corpo":"<p align=justify>Ponce de Le\u00f3n\u2019s creation of a method for teaching\r\nthe deaf to communicate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"the new practices related to teaching the hearing impaired to \u201cspeak\u201d through gestures.","id":4644477,"corpo":"<p align=justify>the new practices related to teaching the hearing\r\nimpaired to \u201cspeak\u201d through gestures.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 45 a 52. How monks helped invent sign language For millennia people with hearing impairments encountered marginalization because it was believed that language could only be learned by hearing the spoken word. Ancient Greek philosopher Aristotle, for example, asserted that \u201cMen that are deaf are in all cases also dumb.\u201d Under Roman law people who were born deaf were denied the right to sign a will as they were \u201cpresumed to understand nothing; because it is not possible that they have been able to learn to read or write.\u201d Pushback against such ideas began in the 16th-century, with the creation of the first formal sign language for the hearing impaired, by Pedro Ponce de Le\u00f3n, a Spanish Benedictine monk. His idea to use sign language was not a completely new one. Native Americans used hand gestures to communicate with other tribes and to facilitate trade with Europeans. Benedictine monks had used them to convey messages during their daily periods of silence. Inspired by the latter practice, Ponce de Le\u00f3n adapted the gestures used in his monastery to create a method for teaching the deaf to communicate, paving the way for systems now used all over the world. Building on Ponce de Le\u00f3n\u2019s work, another Spanish cleric and linguist, Juan Pablo Bonet, proposed that deaf people learn to pronounce words and progressively construct meaningful phrases. Bonet\u2019s approach combined oralism \u2013 using sounds to communicate \u2013 with sign language. The system had its challenges, especially when learning the words for abstract terms, or intangible forms such as conjunctions like \u201cfor,\u201d \u201cnor,\u201d or \u201cyet.\u201d In 1755 the French Catholic priest Charles- Michel de l\u2019\u00c9p\u00e9e established a more comprehensive method for educating the deaf, which culminated in the founding of the first public school for deaf children, in Paris. Students came to the institute from all over France, bringing signs they had used to communicate with at home. Insistent that sign language needed to be a complete language, his system was complex enough to express prepositions, conjunctions, and other grammatical elements. \u00c9p\u00e9e\u2019s standardized sign language quickly spread across Europe and to the United States. In 1814 Thomas Gallaudet went to France to learn \u00c9p\u00e9e\u2019s language system. Three years later, Gallaudet established the American School for the Deaf in his hometown in Connecticut. Students from across the United States attended, and they brought signs they used to communicate with at home. American Sign Language became a combination of these signs and those from French Sign Language. Thanks to the development of formal sign languages, people with hearing impairment can access spoken language in all its variety. The world\u2019s many modern signing systems have different rules for pronunciation, word order, and grammar. New visual languages can even express regional accents to reflect the complexity and richness of local speech. (Ines Anton Rayas. www.nationalgeographic.com. 28.05.2019. Adaptado)","id":405401,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto e responda \r\n\u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 45 a 52. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><i>How monks \r\nhelped invent sign language <\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   For millennia \r\npeople with hearing \r\nimpairments\r\nencountered marginalization because it was \r\nbelieved that\r\nlanguage could only be learned by hearing \r\nthe spoken word.\r\nAncient Greek philosopher Aristotle, for \r\nexample, asserted\r\nthat \u201cMen that are deaf are in all cases \r\nalso dumb.\u201d Under\r\nRoman law people who were born deaf were \r\ndenied the right\r\nto sign a will as they were \u201cpresumed to \r\nunderstand nothing;\r\nbecause it is not possible that they have \r\nbeen able to learn to\r\nread or write.\u201d <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Pushback \r\nagainst such ideas began in the \r\n16th-century,\r\nwith the creation of the first formal sign \r\nlanguage for the\r\nhearing impaired, by Pedro Ponce de Le\u00f3n, a \r\nSpanish\r\nBenedictine monk. His idea to use sign \r\nlanguage was not a\r\ncompletely new one. Native Americans used \r\nhand gestures\r\nto communicate with other tribes and to \r\nfacilitate trade with\r\nEuropeans. Benedictine monks had used them \r\nto convey\r\nmessages during their daily periods of \r\nsilence. Inspired by\r\nthe latter practice, Ponce de Le\u00f3n adapted \r\nthe gestures used\r\nin his monastery to create a method for \r\nteaching the deaf to\r\ncommunicate, paving the way for systems now \r\nused all over\r\nthe world. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Building on \r\nPonce de Le\u00f3n\u2019s work, another \r\nSpanish\r\ncleric and linguist, Juan Pablo Bonet, \r\nproposed that deaf\r\npeople learn to pronounce words and \r\nprogressively construct\r\nmeaningful phrases. Bonet\u2019s approach \r\ncombined oralism\r\n\u2013 using sounds to communicate \u2013 with sign \r\nlanguage. The\r\nsystem had its challenges, especially when \r\nlearning the words\r\nfor abstract terms, or intangible forms such \r\nas conjunctions\r\nlike \u201cfor,\u201d \u201cnor,\u201d or \u201cyet.\u201d <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   In 1755 the \r\nFrench Catholic priest Charles-\r\nMichel\r\nde l\u2019\u00c9p\u00e9e established a more comprehensive \r\nmethod for\r\neducating the deaf, which culminated in the \r\nfounding of the\r\nfirst public school for deaf children, in \r\nParis. Students came\r\nto the institute from all over France, \r\nbringing signs they\r\nhad used to communicate with at home. \r\nInsistent that sign\r\nlanguage needed to be a complete language, \r\nhis system was\r\ncomplex enough to express prepositions, \r\nconjunctions, and\r\nother grammatical elements. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \u00c9p\u00e9e\u2019s \r\nstandardized sign language quickly \r\nspread across\r\nEurope and to the United States. In 1814 \r\nThomas Gallaudet\r\nwent to France to learn \u00c9p\u00e9e\u2019s language \r\nsystem. Three years\r\nlater, Gallaudet established the American \r\nSchool for the Deaf\r\nin his hometown in Connecticut. Students \r\nfrom across the\r\nUnited States attended, and they brought \r\nsigns they used to\r\ncommunicate with at home. American Sign \r\nLanguage became\r\na combination of these signs and those from \r\nFrench Sign\r\nLanguage. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Thanks to the development of formal \r\nsign \r\nlanguages,\r\npeople with hearing impairment can access \r\nspoken language\r\nin all its variety. The world\u2019s many modern \r\nsigning systems\r\nhave different rules for pronunciation, word \r\norder, and\r\ngrammar. New visual languages can even \r\nexpress regional\r\naccents to reflect the complexity and \r\nrichness of local speech. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Ines Anton Rayas. \r\n<b>www<\/b>.nationalgeographic.com. \r\n28.05.2019. \r\nAdaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1278929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sinais vitais s\u00e3o indicadores do funcionamento fisiol\u00f3gico b\u00e1sico, ou seja, o estado de equil\u00edbrio t\u00e9rmico, end\u00f3crino, circulat\u00f3rio e respirat\u00f3rio, tais como: temperatura, pulso, respira\u00e7\u00e3o e press\u00e3o arterial. Tem como objetivos auxiliar no diagn\u00f3stico, tratamento e acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Assinale a alternativa CORRETA referente \u00e1 verifica\u00e7\u00e3o dos Sinais Vitais.","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278935,"hashId":"70c0a8c4a1de0477ebff97c6701433dc","enunciado":"<p align=\"justify\">Sinais vitais s\u00e3o indicadores do funcionamento fisiol\u00f3gico b\u00e1sico, ou seja, o estado de equil\u00edbrio t\u00e9rmico, end\u00f3crino, circulat\u00f3rio e respirat\u00f3rio, tais como: temperatura, pulso, respira\u00e7\u00e3o e press\u00e3o arterial. Tem como objetivos auxiliar no diagn\u00f3stico, tratamento e acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA referente \u00e1 verifica\u00e7\u00e3o dos Sinais Vitais.<\/p>","resposta":4644494,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo auscultat\u00f3rio coloca-se o diafragma do estetosc\u00f3pio suavemente por sobre a art\u00e9ria braquial; Insufla-se o manguito suavemente at\u00e9 o n\u00edvel previamente determinado (30 mmHg acima da press\u00e3o arterial m\u00e1xima verificada pelo m\u00e9todo palpat\u00f3rio) e em seguida desinsufla-se lentamente, \u00e0 uma velocidade de 2 a 3 mmHg por segundo; Verifica-se o n\u00edvel no qual os ru\u00eddos (de Korotkoff) s\u00e3o auscultados, o que corresponde \u00e0 press\u00e3o arterial m\u00e1xima; Continua-se baixando a press\u00e3o at\u00e9 o abafamento das bulhas e a seguir o desaparecimento completo dos ru\u00eddos (de Korotkoff), o que corresponde \u00e0 press\u00e3o arterial m\u00ednima.","id":4644494,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo auscultat\u00f3rio coloca-se o diafragma do estetosc\u00f3pio suavemente por sobre a art\u00e9ria braquial; Insufla-se o manguito suavemente at\u00e9 o n\u00edvel previamente determinado (30 mmHg acima da press\u00e3o arterial m\u00e1xima verificada pelo m\u00e9todo palpat\u00f3rio) e em seguida desinsufla-se lentamente, \u00e0 uma velocidade de 2 a 3 mmHg por segundo; Verifica-se o n\u00edvel no qual os ru\u00eddos (de Korotkoff) s\u00e3o auscultados, o que corresponde \u00e0 press\u00e3o arterial m\u00e1xima; Continua-se baixando a press\u00e3o at\u00e9 o abafamento das bulhas e a seguir o desaparecimento completo dos ru\u00eddos (de Korotkoff), o que corresponde \u00e0 press\u00e3o arterial m\u00ednima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para verificar o pulso radial a art\u00e9ria braquial encontra-se entre a ap\u00f3fise estil\u00f3ide do r\u00e1dio e o tend\u00e3o dos flexores, sendo que para palp\u00e1-los empregam-se os dedos indicador e m\u00e9dio com o polegar fixado no dorso do punho do paciente, sendo que o examinador usa a m\u00e3o direita para examinar o pulso esquerdo, e vice versa.","id":4644495,"corpo":"<p align=justify>Para verificar o pulso radial a art\u00e9ria braquial encontra-se entre a ap\u00f3fise estil\u00f3ide do r\u00e1dio e o tend\u00e3o dos flexores, sendo que para palp\u00e1-los empregam-se os dedos indicador e m\u00e9dio com o polegar fixado no dorso do punho do paciente, sendo que o examinador usa a m\u00e3o direita para examinar o pulso esquerdo, e vice versa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a verifica\u00e7\u00e3o do pulso braquial deve-se colocar a m\u00e3o oposta por debaixo do cotovelo do paciente e utilizar o polegar para palpar a art\u00e9ria braquial imediatamente medial ao tend\u00e3o do m\u00fasculo b\u00edceps, sendo que o bra\u00e7o do paciente deve repousar com o cotovelo esticado e as palmas da m\u00e3o para baixo","id":4644496,"corpo":"<p align=justify>Para a verifica\u00e7\u00e3o do pulso braquial deve-se colocar a m\u00e3o oposta por debaixo do cotovelo do paciente e utilizar o polegar para palpar a art\u00e9ria braquial imediatamente medial ao tend\u00e3o do m\u00fasculo b\u00edceps, sendo que o bra\u00e7o do paciente deve repousar com o cotovelo esticado e as palmas da m\u00e3o para baixo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4644497,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":"enfermagem\/1278935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil assumiu, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a garantia do direito universal \u00e0 sa\u00fade, com a cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e, em 1990, a prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a, com o advento do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA). Al\u00e9m disso, ratificou os mais importantes pactos, tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre os direitos humanos da crian\u00e7a. Assinale a alternativa CORRETA relacionada ao Programa de Assist\u00eancia Integrada \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a.","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278951,"hashId":"e33dd3b218d565927857409b262af406","enunciado":"<p align=\"justify\">O Brasil assumiu, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a garantia do direito universal \u00e0 sa\u00fade, com a cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e, em 1990, a prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a, com o advento do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA). Al\u00e9m disso, ratificou os mais importantes pactos, tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre os direitos humanos da crian\u00e7a. Assinale a alternativa CORRETA relacionada ao Programa de Assist\u00eancia Integrada \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a.<\/p>","resposta":4644567,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil ratifica a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, reconhecendo que as crian\u00e7as com defici\u00eancia devem gozar plenamente de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais em igualdade de oportunidades com as outras crian\u00e7as.","id":4644567,"corpo":"<p align=justify>O Brasil ratifica a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia, reconhecendo que as crian\u00e7as com defici\u00eancia devem gozar plenamente de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais em igualdade de oportunidades com as outras crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Brasil, nestas duas d\u00e9cadas que antecederam a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, foram adotadas importantes iniciativas para a melhoria da sa\u00fade e redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil e na inf\u00e2ncia, entre as quais se destaca o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), institu\u00eddo em 1970, com a amplia\u00e7\u00e3o da cobertura vacinal m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o, em especial das crian\u00e7as. Em 1980 o Programa Nacional de Incentivo ao Aleitamento Materno (Pniam), para induzir um conjunto de a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e ao apoio ao aleitamento materno.","id":4644568,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, nestas duas d\u00e9cadas que antecederam a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, foram adotadas importantes iniciativas para a melhoria da sa\u00fade e redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil e na inf\u00e2ncia, entre as quais se destaca o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), institu\u00eddo em 1970, com a amplia\u00e7\u00e3o da cobertura vacinal m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o, em especial das crian\u00e7as. Em 1980 o Programa Nacional de Incentivo ao Aleitamento Materno (Pniam), para induzir um conjunto de a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e ao apoio ao aleitamento materno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 2000, a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil como pol\u00edtica de governo foi ratificada ao ser inclu\u00edda entre as prioridades operacionais do Pacto pela Vida, e, dois anos depois, o \u201cMais Sa\u00fade: Direito de Todos\u201d, criou as condi\u00e7\u00f5es para articular a estrat\u00e9gia \u201cBrasileirinha e Brasileirinhos Saud\u00e1veis: primeiros passos para o desenvolvimento nacional\u201d, visando ao desenvolvimento integral da crian\u00e7a, com foco especial na Primeira Inf\u00e2ncia","id":4644569,"corpo":"<p align=justify>Em 2000, a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil como pol\u00edtica de governo foi ratificada ao ser inclu\u00edda entre as prioridades operacionais do Pacto pela Vida, e, dois anos depois, o \u201cMais Sa\u00fade: Direito de Todos\u201d, criou as condi\u00e7\u00f5es para articular a estrat\u00e9gia \u201cBrasileirinha e Brasileirinhos Saud\u00e1veis: primeiros passos para o desenvolvimento nacional\u201d, visando ao desenvolvimento integral da crian\u00e7a, com foco especial na Primeira Inf\u00e2ncia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em 2008, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) publicou a Agenda de Compromissos com a Sa\u00fade Integral da Crian\u00e7a e a Redu\u00e7\u00e3o da Mortalidade Infantil, com o objetivo de apoiar a organiza\u00e7\u00e3o de uma rede \u00fanica integrada de assist\u00eancia \u00e0 crian\u00e7a, identificando as principais diretrizes a serem seguidas pelas inst\u00e2ncias estaduais e municipais.","id":4644570,"corpo":"<p align=justify>Em 2008, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) publicou a Agenda de Compromissos com a Sa\u00fade Integral da Crian\u00e7a e a Redu\u00e7\u00e3o da Mortalidade Infantil, com o objetivo de apoiar a organiza\u00e7\u00e3o de uma rede \u00fanica integrada de assist\u00eancia \u00e0 crian\u00e7a, identificando as principais diretrizes a serem seguidas pelas inst\u00e2ncias estaduais e municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407334,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1278951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, considerando que a sa\u00fade da mulher \u00e9 uma prioridade deste governo, elaborou o documento \u201cPol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher \u2013 Princ\u00edpios e Diretrizes\u201d, em parceria com diversos setores da sociedade, em especial com o movimento de mulheres, o movimento negro e o de trabalhadoras rurais, sociedades cient\u00edficas, pesquisadores e estudiosos da \u00e1rea, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, gestores do SUS e ag\u00eancias de coopera\u00e7\u00e3o internacional. Nesse sentido, reflete o compromisso com a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que contribuam para a garantia dos direitos humanos das mulheres e reduzam a morbimortalidade por causas evit\u00e1veis. Assinale a alternativa CORRETA correspondente ao Programa de Assist\u00eancia Integrada a Sa\u00fade da Mulher.","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278952,"hashId":"f53b8c740c65a94c751c904ccc4b9f52","enunciado":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, considerando que a sa\u00fade da mulher \u00e9 uma prioridade deste governo, elaborou o documento \u201cPol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher \u2013 Princ\u00edpios e Diretrizes\u201d, em parceria com diversos setores da sociedade, em especial com o movimento de mulheres, o movimento negro e o de trabalhadoras rurais, sociedades cient\u00edficas, pesquisadores e estudiosos da \u00e1rea, organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, gestores do SUS e ag\u00eancias de coopera\u00e7\u00e3o internacional. Nesse sentido, reflete o compromisso com a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que contribuam para a garantia dos direitos humanos das mulheres e reduzam a morbimortalidade por causas evit\u00e1veis. Assinale a alternativa CORRETA correspondente ao Programa de Assist\u00eancia Integrada a Sa\u00fade da Mulher.<\/p>","resposta":4644572,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A regionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do SUS vem se constituindo num espa\u00e7o privilegiado de reorganiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os b\u00e1sicos, entre os quais se colocam as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher integrada ao sistema e seguindo suas diretrizes.","id":4644571,"corpo":"<p align=justify>A regionaliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do SUS vem se constituindo num espa\u00e7o privilegiado de reorganiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os b\u00e1sicos, entre os quais se colocam as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da mulher integrada ao sistema e seguindo suas diretrizes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O programa para a sa\u00fade da mulher inclui a\u00e7\u00f5es educativas, preventivas, de diagn\u00f3stico, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o, englobando a assist\u00eancia \u00e0 mulher em cl\u00ednica ginecol\u00f3gica, no pr\u00e9-natal, parto e puerp\u00e9rio, no climat\u00e9rio, em planejamento familiar, DST, c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e de mama, al\u00e9m de outras necessidades identificadas a partir do perfil populacional das mulheres.","id":4644572,"corpo":"<p align=justify>O programa para a sa\u00fade da mulher inclui a\u00e7\u00f5es educativas, preventivas, de diagn\u00f3stico, tratamento e recupera\u00e7\u00e3o, englobando a assist\u00eancia \u00e0 mulher em cl\u00ednica ginecol\u00f3gica, no pr\u00e9-natal, parto e puerp\u00e9rio, no climat\u00e9rio, em planejamento familiar, DST, c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e de mama, al\u00e9m de outras necessidades identificadas a partir do perfil populacional das mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 2007, a \u00c1rea T\u00e9cnica de Sa\u00fade da Mulher identifica ainda a necessidade de articula\u00e7\u00e3o com outras \u00e1reas t\u00e9cnicas e da proposi\u00e7\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es, quais sejam: aten\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres rurais, com defici\u00eancia, negras, ind\u00edgenas, presidi\u00e1rias e l\u00e9sbicas e a participa\u00e7\u00e3o nas discuss\u00f5es e atividades sobre sa\u00fade da mulher e meio ambiente.","id":4644573,"corpo":"<p align=justify>Em 2007, a \u00c1rea T\u00e9cnica de Sa\u00fade da Mulher identifica ainda a necessidade de articula\u00e7\u00e3o com outras \u00e1reas t\u00e9cnicas e da proposi\u00e7\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es, quais sejam: aten\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres rurais, com defici\u00eancia, negras, ind\u00edgenas, presidi\u00e1rias e l\u00e9sbicas e a participa\u00e7\u00e3o nas discuss\u00f5es e atividades sobre sa\u00fade da mulher e meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4644574,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1278952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermagem representa um dos segmentos de maior absor\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra e forte poder econ\u00f4mico que gera grande oportunidade de emprego. Contudo, o trabalho da equipe de enfermagem, tem se tornado motivo de preocupa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade dessas trabalhadoras. Os trabalhadores de enfermagem est\u00e3o expostos a riscos advindos do desenvolvimento de atividades assistenciais prestadas diretamente ou n\u00e3o aos pacientes. Assinale a alternativa CORRETA relacionada aos princ\u00edpios de ergonomia no trabalho.","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278954,"hashId":"b23ef751e55e6e2dbca69a7fbffe094f","enunciado":"<p align=\"justify\">A enfermagem representa um dos segmentos de maior absor\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra e forte poder econ\u00f4mico que gera grande oportunidade de emprego. Contudo, o trabalho da equipe de enfermagem, tem se tornado motivo de preocupa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade dessas trabalhadoras. Os trabalhadores de enfermagem est\u00e3o expostos a riscos advindos do desenvolvimento de atividades assistenciais prestadas diretamente ou n\u00e3o aos pacientes. Assinale a alternativa CORRETA relacionada aos princ\u00edpios de ergonomia no trabalho.<\/p>","resposta":4644579,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, a aplica\u00e7\u00e3o da ergonomia \u00e9 normatizada pela Norma Regulamentadora 17 (NR-17), resultado da reivindica\u00e7\u00e3o sindical, para o reconhecimento das doen\u00e7as osteomusculares relacionadas ao trabalho, informatizado e de enfrentamento para melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":4644579,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, a aplica\u00e7\u00e3o da ergonomia \u00e9 normatizada pela Norma Regulamentadora 17 (NR-17), resultado da reivindica\u00e7\u00e3o sindical, para o reconhecimento das doen\u00e7as osteomusculares relacionadas ao trabalho, informatizado e de enfrentamento para melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo geral da norma \u00e9 permitir a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es laborais \u00e0s caracter\u00edsticas psicomotoras dos trabalhadores, incluindo aspectos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, condi\u00e7\u00f5es ambientais dos postos de trabalho, equipamentos utilizados, mobili\u00e1rio, transporte e descarga de materiais.","id":4644580,"corpo":"<p align=justify>O objetivo geral da norma \u00e9 permitir a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es laborais \u00e0s caracter\u00edsticas psicomotoras dos trabalhadores, incluindo aspectos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, condi\u00e7\u00f5es ambientais dos postos de trabalho, equipamentos utilizados, mobili\u00e1rio, transporte e descarga de materiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as vasculares relacionadas ao trabalho s\u00e3o causadas por um processo cr\u00f4nico por atividades realizadas durante o trabalho. Portanto o trabalhador da enfermagem necessita ser assistido por meio de um servi\u00e7o de sa\u00fade ocupacional, capaz de elaborar programas de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos empregados.","id":4644581,"corpo":"<p align=justify>As doen\u00e7as vasculares relacionadas ao trabalho s\u00e3o causadas por um processo cr\u00f4nico por atividades realizadas durante o trabalho. Portanto o trabalhador da enfermagem necessita ser assistido por meio de um servi\u00e7o de sa\u00fade ocupacional, capaz de elaborar programas de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos empregados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4644582,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Ergonomia","oab":false,"nome":"Ergonomia","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405812,"slug":"enfermagem-ergonomia"}],"slug":"enfermagem\/1278954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC), caracterizada pela altera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal, tem sido descrita como um dos principais determinantes de risco de eventos cardiovasculares. Grandes estudos epidemiol\u00f3gicos realizados com milhares de pacientes demonstraram uma rela\u00e7\u00e3o inversa entre a filtra\u00e7\u00e3o glomerular, marcador de fun\u00e7\u00e3o renal, e o risco de morrer por todas as causas, de morrer por DCV (Doen\u00e7a Cardio Vascular). Se por um lado a DRC est\u00e1 associada \u00e0 DCV, e pode ser um importante fator de progn\u00f3stico, a morbidade e a mortalidade cardiovascular entre os pacientes com DRC s\u00e3o bastante elevadas. A elabora\u00e7\u00e3o das Diretrizes de DRC foi uma a\u00e7\u00e3o da Coordena\u00e7\u00e3o Geral das M\u00e9dias e Altas Complexidade\/DAET\/SAS. Contou com a colabora\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Nefrologia (SBN), da Sociedade Brasileira de Enfermagem em Nefrologia (SOBEN) e da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Centros de Di\u00e1lise e Transplante (ABCDT). Assinale a alternativa INCORRETA relacionada ao atendimento aos pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.","provas":[{"id":42850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1278957,"hashId":"a405e877c5eec151ed8a411f72d00539","enunciado":"<p align=\"justify\">A doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC), caracterizada pela altera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal, tem sido descrita como um dos principais determinantes de risco de eventos cardiovasculares. Grandes estudos epidemiol\u00f3gicos realizados com milhares de pacientes demonstraram uma rela\u00e7\u00e3o inversa entre a filtra\u00e7\u00e3o glomerular, marcador de fun\u00e7\u00e3o renal, e o risco de morrer por todas as causas, de morrer por DCV (Doen\u00e7a Cardio Vascular). Se por um lado a DRC est\u00e1 associada \u00e0 DCV, e pode ser um importante fator de progn\u00f3stico, a morbidade e a mortalidade cardiovascular entre os pacientes com DRC s\u00e3o bastante elevadas. A elabora\u00e7\u00e3o das Diretrizes de DRC foi uma a\u00e7\u00e3o da Coordena\u00e7\u00e3o Geral das M\u00e9dias e Altas Complexidade\/DAET\/SAS. Contou com a colabora\u00e7\u00e3o da Sociedade Brasileira de Nefrologia (SBN), da Sociedade Brasileira de Enfermagem em Nefrologia (SOBEN) e da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Centros de Di\u00e1lise e Transplante (ABCDT). Assinale a alternativa INCORRETA relacionada ao atendimento aos pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.<\/p>","resposta":4644594,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos sob o risco de desenvolver DRC s\u00e3o pessoas hipertensas, definida como valores de press\u00e3o arterial acima de 140\/90 mmHg em duas medidas com um intervalo de 1 a 2 semanas.","id":4644591,"corpo":"<p align=justify>Os indiv\u00edduos sob o risco de desenvolver DRC s\u00e3o pessoas hipertensas, definida como valores de press\u00e3o arterial acima de 140\/90 mmHg em duas medidas com um intervalo de 1 a 2 semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com Est\u00e1gio 1 \u2013 TFG ? 90mL\/min\/1,73m2 na presen\u00e7a de protein\u00faria ou hemat\u00faria glomerular ou altera\u00e7\u00e3o no exame de imagem. O acompanhamento desses indiv\u00edduos dever\u00e1 ser realizado pelas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) para tratamento dos fatores de risco modific\u00e1veis de progress\u00e3o da DRC e doen\u00e7a cardiovascular de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do MS (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade).","id":4644592,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com Est\u00e1gio 1 \u2013 TFG ? 90mL\/min\/1,73m2 na presen\u00e7a de protein\u00faria ou hemat\u00faria glomerular ou altera\u00e7\u00e3o no exame de imagem. O acompanhamento desses indiv\u00edduos dever\u00e1 ser realizado pelas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) para tratamento dos fatores de risco modific\u00e1veis de progress\u00e3o da DRC e doen\u00e7a cardiovascular de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do MS (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das recomenda\u00e7\u00f5es para os pacientes no est\u00e1gio 1 \u00e9 atividade f\u00edsica compat\u00edvel com a sa\u00fade cardiovascular e toler\u00e2ncia: caminhada de 30 minutos 5x por semana para manter IMC &lt; 25.","id":4644593,"corpo":"<p align=justify>Uma das recomenda\u00e7\u00f5es para os pacientes no est\u00e1gio 1 \u00e9 atividade f\u00edsica compat\u00edvel com a sa\u00fade cardiovascular e toler\u00e2ncia: caminhada de 30 minutos 5x por semana para manter IMC &lt; 25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4644594,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Insufici\u00eancia Renal Cr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Insufici\u00eancia Renal Cr\u00f4nica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413285,"slug":"enfermagem-insuficiencia-renal-cronica"}],"slug":"enfermagem\/1278957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"You are preparing a reading evaluation to your secondary school students. Considering the criterion \u201cvalidity\u201d, as described in the text, you, correctly,","provas":[{"id":42852,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1278960,"hashId":"ead56dfd97b9231fbe1772436788ba9c","enunciado":"<p align=justify>You are preparing a reading evaluation to your secondary\r\nschool students. Considering the criterion \u201cvalidity\u201d, as\r\ndescribed in the text, you, correctly,<\/p>","resposta":4644606,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"should discard texts within specific areas of knowledge such as History or Biology.","id":4644603,"corpo":"<p align=justify>should discard texts within specific areas of knowledge\r\nsuch as History or Biology.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"will avoid tests with only a few questions, since those have low evaluation capacity.","id":4644604,"corpo":"<p align=justify>will avoid tests with only a few questions, since those\r\nhave low evaluation capacity.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"may try to correspond to your students\u2019 expectations on the kind of evaluation they feel more comfortable with.","id":4644605,"corpo":"<p align=justify>may try to correspond to your students\u2019 expectations\r\non the kind of evaluation they feel more comfortable\r\nwith.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"should restrict your test content to what it is expected to evaluate.","id":4644606,"corpo":"<p align=justify>should restrict your test content to what it is expected\r\nto evaluate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"will use a specialized text which has been previously studied in class.","id":4644607,"corpo":"<p align=justify>will use a specialized text which has been previously\r\nstudied in class.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 57. Characteristics of a good test In order to judge the effectiveness of any test, it is sensible to lay down criteria against which the test can be measured, as follows: Validity: a test is valid if it tests what it is supposed to test. Thus it is not valid, for example, to test writing ability with an essay question that demands specialist knowledge of history or biology \u2014 unless it is known that all students share this knowledge before they do the test. A particular kind of \u2018validity\u2019 that concerns most test designers is face validity. This means that the test should look, on the \u2018face\u2019 of it, as if it is valid. A test which consisted of only three multiple choice items would not convince students of its face validity however reliable or practical teachers thought it to be. Reliability: a good test should give consistent results. For example, if the same group of students took the same test twice within two days \u2014 without reflecting on the first test before they sat it again \u2014 they should get the same results on each occasion. If two groups who were demonstrably alike took the test, the marking range would be the same. In practice, \u2018reliability\u2019 is enhanced by making the test instructions absolutely clear, restricting the scope for variety in the answers. Reliability also depends on the people who mark the tests. Clearly a test is unreliable if the result depends to any large extent on who is marking it. Much thought has gone into making the scoring of tests as reliable as possible. (Jeremy Harmer. The practice of English language teaching. 2007. Adaptado) ","id":405405,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto e responda \u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 57. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Characteristics \r\nof a good test <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   In order to \r\njudge the effectiveness of any \r\ntest, it is sensible\r\nto lay down criteria against which the test \r\ncan be measured,\r\nas follows: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   \r\n<u>Validity<\/u>: a test is valid if it tests \r\nwhat \r\nit is supposed to test.\r\nThus it is not valid, for example, to test \r\nwriting ability with an\r\nessay question that demands specialist \r\nknowledge of history\r\nor biology \u2014 unless it is known that all \r\nstudents share this\r\nknowledge before they do the test. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">   A particular \r\nkind of \u2018validity\u2019 that \r\nconcerns most test\r\ndesigners is face validity. This means that \r\nthe test should look,\r\non the \u2018face\u2019 of it, as if it is valid. A \r\ntest which consisted of only\r\nthree multiple choice items would not \r\nconvince students of\r\nits face validity however reliable or \r\npractical teachers thought\r\nit to be. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n <u>Reliability<\/u>: a good test should \r\ngive \r\nconsistent results. For\r\nexample, if the same group of students took \r\nthe same test\r\ntwice within two days \u2014 without reflecting \r\non the first test\r\nbefore they sat it again \u2014 they should get \r\nthe same results\r\non each occasion. If two groups who were \r\ndemonstrably alike\r\ntook the test, the marking range would be \r\nthe same. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n In practice, \u2018reliability\u2019 is enhanced \r\nby \r\nmaking the test\r\ninstructions absolutely clear, restricting \r\nthe scope for variety\r\nin the answers. Reliability also depends on \r\nthe people who\r\nmark the tests. Clearly a test is unreliable \r\nif the result depends\r\nto any large extent on who is marking it. \r\nMuch thought has\r\ngone into making the scoring of tests as \r\nreliable as possible. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Jeremy Harmer. <i>The practice of English \r\nlanguage teaching<\/i>. 2007. Adaptado)<\/p>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1278960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Albert Bandura \u00e9 um psic\u00f3logo cognitivo, de origem canadense, da Universidade de Stanford, que criou a Teoria Social Cognitiva que inicialmente era conhecida como Teoria da Aprendizagem Social. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o marque verdadeiro ou falso. ( ) A teoria social cognitiva adota a perspectiva da ag\u00eancia para o autodesenvolvimento, adapta\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a. Ser agente significa influenciar o pr\u00f3prio funcionamento e as circunst\u00e2ncias de vida de modo intencional. Segundo essa vis\u00e3o, as pessoas s\u00e3o auto organizadas, proativas, autorreguladas e auto reflexivas, apenas produtos dessas condi\u00e7\u00f5es. ( ) Para Bandura o homem n\u00e3o \u00e9 totalmente influenciado pelo meio, pois suas rea\u00e7\u00f5es e est\u00edmulos s\u00e3o auto ativadas, na teoria social cognitiva o homem n\u00e3o \u00e9 visto como um ser passivo dominado pelas a\u00e7\u00f5es ambientais, mas sim como um ser influente em todos os processos. O comportamento n\u00e3o precisa ser refor\u00e7ado para ser aprendido ou adquirido, o homem aprende e adquire experi\u00eancias observando as consequ\u00eancias dentro do seu ambiente, assim como as viv\u00eancias das pessoas aos quais convive. ( ) A teoria de Bandura reconhece a import\u00e2ncia do pensamento no controle de nossos comportamentos. O pensamento por sua vez \u00e9 concebido como um instrumento adaptativo que aumenta nossa capacidade de enfrentar o ambiente de maneira eficaz, pois permite a representa\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica dos acontecimentos e suas inter-rela\u00e7\u00f5es, representa\u00e7\u00f5es estas decorrentes tamb\u00e9m da abstra\u00e7\u00e3o de propriedades comuns nos objetos e fatos o que possibilita a economia da organiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o adaptativa, ao mesmo tempo em que propicia a generaliza\u00e7\u00e3o desta a\u00e7\u00e3o em outros contextos. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":42855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1278976,"hashId":"3d9125135a87b64b71c971e8eb953378","enunciado":"<p align=\"justify\">Albert Bandura \u00e9 um psic\u00f3logo cognitivo, de origem canadense, da Universidade de Stanford, que criou a Teoria Social Cognitiva que inicialmente era conhecida como Teoria da Aprendizagem Social. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o marque verdadeiro ou falso. <\/p><p align=\"justify\">( ) A teoria social cognitiva adota a perspectiva da ag\u00eancia para o autodesenvolvimento, adapta\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a. Ser agente significa influenciar o pr\u00f3prio funcionamento e as circunst\u00e2ncias de vida de modo intencional. Segundo essa vis\u00e3o, as pessoas s\u00e3o auto organizadas, proativas, autorreguladas e auto reflexivas, apenas produtos dessas condi\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">( ) Para Bandura o homem n\u00e3o \u00e9 totalmente influenciado pelo meio, pois suas rea\u00e7\u00f5es e est\u00edmulos s\u00e3o auto ativadas, na teoria social cognitiva o homem n\u00e3o \u00e9 visto como um ser passivo dominado pelas a\u00e7\u00f5es ambientais, mas sim como um ser influente em todos os processos. O comportamento n\u00e3o precisa ser refor\u00e7ado para ser aprendido ou adquirido, o homem aprende e adquire experi\u00eancias observando as consequ\u00eancias dentro do seu ambiente, assim como as viv\u00eancias das pessoas aos quais convive. <\/p><p align=\"justify\">( ) A teoria de Bandura reconhece a import\u00e2ncia do pensamento no controle de nossos comportamentos. O pensamento por sua vez \u00e9 concebido como um instrumento adaptativo que aumenta nossa capacidade de enfrentar o ambiente de maneira eficaz, pois permite a representa\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica dos acontecimentos e suas inter-rela\u00e7\u00f5es, representa\u00e7\u00f5es estas decorrentes tamb\u00e9m da abstra\u00e7\u00e3o de propriedades comuns nos objetos e fatos o que possibilita a economia da organiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o adaptativa, ao mesmo tempo em que propicia a generaliza\u00e7\u00e3o desta a\u00e7\u00e3o em outros contextos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4644674,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-V-V.","id":4644672,"corpo":"<p align=justify>F-V-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":4644673,"corpo":"<p align=justify>V-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-V.","id":4644674,"corpo":"<p align=justify>V-V-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4644675,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1278976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os objetivos gerais do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos PNEDH assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-professor-area-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1278984,"hashId":"be9a335d263bd7fa0c6464279ef6bc07","enunciado":"<p align=justify>Sobre os objetivos gerais do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos PNEDH assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4644704,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destacar o papel estrat\u00e9gico da educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos para o fortalecimento do Estado Democr\u00e1tico de Direito.","id":4644702,"corpo":"<p align=justify>destacar o papel estrat\u00e9gico da educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos para o fortalecimento do Estado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enfatizar o papel dos direitos humanos na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, equitativa e democr\u00e1tica.","id":4644703,"corpo":"<p align=justify>enfatizar o papel dos direitos humanos na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, equitativa e democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"construir para a efetiva\u00e7\u00e3o dos compromissos nacionais com a educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos.","id":4644704,"corpo":"<p align=justify>construir para a efetiva\u00e7\u00e3o dos compromissos nacionais com a educa\u00e7\u00e3o em direitos humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4644705,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":false,"nome":"Direitos Humanos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405499,"slug":"pedagogia-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1278984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o por queimadura \u00e9 causada pela transfer\u00eancia de calor de uma fonte t\u00e9rmica para o corpo, por exposi\u00e7\u00e3o a determinadas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas ou por exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o. (Brunner, 2015) Sobre o assunto, analise as afirmativas abaixo como Verdadeiras (V) ou Falsas (F): ( ) A profundidade da les\u00e3o por queimadura depende das caracter\u00edsticas f\u00edsicas ou qu\u00edmicas do agente envolvido e da dura\u00e7\u00e3o do contato com ele. A les\u00e3o por queimadura n\u00e3o \u00e9 homog\u00eanea; com efeito, ocorre necrose tissular no centro da les\u00e3o, com regi\u00f5es de viabilidade tissular na periferia. ( ) Na \u201cregra dos nove\u201d a quantidade de \u00e1rea de superf\u00edcie corporal total queimada \u00e9 determinada pela estimativa da \u00e1rea de superf\u00edcie corporal total queimada pela atribui\u00e7\u00e3o de percentuais em m\u00faltiplos de 9 \u00e0s principais superf\u00edcies corporais. ( ) Nas queimaduras de primeiro grau ocorre forma\u00e7\u00e3o de bolhas com base avermelhada, ruptura da epiderme, superf\u00edcie exsudativa e edema. A sequ\u00eancia correta corresponde a:","provas":[{"id":42853,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Enfermeiro Plantonista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1278996,"hashId":"103fd5ba2623987a59c0b4ce3f26dd4d","enunciado":"<p align=\"justify\">A les\u00e3o por queimadura \u00e9 causada pela\r\ntransfer\u00eancia de calor de uma fonte t\u00e9rmica\r\npara o corpo, por exposi\u00e7\u00e3o a determinadas\r\nsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas ou por exposi\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nradia\u00e7\u00e3o. (Brunner, 2015)\r\nSobre o assunto, analise as afirmativas abaixo como\r\nVerdadeiras (V) ou Falsas (F):<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A profundidade da les\u00e3o por queimadura\r\ndepende das caracter\u00edsticas f\u00edsicas ou qu\u00edmicas\r\ndo agente envolvido e da dura\u00e7\u00e3o do contato\r\ncom ele. A les\u00e3o por queimadura n\u00e3o \u00e9\r\nhomog\u00eanea; com efeito, ocorre necrose tissular\r\nno centro da les\u00e3o, com regi\u00f5es de viabilidade\r\ntissular na periferia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Na \u201cregra dos nove\u201d a quantidade de \u00e1rea de\r\nsuperf\u00edcie corporal total queimada \u00e9\r\ndeterminada pela estimativa da \u00e1rea de\r\nsuperf\u00edcie corporal total queimada pela\r\natribui\u00e7\u00e3o de percentuais em m\u00faltiplos de 9 \u00e0s\r\nprincipais superf\u00edcies corporais.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Nas queimaduras de primeiro grau ocorre\r\nforma\u00e7\u00e3o de bolhas com base avermelhada,\r\nruptura da epiderme, superf\u00edcie exsudativa e\r\nedema.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta corresponde a:<\/p>","resposta":4644753,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F.","id":4644750,"corpo":"<p align=justify>F V F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F ","id":4644751,"corpo":"<p align=justify>V F F\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V.","id":4644752,"corpo":"<p align=justify>F V V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F.","id":4644753,"corpo":"<p align=justify>V V F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Queimadura","oab":false,"nome":"Queimadura","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413277,"slug":"enfermagem-queimadura"}],"slug":"enfermagem\/1278996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O v\u00edrus da Hepatite B costuma causar doen\u00e7a cr\u00f4nica (persist\u00eancia do v\u00edrus ap\u00f3s 6 meses), e esta pode cursar de forma assintom\u00e1tica ou sintom\u00e1tica. Nos casos da sintom\u00e1tica, os indiv\u00edduos apresentam sinais histol\u00f3gicos de les\u00e3o hep\u00e1tica (inflama\u00e7\u00e3o, com ou sem fibrose) e marcadores sorol\u00f3gicos ou virol\u00f3gicos de replica\u00e7\u00e3o viral. Indiv\u00edduos com infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, que n\u00e3o apresentam manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, com replica\u00e7\u00e3o viral baixa ou ausente, e que n\u00e3o apresentam evid\u00eancias de altera\u00e7\u00f5es graves \u00e0 histologia hep\u00e1tica, s\u00e3o considerados portadores assintom\u00e1ticos.\u00a0Nessas situa\u00e7\u00f5es, a evolu\u00e7\u00e3o tende a ser benigna. Qual o resultado dos marcadores sorol\u00f3gicos caracteriza uma doen\u00e7a cr\u00f4nica sintom\u00e1tica?","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279026,"hashId":"d71bfc112409ebe57b6e77828897fd98","enunciado":"<p align=justify>O v\u00edrus da Hepatite B costuma causar doen\u00e7a cr\u00f4nica\r\n(persist\u00eancia do v\u00edrus ap\u00f3s 6 meses), e esta pode cursar\r\nde forma assintom\u00e1tica ou sintom\u00e1tica. Nos casos da\r\nsintom\u00e1tica, os indiv\u00edduos apresentam sinais histol\u00f3gicos\r\nde les\u00e3o hep\u00e1tica (inflama\u00e7\u00e3o, com ou sem fibrose) e\r\nmarcadores sorol\u00f3gicos ou virol\u00f3gicos de replica\u00e7\u00e3o viral.\r\nIndiv\u00edduos com infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, que n\u00e3o apresentam\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, com replica\u00e7\u00e3o viral baixa ou\r\nausente, e que n\u00e3o apresentam evid\u00eancias de altera\u00e7\u00f5es\r\ngraves \u00e0 histologia hep\u00e1tica, s\u00e3o considerados portadores\r\nassintom\u00e1ticos.\u00a0<div><br><\/div><div>Nessas situa\u00e7\u00f5es, a evolu\u00e7\u00e3o tende a ser benigna. Qual\r\no resultado dos marcadores sorol\u00f3gicos caracteriza uma\r\ndoen\u00e7a cr\u00f4nica sintom\u00e1tica?<\/div><\/p>","resposta":4644891,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HBsAg negativo, Anti-HBc total positivo, Anti-HBs positivo e HBeAg negativo.","id":4644888,"corpo":"<p align=justify>HBsAg negativo, Anti-HBc total positivo, Anti-HBs\r\npositivo e HBeAg negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HBsAg negativo, Anti-HBc total negativo, Anti-HBs positivo e HBeAg negativo.","id":4644889,"corpo":"<p align=justify>HBsAg negativo, Anti-HBc total negativo, Anti-HBs\r\npositivo e HBeAg negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HBsAg positivo, Anti-HBc total positivo, Anti-HBc Igm positivo e HBeAg negativo.","id":4644890,"corpo":"<p align=justify>HBsAg positivo, Anti-HBc total positivo, Anti-HBc Igm\r\npositivo e HBeAg negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HBsAg positivo, Anti-HBc total positivo, Anti-HBs negativo e HBeAg positivo.","id":4644891,"corpo":"<p align=justify>HBsAg positivo, Anti-HBc total positivo, Anti-HBs\r\nnegativo\r\ne HBeAg positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HBsAg negativo, Anti-HBc total negativo, Anti-HBc Igm negativo e HBeAg negativo.","id":4644892,"corpo":"<p align=justify>HBsAg negativo, Anti-HBc total negativo, Anti-HBc\r\nIgm negativo e HBeAg negativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"}],"slug":"biologia\/1279026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise citomorfol\u00f3gica em um esfrega\u00e7o corado pelo m\u00e9todo de Leishman, de um l\u00edquido pleural, foram observadas c\u00e9lulas com as seguintes caracter\u00edsticas: c\u00e9lulas isoladas ou em agrupamentos, redondas, com citoplasma abundante e azul, multinucleada, cromatina homog\u00eanea e finamente granular e presen\u00e7a de nucl\u00e9olos. Essas caracter\u00edsticas s\u00e3o do seguinte tipo celular:","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279031,"hashId":"7888ce8dd2b8a08b9a9cb17d4c95009d","enunciado":"<p align=justify>Na an\u00e1lise citomorfol\u00f3gica em um esfrega\u00e7o corado pelo\r\nm\u00e9todo de Leishman, de um l\u00edquido pleural, foram observadas\r\nc\u00e9lulas com as seguintes caracter\u00edsticas: c\u00e9lulas\r\nisoladas ou em agrupamentos, redondas, com citoplasma\r\nabundante e azul, multinucleada, cromatina homog\u00eanea\r\ne finamente granular e presen\u00e7a de nucl\u00e9olos. Essas\r\ncaracter\u00edsticas s\u00e3o do seguinte tipo celular:<\/p>","resposta":4644913,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linf\u00f3citos.","id":4644911,"corpo":"<p align=justify>linf\u00f3citos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"macr\u00f3fagos.","id":4644912,"corpo":"<p align=justify>macr\u00f3fagos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas mesoteliais reativas.","id":4644913,"corpo":"<p align=justify>c\u00e9lulas mesoteliais reativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e9lulas epiteliais malignas.","id":4644914,"corpo":"<p align=justify>c\u00e9lulas epiteliais malignas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linfoblastos.","id":4644915,"corpo":"<p align=justify>linfoblastos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1279031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a hemol\u00edtica perinatal (DHPN) \u00e9 caracterizada pela a\u00e7\u00e3o de anticorpos maternos contra ant\u00edgenos de grupo sangu\u00edneo do sistema Rhesus (RH), de origem paterna, presentes nas c\u00e9lulas fetais ou do rec\u00e9m-nascido (RN). Qual, entre as seguintes condi\u00e7\u00f5es, seria a mais frequente para essa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica?","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279037,"hashId":"31ab2b5965b28b77ab92de95e5e745f0","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a hemol\u00edtica perinatal (DHPN) \u00e9 caracterizada\r\npela a\u00e7\u00e3o de anticorpos maternos contra ant\u00edgenos de\r\ngrupo sangu\u00edneo do sistema Rhesus (RH), de origem paterna,\r\npresentes nas c\u00e9lulas fetais ou do rec\u00e9m-nascido\r\n(RN). Qual, entre as seguintes condi\u00e7\u00f5es, seria a mais\r\nfrequente para essa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica?<\/p>","resposta":4644941,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfer\u00f3citos no sangue perif\u00e9rico do rec\u00e9m-nascido.","id":4644939,"corpo":"<p align=justify>Esfer\u00f3citos no sangue perif\u00e9rico do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste de Coombs direto negativo nas hem\u00e1cias do rec\u00e9m-nascido.","id":4644940,"corpo":"<p align=justify>Teste de Coombs direto negativo nas hem\u00e1cias do\r\nrec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa de anticorpos irregulares positivo no teste de Coombs indireto no sangue da m\u00e3e.","id":4644941,"corpo":"<p align=justify>Pesquisa de anticorpos irregulares positivo no teste\r\nde Coombs indireto no sangue da m\u00e3e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e3e invariavelmente do grupo sangu\u00edneo O.","id":4644942,"corpo":"<p align=justify>M\u00e3e invariavelmente do grupo sangu\u00edneo O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poss\u00edvel desenvolvimento de anemia hemol\u00edtica na primeira gesta\u00e7\u00e3o.","id":4644943,"corpo":"<p align=justify>Poss\u00edvel desenvolvimento de anemia hemol\u00edtica na\r\nprimeira gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1279037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de Endtz e o corante supravital eosina s\u00e3o metodologias utilizadas no exame de espermograma, respectivamente, para avaliar a","provas":[{"id":42856,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-biomedico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:24:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1279045,"hashId":"ce945bf7f252a42161411c9395f7e54f","enunciado":"<p align=justify>O teste de Endtz e o corante supravital eosina s\u00e3o metodologias\r\nutilizadas no exame de espermograma, respectivamente,\r\npara avaliar a<\/p>","resposta":4644979,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vitalidade dos espermatozoides e a diferencia\u00e7\u00e3o dos leuc\u00f3citos e c\u00e9lulas redondas.","id":4644977,"corpo":"<p align=justify>vitalidade dos espermatozoides e a diferencia\u00e7\u00e3o\r\ndos leuc\u00f3citos e c\u00e9lulas redondas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferencia\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos e dos espermatozoides maduros e a vitalidade dos espermatozoides.","id":4644978,"corpo":"<p align=justify>diferencia\u00e7\u00e3o de leuc\u00f3citos e dos espermatozoides\r\nmaduros e a vitalidade dos espermatozoides.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferencia\u00e7\u00e3o dos leuc\u00f3citos e c\u00e9lulas redondas e a vitalidade dos espermatozoides.","id":4644979,"corpo":"<p align=justify>diferencia\u00e7\u00e3o dos leuc\u00f3citos e c\u00e9lulas redondas e a\r\nvitalidade dos espermatozoides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferencia\u00e7\u00e3o dos leuc\u00f3citos e c\u00e9lulas redondas e a motilidade esperm\u00e1tica.","id":4644980,"corpo":"<p align=justify>diferencia\u00e7\u00e3o dos leuc\u00f3citos e c\u00e9lulas redondas e a\r\nmotilidade esperm\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"motilidade esperm\u00e1tica e a morfologia dos espermatozoides.","id":4644981,"corpo":"<p align=justify>motilidade esperm\u00e1tica e a morfologia dos espermatozoides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1279045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Direito \u00e0 Sa\u00fade, previsto no Estatuto do Idoso, Lei 10.741\/2003, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) As institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade devem atender aos crit\u00e9rios m\u00ednimos para o atendimento \u00e0s necessidades do idoso, promovendo o treinamento e a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais, assim como orienta\u00e7\u00e3o a cuidadores familiares e grupos de autoajuda. ( ) Ao idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o, \u00e9 assegurado o direito a acompanhante, devendo o \u00d3rg\u00e3o de sa\u00fade proporcionar as condi\u00e7\u00f5es adequadas para a sua perman\u00eancia em tempo integral, segundo o crit\u00e9rio m\u00e9dico. ( ) Ao idoso que esteja no dom\u00ednio de suas faculdades mentais, \u00e9 assegurado o direito de optar pelo tratamento de sa\u00fade que lhe for reputado mais favor\u00e1vel.( ) Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra idoso ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados pelos profissionais de sa\u00fade a quaisquer dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: Autoridade policial; Minist\u00e9rio P\u00fablico; Conselho Municipal do Idoso; Conselho Estadual do Idoso; Conselho Nacional do Idoso. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":42670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1271449,"hashId":"15be93d2068f1ea3ec02907ee56c0e34","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o Direito \u00e0 Sa\u00fade, previsto no Estatuto do Idoso, Lei 10.741\/2003, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade devem atender aos crit\u00e9rios m\u00ednimos para o atendimento \u00e0s necessidades do idoso, promovendo o treinamento e a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais, assim como orienta\u00e7\u00e3o a cuidadores familiares e grupos de autoajuda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ao idoso internado ou em observa\u00e7\u00e3o, \u00e9 assegurado o direito a acompanhante, devendo o \u00d3rg\u00e3o de sa\u00fade proporcionar as condi\u00e7\u00f5es adequadas para a sua perman\u00eancia em tempo integral, segundo o crit\u00e9rio m\u00e9dico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ao idoso que esteja no dom\u00ednio de suas faculdades mentais, \u00e9 assegurado o direito de optar pelo tratamento de sa\u00fade que lhe for reputado mais favor\u00e1vel.<\/p><p align=\"justify\">( ) Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra idoso ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados pelos profissionais de sa\u00fade a quaisquer dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: Autoridade policial; Minist\u00e9rio P\u00fablico; Conselho Municipal do Idoso; Conselho Estadual do Idoso; Conselho Nacional do Idoso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":4614678,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4614678,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4614679,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4614680,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4614681,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4614682,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1271449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fato gerador do tributo trata-se da ocorr\u00eancia, em si, que traz a exig\u00eancia do respectivo \u00f4nus para o contribuinte. A lei descreve situa\u00e7\u00f5es que, ao ocorrerem na vida real, fazem com que se fixe o momento do nascimento da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. O CTN (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional), estabelece que, o imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana tem como fato gerador.","provas":[{"id":42857,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1279061,"hashId":"c930c7cfe083d5fbdc46baa27dbbee9f","enunciado":"<p align=\"justify\">O fato gerador do tributo trata-se da ocorr\u00eancia,\r\nem si, que traz a exig\u00eancia do respectivo \u00f4nus\r\npara o contribuinte. A lei descreve situa\u00e7\u00f5es\r\nque, ao ocorrerem na vida real, fazem com que\r\nse fixe o momento do nascimento da obriga\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO CTN (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional), estabelece\r\nque, o imposto sobre a propriedade predial e\r\nterritorial urbana tem como fato gerador.<\/p>","resposta":4645054,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis, a qualquer t\u00edtulo, da propriedade ou do dom\u00ednio \u00fatil de bens im\u00f3veis por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, como definidos na lei civil.","id":4645053,"corpo":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis, a qualquer\r\nt\u00edtulo, da propriedade ou do dom\u00ednio \u00fatil de\r\nbens im\u00f3veis por natureza ou por acess\u00e3o\r\nf\u00edsica, como definidos na lei civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, como definido na lei civil, localizado na zona urbana do Munic\u00edpio.","id":4645054,"corpo":"<p align=justify>A propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de\r\nbem im\u00f3vel por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica,\r\ncomo definido na lei civil, localizado na zona\r\nurbana do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o, de bens im\u00f3veis e de direitos a eles relativos, a qualquer t\u00edtulo, de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os direitos reais de garantia.","id":4645055,"corpo":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o, de bens im\u00f3veis e de direitos a\r\neles relativos, a qualquer t\u00edtulo, de direitos\r\nreais sobre im\u00f3veis, exceto os direitos reais de\r\ngarantia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propriedade territorial rural, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de im\u00f3vel por natureza, como definido na lei civil, localiza\u00e7\u00e3o fora da zona urbana do Munic\u00edpio.","id":4645056,"corpo":"<p align=justify>A propriedade territorial rural, o dom\u00ednio \u00fatil\r\nou a posse de im\u00f3vel por natureza, como\r\ndefinido na lei civil, localiza\u00e7\u00e3o fora da zona\r\nurbana do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"},{"nome_clean":"Fato Gerador","oab":false,"nome":"Fato Gerador","pai":407213,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417747,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":"direito-tributario\/1279061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}