{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":754,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria teve, em certo per\u00edodo, um Custo Indireto total de R$ 12.000,00 e precisa distribu\u00ed-lo entre os tr\u00eas produtos que ela produziu no per\u00edodo: A, B e C. As informa\u00e7\u00f5es dos custos do per\u00edodo s\u00e3o apresentadas a seguir:Descri\u00e7\u00e3oProduto AProduto BProduto CTotalMat\u00e9ria-prima (MP)R$ 3.000,00R$ 5.000,00R$ 10.000,00R$ 18.000,00M\u00e3o de obra direta (MOD)R$ 2.000,00R$ 2.000,00R$ 2.000,00R$ 6.000,00Custo direto total (CD)R$ 5.000,00R$ 7.000,00R$ 12.000,00R$ 24.000,00Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:Tempo Total de Fabrica\u00e7\u00e3o (TTF) (em horas)3002005001000Quantidade Produzida (em Und.)50040012002100Utilizando o m\u00e9todo de custeio por absor\u00e7\u00e3o para apurar o custo total de cada produto, e rateando os custos indiretos de acordo com o tempo total de fabrica\u00e7\u00e3o (TTF), o custo unit\u00e1rio dos produtos A, B e C \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":79329,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-contabilista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Contabilista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 10:18:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2372422,"hashId":"400ea21eb0df484c68ccbeee7acf45a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria teve, em certo per\u00edodo, um Custo Indireto total de R$ 12.000,00 e precisa distribu\u00ed-lo entre os tr\u00eas produtos que ela produziu no per\u00edodo: A, B e C. As informa\u00e7\u00f5es dos custos do per\u00edodo s\u00e3o apresentadas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 596px;\"><colgroup><col width=\"196\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-o039\"><td data-row=\"row-o039\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o039\" data-cell=\"cell-1n97\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Descri\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-o039\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o039\" data-cell=\"cell-g195\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Produto A<\/p><\/td><td data-row=\"row-o039\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o039\" data-cell=\"cell-lkev\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Produto B<\/p><\/td><td data-row=\"row-o039\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o039\" data-cell=\"cell-r93w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Produto C<\/p><\/td><td data-row=\"row-o039\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o039\" data-cell=\"cell-qood\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gqn6\"><td data-row=\"row-gqn6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqn6\" data-cell=\"cell-r3kt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mat\u00e9ria-prima (MP)<\/p><\/td><td data-row=\"row-gqn6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqn6\" data-cell=\"cell-mhfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-gqn6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqn6\" data-cell=\"cell-zygd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 5.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-gqn6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqn6\" data-cell=\"cell-8knk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 10.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-gqn6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqn6\" data-cell=\"cell-31sa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 18.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eogc\"><td data-row=\"row-eogc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eogc\" data-cell=\"cell-vfnq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e3o de obra direta (MOD)<\/p><\/td><td data-row=\"row-eogc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eogc\" data-cell=\"cell-w6cy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-eogc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eogc\" data-cell=\"cell-25qg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-eogc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eogc\" data-cell=\"cell-yroj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-eogc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eogc\" data-cell=\"cell-6tvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8pml\"><td data-row=\"row-8pml\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8pml\" data-cell=\"cell-tatu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custo direto total (CD)<\/p><\/td><td data-row=\"row-8pml\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8pml\" data-cell=\"cell-mbwt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 5.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-8pml\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8pml\" data-cell=\"cell-jhhp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 7.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-8pml\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8pml\" data-cell=\"cell-t95d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 12.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-8pml\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8pml\" data-cell=\"cell-k9w0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 24.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lu0p\"><td data-row=\"row-lu0p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu0p\" data-cell=\"cell-7llq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-lu0p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu0p\" data-cell=\"cell-vhv7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-lu0p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu0p\" data-cell=\"cell-5vmp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-lu0p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu0p\" data-cell=\"cell-3jp4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-lu0p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lu0p\" data-cell=\"cell-j6eq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-twr2\"><td data-row=\"row-twr2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-twr2\" data-cell=\"cell-3val\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Informa\u00e7\u00f5es Adicionais:<\/p><\/td><td data-row=\"row-twr2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-twr2\" data-cell=\"cell-kp01\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-twr2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-twr2\" data-cell=\"cell-ru2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-twr2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-twr2\" data-cell=\"cell-hb1v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-twr2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-twr2\" data-cell=\"cell-9ppu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rw59\"><td data-row=\"row-rw59\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rw59\" data-cell=\"cell-zop6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tempo Total de Fabrica\u00e7\u00e3o (TTF) (em horas)<\/p><\/td><td data-row=\"row-rw59\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rw59\" data-cell=\"cell-y0lh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><td data-row=\"row-rw59\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rw59\" data-cell=\"cell-ux5b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-rw59\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rw59\" data-cell=\"cell-ah1z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">500<\/p><\/td><td data-row=\"row-rw59\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rw59\" data-cell=\"cell-z2pg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zt0q\"><td data-row=\"row-zt0q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-qdau\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Quantidade Produzida (em Und.)<\/p><\/td><td data-row=\"row-zt0q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-inr0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">500<\/p><\/td><td data-row=\"row-zt0q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-qn05\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">400<\/p><\/td><td data-row=\"row-zt0q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-ibl3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1200<\/p><\/td><td data-row=\"row-zt0q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zt0q\" data-cell=\"cell-4rha\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2100<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o m\u00e9todo de custeio por absor\u00e7\u00e3o para apurar o custo total de cada produto, e rateando os custos indiretos de acordo com o tempo total de fabrica\u00e7\u00e3o (TTF), o custo unit\u00e1rio dos produtos A, B e C \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":9389344,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 17,20; R$ 23,50; e R$ 15,00.","id":9389344,"corpo":"<p>R$ 17,20; R$ 23,50; e R$ 15,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 10,00; R$ 17,50; e R$ 10,00.","id":9389345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 10,00; R$ 17,50; e R$ 10,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 15,71; R$ 23,21; e R$ 15,71.","id":9389346,"corpo":"<p>R$ 15,71; R$ 23,21; e R$ 15,71.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 18,00; R$ 27,50; e R$ 13,33.","id":9389347,"corpo":"<p>R$ 18,00; R$ 27,50; e R$ 13,33.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":9389348,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Policia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Endoscopia\/Colonoscopia","id":25523,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-medico-endoscopia-colonoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, preza-se cada vez mais pela qualidade dos exames endosc\u00f3picos, o que inclui v\u00e1rios fatores, n\u00e3o apenas em rela\u00e7\u00e3o ao examinador. Considerando a realiza\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00f5es da colonoscopia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80049,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Policia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Endoscopia\/Colonoscopia","id":25523,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-medico-endoscopia-colonoscopia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-medico-endoscopia-colonoscopia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficiais de Sa\u00fade da Policia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Endoscopia\/Colonoscopia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 10:24:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2385633,"hashId":"c98ed70e957c07f450b5f512383b2110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, preza-se cada vez mais pela qualidade dos exames endosc\u00f3picos, o que inclui v\u00e1rios fatores, n\u00e3o apenas em rela\u00e7\u00e3o ao examinador. Considerando a realiza\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00f5es da colonoscopia, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9442031,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A indica\u00e7\u00e3o mais frequente \u00e9 o rastreamento, principalmente na investiga\u00e7\u00e3o de dor abdominal.","id":9442029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A indica\u00e7\u00e3o mais frequente \u00e9 o rastreamento, principalmente na investiga\u00e7\u00e3o de dor abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de preparo adequado \u00e9 fun\u00e7\u00e3o apenas do paciente; n\u00e3o constitui indicador de qualidade em colonoscopia.","id":9442030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de preparo adequado \u00e9 fun\u00e7\u00e3o apenas do paciente; n\u00e3o constitui indicador de qualidade em colonoscopia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada o padr\u00e3o-ouro para o rastreio do c\u00e2ncer colorretal, permitindo, al\u00e9m do diagn\u00f3stico, a retirada de les\u00f5es precursoras, modificando o curso da doen\u00e7a.","id":9442031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada o padr\u00e3o-ouro para o rastreio do c\u00e2ncer colorretal, permitindo, al\u00e9m do diagn\u00f3stico, a retirada de les\u00f5es precursoras, modificando o curso da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Taxa de Detec\u00e7\u00e3o de Adenomas (TDA) \u00e9 definida como a fra\u00e7\u00e3o de colonoscopias nas quais, pelo menos, um adenoma foi detectado e n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 qualidade em colonoscopia.","id":9442032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Taxa de Detec\u00e7\u00e3o de Adenomas (TDA) \u00e9 definida como a fra\u00e7\u00e3o de colonoscopias nas quais, pelo menos, um adenoma foi detectado e n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 qualidade em colonoscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o fatores que influenciam negativamente na efic\u00e1cia do exame: preparo inadequado; alta taxa de intuba\u00e7\u00e3o cecal; tempo reduzido de retirada do aparelho; e, experi\u00eancia do examinador.","id":9442033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores que influenciam negativamente na efic\u00e1cia do exame: preparo inadequado; alta taxa de intuba\u00e7\u00e3o cecal; tempo reduzido de retirada do aparelho; e, experi\u00eancia do examinador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o dos conceitos das colunas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.COLUNA ICOLUNA IIa.A\u00e7\u00f5esI.Criados(as), a qualquer tempo, t\u00edtulos negoci\u00e1veis, sem valor nominal e estranhos ao capital social.b.Deb\u00eanturesII.Conferem aos seus titulares direito de cr\u00e9dito contra a companhia, nas condi\u00e7\u00f5es constantes da escritura de emiss\u00e3o e, se houver, do certificado.c.PartesBenefici\u00e1riasIII.Divis\u00e3o do capital com ou sem valor nominal.d.B\u00f4nus de Subscri\u00e7\u00e3oIV.Conferem aos seus titulares, nas condi\u00e7\u00f5es constantes do certificado, direito de subscrever a\u00e7\u00f5es do capital social, que ser\u00e1 exercido mediante apresenta\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo \u00e0 companhia e pagamento do pre\u00e7o de emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.e.Commercial PaperV.T\u00edtulo de d\u00edvida com um prazo curto, com emiss\u00e3o feita por sociedades an\u00f4nimas abertas ou fechadas.","provas":[{"id":77179,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2022-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 11:41:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2324849,"hashId":"63f1f521aa340cab44814419b77a41f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o dos conceitos das colunas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 498px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"132\"><col width=\"50\"><col width=\"266\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"background-color: transparent;\">COLUNA I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"line-height: 1.2; text-align: center;\"><strong style=\"background-color: transparent;\">COLUNA II<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">a.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">A\u00e7\u00f5es<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">I.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Criados(as), a qualquer tempo, t\u00edtulos negoci\u00e1veis, sem valor nominal e estranhos ao capital social.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">b.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Deb\u00eantures<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">II.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Conferem aos seus titulares direito de cr\u00e9dito contra a companhia, nas condi\u00e7\u00f5es constantes da escritura de emiss\u00e3o e, se houver, do certificado.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">c.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Partes<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Benefici\u00e1rias<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">III.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Divis\u00e3o do capital com ou sem valor nominal.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">d.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">B\u00f4nus de Subscri\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">IV.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Conferem aos seus titulares, nas condi\u00e7\u00f5es constantes do certificado, direito de subscrever a\u00e7\u00f5es do capital social, que ser\u00e1 exercido mediante apresenta\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo \u00e0 companhia e pagamento do pre\u00e7o de emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">e.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><em style=\"background-color: transparent;\">Commercial <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><em style=\"background-color: transparent;\">Paper<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">V.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent;\">T\u00edtulo de d\u00edvida com um prazo curto, com emiss\u00e3o feita por sociedades an\u00f4nimas abertas ou fechadas.<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9180937,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a-III \/ b-I \/ c-II \/ d-IV \/ e-V.","id":9180934,"corpo":"<p>a-III \/ b-I \/ c-II \/ d-IV \/ e-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a-II \/ b-III \/ c-V \/ d-IV \/ e-I.","id":9180935,"corpo":"<p>a-II \/ b-III \/ c-V \/ d-IV \/ e-I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a-V \/ b-II \/ c-IV \/ d-I \/ e-III","id":9180936,"corpo":"<p>a-V \/ b-II \/ c-IV \/ d-I \/ e-III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a-III \/ b-II \/ c-I \/ d-IV \/ e-V.","id":9180937,"corpo":"<p>a-III \/ b-II \/ c-I \/ d-IV \/ e-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a-IV \/ b-III \/ c-II \/ d-V \/ e-I.","id":9180938,"corpo":"<p>a-IV \/ b-III \/ c-II \/ d-V \/ e-I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sociedade An\u00f4nima Pneus do Brasil teve sua fal\u00eancia decretada por senten\u00e7a em raz\u00e3o de sua flagrante insolv\u00eancia, sendo publicado edital para habilita\u00e7\u00e3o dos credores indicados pelo devedor. Em decorr\u00eancia,","provas":[{"id":77179,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2022-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-auditor-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 11:41:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2324841,"hashId":"faffd0dc44b9672c8f9aeb9e089b4cc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sociedade An\u00f4nima Pneus do Brasil teve sua fal\u00eancia decretada por senten\u00e7a em raz\u00e3o de sua flagrante insolv\u00eancia, sendo publicado edital para habilita\u00e7\u00e3o dos credores indicados pelo devedor. Em decorr\u00eancia,<\/p>","resposta":9180902,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fica encerrada a possibilidade de novas habilita\u00e7\u00f5es.","id":9180901,"corpo":"<p>fica encerrada a possibilidade de novas habilita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"habilita\u00e7\u00f5es retardat\u00e1rias s\u00e3o poss\u00edveis, mas sem direito a voto.","id":9180902,"corpo":"<p>habilita\u00e7\u00f5es retardat\u00e1rias s\u00e3o poss\u00edveis, mas sem direito a voto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"novas habilita\u00e7\u00f5es somente podem ser feitas no prazo de 15 dias, em face do ju\u00edzo.","id":9180903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">novas habilita\u00e7\u00f5es somente podem ser feitas no prazo de 15 dias, em face do ju\u00edzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o quadro de credores homologado n\u00e3o pode ser alterado.","id":9180904,"corpo":"<p>o quadro de credores homologado n\u00e3o pode ser alterado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se homologado o quadro de credores, n\u00e3o pode haver habilita\u00e7\u00e3o retardat\u00e1ria.","id":9180905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se homologado o quadro de credores, n\u00e3o pode haver habilita\u00e7\u00e3o retardat\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O envelhecimento populacional mundial vem acontecendo de forma acelerada e um dos grandes desafios deste s\u00e9culo \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para manter a qualidade de vida e para qualificar o cuidado da popula\u00e7\u00e3o idosa, que apresenta uma elevada preval\u00eancia de doen\u00e7as cr\u00f4nicas degenerativas e incapacitantes, entre elas a Doen\u00e7a de Parkinson. Sobre os objetivos da Terapia Ocupacional na Doen\u00e7a de Parkinson, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":81015,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 13:57:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2421837,"hashId":"5a20a0ddde585d278ad40ce74efa8d0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O envelhecimento populacional mundial vem acontecendo de forma acelerada e um dos grandes desafios deste s\u00e9culo \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para manter a qualidade de vida e para qualificar o cuidado da popula\u00e7\u00e3o idosa, que apresenta uma elevada preval\u00eancia de doen\u00e7as cr\u00f4nicas degenerativas e incapacitantes, entre elas a Doen\u00e7a de Parkinson. Sobre os objetivos da Terapia Ocupacional na Doen\u00e7a de Parkinson, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9598653,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Terapia Ocupacional interv\u00eam em seu n\u00edvel de funcionalidade, aliviando os aspectos f\u00edsicos, emocionais e cognitivos, gerando maior autonomia e possibilitando uma melhor adapta\u00e7\u00e3o no contexto familiar e social.","id":9598651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terapia Ocupacional interv\u00eam em seu n\u00edvel de funcionalidade, aliviando os aspectos f\u00edsicos, emocionais e cognitivos, gerando maior autonomia e possibilitando uma melhor adapta\u00e7\u00e3o no contexto familiar e social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Terapia Ocupacional reabilita o indiv\u00edduo favorecendo a independ\u00eancia nas atividades da vida pr\u00e1tica e atividades de vida di\u00e1ria, bem como o seu retorno nas atividades laborais, buscando com isso reintegr\u00e1-lo \u00e0 sociedade.","id":9598652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terapia Ocupacional reabilita o indiv\u00edduo favorecendo a independ\u00eancia nas atividades da vida pr\u00e1tica e atividades de vida di\u00e1ria, bem como o seu retorno nas atividades laborais, buscando com isso reintegr\u00e1-lo \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar modifica\u00e7\u00f5es ambientais que possam favorecer autonomia ao portador da patologia, onde o profissional al\u00e9m de orient\u00e1-lo dever\u00e1 trein\u00e1-los nas execu\u00e7\u00f5es das atividades de vida di\u00e1ria como alimenta\u00e7\u00e3o, higiene pessoal, vestu\u00e1rio e locomo\u00e7\u00e3o. ","id":9598653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar modifica\u00e7\u00f5es ambientais que possam favorecer autonomia ao portador da patologia, onde o profissional al\u00e9m de orient\u00e1-lo dever\u00e1 trein\u00e1-los nas execu\u00e7\u00f5es das atividades de vida di\u00e1ria como alimenta\u00e7\u00e3o, higiene pessoal, vestu\u00e1rio e locomo\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Terapia Ocupacional tem por finalidade diminuir ou corrigir patologia, promover e manter a sa\u00fade, curando os sintomas e impedindo que a doen\u00e7a progrida.","id":9598654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terapia Ocupacional tem por finalidade diminuir ou corrigir patologia, promover e manter a sa\u00fade, curando os sintomas e impedindo que a doen\u00e7a progrida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Terapia Ocupacional tem por finalidades manter a boa movimenta\u00e7\u00e3o do paciente, evitar o agravamento do quadro motor e dos aspectos cognitivos.","id":9598655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Terapia Ocupacional tem por finalidades manter a boa movimenta\u00e7\u00e3o do paciente, evitar o agravamento do quadro motor e dos aspectos cognitivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual foi o evento mundial que conseguiu mostrar historicamente a significativa import\u00e2ncia da Terapia Ocupacional na reabilita\u00e7\u00e3o, ao usar, pela primeira vez, dispositivos, t\u00e9cnicas e m\u00e9todos como an\u00e1lise de movimentos associados \u00e0 incapacidade f\u00edsica? ","provas":[{"id":80954,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:02:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2427730,"hashId":"87d6c1d74fed14b2ae6c3ff21f54922a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual foi o evento mundial que conseguiu mostrar historicamente a significativa import\u00e2ncia da Terapia Ocupacional na reabilita\u00e7\u00e3o, ao usar, pela primeira vez, dispositivos, t\u00e9cnicas e m\u00e9todos como an\u00e1lise de movimentos associados \u00e0 incapacidade f\u00edsica? <\/p>","resposta":9624129,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descobrimento do Brasil.","id":9624126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descobrimento do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Peste negra.","id":9624127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peste negra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A morte de Jesus.","id":9624128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A morte de Jesus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As guerras mundiais. ","id":9624129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As guerras mundiais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Renascimento. ","id":9624130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Renascimento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425486,"slug":"terapia-ocupacional-historia-da-terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo da sa\u00fade mental tem diversos dispositivos que comp\u00f5em a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS), consistindo em servi\u00e7os de baixa, m\u00e9dia e alta complexidade. Em meio \u00e0s estrat\u00e9gias desenvolvidas, as atividades de grupo merecem destaque, pois se constituem como modalidade de interven\u00e7\u00e3o mais utilizada nessas institui\u00e7\u00f5es, seguindo as diretrizes vigentes do modelo de Aten\u00e7\u00e3o Integral em Sa\u00fade Mental no Brasil, no \u00e2mbito da m\u00e9dia complexidade. Sobre essas atividades, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":81015,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 13:56:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2421821,"hashId":"f8ef536b76cd7277613712164d9616d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo da sa\u00fade mental tem diversos dispositivos que comp\u00f5em a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS), consistindo em servi\u00e7os de baixa, m\u00e9dia e alta complexidade. Em meio \u00e0s estrat\u00e9gias desenvolvidas, as atividades de grupo merecem destaque, pois se constituem como modalidade de interven\u00e7\u00e3o mais utilizada nessas institui\u00e7\u00f5es, seguindo as diretrizes vigentes do modelo de Aten\u00e7\u00e3o Integral em Sa\u00fade Mental no Brasil, no \u00e2mbito da m\u00e9dia complexidade. Sobre essas atividades, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":9598578,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo grupal, desde que bem pensado em sua finalidade, estrutura (etapas da atividade, tarefas da atividade) e manejo (condu\u00e7\u00e3o de grupo, coordena\u00e7\u00e3o, devolutivas), permite uma rica troca de experi\u00eancias e transforma\u00e7\u00f5es.","id":9598574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo grupal, desde que bem pensado em sua finalidade, estrutura (etapas da atividade, tarefas da atividade) e manejo (condu\u00e7\u00e3o de grupo, coordena\u00e7\u00e3o, devolutivas), permite uma rica troca de experi\u00eancias e transforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A partir da experi\u00eancia com pessoas em sofrimento ps\u00edquico, os grupos funcionam melhor com associa\u00e7\u00f5es entre temas e atividades, fen\u00f4meno tamb\u00e9m denominado pela autora como \u201ccaixa de resson\u00e2ncia\u201d. ","id":9598575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da experi\u00eancia com pessoas em sofrimento ps\u00edquico, os grupos funcionam melhor com associa\u00e7\u00f5es entre temas e atividades, fen\u00f4meno tamb\u00e9m denominado pela autora como \u201ccaixa de resson\u00e2ncia\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de ser Espa\u00e7o Potencial, as atividades em grupo s\u00e3o capazes de fomentar a autonomia dos participantes.","id":9598576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de ser Espa\u00e7o Potencial, as atividades em grupo s\u00e3o capazes de fomentar a autonomia dos participantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O grupo funciona como uma caixa de resson\u00e2ncia de afetos, no qual as pessoas s\u00e3o capazes de se reconhecerem em sua singularidade e de ampliarem suas possibilidades de viv\u00eancias atrav\u00e9s do \u201cfazer junto\u201d, ou seja, a trama grupal proporciona uma rede de afetos.","id":9598577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo funciona como uma caixa de resson\u00e2ncia de afetos, no qual as pessoas s\u00e3o capazes de se reconhecerem em sua singularidade e de ampliarem suas possibilidades de viv\u00eancias atrav\u00e9s do \u201cfazer junto\u201d, ou seja, a trama grupal proporciona uma rede de afetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As atividades grupais afetam apenas aqueles que se envolvem no processo, logo, usu\u00e1rios, familiares e equipe propositora n\u00e3o se beneficiam daquilo que \u00e9 produzido dentro do grupo.","id":9598578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades grupais afetam apenas aqueles que se envolvem no processo, logo, usu\u00e1rios, familiares e equipe propositora n\u00e3o se beneficiam daquilo que \u00e9 produzido dentro do grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luiz Cerqueira \u00e9 considerado uma das mais importantes refer\u00eancias para a introdu\u00e7\u00e3o de conceitos b\u00e1sicos da Terapia Ocupacional Socioter\u00e1pica influenciando, at\u00e9 hoje, as pr\u00e1ticas no campo da Sa\u00fade Mental. Analise as afirmativas a seguir sobre Socioterapia. I. A Comunidade Terap\u00eautica e a Psicoterapia Institucional contribu\u00edram para o desenvolvimento de estrat\u00e9gias terap\u00eauticas que mesclavam abordagens psicossociais e psicanal\u00edticas. II. O sofrimento mental \u00e9 entendido dentro do campo relacional, pois \u00e9 a\u00ed que o sujeito se constitui e adquire sentido para o viver. III. O treino de habilidades sociais, o entendimento de que comportamentos disfuncionais est\u00e3o relacionados \u00e0s cren\u00e7as sobre o mundo e a participa\u00e7\u00e3o dos pacientes na organiza\u00e7\u00e3o institucional s\u00e3o os principais legados da Socioterapia. IV. O desenvolvimento de grupos operativos, oficinas e ateli\u00eas eram considerados as bases para a promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no ambiente e nas pr\u00e1ticas institucionais. V. Nos EUA, sobressaem-se o trabalho de Meyer e Fidler como os introdutores da perspectiva Socioter\u00e1pica neste pa\u00eds, assim como no Canad\u00e1. Marque a alternativa que cont\u00eam as afirmativas CORRETAS","provas":[{"id":81015,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico de Sa\u00fade Interfederativo do Vale do Cur\u00fa","sigla":"CISVALE","id":5000,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"cisvale-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisvale-ce-2022-cetrede-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CETREDE - CISVALE - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 13:55:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2421813,"hashId":"b03bb99ca2f34b374460ea8a98781a68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luiz Cerqueira \u00e9 considerado uma das mais importantes refer\u00eancias para a introdu\u00e7\u00e3o de conceitos b\u00e1sicos da Terapia Ocupacional Socioter\u00e1pica influenciando, at\u00e9 hoje, as pr\u00e1ticas no campo da Sa\u00fade Mental. Analise as afirmativas a seguir sobre Socioterapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Comunidade Terap\u00eautica e a Psicoterapia Institucional contribu\u00edram para o desenvolvimento de estrat\u00e9gias terap\u00eauticas que mesclavam abordagens psicossociais e psicanal\u00edticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O sofrimento mental \u00e9 entendido dentro do campo relacional, pois \u00e9 a\u00ed que o sujeito se constitui e adquire sentido para o viver. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O treino de habilidades sociais, o entendimento de que comportamentos disfuncionais est\u00e3o relacionados \u00e0s cren\u00e7as sobre o mundo e a participa\u00e7\u00e3o dos pacientes na organiza\u00e7\u00e3o institucional s\u00e3o os principais legados da Socioterapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O desenvolvimento de grupos operativos, oficinas e ateli\u00eas eram considerados as bases para a promo\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as no ambiente e nas pr\u00e1ticas institucionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Nos EUA, sobressaem-se o trabalho de Meyer e Fidler como os introdutores da perspectiva Socioter\u00e1pica neste pa\u00eds, assim como no Canad\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00eam as afirmativas CORRETAS<\/p>","resposta":9598536,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 V.","id":9598534,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II \u2013 IV","id":9598535,"corpo":"<p>II \u2013 IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV","id":9598536,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 V.","id":9598537,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 IV","id":9598538,"corpo":"<p>I \u2013 IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os sujeitos envolvidos no contrato de trabalho, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":91870,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prodam-am-2022-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:05:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2610557,"hashId":"d09cffbc5eb79e33c88a9ee455710dd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os sujeitos envolvidos no contrato de trabalho, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10412850,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equiparam-se ao empregador, para os efeitos exclusivos da rela\u00e7\u00e3o de emprego, os profissionais liberais, as institui\u00e7\u00f5es de benefic\u00eancia, as associa\u00e7\u00f5es recreativas ou outras institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos que admitirem trabalhadores como empregados.","id":10412850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equiparam-se ao empregador, para os efeitos exclusivos da rela\u00e7\u00e3o de emprego, os profissionais liberais, as institui\u00e7\u00f5es de benefic\u00eancia, as associa\u00e7\u00f5es recreativas ou outras institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos que admitirem trabalhadores como empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o na estrutura jur\u00eddica do empregador afetar\u00e1 os direitos adquiridos por seus empregados.","id":10412851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o na estrutura jur\u00eddica do empregador afetar\u00e1 os direitos adquiridos por seus empregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considera-se empregado todo prestador de servi\u00e7os que desempenhe atividade a pessoas jur\u00eddicas, ainda que eventualmente.","id":10412852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se empregado todo prestador de servi\u00e7os que desempenhe atividade a pessoas jur\u00eddicas, ainda que eventualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, o trabalhador eventual ser\u00e1 considerado empregado.","id":10412853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, o trabalhador eventual ser\u00e1 considerado empregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A configura\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de emprego independe de depend\u00eancia econ\u00f4mica, mediante o pagamento de sal\u00e1rio.","id":10412854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A configura\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de emprego independe de depend\u00eancia econ\u00f4mica, mediante o pagamento de sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 55","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s reestrutura\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, est\u00e1 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":81914,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2022-ufsm-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 11:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412344,"hashId":"eb00bf332cc8deaa9bfc3e27ba80aa1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s reestrutura\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, est\u00e1 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9556871,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a consolida\u00e7\u00e3o constitui-se na opera\u00e7\u00e3o pela qual a sociedade passa, independentemente de dissolu\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o, de um tipo para outro.","id":9556871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a consolida\u00e7\u00e3o constitui-se na opera\u00e7\u00e3o pela qual a sociedade passa, independentemente de dissolu\u00e7\u00e3o e liquida\u00e7\u00e3o, de um tipo para outro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a incorpora\u00e7\u00e3o caracteriza-se na opera\u00e7\u00e3o pela qual uma ou mais sociedades s\u00e3o absorvidas por outra que a(s) sucede em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","id":9556872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a incorpora\u00e7\u00e3o caracteriza-se na opera\u00e7\u00e3o pela qual uma ou mais sociedades s\u00e3o absorvidas por outra que a(s) sucede em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a fus\u00e3o ocorre quando duas ou mais sociedades se unem para formar nova sociedade que a(s) suceder\u00e1 em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","id":9556873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fus\u00e3o ocorre quando duas ou mais sociedades se unem para formar nova sociedade que a(s) suceder\u00e1 em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a cis\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o pela qual a companhia transfere parcelas do seu patrim\u00f4nio para uma ou mais sociedades, constitu\u00eddas para esse fim ou j\u00e1 existentes, extinguindo-se a companhia cindida.","id":9556874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cis\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o pela qual a companhia transfere parcelas do seu patrim\u00f4nio para uma ou mais sociedades, constitu\u00eddas para esse fim ou j\u00e1 existentes, extinguindo-se a companhia cindida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a paralisa\u00e7\u00e3o definitiva das atividades de uma empresa, que n\u00e3o ser\u00e1 transformada, incorporada, fusionada ou cindida, processa-se em tr\u00eas etapas: dissolu\u00e7\u00e3o, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o.","id":9556875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a paralisa\u00e7\u00e3o definitiva das atividades de uma empresa, que n\u00e3o ser\u00e1 transformada, incorporada, fusionada ou cindida, processa-se em tr\u00eas etapas: dissolu\u00e7\u00e3o, liquida\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4301,"slug":"contabilidade-geral-sociedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva brasileira sobre cotidiano, \u00e9 incorreto afirmar que ","provas":[{"id":79023,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:22:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2365181,"hashId":"f373ba15edda81424124fffe1b1ab302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva brasileira sobre cotidiano, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar que <\/p>","resposta":9357129,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cotidiano engloba h\u00e1bitos e rotinas.","id":9357125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cotidiano engloba h\u00e1bitos e rotinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cotidiano pode ser base para an\u00e1lise das avalia\u00e7\u00f5es, das pr\u00e1ticas e dos resultados em terapia ocupacional.","id":9357126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cotidiano pode ser base para an\u00e1lise das avalia\u00e7\u00f5es, das pr\u00e1ticas e dos resultados em terapia ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o conceito de cotidiano se estabelece na rela\u00e7\u00e3o do micro com o macro, do singular da vida individual em articula\u00e7\u00e3o com o contexto social.","id":9357127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de cotidiano se estabelece na rela\u00e7\u00e3o do micro com o macro, do singular da vida individual em articula\u00e7\u00e3o com o contexto social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rotina e cotidiano n\u00e3o t\u00eam o mesmo significado, ainda que os dois se refiram ao que se faz no dia a dia.","id":9357128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotina e cotidiano n\u00e3o t\u00eam o mesmo significado, ainda que os dois se refiram ao que se faz no dia a dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o cotidiano \u00e9 singular, e, portanto, sua (re)inven\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre individual e consciente.","id":9357129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cotidiano \u00e9 singular, e, portanto, sua (re)inven\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre individual e consciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Preventiva","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Preventiva","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425495,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-preventiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Vivencial","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Vivencial","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425497,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-vivencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional","id":19112,"slug":"especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as patologias, listadas a seguir, com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.1. S\u00edndrome do Canal De Guyon2. Contratura de Dupuytren3. Dedo em Gatilho( ) comprometimento dos tend\u00f5es flexores profundos dos dedos e do tend\u00e3o flexor longo do polegar.( ) Compress\u00e3o do nervo ulnar na regi\u00e3o hipotenar do punho.( ) Espessamento e retra\u00e7\u00e3o da f\u00e1scia palmar, acarretando contratura em flex\u00e3o dos dedos e incapacidade funcional das m\u00e3os.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":79888,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional","id":19112,"slug":"especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:12:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2387873,"hashId":"3a92b789803ef2e16953103bfac53cfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as patologias, listadas a seguir, com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. S\u00edndrome do Canal De Guyon<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Contratura de Dupuytren<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Dedo em Gatilho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) comprometimento dos tend\u00f5es flexores profundos dos dedos e do tend\u00e3o flexor longo do polegar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compress\u00e3o do nervo ulnar na regi\u00e3o hipotenar do punho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Espessamento e retra\u00e7\u00e3o da f\u00e1scia palmar, acarretando contratura em flex\u00e3o dos dedos e incapacidade funcional das m\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":9452566,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":9452562,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":9452563,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":9452564,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":9452565,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9452566,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional","id":19112,"slug":"especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica \u00e9","provas":[{"id":79888,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional","id":19112,"slug":"especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:13:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2387880,"hashId":"a16fb15d59cf47c839a85f2cc312a40d","enunciado":"<p>A Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica \u00e9<\/p>","resposta":9452600,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma desordem cr\u00f4nica e progressiva do sistema nervoso central que acomete os n\u00facleos da base e caracteriza-se pela presen\u00e7a de tremor, bradicinesia, rigidez muscular e instabilidade postural.","id":9452597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma desordem cr\u00f4nica e progressiva do sistema nervoso central que acomete os n\u00facleos da base e caracteriza-se pela presen\u00e7a de tremor, bradicinesia, rigidez muscular e instabilidade postural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um d\u00e9ficit neurol\u00f3gico de in\u00edcio s\u00fabito causada por dist\u00farbios vasculares que causam a interrup\u00e7\u00e3o de fluxo sangu\u00edneo para uma \u00e1rea do c\u00e9rebro com comprometimento motor, sensorial, cognitivo e da percep\u00e7\u00e3o visual.","id":9452598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um d\u00e9ficit neurol\u00f3gico de in\u00edcio s\u00fabito causada por dist\u00farbios vasculares que causam a interrup\u00e7\u00e3o de fluxo sangu\u00edneo para uma \u00e1rea do c\u00e9rebro com comprometimento motor, sensorial, cognitivo e da percep\u00e7\u00e3o visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma doen\u00e7a progressiva caracterizada pelo ac\u00famulo de fragmento de prote\u00edna beta amiloide fora dos neur\u00f4nios e que acarretam em problemas cognitivos, tais como: perda de mem\u00f3ria, dificuldade de planejamento e solu\u00e7\u00e3o de problemas, julgamento empobrecido.","id":9452599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma doen\u00e7a progressiva caracterizada pelo ac\u00famulo de fragmento de prote\u00edna beta amiloide fora dos neur\u00f4nios e que acarretam em problemas cognitivos, tais como: perda de mem\u00f3ria, dificuldade de planejamento e solu\u00e7\u00e3o de problemas, julgamento empobrecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma doen\u00e7a neuromuscular progressiva que afeta o controle muscular volunt\u00e1rio em decorr\u00eancia de les\u00f5es no neur\u00f4nio motor superior ou no neur\u00f4nio motor inferior causando hiperreflexia, espasticidade, fraqueza muscular, disfagia e disartria.","id":9452600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma doen\u00e7a neuromuscular progressiva que afeta o controle muscular volunt\u00e1rio em decorr\u00eancia de les\u00f5es no neur\u00f4nio motor superior ou no neur\u00f4nio motor inferior causando hiperreflexia, espasticidade, fraqueza muscular, disfagia e disartria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, insidiosa causada pela destrui\u00e7\u00e3o da bainha de mielina do sistema nervoso central que resulta na forma\u00e7\u00e3o de placas escler\u00f3ticas que resultam em fraqueza, fadiga, altera\u00e7\u00f5es cognitivas, marcha at\u00e1xica e dist\u00farbios do controle vesical.","id":9452601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, insidiosa causada pela destrui\u00e7\u00e3o da bainha de mielina do sistema nervoso central que resulta na forma\u00e7\u00e3o de placas escler\u00f3ticas que resultam em fraqueza, fadiga, altera\u00e7\u00f5es cognitivas, marcha at\u00e1xica e dist\u00farbios do controle vesical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual interseccionalidade, no contexto da terapia ocupacional, pode influenciar o projeto terap\u00eautico?","provas":[{"id":79023,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:28:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2365204,"hashId":"ee8f4bc87883699f2a919fa5669f41df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual interseccionalidade, no contexto da terapia ocupacional, pode influenciar o projeto terap\u00eautico?<\/p>","resposta":9357241,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento de usu\u00e1ria em vulnerabilidade no contexto da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social. ","id":9357240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento de usu\u00e1ria em vulnerabilidade no contexto da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualquer situa\u00e7\u00e3o em que haja mais de uma condi\u00e7\u00e3o opressora que provoque desigualdade no cotidiano.","id":9357241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer situa\u00e7\u00e3o em que haja mais de uma condi\u00e7\u00e3o opressora que provoque desigualdade no cotidiano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atendimento de homem Cis g\u00eanero na sa\u00fade do trabalhador.","id":9357242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento de homem Cis g\u00eanero na sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atendimento de crian\u00e7a com obesidade com foco na inclus\u00e3o escolar.","id":9357243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento de crian\u00e7a com obesidade com foco na inclus\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atendimento de usu\u00e1rio LGBTQIA+ em centro de reabilita\u00e7\u00e3o de m\u00e3o.","id":9357244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento de usu\u00e1rio LGBTQIA+ em centro de reabilita\u00e7\u00e3o de m\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a perspectiva chamoniana em sa\u00fade mental, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. 1) O sentido de inutilidade social \u00e9 sempre funesto para o homem. 2) A terapia ocupacional busca prevenir e\/ou corrigir os efeitos e \u201cmortes\u201d que o \u00f3cio e o abandono geram para o indiv\u00edduo. 3) A rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica-ocupacional pode ser pensada em uma forma piramidal, ou seja, o terapeuta, o cliente, as ferramentas e o ambiente no qual o atendimento acontece. 4) O movimento oscilat\u00f3rio de um p\u00eandulo imagin\u00e1rio descreve a din\u00e2mica dos elementos da rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ocupacional, indicando que um modifica o outro. 5) A Terapia Ocupacional, antes de ser uma t\u00e9cnica laborativa, \u00e9 uma atividade cr\u00edtica do ato de fazer e, portanto, postura do ser. Consequentemente, \u00e9 essencial que parta formalmente do n\u00edvel anterior de regress\u00e3o do alcan\u00e7ado pelo paciente dentro da pir\u00e2mide relacional. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":79023,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:26:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2365193,"hashId":"03dc8ed45eee544fe29c3f622d7f8ae3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a perspectiva chamoniana em sa\u00fade mental, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) O sentido de inutilidade social \u00e9 sempre funesto para o homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) A terapia ocupacional busca prevenir e\/ou corrigir os efeitos e \u201cmortes\u201d que o \u00f3cio e o abandono geram para o indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica-ocupacional pode ser pensada em uma forma piramidal, ou seja, o terapeuta, o cliente, as ferramentas e o ambiente no qual o atendimento acontece. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) O movimento oscilat\u00f3rio de um p\u00eandulo imagin\u00e1rio descreve a din\u00e2mica dos elementos da rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ocupacional, indicando que um modifica o outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) A Terapia Ocupacional, antes de ser uma t\u00e9cnica laborativa, \u00e9 uma atividade cr\u00edtica do ato de fazer e, portanto, postura do ser. Consequentemente, \u00e9 essencial que parta formalmente do n\u00edvel anterior de regress\u00e3o do alcan\u00e7ado pelo paciente dentro da pir\u00e2mide relacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":9357186,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3 e 5. ","id":9357185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 3 e 5. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":9357186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 4 e 5. ","id":9357187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4 e 5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":9357188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 5.","id":9357189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e os direitos humanos, assim como a complexidade e a interseccionalidade que perpassam a viol\u00eancia intrafamiliar, somados ao papel dos profissionais da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia, com quais pol\u00edticas p\u00fablicas, em primeiro momento, o NASF pode se articular para exercer seu papel no territ\u00f3rio?","provas":[{"id":79023,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:28:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2365213,"hashId":"20fe1125c11a26b40fe431850c1cb322","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e os direitos humanos, assim como a complexidade e a interseccionalidade que perpassam a viol\u00eancia intrafamiliar, somados ao papel dos profissionais da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia, com quais pol\u00edticas p\u00fablicas, em primeiro momento, o NASF pode se articular para exercer seu papel no territ\u00f3rio?<\/p>","resposta":9357285,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade e assist\u00eancia social.","id":9357285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica e sa\u00fade.","id":9357286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a p\u00fablica e sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cultura e lazer e sa\u00fade.","id":9357287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura e lazer e sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia social e habita\u00e7\u00e3o. ","id":9357288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia social e habita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Seguridade social e assist\u00eancia social.","id":9357289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguridade social e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional junto aos adolescentes deve levar em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas espec\u00edficas desse grupo et\u00e1rio. Entre as alternativas a seguir, identifique a que n\u00e3o diz respeito ao adolescente.","provas":[{"id":79023,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:33:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2365363,"hashId":"44bfbd9a24f3ac3069d6f5e5b5527f98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional junto aos adolescentes deve levar em considera\u00e7\u00e3o as caracter\u00edsticas espec\u00edficas desse grupo et\u00e1rio. Entre as alternativas a seguir, identifique a que <u>n\u00e3o<\/u> diz respeito ao adolescente.<\/p>","resposta":9358039,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O adolescente utiliza o \u00e1lcool, droga l\u00edcita, mas proibida aos menores de 18 anos, como um meio de minimizar momentos de ang\u00fastia, sendo usado tamb\u00e9m como incentivador de enfrentamento de problemas.","id":9358035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adolescente utiliza o \u00e1lcool, droga l\u00edcita, mas proibida aos menores de 18 anos, como um meio de minimizar momentos de ang\u00fastia, sendo usado tamb\u00e9m como incentivador de enfrentamento de problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O adolescente precisa romper com as situa\u00e7\u00f5es de limites estabelecidos pelos pais ou pela sociedade para construir os seus pr\u00f3prios limites.","id":9358036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adolescente precisa romper com as situa\u00e7\u00f5es de limites estabelecidos pelos pais ou pela sociedade para construir os seus pr\u00f3prios limites.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lei brasileira considera adolescente a faixa et\u00e1ria de 12 a 18 anos. H\u00e1 um desacordo entre a faixa et\u00e1ria determinada pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e a da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, tamb\u00e9m adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":9358037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei brasileira considera adolescente a faixa et\u00e1ria de 12 a 18 anos. H\u00e1 um desacordo entre a faixa et\u00e1ria determinada pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e a da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, tamb\u00e9m adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A adolesc\u00eancia \u00e9 uma etapa de aquisi\u00e7\u00f5es tanto das opera\u00e7\u00f5es formais como da internaliza\u00e7\u00e3o da moralidade e de um novo modo de consci\u00eancia.","id":9358038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adolesc\u00eancia \u00e9 uma etapa de aquisi\u00e7\u00f5es tanto das opera\u00e7\u00f5es formais como da internaliza\u00e7\u00e3o da moralidade e de um novo modo de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A gravidez na adolesc\u00eancia \u00e9 uma realidade de alguns pa\u00edses, mas, no Brasil, nos \u00faltimos anos, observa-se a queda do n\u00famero de adolescentes nos servi\u00e7os de pr\u00e9-natal, como consequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade com esse grupo et\u00e1rio. ","id":9358039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gravidez na adolesc\u00eancia \u00e9 uma realidade de alguns pa\u00edses, mas, no Brasil, nos \u00faltimos anos, observa-se a queda do n\u00famero de adolescentes nos servi\u00e7os de pr\u00e9-natal, como consequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade com esse grupo et\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As irm\u00e3s Maria, Ana e Rita possuem idades diferentes e, quando receberam a visita de uma tia distante, se apresentaram fazendo as seguintes declara\u00e7\u00f5es: Maria disse: \u2013 eu sou a mais jovem. Ana disse: \u2013 eu n\u00e3o sou a do meio. Rita disse: \u2013 eu n\u00e3o sou a mais jovem. Dessas declara\u00e7\u00f5es, somente uma \u00e9 verdadeira. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":83017,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:09:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2426267,"hashId":"e9cf01237d901a7cba1ecf3cc7d16a69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As irm\u00e3s Maria, Ana e Rita possuem idades diferentes e, quando receberam a visita de uma tia distante, se apresentaram fazendo as seguintes declara\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria disse: \u2013 <em>eu sou a mais jovem. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ana disse: \u2013 <em>eu n\u00e3o sou a do meio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rita disse: \u2013 <em>eu n\u00e3o sou a mais jovem. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessas declara\u00e7\u00f5es, <strong>somente uma<\/strong> \u00e9 verdadeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9617614,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria \u00e9 a mais jovem.","id":9617613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria \u00e9 a mais jovem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ana \u00e9 a mais velha.","id":9617614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana \u00e9 a mais velha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rita \u00e9 a do meio.","id":9617615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rita \u00e9 a do meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rita \u00e9 a mais velha.","id":9617616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rita \u00e9 a mais velha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o \u00e9 a do meio.","id":9617617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria n\u00e3o \u00e9 a do meio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planejar tem uma s\u00e9rie de aproxima\u00e7\u00f5es com outras pr\u00e1ticas que envolvem alguns de seus elementos b\u00e1sicos (representa\u00e7\u00f5es, antecipa\u00e7\u00e3o, etc.). Todavia, \u00e9 importante perceber tamb\u00e9m suas diferen\u00e7as e, com isto, ter maior clareza do pr\u00f3prio conceito. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, quanto a essas diferen\u00e7as, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Planejar difere da simples imagina\u00e7\u00e3o, na medida em que nesta n\u00e3o h\u00e1 o compromisso com a coloca\u00e7\u00e3o em pr\u00e1tica. ( ) Difere do sonho, do desejo difuso, da mera inten\u00e7\u00e3o, visto que prev\u00ea passos, sequ\u00eancia determinada de a\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o de recursos, etc. ( ) Difere tamb\u00e9m de predi\u00e7\u00e3o, pois esta apenas aponta o que est\u00e1 para acontecer com as condi\u00e7\u00f5es dadas, enquanto que o planejamento \u00e9 uma forma de intervir e interagir com as condi\u00e7\u00f5es dadas para que determinadas coisas venham a acontecer. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82617,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor Anos Iniciais - 2022"},{"id":82627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":82629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"},{"id":82628,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":82625,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":82624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":82623,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":82622,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":82621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":82620,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":82618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":82619,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:13:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2447971,"hashId":"387089937465400547153d6cf68e19b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar tem uma s\u00e9rie de aproxima\u00e7\u00f5es com outras pr\u00e1ticas que envolvem alguns de seus elementos b\u00e1sicos (representa\u00e7\u00f5es, antecipa\u00e7\u00e3o, etc.). Todavia, \u00e9 importante perceber tamb\u00e9m suas diferen\u00e7as e, com isto, ter maior clareza do pr\u00f3prio conceito. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, quanto a essas diferen\u00e7as, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Planejar difere da simples imagina\u00e7\u00e3o, na medida em que nesta n\u00e3o h\u00e1 o compromisso com a coloca\u00e7\u00e3o em pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Difere do sonho, do desejo difuso, da mera inten\u00e7\u00e3o, visto que prev\u00ea passos, sequ\u00eancia determinada de a\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o de recursos, etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Difere tamb\u00e9m de predi\u00e7\u00e3o, pois esta apenas aponta o que est\u00e1 para acontecer com as condi\u00e7\u00f5es dadas, enquanto que o planejamento \u00e9 uma forma de intervir e interagir com as condi\u00e7\u00f5es dadas para que determinadas coisas venham a acontecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9708856,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9708856,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9708857,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9708858,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9708859,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":9708860,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nessa metodologia, os alunos se envolvem com tarefas e desafios para resolver um problema ou desenvolver um projeto que tamb\u00e9m tenha liga\u00e7\u00e3o com sua vida fora da sala de aula. O projeto parte de uma quest\u00e3o norteadora, que orienta a pesquisa. No processo, eles lidam com quest\u00f5es interdisciplinares, tomam decis\u00f5es e agem sozinhos e em equipe. Esse tipo de metodologia aplicada chama-se: ","provas":[{"id":82617,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor Anos Iniciais - 2022"},{"id":82619,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884,"slug":"professor-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2022"},{"id":82618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":82620,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"},{"id":82621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":82622,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":82623,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"},{"id":82624,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":82625,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":82628,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":82629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2022"},{"id":82627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:13:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2447973,"hashId":"9fcdde29f8566624b39c712dc38e42c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa metodologia, os alunos se envolvem com tarefas e desafios para resolver um problema ou desenvolver um projeto que tamb\u00e9m tenha liga\u00e7\u00e3o com sua vida fora da sala de aula. O projeto parte de uma quest\u00e3o norteadora, que orienta a pesquisa. No processo, eles lidam com quest\u00f5es interdisciplinares, tomam decis\u00f5es e agem sozinhos e em equipe. Esse tipo de metodologia aplicada chama-se: <\/p>","resposta":9708867,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 la carte.","id":9708866,"corpo":"<p>\u00c0 la carte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aprendizagem baseada em projetos.","id":9708867,"corpo":"<p>Aprendizagem baseada em projetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Flex.","id":9708868,"corpo":"<p>Flex.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rota\u00e7\u00e3o Individual.","id":9708869,"corpo":"<p>Rota\u00e7\u00e3o Individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gamifica\u00e7\u00e3o.","id":9708870,"corpo":"<p>Gamifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor responde penal, civil e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es. A esse respeito, relacione as responsabilidades do servidor \u00e0s suas respectivas descri\u00e7\u00f5es. 1. Responsabilidade civil 2. Responsabilidade penal 3. Responsabilidade civil-administrativa ( ) decorre de ato omisso que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio. ( ) resulta de viola\u00e7\u00e3o dos deveres e das proibi\u00e7\u00f5es previstos nos respectivos estatutos pelo servidor.( ) abrange os crimes e as contraven\u00e7\u00f5es imputados ao servidor que tenha agido com dolo ou culpa. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, na ordem apresentada.","provas":[{"id":83017,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:13:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2426355,"hashId":"61e7d36710a9816a934108f517ba72f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor responde penal, civil e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, relacione as responsabilidades do servidor \u00e0s suas respectivas descri\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Responsabilidade civil <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Responsabilidade penal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Responsabilidade civil-administrativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) decorre de ato omisso que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) resulta de viola\u00e7\u00e3o dos deveres e das proibi\u00e7\u00f5es previstos nos respectivos estatutos pelo servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) abrange os crimes e as contraven\u00e7\u00f5es imputados ao servidor que tenha agido com dolo ou culpa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, na ordem apresentada.<\/p>","resposta":9618029,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":9618026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":9618027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":9618028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":9618029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9618030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038,"slug":"analista-judiciario-area-fim"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Einstein comentou certa vez: \u201cEstranha \u00e9poca a nossa, quando \u00e9 mais f\u00e1cil desintegrar o \u00e1tomo que vencer um preconceito\u201d. Sobre essa frase, a afirma\u00e7\u00e3o adequada \u00e9:","provas":[{"id":82918,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038,"slug":"analista-judiciario-area-fim"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2022-fgv-analista-judiciario-area-fim","tipo":1,"nome":"FGV - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:16:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2426460,"hashId":"01f487d817ca8e8122249ff6c246688f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Einstein comentou certa vez: \u201cEstranha \u00e9poca a nossa, quando \u00e9 mais f\u00e1cil desintegrar o \u00e1tomo que vencer um preconceito\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa frase, a afirma\u00e7\u00e3o adequada \u00e9:<\/p>","resposta":9618485,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a frase tem clara rela\u00e7\u00e3o com a experi\u00eancia pessoal de Einstein;","id":9618485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a frase tem clara rela\u00e7\u00e3o com a experi\u00eancia pessoal de Einstein;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o conector \u201cquando\u201d deveria ser substitu\u00eddo por \u201conde\u201d;","id":9618486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conector \u201cquando\u201d deveria ser substitu\u00eddo por \u201conde\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a estranheza de nossa \u00e9poca est\u00e1 na possibilidade perigosa de desintegrar o \u00e1tomo; ","id":9618487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estranheza de nossa \u00e9poca est\u00e1 na possibilidade perigosa de desintegrar o \u00e1tomo; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cdesintegrar o \u00e1tomo\u201d e \u201cvencer um preconceito\u201d se referem ao espa\u00e7o moral da exist\u00eancia humana;","id":9618488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdesintegrar o \u00e1tomo\u201d e \u201cvencer um preconceito\u201d se referem ao espa\u00e7o moral da exist\u00eancia humana;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cdesintegrar o \u00e1tomo\u201d \u00e9 vista aqui como uma a\u00e7\u00e3o de f\u00e1cil realiza\u00e7\u00e3o.","id":9618489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdesintegrar o \u00e1tomo\u201d \u00e9 vista aqui como uma a\u00e7\u00e3o de f\u00e1cil realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Educacional Individualizado (PEI) \u00e9 um instrumento utilizado na Educa\u00e7\u00e3o Especial e deve ser proposto para al\u00e9m desse p\u00fablico-alvo, que requeiram interven\u00e7\u00e3o com a\u00e7\u00f5es individualizadas, devendo ser propostos para estudantes com Transtornos Funcionais Espec\u00edficos. Sobre isso, analise as assertivas abaixo: I. Leitura, decodifica\u00e7\u00e3o. II. Dislexia, discalculia, disortografia. III. TDAH, disgrafia. IV. Memoriza\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o. Quais cont\u00e9m transtornos funcionais espec\u00edficos?","provas":[{"id":82620,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Restinga Seca","sigla":"","id":5845,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-restinga-seca-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Restinga Seca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:18:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2448048,"hashId":"daeb481475922269a9ebdb9102ce87e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Educacional Individualizado (PEI) \u00e9 um instrumento utilizado na Educa\u00e7\u00e3o Especial e deve ser proposto para al\u00e9m desse p\u00fablico-alvo, que requeiram interven\u00e7\u00e3o com a\u00e7\u00f5es individualizadas, devendo ser propostos para estudantes com Transtornos Funcionais Espec\u00edficos. Sobre isso, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Leitura, decodifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dislexia, discalculia, disortografia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. TDAH, disgrafia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Memoriza\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais cont\u00e9m transtornos funcionais espec\u00edficos?<\/p>","resposta":9709226,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":9709226,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV. ","id":9709227,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV","id":9709228,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9709229,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9709230,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina, trabalhando continuamente, produz um objeto completo a cada 42 min. Certo dia, essa m\u00e1quina come\u00e7ou a trabalhar \u00e0s 9h47min e produziu 8 objetos. A m\u00e1quina terminou o 8\u00ba objeto \u00e0s","provas":[{"id":83017,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2426245,"hashId":"88206175a1c8babc94e0b06ac822a19f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1quina, trabalhando continuamente, produz um objeto completo a cada 42 min. Certo dia, essa m\u00e1quina come\u00e7ou a trabalhar \u00e0s 9h47min e produziu 8 objetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1quina terminou o 8\u00ba objeto \u00e0s<\/p>","resposta":9617519,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14h33min.","id":9617515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14h33min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14h46min.","id":9617516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14h46min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15h08min.","id":9617517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15h08min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15h18min.","id":9617518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15h18min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15h23min.","id":9617519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15h23min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um avi\u00e3o com velocidade de 650 km\/h, faz o percurso entre dois estados em quatro horas e meia. Quanto tempo gastar\u00e1 esse avi\u00e3o se a sua velocidade for de 500 km\/h para fazer essa mesma viagem?","provas":[{"id":83031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unespar-pr-2022-unespar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:03:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2425984,"hashId":"fdab0ec5ebe6586418373d82e7c3546b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um avi\u00e3o com velocidade de 650 km\/h, faz o percurso entre dois estados em quatro horas e meia. Quanto tempo gastar\u00e1 esse avi\u00e3o se a sua velocidade for de 500 km\/h para fazer essa mesma viagem?<\/p>","resposta":9616388,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4h 45min","id":9616385,"corpo":"<p>4h 45min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5h","id":9616386,"corpo":"<p>5h<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5h 45min","id":9616387,"corpo":"<p>5h 45min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5h 51min","id":9616388,"corpo":"<p>5h 51min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6h 17min","id":9616389,"corpo":"<p>6h 17min<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens abaixo N\u00c3O est\u00e1 previsto no Art. 44. da LDB 9394\/1996 que define a abrang\u00eancia dos cursos da educa\u00e7\u00e3o superior?","provas":[{"id":83031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unespar-pr-2022-unespar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:14:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426385,"hashId":"5ddcee96df7acc032b0497e26ecad8a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos itens abaixo <strong><u>N\u00c3O <\/u><\/strong>est\u00e1 previsto no Art. 44. da LDB 9394\/1996 que define a abrang\u00eancia dos cursos da educa\u00e7\u00e3o superior?<\/p>","resposta":9618176,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.","id":9618176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cursos sequenciais por campo de saber, de diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia.","id":9618177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos sequenciais por campo de saber, de diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cursos de gradua\u00e7\u00e3o.","id":9618178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cursos- de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, compreendendo programas de mestrado e doutorado, cursos de especializa\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e outros.","id":9618179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos- de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, compreendendo programas de mestrado e doutorado, cursos de especializa\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cursos de extens\u00e3o, abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos em cada caso pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino.","id":9618180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cursos de extens\u00e3o, abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos em cada caso pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Questoes 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430197,"slug":"pedagogia-da-educacao-superior"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81053,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs-2022-objetiva-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pedras Altas - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2428170,"hashId":"e05820a7c1f69e376c466f0c0c8ed35c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9626213,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca vi-o nesses trajes.","id":9626210,"corpo":"<p>Nunca vi-o nesses trajes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A chame para visitar nossos pais.","id":9626211,"corpo":"<p>A chame para visitar nossos pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o pe\u00e7a-me perd\u00e3o novamente.","id":9626212,"corpo":"<p>N\u00e3o pe\u00e7a-me perd\u00e3o novamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Disseram-me que ele viajou para Gramado.","id":9626213,"corpo":"<p>Disseram-me que ele viajou para Gramado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20  ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81053,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs-2022-objetiva-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pedras Altas - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2428174,"hashId":"571a104f56914c07321fa256cee24fa2","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9626229,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mo\u00e7a, ao receber o pr\u00eamio, chorou de emo\u00e7\u00e3o.","id":9626229,"corpo":"<p>A mo\u00e7a, ao receber o pr\u00eamio, chorou de emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, saiu logo que ouviu o sinal.","id":9626230,"corpo":"<p>Jo\u00e3o, saiu logo que ouviu o sinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A que horas chegar\u00e3o:","id":9626231,"corpo":"<p>A que horas chegar\u00e3o:<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Volte logo;","id":9626232,"corpo":"<p>Volte logo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20  ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma banca com 4 examinadores responsabilizou-se por avaliar 40 quest\u00f5es. Cada quest\u00e3o foi avaliada por exatamente dois examinadores, e cada examinador avaliou exatamente a mesma quantidade de quest\u00f5es. Nessa situa\u00e7\u00e3o, cada examinador avaliou:","provas":[{"id":81053,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs-2022-objetiva-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pedras Altas - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2428545,"hashId":"b99c52ff9a64207c961068156b056bf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma banca com 4 examinadores responsabilizou-se por avaliar 40 quest\u00f5es. Cada quest\u00e3o foi avaliada por exatamente dois examinadores, e cada examinador avaliou exatamente a mesma quantidade de quest\u00f5es. Nessa situa\u00e7\u00e3o, cada examinador avaliou:<\/p>","resposta":9628040,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 quest\u00f5es.","id":9628039,"corpo":"<p>10 quest\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20 quest\u00f5es.","id":9628040,"corpo":"<p>20 quest\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15 quest\u00f5es.","id":9628041,"corpo":"<p>15 quest\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 quest\u00f5es","id":9628042,"corpo":"<p>6 quest\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20  ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fila organizada por senhas tem, ao todo, 35 pessoas. A pessoa com a senha X tem 12 pessoas \u00e0 sua frente, e a pessoa com a senha Y est\u00e1 no centro da fila, ou seja, tem tantas pessoas \u00e0 frente dela quanto atr\u00e1s. Nessa fila, o n\u00famero de pessoas entre as pessoas com as senhas X","provas":[{"id":81053,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras Altas","sigla":"","id":5640,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedras-altas-rs-2022-objetiva-concursos-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pedras Altas - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2428547,"hashId":"dbad77adbbaec2c25a2d14d6416b4490","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fila organizada por senhas tem, ao todo, 35 pessoas. A pessoa com a senha X tem 12 pessoas \u00e0 sua frente, e a pessoa com a senha Y est\u00e1 no centro da fila, ou seja, tem tantas pessoas \u00e0 frente dela quanto atr\u00e1s. Nessa fila, o n\u00famero de pessoas entre as pessoas com as senhas X<\/p>","resposta":9628050,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":9628047,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8","id":9628048,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5","id":9628049,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":9628050,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20  ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":6109,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201cgrogue\u201d \u00e9 um","provas":[{"id":80975,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":6109,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mandaguacu-pr-2022-unifil-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Mandagua\u00e7u - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2427961,"hashId":"50788335ff906303141efea1922304fb","enunciado":"<p>O termo \u201cgrogue\u201d \u00e9 um<\/p>","resposta":9625215,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neologismo.","id":9625214,"corpo":"<p>neologismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estrangeirismo.","id":9625215,"corpo":"<p>estrangeirismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"eufemismo.","id":9625216,"corpo":"<p>eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole.","id":9625217,"corpo":"<p>hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prosopopeia.","id":9625218,"corpo":"<p>prosopopeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Como escolher o som de despertador perfeito, segundo a ci\u00eanciaUm conjunto de pesquisas da Austr\u00e1lia mostram a frequ\u00eancia e batida mais eficazes em estimular o estado de alerta. Ou\u00e7a o que seria o \u201calarme perfeito\u201d.Por Maria Clara Rossini\tO \u201cs\u00f3 mais cinco minutinhos\u201d \u00e9 o terror de quem precisa acordar cedo. Primeiro voc\u00ea aperta o bot\u00e3o \u201csoneca\u201d uma vez, s\u00f3 para curtir uns \u00faltimos minutinhos de sono. Depois duas, tr\u00eas vezes. E mesmo com o som do despertador no m\u00e1ximo, voc\u00ea n\u00e3o consegue ficar acordado. Quando vai ver, j\u00e1 est\u00e1 uma hora atrasado.\tTer uma boa noite de sono \u00e9 o melhor jeito de evitar aquela sensa\u00e7\u00e3o \u201cgrogue\u201d logo ao acordar. Mas escolher um bom alarme tamb\u00e9m pode ajudar. Uma pesquisa do Instituto Real de Tecnologia de Melbourne, na Austr\u00e1lia, mostrou que alguns tipos de m\u00fasica e frequ\u00eancias podem aumentar o estado de alerta ao acordar.\tO seu c\u00e9rebro n\u00e3o \u00e9 como um interruptor, que liga e desliga totalmente na hora que quer. As regi\u00f5es mais importantes para o estado de alerta, como o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, demoram mais para \u201cligar\u201d do que outras \u00e1reas. Isso significa que voc\u00ea pode estar mais ou menos acordado, o que causa a sensa\u00e7\u00e3o \u201cgrogue\u201d. O fluxo de sangue para o c\u00e9rebro \u00e9 outro fator que influencia essa sensa\u00e7\u00e3o.\tSons com melodias energizantes (como a m\u00fasica ABC, do The Jackson 5), s\u00e3o boas pedidas. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O estudo tamb\u00e9m mostrou que existem volumes e frequ\u00eancias mais eficazes para cada faixa et\u00e1ria.\tJovens entre 18 e 25 anos precisam de alarmes com sons mais altos para acordar totalmente, enquanto pessoas mais velhas j\u00e1 ficam de p\u00e9 com barulhos mais baixos. Aos 18 anos de idade, voc\u00ea pode precisar de um alarme com at\u00e9 20 decib\u00e9is a mais do que aos 80 anos. Os pr\u00e9-adolescentes (entre 10 e 14 anos) s\u00e3o os que precisam dos sons mais altos.\tUm outro estudo, tamb\u00e9m do Instituto Real de Tecnologia de Melbourne, mostrou que tons com frequ\u00eancia dominante de 500 Hz deixam as pessoas mais alertas do que aqueles com mais de 2000 Hz. N\u00e3o por coincid\u00eancia, essa \u00e9 a frequ\u00eancia do alarme padr\u00e3o do iPhone.\tA pesquisa tamb\u00e9m concluiu que pessoas com alarmes \u201ccant\u00e1veis\u201d se sentem mais alertas ao acordar. A m\u00fasica n\u00e3o precisa ter letra, necessariamente \u2013 basta uma melodia que voc\u00ea consiga murmurar baixinho. Um estudo de 2016 mostrou que m\u00fasicas famosas s\u00e3o boas para acordar ap\u00f3s um cochilo (mesmo que isso te fa\u00e7a odiar a can\u00e7\u00e3o depois).\t[...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/como-escolher-o-som-de-despertador-perfeito-segundo-a-ciencia\/","id":535345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Como escolher o som de despertador perfeito, segundo a ci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: center;\">Um conjunto de pesquisas da Austr\u00e1lia mostram a frequ\u00eancia e batida mais eficazes em estimular o estado de alerta. Ou\u00e7a o que seria o \u201calarme perfeito\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Maria Clara Rossini<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO \u201cs\u00f3 mais cinco minutinhos\u201d \u00e9 o terror de quem precisa acordar cedo. Primeiro voc\u00ea aperta o bot\u00e3o \u201csoneca\u201d uma vez, s\u00f3 para curtir uns \u00faltimos minutinhos de sono. Depois duas, tr\u00eas vezes. E mesmo com o som do despertador no m\u00e1ximo, voc\u00ea n\u00e3o consegue ficar acordado. Quando vai ver, j\u00e1 est\u00e1 uma hora atrasado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTer uma boa noite de sono \u00e9 o melhor jeito de evitar aquela sensa\u00e7\u00e3o \u201cgrogue\u201d logo ao acordar. Mas escolher um bom alarme tamb\u00e9m pode ajudar. Uma pesquisa do Instituto Real de Tecnologia de Melbourne, na Austr\u00e1lia, mostrou que alguns tipos de m\u00fasica e frequ\u00eancias podem aumentar o estado de alerta ao acordar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO seu c\u00e9rebro n\u00e3o \u00e9 como um interruptor, que liga e desliga totalmente na hora que quer. As regi\u00f5es mais importantes para o estado de alerta, como o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, demoram mais para \u201cligar\u201d do que outras \u00e1reas. Isso significa que voc\u00ea pode estar mais ou menos acordado, o que causa a sensa\u00e7\u00e3o \u201cgrogue\u201d. O fluxo de sangue para o c\u00e9rebro \u00e9 outro fator que influencia essa sensa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSons com melodias energizantes (como a m\u00fasica ABC, do The Jackson 5), s\u00e3o boas pedidas. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O estudo tamb\u00e9m mostrou que existem volumes e frequ\u00eancias mais eficazes para cada faixa et\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tJovens entre 18 e 25 anos precisam de alarmes com sons mais altos para acordar totalmente, enquanto pessoas mais velhas j\u00e1 ficam de p\u00e9 com barulhos mais baixos. Aos 18 anos de idade, voc\u00ea pode precisar de um alarme com at\u00e9 20 decib\u00e9is a mais do que aos 80 anos. Os pr\u00e9-adolescentes (entre 10 e 14 anos) s\u00e3o os que precisam dos sons mais altos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm outro estudo, tamb\u00e9m do Instituto Real de Tecnologia de Melbourne, mostrou que tons com frequ\u00eancia dominante de 500 Hz deixam as pessoas mais alertas do que aqueles com mais de 2000 Hz. N\u00e3o por coincid\u00eancia, essa \u00e9 a frequ\u00eancia do alarme padr\u00e3o do iPhone.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA pesquisa tamb\u00e9m concluiu que pessoas com alarmes \u201ccant\u00e1veis\u201d se sentem mais alertas ao acordar. A m\u00fasica n\u00e3o precisa ter letra, necessariamente \u2013 basta uma melodia que voc\u00ea consiga murmurar baixinho. Um estudo de 2016 mostrou que m\u00fasicas famosas s\u00e3o boas para acordar ap\u00f3s um cochilo (mesmo que isso te fa\u00e7a odiar a can\u00e7\u00e3o depois).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/como-escolher-o-som-de-despertador-perfeito-segundo-a-ciencia\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":6109,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o texto.","provas":[{"id":80975,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":6109,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-mandaguacu-pr-2022-unifil-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Mandagua\u00e7u - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2427974,"hashId":"1e4105a9868ec49626b5e8cef60b4534","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta de acordo com o texto.<\/p>","resposta":9625276,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O iPhone foi mencionado, pois de acordo com o texto, \u00e9 necess\u00e1rio ter um para que se tenha um \u201cdespertador perfeito\u201d, j\u00e1 que a frequ\u00eancia do iPhone \u00e9 a recomendada pelos cientistas.","id":9625273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O iPhone foi mencionado, pois de acordo com o texto, \u00e9 necess\u00e1rio ter um para que se tenha um \u201cdespertador perfeito\u201d, j\u00e1 que a frequ\u00eancia do iPhone \u00e9 a recomendada pelos cientistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Despertar e estar acordado s\u00e3o a\u00e7\u00f5es correlatas, portanto ao despertar o sujeito j\u00e1 est\u00e1 acordado, a sensa\u00e7\u00e3o de grogue \u00e9 para aqueles que n\u00e3o tiveram uma boa noite de sono.","id":9625274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despertar e estar acordado s\u00e3o a\u00e7\u00f5es correlatas, portanto ao despertar o sujeito j\u00e1 est\u00e1 acordado, a sensa\u00e7\u00e3o de grogue \u00e9 para aqueles que n\u00e3o tiveram uma boa noite de sono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fator idade n\u00e3o influenciou na pesquisa, j\u00e1 que independentemente da idade, os n\u00edveis de decib\u00e9is e qualidade da m\u00fasica s\u00e3o decididas pelo sujeito.","id":9625275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator idade n\u00e3o influenciou na pesquisa, j\u00e1 que independentemente da idade, os n\u00edveis de decib\u00e9is e qualidade da m\u00fasica s\u00e3o decididas pelo sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um bom alarme varia de volume de acordo com a idade, tem frequ\u00eancia dominante de 500 Hz e possui uma melodia que voc\u00ea consiga cantarolar.","id":9625276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bom alarme varia de volume de acordo com a idade, tem frequ\u00eancia dominante de 500 Hz e possui uma melodia que voc\u00ea consiga cantarolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00fasicas que o sujeito consiga relembrar a letra, mesmo que s\u00f3 haja a melodia, s\u00e3o ineficazes para despertar, pois a m\u00fasica ser\u00e1 odiada, j\u00e1 que ela \u00e9 quem ir\u00e1 ser o despertador.","id":9625277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasicas que o sujeito consiga relembrar a letra, mesmo que s\u00f3 haja a melodia, s\u00e3o ineficazes para despertar, pois a m\u00fasica ser\u00e1 odiada, j\u00e1 que ela \u00e9 quem ir\u00e1 ser o despertador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Como escolher o som de despertador perfeito, segundo a ci\u00eanciaUm conjunto de pesquisas da Austr\u00e1lia mostram a frequ\u00eancia e batida mais eficazes em estimular o estado de alerta. Ou\u00e7a o que seria o \u201calarme perfeito\u201d.Por Maria Clara Rossini\tO \u201cs\u00f3 mais cinco minutinhos\u201d \u00e9 o terror de quem precisa acordar cedo. Primeiro voc\u00ea aperta o bot\u00e3o \u201csoneca\u201d uma vez, s\u00f3 para curtir uns \u00faltimos minutinhos de sono. Depois duas, tr\u00eas vezes. E mesmo com o som do despertador no m\u00e1ximo, voc\u00ea n\u00e3o consegue ficar acordado. Quando vai ver, j\u00e1 est\u00e1 uma hora atrasado.\tTer uma boa noite de sono \u00e9 o melhor jeito de evitar aquela sensa\u00e7\u00e3o \u201cgrogue\u201d logo ao acordar. Mas escolher um bom alarme tamb\u00e9m pode ajudar. Uma pesquisa do Instituto Real de Tecnologia de Melbourne, na Austr\u00e1lia, mostrou que alguns tipos de m\u00fasica e frequ\u00eancias podem aumentar o estado de alerta ao acordar.\tO seu c\u00e9rebro n\u00e3o \u00e9 como um interruptor, que liga e desliga totalmente na hora que quer. As regi\u00f5es mais importantes para o estado de alerta, como o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, demoram mais para \u201cligar\u201d do que outras \u00e1reas. Isso significa que voc\u00ea pode estar mais ou menos acordado, o que causa a sensa\u00e7\u00e3o \u201cgrogue\u201d. O fluxo de sangue para o c\u00e9rebro \u00e9 outro fator que influencia essa sensa\u00e7\u00e3o.\tSons com melodias energizantes (como a m\u00fasica ABC, do The Jackson 5), s\u00e3o boas pedidas. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O estudo tamb\u00e9m mostrou que existem volumes e frequ\u00eancias mais eficazes para cada faixa et\u00e1ria.\tJovens entre 18 e 25 anos precisam de alarmes com sons mais altos para acordar totalmente, enquanto pessoas mais velhas j\u00e1 ficam de p\u00e9 com barulhos mais baixos. Aos 18 anos de idade, voc\u00ea pode precisar de um alarme com at\u00e9 20 decib\u00e9is a mais do que aos 80 anos. Os pr\u00e9-adolescentes (entre 10 e 14 anos) s\u00e3o os que precisam dos sons mais altos.\tUm outro estudo, tamb\u00e9m do Instituto Real de Tecnologia de Melbourne, mostrou que tons com frequ\u00eancia dominante de 500 Hz deixam as pessoas mais alertas do que aqueles com mais de 2000 Hz. N\u00e3o por coincid\u00eancia, essa \u00e9 a frequ\u00eancia do alarme padr\u00e3o do iPhone.\tA pesquisa tamb\u00e9m concluiu que pessoas com alarmes \u201ccant\u00e1veis\u201d se sentem mais alertas ao acordar. A m\u00fasica n\u00e3o precisa ter letra, necessariamente \u2013 basta uma melodia que voc\u00ea consiga murmurar baixinho. Um estudo de 2016 mostrou que m\u00fasicas famosas s\u00e3o boas para acordar ap\u00f3s um cochilo (mesmo que isso te fa\u00e7a odiar a can\u00e7\u00e3o depois).\t[...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/como-escolher-o-som-de-despertador-perfeito-segundo-a-ciencia\/","id":535345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Como escolher o som de despertador perfeito, segundo a ci\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: center;\">Um conjunto de pesquisas da Austr\u00e1lia mostram a frequ\u00eancia e batida mais eficazes em estimular o estado de alerta. Ou\u00e7a o que seria o \u201calarme perfeito\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Maria Clara Rossini<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO \u201cs\u00f3 mais cinco minutinhos\u201d \u00e9 o terror de quem precisa acordar cedo. Primeiro voc\u00ea aperta o bot\u00e3o \u201csoneca\u201d uma vez, s\u00f3 para curtir uns \u00faltimos minutinhos de sono. Depois duas, tr\u00eas vezes. E mesmo com o som do despertador no m\u00e1ximo, voc\u00ea n\u00e3o consegue ficar acordado. Quando vai ver, j\u00e1 est\u00e1 uma hora atrasado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tTer uma boa noite de sono \u00e9 o melhor jeito de evitar aquela sensa\u00e7\u00e3o \u201cgrogue\u201d logo ao acordar. Mas escolher um bom alarme tamb\u00e9m pode ajudar. Uma pesquisa do Instituto Real de Tecnologia de Melbourne, na Austr\u00e1lia, mostrou que alguns tipos de m\u00fasica e frequ\u00eancias podem aumentar o estado de alerta ao acordar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO seu c\u00e9rebro n\u00e3o \u00e9 como um interruptor, que liga e desliga totalmente na hora que quer. As regi\u00f5es mais importantes para o estado de alerta, como o c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal, demoram mais para \u201cligar\u201d do que outras \u00e1reas. Isso significa que voc\u00ea pode estar mais ou menos acordado, o que causa a sensa\u00e7\u00e3o \u201cgrogue\u201d. O fluxo de sangue para o c\u00e9rebro \u00e9 outro fator que influencia essa sensa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSons com melodias energizantes (como a m\u00fasica ABC, do The Jackson 5), s\u00e3o boas pedidas. Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. O estudo tamb\u00e9m mostrou que existem volumes e frequ\u00eancias mais eficazes para cada faixa et\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tJovens entre 18 e 25 anos precisam de alarmes com sons mais altos para acordar totalmente, enquanto pessoas mais velhas j\u00e1 ficam de p\u00e9 com barulhos mais baixos. Aos 18 anos de idade, voc\u00ea pode precisar de um alarme com at\u00e9 20 decib\u00e9is a mais do que aos 80 anos. Os pr\u00e9-adolescentes (entre 10 e 14 anos) s\u00e3o os que precisam dos sons mais altos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm outro estudo, tamb\u00e9m do Instituto Real de Tecnologia de Melbourne, mostrou que tons com frequ\u00eancia dominante de 500 Hz deixam as pessoas mais alertas do que aqueles com mais de 2000 Hz. N\u00e3o por coincid\u00eancia, essa \u00e9 a frequ\u00eancia do alarme padr\u00e3o do iPhone.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA pesquisa tamb\u00e9m concluiu que pessoas com alarmes \u201ccant\u00e1veis\u201d se sentem mais alertas ao acordar. A m\u00fasica n\u00e3o precisa ter letra, necessariamente \u2013 basta uma melodia que voc\u00ea consiga murmurar baixinho. Um estudo de 2016 mostrou que m\u00fasicas famosas s\u00e3o boas para acordar ap\u00f3s um cochilo (mesmo que isso te fa\u00e7a odiar a can\u00e7\u00e3o depois).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/como-escolher-o-som-de-despertador-perfeito-segundo-a-ciencia\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o volume (V) de um cone circular reto cuja altura (h) \u00e9 igual ao triplo do seu di\u00e2metro (d)?","provas":[{"id":83031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unespar-pr-2022-unespar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:05:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2426096,"hashId":"7cfcf4ab151cc3beb6a5d243e82164f0","enunciado":"<p>Qual \u00e9 o volume (V) de um cone circular reto cuja altura (h) \u00e9 igual ao triplo do seu di\u00e2metro (d)?<\/p>","resposta":9616881,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V = 2\u03c0\u200bd3 ","id":9616881,"corpo":"<p>V = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{2}d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>3 <\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V =6\u03c0\u200bd3","id":9616882,"corpo":"<p>V =<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{6}d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V = 3\u03c0d3","id":9616883,"corpo":"<p>V = 3\u03c0d<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V = 3\u03c0\u200bd3 ","id":9616884,"corpo":"<p>V = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\pi}{3}d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>3 <\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V = 32\u200b\u03c0d3 ","id":9616885,"corpo":"<p>V = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\\pi d\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sup>3 <\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale aquela que exemplifica o tipo de texto narrativo.","provas":[{"id":83017,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:06:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2426114,"hashId":"ed12d358516c1d71ca61bb1e09ce62a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale aquela que exemplifica o tipo de <em><u>texto narrativo<\/u><\/em>.<\/p>","resposta":9616963,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando sou boa, sou \u00f3tima, mas quando sou m\u00e1, sou melhor ainda.","id":9616959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando sou boa, sou \u00f3tima, mas quando sou m\u00e1, sou melhor ainda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 duas classes de tolos: os que n\u00e3o duvidam de nada e os que duvidam de tudo.","id":9616960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 duas classes de tolos: os que n\u00e3o duvidam de nada e os que duvidam de tudo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c0s vezes vou a festas onde ningu\u00e9m fala comigo a noite inteira.","id":9616961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s vezes vou a festas onde ningu\u00e9m fala comigo a noite inteira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eu sou um homem da atualidade, motivado mais pela sede de poder que de saber.","id":9616962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu sou um homem da atualidade, motivado mais pela sede de poder que de saber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O palestrante irritou-se, levantou-se e deixou a sala. ","id":9616963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O palestrante irritou-se, levantou-se e deixou a sala. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria","sigla":"","id":5305,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das fun\u00e7\u00f5es abaixo, qual apresenta de forma correta uma fun\u00e7\u00e3o constante:","provas":[{"id":72726,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria","sigla":"","id":5305,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072,"slug":"indec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-antonio-da-alegria-sp-2022-indec-procurador","tipo":1,"nome":"INDEC - C\u00e2mara de Santo Ant\u00f4nio da Alegria - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:06:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2357315,"hashId":"a532ed2c03e5ddb0dcb41605a7a7a7cc","enunciado":"<p>Das fun\u00e7\u00f5es abaixo, qual apresenta de forma correta uma fun\u00e7\u00e3o constante:<\/p>","resposta":9322676,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f(x) = x 2","id":9322675,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)\\ =\\ x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f(x) = \u2212 0,6. ","id":9322676,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)\\ =\\ -\\ 0,6.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"f(x) = e -2","id":9322677,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)\\ =\\ e\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <sup>-2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"f(x) = x + 1. ","id":9322678,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)\\ =\\ x\\ +\\ 1.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anestesia venosa total, uma t\u00e9cnica de anestesia geral que utiliza f\u00e1rmacos administrados \u00fanicamente por via endovenosa, tem mostrado grande avan\u00e7o nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas ap\u00f3s o desenvolvimento de anest\u00e9sicos com propriedades farmacocin\u00e9ticas e farmacodin\u00e2micas que permitem seu uso em infus\u00e3o cont\u00ednua. Dentre os f\u00e1rmacos usados na anestesia venosa total, destaca-se o propofol. A respeito deste medicamento, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":88709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Anestesiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:03:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2557476,"hashId":"ea380c6485ffb33cefc565257c89dcd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anestesia venosa total, uma t\u00e9cnica de anestesia geral que utiliza f\u00e1rmacos administrados \u00fanicamente por via endovenosa, tem mostrado grande avan\u00e7o nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas ap\u00f3s o desenvolvimento de anest\u00e9sicos com propriedades farmacocin\u00e9ticas e farmacodin\u00e2micas que permitem seu uso em infus\u00e3o cont\u00ednua. Dentre os f\u00e1rmacos usados na anestesia venosa total, destaca-se o propofol. A respeito deste medicamento, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10187737,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui a vagotonicidade, podendo ser a causa de intensa taquicardia.","id":10187734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui a vagotonicidade, podendo ser a causa de intensa taquicardia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumenta a pr\u00e9 e a p\u00f3s-carga card\u00edacas por a\u00e7\u00e3o direta na musculatura lisa vascular.","id":10187735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta a pr\u00e9 e a p\u00f3s-carga card\u00edacas por a\u00e7\u00e3o direta na musculatura lisa vascular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aumenta a demanda de oxig\u00eanio pelo mioc\u00e1rdio, o fluxo sangu\u00edneo mioc\u00e1rdico e a resist\u00eancia vascular mioc\u00e1rdica.","id":10187736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta a demanda de oxig\u00eanio pelo mioc\u00e1rdio, o fluxo sangu\u00edneo mioc\u00e1rdico e a resist\u00eancia vascular mioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diminui o d\u00e9bito card\u00edaco, a resist\u00eancia vascular sist\u00eamica, a press\u00e3o arterial sist\u00eamica e o volume sist\u00f3lico de eje\u00e7\u00e3o.","id":10187737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui o d\u00e9bito card\u00edaco, a resist\u00eancia vascular sist\u00eamica, a press\u00e3o arterial sist\u00eamica e o volume sist\u00f3lico de eje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00facia, Carla e Maria conversam sobre seus anivers\u00e1rios. Carla disse: - Daqui a 18 dias, L\u00facia far\u00e1 anivers\u00e1rio. Maria disse: - Carla fez anivers\u00e1rio h\u00e1 10 dias. L\u00facia disse: - Maria far\u00e1 anivers\u00e1rio 7 dias antes de mim. Sabendo que Carla faz anivers\u00e1rio em 26 de junho, o anivers\u00e1rio de Maria ser\u00e1 em julho, no dia","provas":[{"id":83017,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:08:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2426204,"hashId":"e7086dbe54296eead5b8ba1fc3da2ce2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia, Carla e Maria conversam sobre seus anivers\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carla disse: - <em>Daqui a 18 dias, L\u00facia far\u00e1 anivers\u00e1rio. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria disse: - <em>Carla fez anivers\u00e1rio h\u00e1 10 dias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia disse: - <em>Maria far\u00e1 anivers\u00e1rio 7 dias antes de mim. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que Carla faz anivers\u00e1rio em 26 de junho, o anivers\u00e1rio de Maria ser\u00e1 em julho, no dia<\/p>","resposta":9617343,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":9617341,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16.","id":9617342,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17.","id":9617343,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18.","id":9617344,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"19.","id":9617345,"corpo":"<p>19.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro \u00e9 servidor p\u00fablico federal do IFPA, portanto regido pela Lei n\u00ba 8.112\/1990. Ingressou no cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o h\u00e1 06 (seis) anos, portanto j\u00e1 est\u00e1vel no servi\u00e7o p\u00fablico. Nesse ano foi aprovado e nomeado para o cargo de Professor do IFPA em Regime de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva, para isso, solicitou vac\u00e2ncia do cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o para tomar posse no cargo inacumul\u00e1vel de Professor EBTT. Ao entrar em exerc\u00edcio, Pedro se submeter\u00e1 a est\u00e1gio probat\u00f3rio no desempenho do cargo de Professor. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, caso Pedro n\u00e3o seja aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio do cargo de professor:","provas":[{"id":80719,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":80725,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2022"},{"id":80722,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":80728,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80750,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2022"},{"id":80716,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80748,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":80703,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80710,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":80706,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"},{"id":80739,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa - 2022"},{"id":80712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo - 2022"},{"id":80734,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"},{"id":80721,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":80746,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":80733,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80727,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"},{"id":80736,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras - 2022"},{"id":80720,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":80749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2401777,"hashId":"409b0fa687613e748706db9011bd2376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 servidor p\u00fablico federal do IFPA, portanto regido pela Lei n\u00ba 8.112\/1990. Ingressou no cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o h\u00e1 06 (seis) anos, portanto j\u00e1 est\u00e1vel no servi\u00e7o p\u00fablico. Nesse ano foi aprovado e nomeado para o cargo de Professor do IFPA em Regime de Dedica\u00e7\u00e3o Exclusiva, para isso, solicitou vac\u00e2ncia do cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o para tomar posse no cargo inacumul\u00e1vel de Professor EBTT. Ao entrar em exerc\u00edcio, Pedro se submeter\u00e1 a est\u00e1gio probat\u00f3rio no desempenho do cargo de Professor. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, caso Pedro n\u00e3o seja aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio do cargo de professor:<\/p>","resposta":9508619,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 exonerado do IFPA;","id":9508617,"corpo":"<p>Ser\u00e1 exonerado do IFPA;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 demitido do IFPA;","id":9508618,"corpo":"<p>Ser\u00e1 demitido do IFPA;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 reconduzido ao cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o no IFPA que era o cargo anteriormente ocupado por ele;","id":9508619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 reconduzido ao cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o no IFPA que era o cargo anteriormente ocupado por ele;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 reintegrado ao cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o no IFPA que era o cargo anteriormente ocupado por ele;","id":9508620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 reintegrado ao cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o no IFPA que era o cargo anteriormente ocupado por ele;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 revertido ao cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o no IFPA que era o cargo anteriormente ocupado por ele.","id":9508621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 revertido ao cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o no IFPA que era o cargo anteriormente ocupado por ele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2401777","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, dentre eles o IFPA, foram criados pela Lei Federal n\u00ba 11.892 de 29 de dezembro de 2008. Considerando os objetivos dessas Institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80719,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":80725,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2022"},{"id":80722,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":80728,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80750,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2022"},{"id":80716,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80748,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":80703,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80710,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":80706,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"},{"id":80739,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa - 2022"},{"id":80712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo - 2022"},{"id":80734,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"},{"id":80721,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":80746,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":80733,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80727,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"},{"id":80736,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras - 2022"},{"id":80720,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":80749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2401822,"hashId":"0f3cd387a2ca22b14ace257ef4b27728","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, dentre eles o IFPA, foram criados pela Lei Federal n\u00ba 11.892 de 29 de dezembro de 2008. Considerando os objetivos dessas Institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9508765,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Institutos Federais t\u00eam dentre seus objetivos a oferta de cursos em v\u00e1rios n\u00edveis de ensino, desde o Ensino M\u00e9dio\/T\u00e9cnico at\u00e9 a P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de Mestrado Profissional, n\u00e3o tendo os IFs autoriza\u00e7\u00e3o legal para a oferta de cursos em n\u00edvel de Doutorado;","id":9508761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais t\u00eam dentre seus objetivos a oferta de cursos em v\u00e1rios n\u00edveis de ensino, desde o Ensino M\u00e9dio\/T\u00e9cnico at\u00e9 a P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de Mestrado Profissional, n\u00e3o tendo os IFs autoriza\u00e7\u00e3o legal para a oferta de cursos em n\u00edvel de Doutorado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Institutos Federais t\u00eam dentre seus objetivos a oferta em cada exerc\u00edcio, de no m\u00ednimo 15% (quinze por cento) de suas vagas, para cursos de licenciatura, bem como programas especiais de forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica;","id":9508762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais t\u00eam dentre seus objetivos a oferta em cada exerc\u00edcio, de no m\u00ednimo 15% (quinze por cento) de suas vagas, para cursos de licenciatura, bem como programas especiais de forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Institutos Federais t\u00eam dentre seus objetivos a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa cient\u00edfica b\u00e1sica, estimulando o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas, estendendo seus benef\u00edcios \u00e0 comunidade;","id":9508763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais t\u00eam dentre seus objetivos a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa cient\u00edfica b\u00e1sica, estimulando o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e tecnol\u00f3gicas, estendendo seus benef\u00edcios \u00e0 comunidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Institutos Federais t\u00eam dentre seus objetivos o desenvolvimento de programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica;","id":9508764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais t\u00eam dentre seus objetivos o desenvolvimento de programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Institutos Federais t\u00eam dentre seus objetivos a oferta de cursos de bacharelado e engenharia, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia e \u00e1reas do conhecimento","id":9508765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Institutos Federais t\u00eam dentre seus objetivos a oferta de cursos de bacharelado e engenharia, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de profissionais para os diferentes setores da economia e \u00e1reas do conhecimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2401822","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lib\u00e2neo (2013) o processo did\u00e1tico \u00e9 caracterizado como media\u00e7\u00e3o escolar de objetivos-conte\u00fados-m\u00e9todos apoiada no processo de ensino e aprendizagem, tendo em vista as finalidades da instru\u00e7\u00e3o e da educa\u00e7\u00e3o em nossa sociedade. Sobre Objetivos, conte\u00fados e m\u00e9todos de ensino, assinale a alternativa CORRETA: I. A elabora\u00e7\u00e3o dos objetivos pressup\u00f5e, da parte do professor, uma avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica das refer\u00eancias que utiliza, balizada pelas suas op\u00e7\u00f5es em face dos determinantes sociopol\u00edticos da pr\u00e1tica educativa. II. Os conte\u00fados de ensino s\u00e3o o conjunto de conhecimentos, habilidades, h\u00e1bitos, modos valorativos e atitudinais de atua\u00e7\u00e3o social, organizados pedag\u00f3gica e didaticamente, tendo em vista a assimila\u00e7\u00e3o ativa e aplica\u00e7\u00e3o pelos alunos na sua pr\u00e1tica de vida. III. Os conte\u00fados de ensino n\u00e3o se correlacionam como objeto de estudo da did\u00e1tica pois s\u00e3o instrumentos de heran\u00e7a cultural e da pr\u00e1tica social e devem ser assimilados pelas novas gera\u00e7\u00f5es como base para o desenvolvimento das capacidades especificamente humanas. IV. O m\u00e9todo de ensino do professor se caracteriza apenas pelos procedimentos e t\u00e9cnicas de ensino.","provas":[{"id":80716,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80748,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":80750,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2022"},{"id":80725,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2022"},{"id":80719,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":80710,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":80706,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"},{"id":80739,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa - 2022"},{"id":80728,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo - 2022"},{"id":80703,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"},{"id":80722,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":80721,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":80746,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":80733,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80734,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80727,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"},{"id":80736,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras - 2022"},{"id":80749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":80720,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2401840,"hashId":"bfb80be7fbb3ebaa6fcc84b4fb76c316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Lib\u00e2neo (2013) o processo did\u00e1tico \u00e9 caracterizado como media\u00e7\u00e3o escolar de objetivos-conte\u00fados-m\u00e9todos apoiada no processo de ensino e aprendizagem, tendo em vista as finalidades da instru\u00e7\u00e3o e da educa\u00e7\u00e3o em nossa sociedade. Sobre Objetivos, conte\u00fados e m\u00e9todos de ensino, assinale a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A elabora\u00e7\u00e3o dos objetivos pressup\u00f5e, da parte do professor, uma avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica das refer\u00eancias que utiliza, balizada pelas suas op\u00e7\u00f5es em face dos determinantes sociopol\u00edticos da pr\u00e1tica educativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os conte\u00fados de ensino s\u00e3o o conjunto de conhecimentos, habilidades, h\u00e1bitos, modos valorativos e atitudinais de atua\u00e7\u00e3o social, organizados pedag\u00f3gica e didaticamente, tendo em vista a assimila\u00e7\u00e3o ativa e aplica\u00e7\u00e3o pelos alunos na sua pr\u00e1tica de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os conte\u00fados de ensino n\u00e3o se correlacionam como objeto de estudo da did\u00e1tica pois s\u00e3o instrumentos de heran\u00e7a cultural e da pr\u00e1tica social e devem ser assimilados pelas novas gera\u00e7\u00f5es como base para o desenvolvimento das capacidades especificamente humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O m\u00e9todo de ensino do professor se caracteriza apenas pelos procedimentos e t\u00e9cnicas de ensino.<\/p>","resposta":9508834,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I est\u00e1 correta","id":9508833,"corpo":"<p>Apenas a I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos","id":9508834,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens I, II e III est\u00e3o corretos","id":9508835,"corpo":"<p>Os itens I, II e III est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 correto","id":9508836,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 correto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os itens III e IV est\u00e3o corretos","id":9508837,"corpo":"<p>Os itens III e IV est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/2401840","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lib\u00e2neo (2017) na escola, a aula \u00e9 a forma predominante de organiza\u00e7\u00e3o do processo de ensino. Na aula, se criam, se desenvolvem e se transformam as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que os alunos assimilem conhecimentos, habilidades, atitudes, convic\u00e7\u00f5es e, assim, desenvolvem suas capacidades cognoscitivas. Marque a alternativa que cont\u00e9m a resposta CORRETA sobre as fun\u00e7\u00f5es que deve ter a aula para atingir os objetivos de ensino.","provas":[{"id":80716,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17030,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80748,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2022"},{"id":80750,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia","id":17042,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-sociologia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Sociologia - 2022"},{"id":80725,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2022"},{"id":80719,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25138,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":80710,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes","id":17043,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-artes","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":80706,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2022"},{"id":80739,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa - 2022"},{"id":80728,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":17038,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-historia","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo","id":25567,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-educacao-do-campo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o do Campo - 2022"},{"id":80703,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"},{"id":80722,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":25126,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":80721,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25141,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2022"},{"id":80746,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":80733,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17620,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":80734,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa","id":17054,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80727,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":17083,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"},{"id":80736,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras","id":17065,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Libras - 2022"},{"id":80749,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22645,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":80720,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2401850,"hashId":"c637d1cc2a34538e7ad940fb909c69ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lib\u00e2neo (2017) na escola, a aula \u00e9 a forma predominante de organiza\u00e7\u00e3o do processo de ensino. Na aula, se criam, se desenvolvem e se transformam as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que os alunos assimilem conhecimentos, habilidades, atitudes, convic\u00e7\u00f5es e, assim, desenvolvem suas capacidades cognoscitivas. Marque a alternativa que cont\u00e9m a resposta CORRETA sobre as fun\u00e7\u00f5es que deve ter a aula para atingir os objetivos de ensino.<\/p>","resposta":9508870,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentre outras atividades, ampliar conhecimento cient\u00edfico, desenvolver a individualidade e potencialidades de cada educando; valorizar sua forma\u00e7\u00e3o anterior sem desenvolver independ\u00eancia de pensamentos; forma\u00e7\u00e3o de habilidades e h\u00e1bitos, atitudes que permitam a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos na solu\u00e7\u00e3o de problemas em situa\u00e7\u00f5es de vida pr\u00e1tica; desenvolvimento de possibilidades de aproveitamento escolar para todos os alunos de acordo com suas especificidades e necessidades.","id":9508868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre outras atividades, ampliar conhecimento cient\u00edfico, desenvolver a individualidade e potencialidades de cada educando; valorizar sua forma\u00e7\u00e3o anterior sem desenvolver independ\u00eancia de pensamentos; forma\u00e7\u00e3o de habilidades e h\u00e1bitos, atitudes que permitam a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos na solu\u00e7\u00e3o de problemas em situa\u00e7\u00f5es de vida pr\u00e1tica; desenvolvimento de possibilidades de aproveitamento escolar para todos os alunos de acordo com suas especificidades e necessidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dentre outras atividades, ampliar o conhecimento cient\u00edfico somando com conhecimento popular e cultural, mas n\u00e3o focando nas peculiaridades dos alunos e sim na coletividade, visto que a o foco \u00e9 na resolu\u00e7\u00e3o de problemas em situa\u00e7\u00f5es de vida pr\u00e1ticas, e forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e h\u00e1bitos de estudo; desenvolvimento de possibilidades de aproveitamento escolar para todos os alunos de acordo com suas especificidades e necessidades.","id":9508869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre outras atividades, ampliar o conhecimento cient\u00edfico somando com conhecimento popular e cultural, mas n\u00e3o focando nas peculiaridades dos alunos e sim na coletividade, visto que a o foco \u00e9 na resolu\u00e7\u00e3o de problemas em situa\u00e7\u00f5es de vida pr\u00e1ticas, e forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e h\u00e1bitos de estudo; desenvolvimento de possibilidades de aproveitamento escolar para todos os alunos de acordo com suas especificidades e necessidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dentre outras atividades, ampliar o n\u00edvel cultural e cient\u00edfico dos alunos, selecionar e organizar atividades que possibilitem a independ\u00eancia de pensamento, criatividade e envolvimento pelo estudo, forma\u00e7\u00e3o de habilidades e h\u00e1bitos, atitudes que permitam a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos na solu\u00e7\u00e3o de problemas em situa\u00e7\u00f5es de vida pr\u00e1tica, desenvolvimento de possibilidades de aproveitamento escolar para todos os alunos de acordo com suas especificidades e necessidades, condu\u00e7\u00e3o da doc\u00eancia na classe, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de trabalho coletivo fomentando la\u00e7os de solidariedade e ajuda m\u00fatua, sem preju\u00edzos da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades de cada aluno.","id":9508870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre outras atividades, ampliar o n\u00edvel cultural e cient\u00edfico dos alunos, selecionar e organizar atividades que possibilitem a independ\u00eancia de pensamento, criatividade e envolvimento pelo estudo, forma\u00e7\u00e3o de habilidades e h\u00e1bitos, atitudes que permitam a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos na solu\u00e7\u00e3o de problemas em situa\u00e7\u00f5es de vida pr\u00e1tica, desenvolvimento de possibilidades de aproveitamento escolar para todos os alunos de acordo com suas especificidades e necessidades, condu\u00e7\u00e3o da doc\u00eancia na classe, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de trabalho coletivo fomentando la\u00e7os de solidariedade e ajuda m\u00fatua, sem preju\u00edzos da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades de cada aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dentre outras atividades, ampliar o n\u00edvel cultural e social dos alunos, selecionar e organizar atividades que possibilitem a depend\u00eancia de pensamento, criatividade e envolvimento pelo estudo, forma\u00e7\u00e3o de habilidades e h\u00e1bitos, atitudes que permitam a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos na solu\u00e7\u00e3o de problemas em situa\u00e7\u00f5es de vida pr\u00e1tica, desenvolvimento de possibilidades de aproveitamento escolar para todos os alunos de acordo com suas especificidades e necessidades, condu\u00e7\u00e3o da doc\u00eancia na classe, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de trabalho coletivo fomentando la\u00e7os de solidariedade e ajuda m\u00fatua, sem preju\u00edzos da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades de cada aluno.","id":9508871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre outras atividades, ampliar o n\u00edvel cultural e social dos alunos, selecionar e organizar atividades que possibilitem a depend\u00eancia de pensamento, criatividade e envolvimento pelo estudo, forma\u00e7\u00e3o de habilidades e h\u00e1bitos, atitudes que permitam a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos na solu\u00e7\u00e3o de problemas em situa\u00e7\u00f5es de vida pr\u00e1tica, desenvolvimento de possibilidades de aproveitamento escolar para todos os alunos de acordo com suas especificidades e necessidades, condu\u00e7\u00e3o da doc\u00eancia na classe, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de trabalho coletivo fomentando la\u00e7os de solidariedade e ajuda m\u00fatua, sem preju\u00edzos da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades de cada aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dentre outras atividades, ampliar o n\u00edvel cultural e emocional dos alunos, selecionar e organizar atividades que possibilitem a depend\u00eancia de pensamento, criatividade e envolvimento pelo estudo, forma\u00e7\u00e3o de habilidades e h\u00e1bitos, atitudes que permitam a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos na solu\u00e7\u00e3o de problemas em situa\u00e7\u00f5es de vida pr\u00e1tica e social, desenvolvimento de possibilidades de aproveitamento escolar para todos os alunos desconsiderando suas especificidades e necessidades; condu\u00e7\u00e3o da doc\u00eancia na classe, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de trabalho coletivo fomentando la\u00e7os de solidariedade e ajuda m\u00fatua, sem preju\u00edzos da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades de cada aluno.","id":9508872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre outras atividades, ampliar o n\u00edvel cultural e emocional dos alunos, selecionar e organizar atividades que possibilitem a depend\u00eancia de pensamento, criatividade e envolvimento pelo estudo, forma\u00e7\u00e3o de habilidades e h\u00e1bitos, atitudes que permitam a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos na solu\u00e7\u00e3o de problemas em situa\u00e7\u00f5es de vida pr\u00e1tica e social, desenvolvimento de possibilidades de aproveitamento escolar para todos os alunos desconsiderando suas especificidades e necessidades; condu\u00e7\u00e3o da doc\u00eancia na classe, tendo em vista a forma\u00e7\u00e3o de trabalho coletivo fomentando la\u00e7os de solidariedade e ajuda m\u00fatua, sem preju\u00edzos da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades de cada aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/2401850","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que retrata a ordem adequada de constru\u00e7\u00e3o de um par\u00e1grafo padr\u00e3o, tendo em vista: introdu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e conclus\u00e3o:1. Saborizadas e com embalagens atraentes, as bebidas energ\u00e9ticas podem parecer inofensivas para crian\u00e7as e adolescentes, mas n\u00e3o s\u00e3o.2. Tanto que a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) emitiu nesta sexta-feira, 20, um alerta sobre o tema e informando que o produto n\u00e3o \u00e9 indicado para o p\u00fablico.3. A Sociedade Brasileira de Pediatria lan\u00e7a alerta sobre produtos estimulantes e diz que n\u00e3o s\u00e3o recomendados para menores de 18 anos.4. Diante deste cen\u00e1rio, a Academia Americana de Pediatria tem recomendado que o produto n\u00e3o seja consumido por crian\u00e7as e adolescentes.5. Em documento, a entidade informou que as bebidas energ\u00e9ticas t\u00eam subst\u00e2ncias estimulantes, como a cafe\u00edna e o guaran\u00e1, e podem conter ginseng taurina, carnitina, creatina, glucoronolactona, que n\u00e3o s\u00e3o adequadas para crian\u00e7as e adolescentes.Dispon\u00edvel em: https:\/\/veja.abril.com.br\/saude\/os-riscos-das-bebidas-energeticas-para-criancase- adolescentes\/ - Texto adaptado. Acesso em: 23\/05\/2022)","provas":[{"id":83031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unespar-pr-2022-unespar-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2425785,"hashId":"b0d2ca811b1c6f08df4ab837b1a34198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que retrata a ordem adequada de constru\u00e7\u00e3o de um par\u00e1grafo padr\u00e3o, tendo em vista: introdu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e conclus\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Saborizadas e com embalagens atraentes, as bebidas energ\u00e9ticas podem parecer inofensivas para crian\u00e7as e adolescentes, mas n\u00e3o s\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Tanto que a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) emitiu nesta sexta-feira, 20, um alerta sobre o tema e informando que o produto n\u00e3o \u00e9 indicado para o p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A Sociedade Brasileira de Pediatria lan\u00e7a alerta sobre produtos estimulantes e diz que n\u00e3o s\u00e3o recomendados para menores de 18 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Diante deste cen\u00e1rio, a Academia Americana de Pediatria tem recomendado que o produto n\u00e3o seja consumido por crian\u00e7as e adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Em documento, a entidade informou que as bebidas energ\u00e9ticas t\u00eam subst\u00e2ncias estimulantes, como a cafe\u00edna e o guaran\u00e1, e podem conter ginseng taurina, carnitina, creatina, glucoronolactona, que n\u00e3o s\u00e3o adequadas para crian\u00e7as e adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <span style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/veja.abril.com.br\/saude\/os-riscos-das-bebidas-energeticas-para-criancase- adolescentes\/<\/span> - Texto adaptado. Acesso em: 23\/05\/2022)<\/p>","resposta":9615416,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3-1-2-5-4.","id":9615416,"corpo":"<p>3-1-2-5-4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1-2-3-4-5.","id":9615417,"corpo":"<p>1-2-3-4-5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5-2-1-4-3.","id":9615418,"corpo":"<p>5-2-1-4-3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4-1-3-5-2.","id":9615419,"corpo":"<p>4-1-3-5-2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4-5-2-1-3.","id":9615420,"corpo":"<p>4-5-2-1-3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  2 a 10","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'As san\u00e7\u00f5es destinadas a punir Moscou por sua invas\u00e3o voltam-se contra as empresas de maneira inesperada'. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":82036,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2437986,"hashId":"824712959588f39c03db1ac2ee1a3563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'As san\u00e7\u00f5es destinadas a punir Moscou por sua invas\u00e3o voltam-se contra as empresas de maneira inesperada'. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9668985,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 cinco substantivos na frase.","id":9668985,"corpo":"<p>H\u00e1 cinco substantivos na frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existem tr\u00eas artigos definidos.","id":9668986,"corpo":"<p>Existem tr\u00eas artigos definidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Existem tr\u00eas conjun\u00e7\u00f5es na frase.","id":9668987,"corpo":"<p>Existem tr\u00eas conjun\u00e7\u00f5es na frase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 quatro adjetivos na frase.","id":9668988,"corpo":"<p>H\u00e1 quatro adjetivos na frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"R\u00fassia \u00e9 metade das nossas vendas' - ou era Os sapatos, 600 pares no total, estavam intocados em um armaz\u00e9m italiano: sand\u00e1lias na cor magenta com salto e sapatilhas douradas, tudo destinado a butiques russas, mas preso em um limbo de san\u00e7\u00f5es e convuls\u00f5es econ\u00f4micas geradas pela invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia.A Sergio Amaranti, companhia italiana de cal\u00e7ados com uma montanha de mercadorias n\u00e3o pagas, est\u00e1 entre as milhares de empresas europeias que lutam contra a crescente repercuss\u00e3o do conflito. \"\u00c9 assustador\", afirmou Moira Amaranti, que administra a empresa fundada por seu pai e seu tio, acrescentando temer que a perda financeira repentina possa desestabilizar a empresa de 47 anos, que sustenta seus 20 trabalhadores de longa data e seus familiares: \"A R\u00fassia \u00e9 metade das nossas vendas. E agora, temos um problema.\"A guerra de mais de um m\u00eas da R\u00fassia contra a Ucr\u00e2nia tem prejudicado a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da pandemia da Covid-19 na Europa. Fabricantes e varejistas que se beneficiavam do crescimento renovado, ajustam-se a fortes oscila\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio que injetaram uma nova incerteza na tomada de decis\u00f5es econ\u00f4micas.As san\u00e7\u00f5es destinadas a punir Moscou por sua invas\u00e3o voltam-se contra as empresas de maneira inesperada, minando sua confian\u00e7a e capacidade de planejamento. As pequenas como a Sergio Amaranti enfrentam um futuro nebuloso com a interrup\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es para um de seus principais mercados. Grandes multinacionais que t\u00eam se afastado da R\u00fassia, avaliam o risco de apreens\u00e3o ou nacionaliza\u00e7\u00e3o de seus ativos.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/TmGSSz Adaptado.)","id":536467,"enunciado":"<p><strong>R\u00fassia \u00e9 metade das nossas vendas' - ou era <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sapatos, 600 pares no total, estavam intocados em um armaz\u00e9m italiano: sand\u00e1lias na cor magenta com salto e sapatilhas douradas, tudo destinado a butiques russas, mas preso em um limbo de san\u00e7\u00f5es e convuls\u00f5es econ\u00f4micas geradas pela invas\u00e3o da Ucr\u00e2nia pela R\u00fassia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Sergio Amaranti, companhia italiana de cal\u00e7ados com uma montanha de mercadorias n\u00e3o pagas, est\u00e1 entre as milhares de empresas europeias que lutam contra a crescente repercuss\u00e3o do conflito. \"\u00c9 assustador\", afirmou Moira Amaranti, que administra a empresa fundada por seu pai e seu tio, acrescentando temer que a perda financeira repentina possa desestabilizar a empresa de 47 anos, que sustenta seus 20 trabalhadores de longa data e seus familiares: \"A R\u00fassia \u00e9 metade das nossas vendas. E agora, temos um problema.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A guerra de mais de um m\u00eas da R\u00fassia contra a Ucr\u00e2nia tem prejudicado a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da pandemia da Covid-19 na Europa. Fabricantes e varejistas que se beneficiavam do crescimento renovado, ajustam-se a fortes oscila\u00e7\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio que injetaram uma nova incerteza na tomada de decis\u00f5es econ\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As san\u00e7\u00f5es destinadas a punir Moscou por sua invas\u00e3o voltam-se contra as empresas de maneira inesperada, minando sua confian\u00e7a e capacidade de planejamento. As pequenas como a Sergio Amaranti enfrentam um futuro nebuloso com a interrup\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es para um de seus principais mercados. Grandes multinacionais que t\u00eam se afastado da R\u00fassia, avaliam o risco de apreens\u00e3o ou nacionaliza\u00e7\u00e3o de seus ativos.<\/p><p>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/bityli.com\/TmGSSz Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A operacionaliza\u00e7\u00e3o das ofertas da pol\u00edtica no SUAS foi traduzida no texto da NOBSUAS\/2005, fruto de amplo debate na sociedade. Em 15 de julho de 2005, com a aprova\u00e7\u00e3o desta norma, iniciou-se o processo de ades\u00e3o dos munic\u00edpios brasileiros ao novo modelo de gest\u00e3o da assist\u00eancia social - gest\u00e3o inicial, b\u00e1sica e plena, fortalecendo o papel das Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite - CIB's, que tinham a responsabilidade de aferir e habilitar os munic\u00edpios ao SUAS. (...) Este movimento ganha for\u00e7a com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo CNAS, da Norma Operacional B\u00e1sica de Recursos Humanos do SUAS NOBRH\/SUAS, por meio da Resolu\u00e7\u00e3o CNAS n. 269, de 13 de dezembro de 2006. (Adaptado)Na perspectiva do contexto enunciado, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":82030,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2439052,"hashId":"5ed2fdb4928bf3da6e87af737e6558c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A operacionaliza\u00e7\u00e3o das ofertas da pol\u00edtica no SUAS foi traduzida no texto da NOBSUAS\/2005, fruto de amplo debate na sociedade. Em 15 de julho de 2005, com a aprova\u00e7\u00e3o desta norma, iniciou-se o processo de ades\u00e3o dos munic\u00edpios brasileiros ao novo modelo de gest\u00e3o da assist\u00eancia social - gest\u00e3o inicial, b\u00e1sica e plena, fortalecendo o papel das Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite - CIB's, que tinham a responsabilidade de aferir e habilitar os munic\u00edpios ao SUAS. (...) Este movimento ganha for\u00e7a com a aprova\u00e7\u00e3o, pelo CNAS, da Norma Operacional B\u00e1sica de Recursos Humanos do SUAS NOBRH\/SUAS, por meio da Resolu\u00e7\u00e3o CNAS n. 269, de 13 de dezembro de 2006. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Na perspectiva do contexto enunciado, marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9672850,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com as duas normativas, buscou-se implementar um sistema p\u00fablico de prote\u00e7\u00e3o social que institu\u00edsse um modo de gest\u00e3o compartilhada, cofinanciado, de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre os entes federativos, hierarquizando as a\u00e7\u00f5es, uniformizando conceitos no sentido de classifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os espec\u00edficos de assist\u00eancia social, estabelecendo, assim, o lugar pr\u00f3prio da rede socioassistencial.","id":9672847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com as duas normativas, buscou-se implementar um sistema p\u00fablico de prote\u00e7\u00e3o social que institu\u00edsse um modo de gest\u00e3o compartilhada, cofinanciado, de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre os entes federativos, hierarquizando as a\u00e7\u00f5es, uniformizando conceitos no sentido de classifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os espec\u00edficos de assist\u00eancia social, estabelecendo, assim, o lugar pr\u00f3prio da rede socioassistencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o de recursos humanos adquire destaque especial ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da PNAS\/2004 e da NOBSUAS\/2005.","id":9672848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o de recursos humanos adquire destaque especial ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da PNAS\/2004 e da NOBSUAS\/2005.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ressignificar a pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social implica tratar a quest\u00e3o de recursos humanos como estrat\u00e9gica, por n\u00e3o haver tecnologias substitutivas do trabalho humano nessa \u00e1rea (SPOSATI, 2016).","id":9672849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressignificar a pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social implica tratar a quest\u00e3o de recursos humanos como estrat\u00e9gica, por n\u00e3o haver tecnologias substitutivas do trabalho humano nessa \u00e1rea (SPOSATI, 2016).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estas duas normativas foram cruciais para elevar a assist\u00eancia social a um novo patamar, de pol\u00edtica p\u00fablica Federal normatizada pelo Estado e Munic\u00edpios, o que implica enraizamento institucional de perman\u00eancia, continuidade e consolida\u00e7\u00e3o deste novo modelo de gest\u00e3o.","id":9672850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estas duas normativas foram cruciais para elevar a assist\u00eancia social a um novo patamar, de pol\u00edtica p\u00fablica Federal normatizada pelo Estado e Munic\u00edpios, o que implica enraizamento institucional de perman\u00eancia, continuidade e consolida\u00e7\u00e3o deste novo modelo de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a  45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Nutri\u00e7\u00e3o em paciente com Hipertens\u00e3o Arterial (HA), assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":82036,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2438429,"hashId":"29be547e6704589e5f19cf1926f8837e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a Nutri\u00e7\u00e3o em paciente com Hipertens\u00e3o Arterial (HA), assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9670599,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os modelos diet\u00e9ticos propostos, com diferentes graus de evid\u00eancia e efetividade, para a preven\u00e7\u00e3o e o controle da Hipertens\u00e3o Arterial (HA) destaca-se a dieta DASH (Dietary Approaches to Stop Hypertension).","id":9670599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os modelos diet\u00e9ticos propostos, com diferentes graus de evid\u00eancia e efetividade, para a preven\u00e7\u00e3o e o controle da Hipertens\u00e3o Arterial (HA) destaca-se a dieta DASH (Dietary Approaches to Stop Hypertension).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estudos sugerem que o consumo de latic\u00ednios aumenta ao risco de doen\u00e7as Cardiovasculares como a Hipertens\u00e3o Arterial.","id":9670600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos sugerem que o consumo de latic\u00ednios aumenta ao risco de doen\u00e7as Cardiovasculares como a Hipertens\u00e3o Arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diretrizes nacionais e internacionais preconizam que todos os pacientes com HA devem aumentar o consumo de s\u00f3dio e manter adequado consumo de frutas frescas, hortali\u00e7as e produtos l\u00e1cteos com baixo teor de gordura.","id":9670601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretrizes nacionais e internacionais preconizam que todos os pacientes com HA devem aumentar o consumo de s\u00f3dio e manter adequado consumo de frutas frescas, hortali\u00e7as e produtos l\u00e1cteos com baixo teor de gordura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o linear entre consumo de bebidas alco\u00f3licas e Press\u00e3o Arterial, e o consumo abusivo est\u00e1 associado a menor preval\u00eancia de HA.","id":9670602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o linear entre consumo de bebidas alco\u00f3licas e Press\u00e3o Arterial, e o consumo abusivo est\u00e1 associado a menor preval\u00eancia de HA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153,"slug":"engenheiro-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise esta passagem.\u201c[...] aquela cl\u00e1ssica atitude de desprezo com direito a virada brusca no corpo e uma sacodida de cabe\u00e7a sob medida, de prefer\u00eancia com um efeito especial na cabeleira.\u201d\u00c9 CORRETO afirmar que essa passagem se organiza predominantemente por","provas":[{"id":82211,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":82207,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153,"slug":"engenheiro-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":82209,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":82210,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"},{"id":82206,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2022"},{"id":82208,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-estatistico","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:02:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2418681,"hashId":"236ced218d8df6a36d015a52ec7165e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise esta passagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] aquela cl\u00e1ssica atitude de desprezo com direito a virada brusca no corpo e uma sacodida de cabe\u00e7a sob medida, de prefer\u00eancia com um efeito especial na cabeleira.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que essa passagem se organiza predominantemente por<\/p>","resposta":9584805,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"injun\u00e7\u00e3o.","id":9584803,"corpo":"<p>injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o.","id":9584804,"corpo":"<p>exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o.","id":9584805,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"narra\u00e7\u00e3o.","id":9584806,"corpo":"<p>narra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09, relativas a ele. O poder e a superioridade moral da rabi\u00e7aca Xico S\u00e1 1 abr. 2022 Ainda impressionado com a cena do Oscar \u2014 o tabefe do ator Will Smith na cara do humorista Chris Rock \u2014, lembrei um gesto de superioridade moral que tem a marca do povo do Nordeste. Trato, \u00f3bvio, da rabi\u00e7aca (admite-se tamb\u00e9m a grafia rabissaca), aquela cl\u00e1ssica atitude de desprezo com direito a virada brusca no corpo e uma sacodida de cabe\u00e7a sob medida, de prefer\u00eancia com um efeito especial na cabeleira. [...] A rabi\u00e7aca \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o, caro Will, embora entenda que a vida possa sair um pouco do roteiro, acontece. A rabi\u00e7aca \u00e9 um gesto t\u00e3o nobre que foge \u00e0 al\u00e7ada do cancelamento. N\u00e3o h\u00e1 lei que a enquadre, \u00e9 inimput\u00e1vel. Nem o muxoxo, aquele estalo com a l\u00edngua e os l\u00e1bios, supera a rabi\u00e7aca. Vai bem nos personagens de Machado de Assis, mas anda um pouco datado, coisa de \u00e9poca. A rabi\u00e7aca segue atual\u00edssima \u0336 a cantora maranhense Pabllo \u00e9 mestra nessa arte. Por mais que o muxoxo contenha desprezo e desd\u00e9m, n\u00e3o tem a carga dram\u00e1tica da rabi\u00e7aca. Deixemos esse gesto antigo reservado \u00e0s humilha\u00e7\u00f5es sofridas pelo pobre Br\u00e1s Cubas. Tabefe, tapa ou soco, jamais. No m\u00e1ximo um croque, um cascudo, uns bolos na palmat\u00f3ria, como fazia dona Hero\u00edna, minha primeira professora. O problema do tapa, Chris Rock, nem \u00e9 o tapa em si, \u00e9 o barulho. O estalo \u00e9 que humilha, assegurava Nelson Rodrigues, autoridade teatral por excel\u00eancia. Outro cara do ramo, o amigo Greg\u00f3rio Duvivier, tamb\u00e9m escreveu, na Folha, um belo tratado sobre o assunto, incluindo o poder da bifa e suas variantes. Recomendo a leitura. A rabi\u00e7aca, por\u00e9m, \u00e9 a melhor vingan\u00e7a. Falo como v\u00edtima. A \u00faltima que dei, ainda era um jovem cabeludo e hippie no clube Tit\u00e3s de Nova Olinda. Agora n\u00e3o tenho mais condi\u00e7\u00f5es, rabi\u00e7aca de careca ningu\u00e9m liga, ningu\u00e9m leva a s\u00e9rio, perde muito em mat\u00e9ria de pot\u00eancia e dramaticidade. (S\u00c1 , Xico. Dispon\u00edvel em: https:\/\/diariodonordeste.verdesmares.com.br\/opiniao\/colunistas\/xico-sa\/o-poder-e-a-superioridade-moral-da-rabicaca-1.3211652. Acesso em: 01 abr. 2022. Adapt.)","id":534412,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 09, relativas a ele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O poder e a superioridade moral da rabi\u00e7aca<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Xico S\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: right;\">1 abr. 2022 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ainda impressionado com a cena do Oscar \u2014 o tabefe do ator Will Smith na cara do humorista Chris Rock \u2014, lembrei um gesto de superioridade moral que tem a marca do povo do Nordeste. Trato, \u00f3bvio, da rabi\u00e7aca (admite-se tamb\u00e9m a grafia rabissaca), aquela cl\u00e1ssica atitude de desprezo com direito a virada brusca no corpo e uma sacodida de cabe\u00e7a sob medida, de prefer\u00eancia com um efeito especial na cabeleira. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A rabi\u00e7aca \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o, caro Will, embora entenda que a vida possa sair um pouco do roteiro, acontece. A rabi\u00e7aca \u00e9 um gesto t\u00e3o nobre que foge \u00e0 al\u00e7ada do cancelamento. N\u00e3o h\u00e1 lei que a enquadre, \u00e9 inimput\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nem o muxoxo, aquele estalo com a l\u00edngua e os l\u00e1bios, supera a rabi\u00e7aca. Vai bem nos personagens de Machado de Assis, mas anda um pouco datado, coisa de \u00e9poca. A rabi\u00e7aca segue atual\u00edssima \u0336 a cantora maranhense Pabllo \u00e9 mestra nessa arte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por mais que o muxoxo contenha desprezo e desd\u00e9m, n\u00e3o tem a carga dram\u00e1tica da rabi\u00e7aca. Deixemos esse gesto antigo reservado \u00e0s humilha\u00e7\u00f5es sofridas pelo pobre Br\u00e1s Cubas. Tabefe, tapa ou soco, jamais. No m\u00e1ximo um croque, um cascudo, uns bolos na palmat\u00f3ria, como fazia dona Hero\u00edna, minha primeira professora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O problema do tapa, Chris Rock, nem \u00e9 o tapa em si, \u00e9 o barulho. O estalo \u00e9 que humilha, assegurava Nelson Rodrigues, autoridade teatral por excel\u00eancia. Outro cara do ramo, o amigo Greg\u00f3rio Duvivier, tamb\u00e9m escreveu, na Folha, um belo tratado sobre o assunto, incluindo o poder da bifa e suas variantes. Recomendo a leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A rabi\u00e7aca, por\u00e9m, \u00e9 a melhor vingan\u00e7a. Falo como v\u00edtima. A \u00faltima que dei, ainda era um jovem cabeludo e hippie no clube Tit\u00e3s de Nova Olinda. Agora n\u00e3o tenho mais condi\u00e7\u00f5es, rabi\u00e7aca de careca ningu\u00e9m liga, ningu\u00e9m leva a s\u00e9rio, perde muito em mat\u00e9ria de pot\u00eancia e dramaticidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(S\u00c1 , Xico. Dispon\u00edvel em: https:\/\/diariodonordeste.verdesmares.com.br\/opiniao\/colunistas\/xico-sa\/o-poder-e-a-superioridade-moral-da-rabicaca-1.3211652. Acesso em: 01 abr. 2022. Adapt.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto descritivo","oab":false,"nome":"Texto descritivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409517,"slug":"lingua-portuguesa-texto-descritivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cIsso faz com que o planeta se mantenha vivo, em constante movimento.\u201d, a palavra sublinhada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por: ","provas":[{"id":75528,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Enfermeiro PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2281984,"hashId":"6aa72f83a8cc68c12df0bc5fd03b1311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cIsso faz com que o planeta se mantenha vivo, em <u>constante<\/u> movimento.\u201d, a palavra sublinhada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por: <\/p>","resposta":8988877,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mut\u00e1vel.","id":8988873,"corpo":"<p>Mut\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inst\u00e1vel. ","id":8988874,"corpo":"<p>Inst\u00e1vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ef\u00eamero.","id":8988875,"corpo":"<p>Ef\u00eamero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Moment\u00e2neo. ","id":8988876,"corpo":"<p>Moment\u00e2neo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Permanente.","id":8988877,"corpo":"<p>Permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que a Lua \u00e9 importante para a Terra? Durante s\u00e9culos, o homem vem estudando a Lua e tentando descobrir como ela se formou e como passou a orbitar a Terra. O que se sabe, no entanto, \u00e9 que nosso sat\u00e9lite natural \u00e9 essencial para que haja vida por aqui. A for\u00e7a da gravidade que a Lua exerce sobre a Terra e que a Terra exerce sobre a Lua causa uma esp\u00e9cie de cabo de guerra \u2014 chamado de pux\u00e3o gravitacional. Isso faz com que grandes massas de \u00e1gua, como os oceanos, se movam dependendo da posi\u00e7\u00e3o da Lua em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra. Essa movimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m acontece no material que existe no interior da Terra. Ao se mover, ele se torna muito aquecido, derretendo o ________ presente ali e formando o manto e o ______. Isso faz com que o planeta se mantenha vivo, em constante movimento. A gravidade tamb\u00e9m estabiliza o movimento de rota\u00e7\u00e3o do nosso planeta, evitando mudan\u00e7as em seu eixo. E \u00e9 gra\u00e7as a esse eixo de rota\u00e7\u00e3o que, durante o ano, h\u00e1 uma altern\u00e2ncia dos hemisf\u00e9rios que se voltam para o Sol. \u00c9 tamb\u00e9m por isso que existem as quatro esta\u00e7\u00f5es do ano, que mant\u00eam as zonas clim\u00e1ticas em equil\u00edbrio. Tudo isso \u00e9 essencial para que os seres vivos tenham condi\u00e7\u00f5es de se desenvolver. A Lua tamb\u00e9m funciona como um escudo para a Terra, protegendo nosso planeta de grandes _________ ou cometas. (Fonte: Uol - adaptado.)","id":519351,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Por que a Lua \u00e9 importante para a Terra? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Durante s\u00e9culos, o homem vem estudando a Lua e tentando descobrir como ela se formou e como passou a orbitar a Terra. O que se sabe, no entanto, \u00e9 que nosso sat\u00e9lite natural \u00e9 essencial para que haja vida por aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A for\u00e7a da gravidade que a Lua exerce sobre a Terra e que a Terra exerce sobre a Lua causa uma esp\u00e9cie de cabo de guerra \u2014 chamado de pux\u00e3o gravitacional. Isso faz com que grandes massas de \u00e1gua, como os oceanos, se movam dependendo da posi\u00e7\u00e3o da Lua em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Essa movimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m acontece no material que existe no interior da Terra. Ao se mover, ele se torna muito aquecido, derretendo o ________ presente ali e formando o manto e o ______. Isso faz com que o planeta se mantenha vivo, em constante movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A gravidade tamb\u00e9m estabiliza o movimento de rota\u00e7\u00e3o do nosso planeta, evitando mudan\u00e7as em seu eixo. E \u00e9 gra\u00e7as a esse eixo de rota\u00e7\u00e3o que, durante o ano, h\u00e1 uma altern\u00e2ncia dos hemisf\u00e9rios que se voltam para o Sol. \u00c9 tamb\u00e9m por isso que existem as quatro esta\u00e7\u00f5es do ano, que mant\u00eam as zonas clim\u00e1ticas em equil\u00edbrio. Tudo isso \u00e9 essencial para que os seres vivos tenham condi\u00e7\u00f5es de se desenvolver. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A Lua tamb\u00e9m funciona como um escudo para a Terra, protegendo nosso planeta de grandes _________ ou cometas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Uol - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cDurante s\u00e9culos, o homem vem estudando a Lua e tentando descobrir como ela se formou [...]\u201d, a parte sublinhada exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":75528,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Enfermeiro PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2281991,"hashId":"f63deffec7e588008677f0f67a1c5fb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cDurante s\u00e9culos, <u>o homem<\/u> vem estudando a Lua e tentando descobrir como ela se formou [...]\u201d, a parte sublinhada exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":8988911,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Predicativo do sujeito. ","id":8988908,"corpo":"<p>Predicativo do sujeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Objeto direto.","id":8988909,"corpo":"<p>Objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":8988910,"corpo":"<p>Objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sujeito. ","id":8988911,"corpo":"<p>Sujeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Predicado.","id":8988912,"corpo":"<p>Predicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que a Lua \u00e9 importante para a Terra? Durante s\u00e9culos, o homem vem estudando a Lua e tentando descobrir como ela se formou e como passou a orbitar a Terra. O que se sabe, no entanto, \u00e9 que nosso sat\u00e9lite natural \u00e9 essencial para que haja vida por aqui. A for\u00e7a da gravidade que a Lua exerce sobre a Terra e que a Terra exerce sobre a Lua causa uma esp\u00e9cie de cabo de guerra \u2014 chamado de pux\u00e3o gravitacional. Isso faz com que grandes massas de \u00e1gua, como os oceanos, se movam dependendo da posi\u00e7\u00e3o da Lua em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra. Essa movimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m acontece no material que existe no interior da Terra. Ao se mover, ele se torna muito aquecido, derretendo o ________ presente ali e formando o manto e o ______. Isso faz com que o planeta se mantenha vivo, em constante movimento. A gravidade tamb\u00e9m estabiliza o movimento de rota\u00e7\u00e3o do nosso planeta, evitando mudan\u00e7as em seu eixo. E \u00e9 gra\u00e7as a esse eixo de rota\u00e7\u00e3o que, durante o ano, h\u00e1 uma altern\u00e2ncia dos hemisf\u00e9rios que se voltam para o Sol. \u00c9 tamb\u00e9m por isso que existem as quatro esta\u00e7\u00f5es do ano, que mant\u00eam as zonas clim\u00e1ticas em equil\u00edbrio. Tudo isso \u00e9 essencial para que os seres vivos tenham condi\u00e7\u00f5es de se desenvolver. A Lua tamb\u00e9m funciona como um escudo para a Terra, protegendo nosso planeta de grandes _________ ou cometas. (Fonte: Uol - adaptado.)","id":519351,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Por que a Lua \u00e9 importante para a Terra? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Durante s\u00e9culos, o homem vem estudando a Lua e tentando descobrir como ela se formou e como passou a orbitar a Terra. O que se sabe, no entanto, \u00e9 que nosso sat\u00e9lite natural \u00e9 essencial para que haja vida por aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A for\u00e7a da gravidade que a Lua exerce sobre a Terra e que a Terra exerce sobre a Lua causa uma esp\u00e9cie de cabo de guerra \u2014 chamado de pux\u00e3o gravitacional. Isso faz com que grandes massas de \u00e1gua, como os oceanos, se movam dependendo da posi\u00e7\u00e3o da Lua em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Terra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Essa movimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m acontece no material que existe no interior da Terra. Ao se mover, ele se torna muito aquecido, derretendo o ________ presente ali e formando o manto e o ______. Isso faz com que o planeta se mantenha vivo, em constante movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A gravidade tamb\u00e9m estabiliza o movimento de rota\u00e7\u00e3o do nosso planeta, evitando mudan\u00e7as em seu eixo. E \u00e9 gra\u00e7as a esse eixo de rota\u00e7\u00e3o que, durante o ano, h\u00e1 uma altern\u00e2ncia dos hemisf\u00e9rios que se voltam para o Sol. \u00c9 tamb\u00e9m por isso que existem as quatro esta\u00e7\u00f5es do ano, que mant\u00eam as zonas clim\u00e1ticas em equil\u00edbrio. Tudo isso \u00e9 essencial para que os seres vivos tenham condi\u00e7\u00f5es de se desenvolver. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A Lua tamb\u00e9m funciona como um escudo para a Terra, protegendo nosso planeta de grandes _________ ou cometas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Uol - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75528,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Enfermeiro PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2282012,"hashId":"097a8ef693259fb442ec941ac288cc3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 acentua\u00e7\u00e3o, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8989017,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assembl\u00e9ia.","id":8989013,"corpo":"<p>Assembl\u00e9ia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fei\u00fara.","id":8989014,"corpo":"<p>Fei\u00fara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Incol\u00fame.","id":8989015,"corpo":"<p>Incol\u00fame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enj\u00f4o.","id":8989016,"corpo":"<p>Enj\u00f4o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C\u00f3rtex.","id":8989017,"corpo":"<p>C\u00f3rtex.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Word 2016, \u00e9 CORRETO afirmar que o nome abaixo foi escrito com os efeitos negrito e: Objetiva Concursos","provas":[{"id":75528,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Enfermeiro PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2282017,"hashId":"9f3bf51e582a55affc4fc29e03139cda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Word 2016, \u00e9 CORRETO afirmar que o nome abaixo foi escrito com os efeitos negrito e: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Objetiva Concursos<\/u><\/strong><\/p>","resposta":8989038,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"It\u00e1lico.","id":8989037,"corpo":"<p>It\u00e1lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sublinhado.","id":8989038,"corpo":"<p>Sublinhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tachado.","id":8989039,"corpo":"<p>Tachado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sobrescrito.","id":8989040,"corpo":"<p>Sobrescrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Subscrito.","id":8989041,"corpo":"<p>Subscrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que, a cada 5 dias, uma pessoa se exercita 3 vezes, ao todo, mantendo-se o mesmo ritmo de treino, quantas vezes essa pessoa ir\u00e1 se exercitar em 125 dias?","provas":[{"id":75528,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Enfermeiro PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2282026,"hashId":"6eb30f790cd4b2625853bf232a60a746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que, a cada 5 dias, uma pessoa se exercita 3 vezes, ao todo, mantendo-se o mesmo ritmo de treino, quantas vezes essa pessoa ir\u00e1 se exercitar em 125 dias?<\/p>","resposta":8989083,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"66","id":8989079,"corpo":"<p>66<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"69","id":8989080,"corpo":"<p>69<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"72","id":8989081,"corpo":"<p>72<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"73","id":8989082,"corpo":"<p>73<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"75","id":8989083,"corpo":"<p>75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com TAYLOR, sobre as defini\u00e7\u00f5es e objetivos da enfermagem, analisar a senten\u00e7a abaixo: O foco principal em todas as defini\u00e7\u00f5es de enfermagem \u00e9 o paciente (a pessoa que recebe o cuidado) e inclui a dimens\u00e3o f\u00edsica, emocional, social e espiritual (1\u00aa parte). A enfermagem \u00e9 entendida como, primordialmente, preocupada com o atendimento na doen\u00e7a (2\u00aa parte). E para atingir os quatro amplos objetivos de pr\u00e1tica identificados nas defini\u00e7\u00f5es de enfermagem: promover a sa\u00fade; prevenir a doen\u00e7a; restaurar a sa\u00fade e facilitar o enfrentamento da incapacita\u00e7\u00e3o e da doen\u00e7a, o enfermeiro vale-se de conhecimentos, habilidades e pensamento cr\u00edtico para prestar atendimento em uma variedade de pap\u00e9is de enfermagem tradicionais e ampliados (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":75528,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Enfermeiro PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2282132,"hashId":"1a865cc9cdc4af710985b22f02952ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com TAYLOR, sobre as defini\u00e7\u00f5es e objetivos da enfermagem, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O foco principal em todas as defini\u00e7\u00f5es de enfermagem \u00e9 o paciente (a pessoa que recebe o cuidado) e inclui a dimens\u00e3o f\u00edsica, emocional, social e espiritual<\/em> (1\u00aa parte).<em> A enfermagem \u00e9 entendida como, primordialmente, preocupada com o atendimento na doen\u00e7a <\/em>(2\u00aa parte). <em>E para atingir os quatro amplos objetivos de pr\u00e1tica identificados nas defini\u00e7\u00f5es de enfermagem: promover a sa\u00fade; prevenir a doen\u00e7a; restaurar a sa\u00fade e facilitar o enfrentamento da incapacita\u00e7\u00e3o e da doen\u00e7a, o enfermeiro vale-se de conhecimentos, habilidades e pensamento cr\u00edtico para prestar atendimento em uma variedade de pap\u00e9is de enfermagem tradicionais e ampliados<\/em> (3\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8989585,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8989582,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 3\u00aa parte.","id":8989583,"corpo":"<p>Correta somente em sua 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.","id":8989584,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.","id":8989585,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 3\u00aa partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8989586,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto e nas rela\u00e7\u00f5es existentes entre as partes que o comp\u00f5em, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":83636,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442334,"hashId":"d4a6e94227318c0bbbff27a798a42cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto e nas rela\u00e7\u00f5es existentes entre as partes que o comp\u00f5em, assinale a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":9686444,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o intensa a aparelhos eletr\u00f4nicos pode agravar a miopia em crian\u00e7as. ","id":9686440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o intensa a aparelhos eletr\u00f4nicos pode agravar a miopia em crian\u00e7as. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 luz solar por no m\u00ednimo duas horas di\u00e1rias diminui a progress\u00e3o da miopia. ","id":9686441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 luz solar por no m\u00ednimo duas horas di\u00e1rias diminui a progress\u00e3o da miopia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A taxa de progress\u00e3o da miopia em crian\u00e7as e jovens aumentou durante a pandemia.","id":9686442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de progress\u00e3o da miopia em crian\u00e7as e jovens aumentou durante a pandemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tempo exagerado de exposi\u00e7\u00e3o aos aparelhos eletr\u00f4nicos tamb\u00e9m pode comprometer o desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as. ","id":9686443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo exagerado de exposi\u00e7\u00e3o aos aparelhos eletr\u00f4nicos tamb\u00e9m pode comprometer o desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tempo de uso di\u00e1rio de eletr\u00f4nicos para as crian\u00e7as deve ser de no m\u00e1ximo duas horas. ","id":9686444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de uso di\u00e1rio de eletr\u00f4nicos para as crian\u00e7as deve ser de no m\u00e1ximo duas horas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aumento da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s telas, ampliado pela pandemia, pode prejudicar a vis\u00e3o. A pandemia de Covid-19 provocou um aumento da utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos como celulares, tablets e computadores. Com o distanciamento social, os recursos passaram a integrar de forma mais frequente a rotina de trabalho e o contexto escolar, al\u00e9m de j\u00e1 fazer parte das atividades de lazer, segundo especialistas consultados pela CNN. No Dia Mundial da Sa\u00fade Ocular, 10 de julho, especialistas refor\u00e7am que a exposi\u00e7\u00e3o constante \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o artificial dos eletr\u00f4nicos pode ser nociva e causar danos irrevers\u00edveis para a vis\u00e3o. O uso em excesso de equipamentos como celular, tablets e computadores pode provocar danos que v\u00e3o da sa\u00fade ocular ao desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as. De acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP), o tempo de uso di\u00e1rio recomendado varia de acordo com a idade, sendo restrita a utiliza\u00e7\u00e3o por crian\u00e7as menores de dois anos. Segundo o m\u00e9dico S\u00e9rgio Fernandes, membro da Sociedade Brasileira de Oftalmologia, a exposi\u00e7\u00e3o intensa aos eletr\u00f4nicos pode levar ao desenvolvimento e agravamento de casos de miopia nas crian\u00e7as, que podem ser irrevers\u00edveis. A miopia \u00e9 um dist\u00farbio da vis\u00e3o definido principalmente pela dificuldade de enxergar a dist\u00e2ncia devido a altera\u00e7\u00f5es provocadas no globo ocular. \u201cA vis\u00e3o aproximada de telas, como computadores e celulares, a uma dist\u00e2ncia de cerca de 40 cent\u00edmetros e por tempo prolongado tem levado a um aumento da miopia. Isso \u00e9 preocupante, \u00e9 um fen\u00f4meno mundial\u201d, afirma. Segundo o especialista, o uso deve ser reduzido e intercalado com outras atividades. \u201cElas devem ter atividades ao ar livre diante da luz do sol, uma das coisas que inibem o aumento da miopia\u201d, explicou. Um estudo publicado na revista Nature revelou que o ensino em casa durante a pandemia aumentou a taxa de progress\u00e3o da miopia em crian\u00e7as, em compara\u00e7\u00e3o com os anos anteriores. A pesquisa avaliou 115 crian\u00e7as e adolescentes de 8 a 17 anos. O aumento est\u00e1 relacionado principalmente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do tempo dedicado \u00e0s atividades ao ar livre. Segundo o artigo, passar 2 horas por dia em uma atividade ao ar livre diminui a progress\u00e3o da miopia. J\u00e1 uma pesquisa publicada no peri\u00f3dico cient\u00edfico Lancet mostrou que, entre 2019 e 2020, a progress\u00e3o da miopia cresceu 40% entre os jovens de 5 a 18 anos, principalmente devido \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o impostas pela pandemia. A pesquisa contou com a colabora\u00e7\u00e3o de oftalmologistas de pa\u00edses de todas as regi\u00f5es da Am\u00e9rica do Sul. A professora da Escola de Enfermagem da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Delma Sim\u00e3o, alerta que o maior tempo de exposi\u00e7\u00e3o a telas tamb\u00e9m pode ocasionar preju\u00edzos ao desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as. \u201cUma crian\u00e7a que tem exposi\u00e7\u00e3o precoce e exagerada \u00e0s telas, em geral, pode ter atrasos no desenvolvimento de fala, de intera\u00e7\u00e3o social e coordena\u00e7\u00e3o motora\u201d, explica. Segundo a especialista, a substitui\u00e7\u00e3o de atividades de intera\u00e7\u00e3o familiar e social pelo recurso tecnol\u00f3gico pode comprometer o aprendizado. \u201cEsse tempo de tela exagerado acaba por limitar o desenvolvimento neuropsicomotor como um todo\u201d, acrescentou. A exposi\u00e7\u00e3o precoce \u00e0s telas tamb\u00e9m traz impactos negativos para o desenvolvimento visual e das primeiras estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. De acordo com a professora da UFMG, as crian\u00e7as aprendem a imitar os movimentos faciais dos adultos, incluindo as mais diferentes express\u00f5es, como medo, alegria e raiva. O contato com as imagens reproduzidas nas telas, no entanto, pode levar \u00e0 uma esp\u00e9cie de desorganiza\u00e7\u00e3o do aprendizado dessas express\u00f5es. \u201cBrincar de careta, por exemplo, \u00e9 algo que pedimos para que os pais fa\u00e7am com as crian\u00e7as exatamente pelo aprendizado. \u00c9 uma forma de desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal, que faz com que elas aprendam a emitir melhor as suas emo\u00e7\u00f5es\u201d, explica Delma. \u201cA exposi\u00e7\u00e3o prolongada \u00e0 tela acaba por desorganizar o processo de comunica\u00e7\u00e3o e pode gerar um comportamento inapropriado socialmente, como as birras\u201d, complementa. Os especialistas ressaltam que a exposi\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as \u00e0s telas \u00e9 um problema anterior \u00e0 pandemia e que a mobiliza\u00e7\u00e3o voltada para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades alternativas deve ser constante. Segundo o professor da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da UFMG, Rog\u00e9rio Correia, um dos passos para reduzir o uso de computadores e celulares pelas crian\u00e7as \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de rotinas funcionais, como hor\u00e1rios regulares para dormir e realizar as atividades ao longo do dia. O especialista recomenda que os pais estimulem o envolvimento dos filhos com as atividades da casa. \u201c\u00c9 importante para a crian\u00e7a participar das atividades di\u00e1rias, como cuidar do quarto, organizar os brinquedos, ajudar a arrumar a casa ou a preparar os alimentos, fazer as refei\u00e7\u00f5es juntos. Al\u00e9m do tempo para as brincadeiras e para realizar as atividades da escola\u201d, diz. Segundo Correia, at\u00e9 mesmo o tempo diante das telas pode ser utilizado de maneira mais produtiva. \u201cN\u00e3o d\u00e1 para afirmar que o tempo de assistir a um desenho animado ou programa televisivo tenha o mesmo valor de uma chamada com parentes que est\u00e3o confinados em outros espa\u00e7os, por exemplo. Vale a pena saber escolher aquilo que seja mais interessante\u201d, afirma.Fonte:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/aumento-da-exposicao-as-telas-durante-a-pandemia-pode-prejudicar-a-visao\/ ","id":537030,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Aumento da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s telas, ampliado pela pandemia, pode prejudicar a vis\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A pandemia de Covid-19 provocou um aumento da utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos como celulares, tablets e computadores. Com o distanciamento social, os recursos passaram a integrar de forma mais frequente a rotina de trabalho e o contexto escolar, al\u00e9m de j\u00e1 fazer parte das atividades de lazer, segundo especialistas consultados pela CNN. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No Dia Mundial da Sa\u00fade Ocular, 10 de julho, especialistas refor\u00e7am que a exposi\u00e7\u00e3o constante \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o artificial dos eletr\u00f4nicos pode ser nociva e causar danos irrevers\u00edveis para a vis\u00e3o. O uso em excesso de equipamentos como celular, tablets e computadores pode provocar danos que v\u00e3o da sa\u00fade ocular ao desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as. De acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP), o tempo de uso di\u00e1rio recomendado varia de acordo com a idade, sendo restrita a utiliza\u00e7\u00e3o por crian\u00e7as menores de dois anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo o m\u00e9dico S\u00e9rgio Fernandes, membro da Sociedade Brasileira de Oftalmologia, a exposi\u00e7\u00e3o intensa aos eletr\u00f4nicos pode levar ao desenvolvimento e agravamento de casos de miopia nas crian\u00e7as, que podem ser irrevers\u00edveis. A miopia \u00e9 um dist\u00farbio da vis\u00e3o definido principalmente pela dificuldade de enxergar a dist\u00e2ncia devido a altera\u00e7\u00f5es provocadas no globo ocular. \u201cA vis\u00e3o aproximada de telas, como computadores e celulares, a uma dist\u00e2ncia de cerca de 40 cent\u00edmetros e por tempo prolongado tem levado a um aumento da miopia. Isso \u00e9 preocupante, \u00e9 um fen\u00f4meno mundial\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo o especialista, o uso deve ser reduzido e intercalado com outras atividades. \u201cElas devem ter atividades ao ar livre diante da luz do sol, uma das coisas que inibem o aumento da miopia\u201d, explicou. Um estudo publicado na revista Nature revelou que o ensino em casa durante a pandemia aumentou a taxa de progress\u00e3o da miopia em crian\u00e7as, em compara\u00e7\u00e3o com os anos anteriores. A pesquisa avaliou 115 crian\u00e7as e adolescentes de 8 a 17 anos. O aumento est\u00e1 relacionado principalmente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do tempo dedicado \u00e0s atividades ao ar livre. Segundo o artigo, passar 2 horas por dia em uma atividade ao ar livre diminui a progress\u00e3o da miopia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 uma pesquisa publicada no peri\u00f3dico cient\u00edfico Lancet mostrou que, entre 2019 e 2020, a progress\u00e3o da miopia cresceu 40% entre os jovens de 5 a 18 anos, principalmente devido \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o impostas pela pandemia. A pesquisa contou com a colabora\u00e7\u00e3o de oftalmologistas de pa\u00edses de todas as regi\u00f5es da Am\u00e9rica do Sul. A professora da Escola de Enfermagem da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Delma Sim\u00e3o, alerta que o maior tempo de exposi\u00e7\u00e3o a telas tamb\u00e9m pode ocasionar preju\u00edzos ao desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as. \u201cUma crian\u00e7a que tem exposi\u00e7\u00e3o precoce e exagerada \u00e0s telas, em geral, pode ter atrasos no desenvolvimento de fala, de intera\u00e7\u00e3o social e coordena\u00e7\u00e3o motora\u201d, explica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo a especialista, a substitui\u00e7\u00e3o de atividades de intera\u00e7\u00e3o familiar e social pelo recurso tecnol\u00f3gico pode comprometer o aprendizado. \u201cEsse tempo de tela exagerado acaba por limitar o desenvolvimento neuropsicomotor como um todo\u201d, acrescentou. A exposi\u00e7\u00e3o precoce \u00e0s telas tamb\u00e9m traz impactos negativos para o desenvolvimento visual e das primeiras estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. De acordo com a professora da UFMG, as crian\u00e7as aprendem a imitar os movimentos faciais dos adultos, incluindo as mais diferentes express\u00f5es, como medo, alegria e raiva. O contato com as imagens reproduzidas nas telas, no entanto, pode levar \u00e0 uma esp\u00e9cie de desorganiza\u00e7\u00e3o do aprendizado dessas express\u00f5es. \u201cBrincar de careta, por exemplo, \u00e9 algo que pedimos para que os pais fa\u00e7am com as crian\u00e7as exatamente pelo aprendizado. \u00c9 uma forma de desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal, que faz com que elas aprendam a emitir melhor as suas emo\u00e7\u00f5es\u201d, explica Delma. \u201cA exposi\u00e7\u00e3o prolongada \u00e0 tela acaba por desorganizar o processo de comunica\u00e7\u00e3o e pode gerar um comportamento inapropriado socialmente, como as birras\u201d, complementa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os especialistas ressaltam que a exposi\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as \u00e0s telas \u00e9 um problema anterior \u00e0 pandemia e que a mobiliza\u00e7\u00e3o voltada para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades alternativas deve ser constante. Segundo o professor da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da UFMG, Rog\u00e9rio Correia, um dos passos para reduzir o uso de computadores e celulares pelas crian\u00e7as \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de rotinas funcionais, como hor\u00e1rios regulares para dormir e realizar as atividades ao longo do dia. O especialista recomenda que os pais estimulem o envolvimento dos filhos com as atividades da casa. \u201c\u00c9 importante para a crian\u00e7a participar das atividades di\u00e1rias, como cuidar do quarto, organizar os brinquedos, ajudar a arrumar a casa ou a preparar os alimentos, fazer as refei\u00e7\u00f5es juntos. Al\u00e9m do tempo para as brincadeiras e para realizar as atividades da escola\u201d, diz. Segundo Correia, at\u00e9 mesmo o tempo diante das telas pode ser utilizado de maneira mais produtiva. \u201cN\u00e3o d\u00e1 para afirmar que o tempo de assistir a um desenho animado ou programa televisivo tenha o mesmo valor de uma chamada com parentes que est\u00e3o confinados em outros espa\u00e7os, por exemplo. Vale a pena saber escolher aquilo que seja mais interessante\u201d, afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/aumento-da-exposicao-as-telas-durante-a-pandemia-pode-prejudicar-a-visao\/ <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja divis\u00e3o sil\u00e1bica esteja INCORRETA: ","provas":[{"id":83636,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442346,"hashId":"23ccb2ad9356d2ee268dfc2057d882a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cuja divis\u00e3o sil\u00e1bica esteja INCORRETA: <\/p>","resposta":9686499,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In-te-res-san-te.","id":9686498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In-te-res-san-te.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A-rru-mar.","id":9686499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A-rru-mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E-xa-ge-ra-do. ","id":9686500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E-xa-ge-ra-do. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ex-ces-so. ","id":9686501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ex-ces-so. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pu-bli-ca-da.","id":9686502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pu-bli-ca-da.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aumento da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s telas, ampliado pela pandemia, pode prejudicar a vis\u00e3o. A pandemia de Covid-19 provocou um aumento da utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos como celulares, tablets e computadores. Com o distanciamento social, os recursos passaram a integrar de forma mais frequente a rotina de trabalho e o contexto escolar, al\u00e9m de j\u00e1 fazer parte das atividades de lazer, segundo especialistas consultados pela CNN. No Dia Mundial da Sa\u00fade Ocular, 10 de julho, especialistas refor\u00e7am que a exposi\u00e7\u00e3o constante \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o artificial dos eletr\u00f4nicos pode ser nociva e causar danos irrevers\u00edveis para a vis\u00e3o. O uso em excesso de equipamentos como celular, tablets e computadores pode provocar danos que v\u00e3o da sa\u00fade ocular ao desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as. De acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP), o tempo de uso di\u00e1rio recomendado varia de acordo com a idade, sendo restrita a utiliza\u00e7\u00e3o por crian\u00e7as menores de dois anos. Segundo o m\u00e9dico S\u00e9rgio Fernandes, membro da Sociedade Brasileira de Oftalmologia, a exposi\u00e7\u00e3o intensa aos eletr\u00f4nicos pode levar ao desenvolvimento e agravamento de casos de miopia nas crian\u00e7as, que podem ser irrevers\u00edveis. A miopia \u00e9 um dist\u00farbio da vis\u00e3o definido principalmente pela dificuldade de enxergar a dist\u00e2ncia devido a altera\u00e7\u00f5es provocadas no globo ocular. \u201cA vis\u00e3o aproximada de telas, como computadores e celulares, a uma dist\u00e2ncia de cerca de 40 cent\u00edmetros e por tempo prolongado tem levado a um aumento da miopia. Isso \u00e9 preocupante, \u00e9 um fen\u00f4meno mundial\u201d, afirma. Segundo o especialista, o uso deve ser reduzido e intercalado com outras atividades. \u201cElas devem ter atividades ao ar livre diante da luz do sol, uma das coisas que inibem o aumento da miopia\u201d, explicou. Um estudo publicado na revista Nature revelou que o ensino em casa durante a pandemia aumentou a taxa de progress\u00e3o da miopia em crian\u00e7as, em compara\u00e7\u00e3o com os anos anteriores. A pesquisa avaliou 115 crian\u00e7as e adolescentes de 8 a 17 anos. O aumento est\u00e1 relacionado principalmente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do tempo dedicado \u00e0s atividades ao ar livre. Segundo o artigo, passar 2 horas por dia em uma atividade ao ar livre diminui a progress\u00e3o da miopia. J\u00e1 uma pesquisa publicada no peri\u00f3dico cient\u00edfico Lancet mostrou que, entre 2019 e 2020, a progress\u00e3o da miopia cresceu 40% entre os jovens de 5 a 18 anos, principalmente devido \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o impostas pela pandemia. A pesquisa contou com a colabora\u00e7\u00e3o de oftalmologistas de pa\u00edses de todas as regi\u00f5es da Am\u00e9rica do Sul. A professora da Escola de Enfermagem da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Delma Sim\u00e3o, alerta que o maior tempo de exposi\u00e7\u00e3o a telas tamb\u00e9m pode ocasionar preju\u00edzos ao desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as. \u201cUma crian\u00e7a que tem exposi\u00e7\u00e3o precoce e exagerada \u00e0s telas, em geral, pode ter atrasos no desenvolvimento de fala, de intera\u00e7\u00e3o social e coordena\u00e7\u00e3o motora\u201d, explica. Segundo a especialista, a substitui\u00e7\u00e3o de atividades de intera\u00e7\u00e3o familiar e social pelo recurso tecnol\u00f3gico pode comprometer o aprendizado. \u201cEsse tempo de tela exagerado acaba por limitar o desenvolvimento neuropsicomotor como um todo\u201d, acrescentou. A exposi\u00e7\u00e3o precoce \u00e0s telas tamb\u00e9m traz impactos negativos para o desenvolvimento visual e das primeiras estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. De acordo com a professora da UFMG, as crian\u00e7as aprendem a imitar os movimentos faciais dos adultos, incluindo as mais diferentes express\u00f5es, como medo, alegria e raiva. O contato com as imagens reproduzidas nas telas, no entanto, pode levar \u00e0 uma esp\u00e9cie de desorganiza\u00e7\u00e3o do aprendizado dessas express\u00f5es. \u201cBrincar de careta, por exemplo, \u00e9 algo que pedimos para que os pais fa\u00e7am com as crian\u00e7as exatamente pelo aprendizado. \u00c9 uma forma de desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal, que faz com que elas aprendam a emitir melhor as suas emo\u00e7\u00f5es\u201d, explica Delma. \u201cA exposi\u00e7\u00e3o prolongada \u00e0 tela acaba por desorganizar o processo de comunica\u00e7\u00e3o e pode gerar um comportamento inapropriado socialmente, como as birras\u201d, complementa. Os especialistas ressaltam que a exposi\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as \u00e0s telas \u00e9 um problema anterior \u00e0 pandemia e que a mobiliza\u00e7\u00e3o voltada para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades alternativas deve ser constante. Segundo o professor da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da UFMG, Rog\u00e9rio Correia, um dos passos para reduzir o uso de computadores e celulares pelas crian\u00e7as \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de rotinas funcionais, como hor\u00e1rios regulares para dormir e realizar as atividades ao longo do dia. O especialista recomenda que os pais estimulem o envolvimento dos filhos com as atividades da casa. \u201c\u00c9 importante para a crian\u00e7a participar das atividades di\u00e1rias, como cuidar do quarto, organizar os brinquedos, ajudar a arrumar a casa ou a preparar os alimentos, fazer as refei\u00e7\u00f5es juntos. Al\u00e9m do tempo para as brincadeiras e para realizar as atividades da escola\u201d, diz. Segundo Correia, at\u00e9 mesmo o tempo diante das telas pode ser utilizado de maneira mais produtiva. \u201cN\u00e3o d\u00e1 para afirmar que o tempo de assistir a um desenho animado ou programa televisivo tenha o mesmo valor de uma chamada com parentes que est\u00e3o confinados em outros espa\u00e7os, por exemplo. Vale a pena saber escolher aquilo que seja mais interessante\u201d, afirma.Fonte:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/aumento-da-exposicao-as-telas-durante-a-pandemia-pode-prejudicar-a-visao\/ ","id":537030,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Aumento da exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s telas, ampliado pela pandemia, pode prejudicar a vis\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A pandemia de Covid-19 provocou um aumento da utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos como celulares, tablets e computadores. Com o distanciamento social, os recursos passaram a integrar de forma mais frequente a rotina de trabalho e o contexto escolar, al\u00e9m de j\u00e1 fazer parte das atividades de lazer, segundo especialistas consultados pela CNN. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No Dia Mundial da Sa\u00fade Ocular, 10 de julho, especialistas refor\u00e7am que a exposi\u00e7\u00e3o constante \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o artificial dos eletr\u00f4nicos pode ser nociva e causar danos irrevers\u00edveis para a vis\u00e3o. O uso em excesso de equipamentos como celular, tablets e computadores pode provocar danos que v\u00e3o da sa\u00fade ocular ao desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as. De acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP), o tempo de uso di\u00e1rio recomendado varia de acordo com a idade, sendo restrita a utiliza\u00e7\u00e3o por crian\u00e7as menores de dois anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo o m\u00e9dico S\u00e9rgio Fernandes, membro da Sociedade Brasileira de Oftalmologia, a exposi\u00e7\u00e3o intensa aos eletr\u00f4nicos pode levar ao desenvolvimento e agravamento de casos de miopia nas crian\u00e7as, que podem ser irrevers\u00edveis. A miopia \u00e9 um dist\u00farbio da vis\u00e3o definido principalmente pela dificuldade de enxergar a dist\u00e2ncia devido a altera\u00e7\u00f5es provocadas no globo ocular. \u201cA vis\u00e3o aproximada de telas, como computadores e celulares, a uma dist\u00e2ncia de cerca de 40 cent\u00edmetros e por tempo prolongado tem levado a um aumento da miopia. Isso \u00e9 preocupante, \u00e9 um fen\u00f4meno mundial\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo o especialista, o uso deve ser reduzido e intercalado com outras atividades. \u201cElas devem ter atividades ao ar livre diante da luz do sol, uma das coisas que inibem o aumento da miopia\u201d, explicou. Um estudo publicado na revista Nature revelou que o ensino em casa durante a pandemia aumentou a taxa de progress\u00e3o da miopia em crian\u00e7as, em compara\u00e7\u00e3o com os anos anteriores. A pesquisa avaliou 115 crian\u00e7as e adolescentes de 8 a 17 anos. O aumento est\u00e1 relacionado principalmente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do tempo dedicado \u00e0s atividades ao ar livre. Segundo o artigo, passar 2 horas por dia em uma atividade ao ar livre diminui a progress\u00e3o da miopia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 uma pesquisa publicada no peri\u00f3dico cient\u00edfico Lancet mostrou que, entre 2019 e 2020, a progress\u00e3o da miopia cresceu 40% entre os jovens de 5 a 18 anos, principalmente devido \u00e0s restri\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o impostas pela pandemia. A pesquisa contou com a colabora\u00e7\u00e3o de oftalmologistas de pa\u00edses de todas as regi\u00f5es da Am\u00e9rica do Sul. A professora da Escola de Enfermagem da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Delma Sim\u00e3o, alerta que o maior tempo de exposi\u00e7\u00e3o a telas tamb\u00e9m pode ocasionar preju\u00edzos ao desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as. \u201cUma crian\u00e7a que tem exposi\u00e7\u00e3o precoce e exagerada \u00e0s telas, em geral, pode ter atrasos no desenvolvimento de fala, de intera\u00e7\u00e3o social e coordena\u00e7\u00e3o motora\u201d, explica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo a especialista, a substitui\u00e7\u00e3o de atividades de intera\u00e7\u00e3o familiar e social pelo recurso tecnol\u00f3gico pode comprometer o aprendizado. \u201cEsse tempo de tela exagerado acaba por limitar o desenvolvimento neuropsicomotor como um todo\u201d, acrescentou. A exposi\u00e7\u00e3o precoce \u00e0s telas tamb\u00e9m traz impactos negativos para o desenvolvimento visual e das primeiras estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. De acordo com a professora da UFMG, as crian\u00e7as aprendem a imitar os movimentos faciais dos adultos, incluindo as mais diferentes express\u00f5es, como medo, alegria e raiva. O contato com as imagens reproduzidas nas telas, no entanto, pode levar \u00e0 uma esp\u00e9cie de desorganiza\u00e7\u00e3o do aprendizado dessas express\u00f5es. \u201cBrincar de careta, por exemplo, \u00e9 algo que pedimos para que os pais fa\u00e7am com as crian\u00e7as exatamente pelo aprendizado. \u00c9 uma forma de desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal, que faz com que elas aprendam a emitir melhor as suas emo\u00e7\u00f5es\u201d, explica Delma. \u201cA exposi\u00e7\u00e3o prolongada \u00e0 tela acaba por desorganizar o processo de comunica\u00e7\u00e3o e pode gerar um comportamento inapropriado socialmente, como as birras\u201d, complementa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os especialistas ressaltam que a exposi\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as \u00e0s telas \u00e9 um problema anterior \u00e0 pandemia e que a mobiliza\u00e7\u00e3o voltada para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades alternativas deve ser constante. Segundo o professor da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da UFMG, Rog\u00e9rio Correia, um dos passos para reduzir o uso de computadores e celulares pelas crian\u00e7as \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de rotinas funcionais, como hor\u00e1rios regulares para dormir e realizar as atividades ao longo do dia. O especialista recomenda que os pais estimulem o envolvimento dos filhos com as atividades da casa. \u201c\u00c9 importante para a crian\u00e7a participar das atividades di\u00e1rias, como cuidar do quarto, organizar os brinquedos, ajudar a arrumar a casa ou a preparar os alimentos, fazer as refei\u00e7\u00f5es juntos. Al\u00e9m do tempo para as brincadeiras e para realizar as atividades da escola\u201d, diz. Segundo Correia, at\u00e9 mesmo o tempo diante das telas pode ser utilizado de maneira mais produtiva. \u201cN\u00e3o d\u00e1 para afirmar que o tempo de assistir a um desenho animado ou programa televisivo tenha o mesmo valor de uma chamada com parentes que est\u00e3o confinados em outros espa\u00e7os, por exemplo. Vale a pena saber escolher aquilo que seja mais interessante\u201d, afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/aumento-da-exposicao-as-telas-durante-a-pandemia-pode-prejudicar-a-visao\/ <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um setor da prefeitura da Cidade da Paz trabalham 120 pessoas, destas 96 s\u00e3o a favor de alterar o hor\u00e1rio de trabalho para uma jornada ininterrupta de 6 horas di\u00e1rias. Percentualmente os favor\u00e1veis a mudan\u00e7a s\u00e3o: ","provas":[{"id":83636,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442390,"hashId":"565e35c68b617342af5f550636197c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um setor da prefeitura da Cidade da Paz trabalham 120 pessoas, destas 96 s\u00e3o a favor de alterar o hor\u00e1rio de trabalho para uma jornada ininterrupta de 6 horas di\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Percentualmente os favor\u00e1veis a mudan\u00e7a s\u00e3o: <\/p>","resposta":9686709,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"72%.","id":9686707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"78%.","id":9686708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">78%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"80%.","id":9686709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"82%.","id":9686710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">82%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"85%.","id":9686711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">85%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma reformula\u00e7\u00e3o no setor de atendimento ao p\u00fablico da prefeitura de uma grande cidade brasileira, foi destinado um local que tem 60 metros de comprimento. V\u00e3o ser constru\u00eddos guich\u00eas de 1,5 metros de comprimento cada, onde ter\u00e1 um atendente por guich\u00ea. Qual a quantidade total de guich\u00eas ser\u00e1 poss\u00edvel fazer neste local?","provas":[{"id":83636,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442396,"hashId":"c4ad55782b283c210a79d0fb19516c04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma reformula\u00e7\u00e3o no setor de atendimento ao p\u00fablico da prefeitura de uma grande cidade brasileira, foi destinado um local que tem 60 metros de comprimento. V\u00e3o ser constru\u00eddos guich\u00eas de 1,5 metros de comprimento cada, onde ter\u00e1 um atendente por guich\u00ea. Qual a quantidade total de guich\u00eas ser\u00e1 poss\u00edvel fazer neste local?<\/p>","resposta":9686739,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":9686735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25.","id":9686736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30.","id":9686737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35.","id":9686738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"40.","id":9686739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gasto com a produ\u00e7\u00e3o de cestas de lixo de uma empresa, envolvem um custo fixo de R$ 20.000,00 mais o valor de R$ 35,00 por cada lixeira que produz. Se em um m\u00eas a fun\u00e7\u00e3o custo da empresa teve como valor total R$ 90.000,00 a quantidade de lixeiras produzidas foi igual a: ","provas":[{"id":83636,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442403,"hashId":"81f45538905319217efb03a27e4fe239","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gasto com a produ\u00e7\u00e3o de cestas de lixo de uma empresa, envolvem um custo fixo de R$ 20.000,00 mais o valor de R$ 35,00 por cada lixeira que produz. Se em um m\u00eas a fun\u00e7\u00e3o custo da empresa teve como valor total R$ 90.000,00 a quantidade de lixeiras produzidas foi igual a: <\/p>","resposta":9686767,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2000 lixeiras.","id":9686767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2000 lixeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1500 lixeiras.","id":9686768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1500 lixeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2500 lixeiras.","id":9686769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2500 lixeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1750 lixeiras. ","id":9686770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1750 lixeiras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3000 lixeiras.","id":9686771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3000 lixeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os itens abaixo s\u00e3o patrim\u00f4nios mundiais da humanidade. Quais deles ficam integral ou parcialmente no territ\u00f3rio brasileiro? Analise as assertivas e assinale a alternativa correta: I - Bras\u00edlia. II - Parque Nacional do Igua\u00e7u. III - Lago Baikal. IV - Centro Hist\u00f3rico de Salvador. ","provas":[{"id":83636,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442421,"hashId":"cf2f48654a5a2425f352ac01be4d611c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens abaixo s\u00e3o patrim\u00f4nios mundiais da humanidade. Quais deles ficam integral ou parcialmente no territ\u00f3rio brasileiro? Analise as assertivas e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Bras\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Parque Nacional do Igua\u00e7u. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Lago Baikal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Centro Hist\u00f3rico de Salvador. <\/p>","resposta":9686845,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9686844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9686845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9686846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9686847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9686848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos nomes abaixo se refere ao presidente do Brasil durante a maior parte dos anos 1930 e 1940? Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":83636,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442423,"hashId":"503620dd41d8a4ddf4353079c1208e81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos nomes abaixo se refere ao presidente do Brasil durante a maior parte dos anos 1930 e 1940? Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":9686853,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Get\u00falio Vargas.","id":9686853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Get\u00falio Vargas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afonso Pena.","id":9686854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afonso Pena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fernando Collor.","id":9686855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando Collor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Goulart.","id":9686856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Goulart.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"J\u00falio Prestes.","id":9686857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falio Prestes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das atividades econ\u00f4micas abaixo tem sido motivo de protestos dentro e fora do Brasil por estar ocorrendo ilegalmente dentro de terras ind\u00edgenas Yanomami no norte do pa\u00eds? Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":83636,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442425,"hashId":"9cd8b5bfea8a297a28b8046abf898784","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das atividades econ\u00f4micas abaixo tem sido motivo de protestos dentro e fora do Brasil por estar ocorrendo ilegalmente dentro de terras ind\u00edgenas Yanomami no norte do pa\u00eds? Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9686866,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avicultura.","id":9686862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avicultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fruticultura.","id":9686863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fruticultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hotelaria.","id":9686864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hotelaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reflorestamento.","id":9686865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflorestamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Garimpo.","id":9686866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garimpo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndios","oab":false,"nome":"\u00cdndios","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430168,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-indios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o Vossa Emin\u00eancia \u00e9 uma forma de tratamento utilizada para referir-se a:","provas":[{"id":83636,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442501,"hashId":"498d611998495164469ab3dbafca46d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o Vossa Emin\u00eancia \u00e9 uma forma de tratamento utilizada para referir-se a:<\/p>","resposta":9687193,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doutores.","id":9687191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doutores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reitores de universidades.","id":9687192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reitores de universidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cardeais.","id":9687193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cardeais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Embaixadores.","id":9687194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embaixadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Arcebispos.","id":9687195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arcebispos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade expressiva de palavras da l\u00edngua inglesa ligadas a inform\u00e1tica nos leva a necessidade de entender esses termos. Qual a tradu\u00e7\u00e3o para a l\u00edngua portuguesa do termo Newsletter: ","provas":[{"id":83636,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442507,"hashId":"a1014595dfb48760d21f4f71778ee5c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade expressiva de palavras da l\u00edngua inglesa ligadas a inform\u00e1tica nos leva a necessidade de entender esses termos. Qual a tradu\u00e7\u00e3o para a l\u00edngua portuguesa do termo <em>Newsletter<\/em>: <\/p>","resposta":9687218,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boletim informativo.","id":9687218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boletim informativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Novidades.","id":9687219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Not\u00edcias do ano.","id":9687220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Not\u00edcias do ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nova edi\u00e7\u00e3o. ","id":9687221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nova edi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Textos livres.","id":9687222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Textos livres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lib\u00e2neo (2013, p. 48), o trabalho docente constitui o exerc\u00edcio profissional do professor e este \u00e9 o seu primeiro compromisso com a sociedade. Sua responsabilidade \u00e9 preparar os alunos para se tornarem cidad\u00e3os ativos e participantes na fam\u00edlia, no trabalho, nas associa\u00e7\u00f5es de classe, na vida cultural e pol\u00edtica. Considerando o compromisso social e \u00e9tico dos professores defendido pelo autor, analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso. ( ) A caracter\u00edstica mais importante da atividade profissional do professor \u00e9 a media\u00e7\u00e3o entre o aluno e a sociedade, entre as condi\u00e7\u00f5es de origem do aluno e sua destina\u00e7\u00e3o social, papel que cumpre provendo as condi\u00e7\u00f5es e os meios (conhecimento, m\u00e9todos, organiza\u00e7\u00e3o do ensino) que assegurem o encontro do aluno com as mat\u00e9rias de estudo. ( ) O sinal mais indicativo da responsabilidade profissional do professor \u00e9 o seu permanente empenho na educa\u00e7\u00e3o dos seus alunos, dirigindo o ensino e as atividades de estudo de modo que aqueles dominem os conhecimentos b\u00e1sicos e as habilidades, e desenvolvam suas for\u00e7as, capacidades f\u00edsicas e intelectuais. ( ) O compromisso social, expresso primordialmente na compet\u00eancia profissional, \u00e9 exercido no \u00e2mbito da vida social e pol\u00edtica. Como toda profiss\u00e3o, o magist\u00e9rio \u00e9 um ato pol\u00edtico, porque se realiza no contexto das rela\u00e7\u00f5es sociais onde se manifestam os interesses das classes sociais. Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimentos dos par\u00eanteses.","provas":[{"id":84619,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":9247,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-professor-de-lingua-estrangeira-area-ingles","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"},{"id":84618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":84621,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":84617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"},{"id":84620,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":84615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"},{"id":84616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2465452,"hashId":"4a9b0a5fba7b791e6b8f2a117b45849a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Lib\u00e2neo (2013, p. 48), o trabalho docente constitui o exerc\u00edcio profissional do professor e este \u00e9 o seu primeiro compromisso com a sociedade. Sua responsabilidade \u00e9 preparar os alunos para se tornarem cidad\u00e3os ativos e participantes na fam\u00edlia, no trabalho, nas associa\u00e7\u00f5es de classe, na vida cultural e pol\u00edtica. Considerando o compromisso social e \u00e9tico dos professores defendido pelo autor, analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A caracter\u00edstica mais importante da atividade profissional do professor \u00e9 a media\u00e7\u00e3o entre o aluno e a sociedade, entre as condi\u00e7\u00f5es de origem do aluno e sua destina\u00e7\u00e3o social, papel que cumpre provendo as condi\u00e7\u00f5es e os meios (conhecimento, m\u00e9todos, organiza\u00e7\u00e3o do ensino) que assegurem o encontro do aluno com as mat\u00e9rias de estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sinal mais indicativo da responsabilidade profissional do professor \u00e9 o seu permanente empenho na educa\u00e7\u00e3o dos seus alunos, dirigindo o ensino e as atividades de estudo de modo que aqueles dominem os conhecimentos b\u00e1sicos e as habilidades, e desenvolvam suas for\u00e7as, capacidades f\u00edsicas e intelectuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O compromisso social, expresso primordialmente na compet\u00eancia profissional, \u00e9 exercido no \u00e2mbito da vida social e pol\u00edtica. Como toda profiss\u00e3o, o magist\u00e9rio \u00e9 um ato pol\u00edtico, porque se realiza no contexto das rela\u00e7\u00f5es sociais onde se manifestam os interesses das classes sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimentos dos par\u00eanteses.<\/p>","resposta":9786601,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V. ","id":9786601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V. ","id":9786602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F. ","id":9786603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9786604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9786605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma amostra de urina para a dosagem de creatinina urin\u00e1ria foi dilu\u00edda da seguinte forma: 100ul de \u00e1gua reagente + 5ul de urina centrifugada. Qual a dilui\u00e7\u00e3o final?","provas":[{"id":84625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2465949,"hashId":"8ea9244e1e9be81aa0be002a080df9f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma amostra de urina para a dosagem de creatinina urin\u00e1ria foi dilu\u00edda da seguinte forma: 100ul de \u00e1gua reagente + 5ul de urina centrifugada. Qual a dilui\u00e7\u00e3o final?<\/p>","resposta":9788888,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:21.","id":9788888,"corpo":"<p>1:21.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1:105.","id":9788889,"corpo":"<p>1:105.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1:100.","id":9788890,"corpo":"<p>1:100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1:5.","id":9788891,"corpo":"<p>1:5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1:500.","id":9788892,"corpo":"<p>1:500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se observa um teste de VDRL qualitativo N\u00c3O REAGENTE e no teste quantitativo apresentar-se REAGENTE na dilui\u00e7\u00e3o de 1:2, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":84625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2465954,"hashId":"4a4e78e8e26bbc49a4fc9dafabbb7241","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se observa um teste de VDRL qualitativo N\u00c3O REAGENTE e no teste quantitativo apresentar-se REAGENTE na dilui\u00e7\u00e3o de 1:2, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9788917,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente \u00e9 portador de s\u00edfilis tardia.","id":9788913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente \u00e9 portador de s\u00edfilis tardia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A conduta seria confirmar atrav\u00e9s de teste n\u00e3o trepon\u00eamico.","id":9788914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta seria confirmar atrav\u00e9s de teste n\u00e3o trepon\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um resultado falso-positivo.","id":9788915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um resultado falso-positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um resultado falso-negativo.","id":9788916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um resultado falso-negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O resultado apresentou um efeito prozona.","id":9788917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado apresentou um efeito prozona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No enunciado \u201cCertamente, a gera\u00e7\u00e3o que desperta com mais essa habilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura, o que Santaella (2014) apresentou como mais um desafio para a educa\u00e7\u00e3o, a leitura ub\u00edqua \u201d, de acordo com o contexto, a palavra sublinhada significa leitura","provas":[{"id":84620,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2466418,"hashId":"c0760e529eab53c8f9e55f438c27c6ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No enunciado \u201cCertamente, a gera\u00e7\u00e3o que desperta com mais essa habilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura, o que Santaella (2014) apresentou como mais um desafio para a educa\u00e7\u00e3o, a leitura <u>ub\u00edqua<\/u> \u201d, de acordo com o contexto, a palavra sublinhada significa leitura<\/p>","resposta":9791069,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adstrita ao universo da educa\u00e7\u00e3o dos novos tempos, marcada esta por uma vis\u00e3o apenas humana do ser.","id":9791066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adstrita ao universo da educa\u00e7\u00e3o dos novos tempos, marcada esta por uma vis\u00e3o apenas humana do ser.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"limitada ao universo digital.","id":9791067,"corpo":"<p>limitada ao universo digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"circunscrita \u00e0 ecologia das novas m\u00eddias.","id":9791068,"corpo":"<p>circunscrita \u00e0 ecologia das novas m\u00eddias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"universal ou plena.","id":9791069,"corpo":"<p>universal ou plena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"restrita ao universo do texto digitalizado, isto \u00e9, escrito e adaptado ao ciberpespa\u00e7o.","id":9791070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restrita ao universo do texto digitalizado, isto \u00e9, escrito e adaptado ao ciberpespa\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32.\tDa necessidade humana de evoluir cient\u00edfica e tecnologicamente nascem os computadores e as redes de internet, que se popularizam entre os s\u00e9culos XX e XXI. Para alguns pesquisadores da literatura digital, os textos de circula\u00e7\u00e3o no meio impresso que, ao serem digitalizados, passam a fazer parte do ambiente virtual e ganham materialidade n\u00e3o mais apenas no papel, mas, principalmente, nas telas, n\u00e3o devem ser interpretados necessariamente como ciberliteratura. Hayles, (2009), observa, por\u00e9m, que n\u00e3o h\u00e1 mais como pensar em produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria separadamente da inst\u00e2ncia digital, uma vez que os processos de impress\u00e3o da atualidade passam antes pelo meio digital de produ\u00e7\u00e3o e armazenamento:\tA textualidade impressa e a eletr\u00f4nica se interpenetram profundamente. Embora textos impressos e a literatura eletr\u00f4nica \u2013 isto \u00e9, a literatura que \u00e9 \u201cdigital de nascen\u00e7a\u201d, criada e concebida para ser executada em m\u00eddia digital \u2013 tenham funcionalidades significativamente diferentes, elas s\u00e3o mais bem consideradas dois componentes de uma complexa e din\u00e2mica ecologia de m\u00eddia. (HAYLES, 2009, p. 163-164).\tDesse modo, considerando a afirmativa acima, \u00e9 poss\u00edvel pensar que, apesar de serem literatura digital e literatura digitalizada constitui\u00e7\u00f5es diferentes, n\u00e3o se pode mais separ\u00e1-las. Santaella (2012a) tamb\u00e9m delimita o que avalia como a diferen\u00e7a entre literatura eletr\u00f4nica que \u201cnasce da transposi\u00e7\u00e3o do impresso para o digital\u201d e a literatura genuinamente digital, \u201caquela que nasce no digital\u201d. Para a autora, a causa da n\u00e3o defini\u00e7\u00e3o de tal diferen\u00e7a seria devido ao abandono \u00e0 hist\u00f3ria e \u00e0 historicidade das preocupa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos diferentes tipos de linguagem, inclusive a da literatura digital. Para a autora, ao longo da hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o virtual e seu povoamento liter\u00e1rio, foram atribu\u00eddas diferentes nomenclaturas \u00e0 literatura digital, contudo, o importante \u00e9 ater-se ao fato de que literatura digital \u00e9 aquela que nasce no meio digital, reitera. Ainda que por um vi\u00e9s mais relativo \u00e0 est\u00e9tica que caracteriza o texto liter\u00e1rio, Sales (2008) corrobora com Hayles e Santaella, h\u00e1 pouco citadas, no que tange \u00e0 ideia da g\u00eanese liter\u00e1ria em meio digital, todavia restringe ainda mais a ideia de literatura nesse mesmo c\u00edrculo ao afirmar que ela seria aquela que nasce em meio digital e pode ser lida apenas na tela do computador. Assim, como em outros momentos da hist\u00f3ria, modificar e ressignificar a din\u00e2mica da leitura requer capacidade de aceita\u00e7\u00e3o do novo e uma evolu\u00e7\u00e3o que diz respeito n\u00e3o apenas a uma mudan\u00e7a de forma, mas a passagem de um estado de conhecimento a outro.\tDe maneira geral, parte da sociedade, seja por falta de acesso, seja por resist\u00eancia ou necessidade de adapta\u00e7\u00e3o, ainda n\u00e3o aderiu ao livro digital, por exemplo, agarrando-se \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es da literatura que antecederam a escrita eletr\u00f4nica. \u00c9 poss\u00edvel compreender a resist\u00eancia dos leitores do campo liter\u00e1rio ao texto virtual, mesmo entre os mais \u00e1vidos e fi\u00e9is a leitura, porque ler virtualmente significa ter que ativar pontos cognitivos at\u00e9 ent\u00e3o adormecidos. Santaella (2004) formula reflex\u00f5es sobre os leitores das multiplicidades de textos urbanos, das propagandas, outdoors, pain\u00e9is eletr\u00f4nicos, manchetes, cores, televisores, etc. Segundo ela, dessas m\u00faltiplas possibilidades, o leitor viu ainda saltar o texto escrito em papel para a telas eletr\u00f4nicas, mas, dessas telas, o texto passou a transitar pelas vias eletr\u00f4nicas, exigindo do leitor que ele se constitu\u00edsse \u201cem um novo tipo de leitor que navega nas arquiteturas l\u00edquidas e alineares da hiperm\u00eddia no ciberespa\u00e7o\u201d (SANTAELLA, 2004, p. 18). S\u00e3o muitas as mudan\u00e7as e, consequentemente, as adapta\u00e7\u00f5es cognitivas necess\u00e1rias para compreender o texto liter\u00e1rio digital. O leitor do texto digital, atualmente, orienta-se entre os n\u00f3s e nexos do texto em qualquer lugar em que esteja, gra\u00e7as a mobilidade dos equipamentos eletr\u00f4nicos, como os dispositivos m\u00f3veis, por\u00e9m, esse mesmo leitor que se conecta ao texto virtual em qualquer lugar em que esteja n\u00e3o perde o controle da sua presen\u00e7a e do seu entorno no espa\u00e7o f\u00edsico. O texto digital representa novas formas que agregam som, imagens moventes, intui\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o de diferentes vozes em um mesmo texto que pode ser ou n\u00e3o tra\u00e7ado de forma colaborativa ou aut\u00f4noma por esse sujeito leitor, que agora divide a sua aten\u00e7\u00e3o entre todos esses elementos do texto virtual com o seu entorno. Certamente, a gera\u00e7\u00e3o que desperta com mais essa habilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura, o que Santaella (2014) apresentou como mais um desafio para a educa\u00e7\u00e3o, a leitura ub\u00edqua. (MATSUDA, A.A; GOMES, R.G. Ciberpoemas e Leitura em Caparelli.com.br. Revista Asas da Palavra, v. 17, n. 1, Jan.\/Jun. 2020).","id":539846,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 31 e 32.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDa necessidade humana de evoluir cient\u00edfica e tecnologicamente nascem os computadores e as redes de internet, que se popularizam entre os s\u00e9culos XX e XXI. Para alguns pesquisadores da literatura digital, os textos de circula\u00e7\u00e3o no meio impresso que, ao serem digitalizados, passam a fazer parte do ambiente virtual e ganham materialidade n\u00e3o mais apenas no papel, mas, principalmente, nas telas, n\u00e3o devem ser interpretados necessariamente como ciberliteratura. Hayles, (2009), observa, por\u00e9m, que n\u00e3o h\u00e1 mais como pensar em produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria separadamente da inst\u00e2ncia digital, uma vez que os processos de impress\u00e3o da atualidade passam antes pelo meio digital de produ\u00e7\u00e3o e armazenamento:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tA textualidade impressa e a eletr\u00f4nica se interpenetram profundamente. Embora textos impressos e a literatura eletr\u00f4nica \u2013 isto \u00e9, a literatura que \u00e9 \u201cdigital de nascen\u00e7a\u201d, criada e concebida para ser executada em m\u00eddia digital \u2013 tenham funcionalidades significativamente diferentes, elas s\u00e3o mais bem consideradas dois componentes de uma complexa e din\u00e2mica ecologia de m\u00eddia. (HAYLES, 2009, p. 163-164).<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDesse modo, considerando a afirmativa acima, \u00e9 poss\u00edvel pensar que, apesar de serem literatura digital e literatura digitalizada constitui\u00e7\u00f5es diferentes, n\u00e3o se pode mais separ\u00e1-las. Santaella (2012a) tamb\u00e9m delimita o que avalia como a diferen\u00e7a entre literatura eletr\u00f4nica que \u201cnasce da transposi\u00e7\u00e3o do impresso para o digital\u201d e a literatura genuinamente digital, \u201caquela que nasce no digital\u201d. Para a autora, a causa da n\u00e3o defini\u00e7\u00e3o de tal diferen\u00e7a seria devido ao abandono \u00e0 hist\u00f3ria e \u00e0 historicidade das preocupa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos diferentes tipos de linguagem, inclusive a da literatura digital. Para a autora, ao longo da hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o virtual e seu povoamento liter\u00e1rio, foram atribu\u00eddas diferentes nomenclaturas \u00e0 literatura digital, contudo, o importante \u00e9 ater-se ao fato de que literatura digital \u00e9 aquela que nasce no meio digital, reitera. Ainda que por um vi\u00e9s mais relativo \u00e0 est\u00e9tica que caracteriza o texto liter\u00e1rio, Sales (2008) corrobora com Hayles e Santaella, h\u00e1 pouco citadas, no que tange \u00e0 ideia da g\u00eanese liter\u00e1ria em meio digital, todavia restringe ainda mais a ideia de literatura nesse mesmo c\u00edrculo ao afirmar que ela seria aquela que nasce em meio digital e pode ser lida apenas na tela do computador. Assim, como em outros momentos da hist\u00f3ria, modificar e ressignificar a din\u00e2mica da leitura requer capacidade de aceita\u00e7\u00e3o do novo e uma evolu\u00e7\u00e3o que diz respeito n\u00e3o apenas a uma mudan\u00e7a de forma, mas a passagem de um estado de conhecimento a outro.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tDe maneira geral, parte da sociedade, seja por falta de acesso, seja por resist\u00eancia ou necessidade de adapta\u00e7\u00e3o, ainda n\u00e3o aderiu ao livro digital, por exemplo, agarrando-se \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es da literatura que antecederam a escrita eletr\u00f4nica. \u00c9 poss\u00edvel compreender a resist\u00eancia dos leitores do campo liter\u00e1rio ao texto virtual, mesmo entre os mais \u00e1vidos e fi\u00e9is a leitura, porque ler virtualmente significa ter que ativar pontos cognitivos at\u00e9 ent\u00e3o adormecidos. Santaella (2004) formula reflex\u00f5es sobre os leitores das multiplicidades de textos urbanos, das propagandas, outdoors, pain\u00e9is eletr\u00f4nicos, manchetes, cores, televisores, etc. Segundo ela, dessas m\u00faltiplas possibilidades, o leitor viu ainda saltar o texto escrito em papel para a telas eletr\u00f4nicas, mas, dessas telas, o texto passou a transitar pelas vias eletr\u00f4nicas, exigindo do leitor que ele se constitu\u00edsse \u201cem um novo tipo de leitor que navega nas arquiteturas l\u00edquidas e alineares da hiperm\u00eddia no ciberespa\u00e7o\u201d (SANTAELLA, 2004, p. 18). S\u00e3o muitas as mudan\u00e7as e, consequentemente, as adapta\u00e7\u00f5es cognitivas necess\u00e1rias para compreender o texto liter\u00e1rio digital. O leitor do texto digital, atualmente, orienta-se entre os n\u00f3s e nexos do texto em qualquer lugar em que esteja, gra\u00e7as a mobilidade dos equipamentos eletr\u00f4nicos, como os dispositivos m\u00f3veis, por\u00e9m, esse mesmo leitor que se conecta ao texto virtual em qualquer lugar em que esteja n\u00e3o perde o controle da sua presen\u00e7a e do seu entorno no espa\u00e7o f\u00edsico. O texto digital representa novas formas que agregam som, imagens moventes, intui\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o de diferentes vozes em um mesmo texto que pode ser ou n\u00e3o tra\u00e7ado de forma colaborativa ou aut\u00f4noma por esse sujeito leitor, que agora divide a sua aten\u00e7\u00e3o entre todos esses elementos do texto virtual com o seu entorno. Certamente, a gera\u00e7\u00e3o que desperta com mais essa habilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura, o que Santaella (2014) apresentou como mais um desafio para a educa\u00e7\u00e3o, a leitura ub\u00edqua. (MATSUDA, A.A; GOMES, R.G. Ciberpoemas e Leitura em Caparelli.com.br. Revista Asas da Palavra, v. 17, n. 1, Jan.\/Jun. 2020).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O configura atividade exclusiva do assistente social.","provas":[{"id":83352,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-assistente-social-4","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2467139,"hashId":"66e30a472fe3d45d4f751268b49feef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O configura atividade exclusiva do assistente social.<\/p>","resposta":9793921,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar programas e projetos em unidade de servi\u00e7o social.","id":9793919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar programas e projetos em unidade de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar consultoria em mat\u00e9ria de servi\u00e7o social.","id":9793920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar consultoria em mat\u00e9ria de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Organizar e administrar benef\u00edcios e servi\u00e7os sociais.","id":9793921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar e administrar benef\u00edcios e servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Supervisionar estagi\u00e1rio de servi\u00e7o social.","id":9793922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervisionar estagi\u00e1rio de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de servi\u00e7o social.","id":9793923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigir servi\u00e7os t\u00e9cnicos de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2013, a vortioxetina foi aprovada nos EUA para tratamento de Transtorno Depressivo Maior (TDM). Posteriormente, aprovado pela Anvisa, est\u00e1, atualmente, dispon\u00edvel tamb\u00e9m no Brasil. Diante do exposto, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":88720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2557056,"hashId":"2c7a18e5674e06519034810f9489d5ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2013, a vortioxetina foi aprovada nos EUA para tratamento de Transtorno Depressivo Maior (TDM). Posteriormente, aprovado pela Anvisa, est\u00e1, atualmente, dispon\u00edvel tamb\u00e9m no Brasil. Diante do exposto, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10186004,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um agente multimodal, com mecanismo de a\u00e7\u00e3o que sugere menores efeitos colaterais sexuais.","id":10186004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um agente multimodal, com mecanismo de a\u00e7\u00e3o que sugere menores efeitos colaterais sexuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um metab\u00f3lito ativo da fluoxetina, apresentando seletividade maior e, por isso, menos efeitos indesejados.","id":10186005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um metab\u00f3lito ativo da fluoxetina, apresentando seletividade maior e, por isso, menos efeitos indesejados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seu metabolismo \u00e9 renal, apresentando meia-vida de quatro dias e in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pido do que os ISRS tradicionais.","id":10186006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu metabolismo \u00e9 renal, apresentando meia-vida de quatro dias e in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pido do que os ISRS tradicionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atualmente, a vortioxetina n\u00e3o \u00e9 indicada em monoterapia para TDM, sendo usada como potencializadora de demais drogas em tratamento combinado.","id":10186007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, a vortioxetina n\u00e3o \u00e9 indicada em monoterapia para TDM, sendo usada como potencializadora de demais drogas em tratamento combinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os dist\u00farbios do sono, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":88720,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2557100,"hashId":"51703b7d938cd6d3f0a9c7db44262f49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os dist\u00farbios do sono, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10186181,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois fatores de risco conhecidos para o desenvolvimento de ins\u00f4nia s\u00e3o o envelhecimento e o sexo feminino.","id":10186180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois fatores de risco conhecidos para o desenvolvimento de ins\u00f4nia s\u00e3o o envelhecimento e o sexo feminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A maioria dos pacientes que apresentam parassonia desenvolvem os sintomas na fase adulta, com despertar confuso na primeira parte da noite.","id":10186181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos pacientes que apresentam parassonia desenvolvem os sintomas na fase adulta, com despertar confuso na primeira parte da noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O transtorno comportamental do sono REM, geralmente ocorre em homens acima de 50 anos, podendo se manifestar, tamb\u00e9m, em mulheres e indiv\u00edduos mais jovens.","id":10186182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno comportamental do sono REM, geralmente ocorre em homens acima de 50 anos, podendo se manifestar, tamb\u00e9m, em mulheres e indiv\u00edduos mais jovens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tratamento do sonambulismo normalmente n\u00e3o exige o uso de medica\u00e7\u00e3o; por\u00e9m, quando necess\u00e1rio, podem ser prescritos benzodiazep\u00ednicos, tric\u00edclicos ou inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o da serotonina.","id":10186183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento do sonambulismo normalmente n\u00e3o exige o uso de medica\u00e7\u00e3o; por\u00e9m, quando necess\u00e1rio, podem ser prescritos benzodiazep\u00ednicos, tric\u00edclicos ou inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o da serotonina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, o progn\u00f3stico dos pacientes com mielofibrose prim\u00e1ria e\u0301 baseado no modelo denominado Sistema Internacional de Pontua\u00e7\u00e3o de Progn\u00f3stico (International Prognostic Scoring System \u2013 IPSS), utilizado para estimar a sobrevida a partir do diagn\u00f3stico. N\u00c3O \u00e9 um crit\u00e9rio utilizado neste sistema de pontua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":88719,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2557180,"hashId":"b313b01333d7b4d013f57a33af02678e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, o progn\u00f3stico dos pacientes com mielofibrose prim\u00e1ria e\u0301 baseado no modelo denominado Sistema Internacional de Pontua\u00e7\u00e3o de Progn\u00f3stico (<em>International Prognostic Scoring System <\/em>\u2013 IPSS), utilizado para estimar a sobrevida a partir do diagn\u00f3stico. N\u00c3O \u00e9 um crit\u00e9rio utilizado neste sistema de pontua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10186512,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade &gt; 65 anos.","id":10186509,"corpo":"<p>Idade &gt; 65 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Blastos circulantes (\u2265 1%).","id":10186510,"corpo":"<p>Blastos circulantes (\u2265 1%).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hemoglobina &lt; 10,0 g\/dL.","id":10186511,"corpo":"<p>Hemoglobina &lt; 10,0 g\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Plaquetas &lt; 50.000 \u03bcL de sangue.","id":10186512,"corpo":"<p>Plaquetas &lt; 50.000 \u03bcL de sangue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com mieloma m\u00faltiplo, eleg\u00edveis para transplante aut\u00f3logo de ce\u0301lulas-tronco hematopoie\u0301ticas, o tratamento e\u0301 tipicamente dividido em tre\u0302s fases distintas: indu\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o (incluindo transplante) e manuten\u00e7\u00e3o. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es da Diretriz sobre o tratamento do mieloma m\u00faltiplo, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Hematologia, Hemoterapia e Terapia Celular (ABHH), o tratamento quimioter\u00e1pico considerado padr\u00e3o a ser utilizado antes do transplante aut\u00f3logo de ce\u0301lulas-tronco hematopoe\u0301ticas \u00e9:","provas":[{"id":88719,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2557191,"hashId":"119ef4354ba7af74e242e13394c17f37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com mieloma m\u00faltiplo, eleg\u00edveis para transplante aut\u00f3logo de ce\u0301lulas-tronco hematopoie\u0301ticas, o tratamento e\u0301 tipicamente dividido em tre\u0302s fases distintas: indu\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o (incluindo transplante) e manuten\u00e7\u00e3o. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es da Diretriz sobre o tratamento do mieloma m\u00faltiplo, da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Hematologia, Hemoterapia e Terapia Celular (ABHH), o tratamento quimioter\u00e1pico considerado padr\u00e3o a ser utilizado antes do transplante aut\u00f3logo de ce\u0301lulas-tronco hematopoe\u0301ticas \u00e9:<\/p>","resposta":10186555,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melfalano.","id":10186555,"corpo":"<p>Melfalano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bussulfano.","id":10186556,"corpo":"<p>Bussulfano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bussulfano + melfalano.","id":10186557,"corpo":"<p>Bussulfano + melfalano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bortezomibe + melfalano.","id":10186558,"corpo":"<p>Bortezomibe + melfalano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se reduzir o risco de trombose em pacientes com Policitemia Vera podem ser utilizadas duas estrate\u0301gias distintas; por\u00e9m, complementares: a antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria e o controle do hemat\u00f3crito, que pode ser feito atrave\u0301s de sangria terap\u00eautica e\/ou agentes citorredutores. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Hematologia, Hemoterapia e Terapia Celular (ABHH), o hemat\u00f3crito-alvo para os pacientes portadores de Policitemia Vera dever\u00e1 ser menor que:","provas":[{"id":88719,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2557193,"hashId":"34aa4023162db5bc9fa93afd6facb7de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se reduzir o risco de trombose em pacientes com Policitemia Vera podem ser utilizadas duas estrate\u0301gias distintas; por\u00e9m, complementares: a antiagrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria e o controle do hemat\u00f3crito, que pode ser feito atrave\u0301s de sangria terap\u00eautica e\/ou agentes citorredutores. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Hematologia, Hemoterapia e Terapia Celular (ABHH), o hemat\u00f3crito-alvo para os pacientes portadores de Policitemia Vera dever\u00e1 ser menor que:<\/p>","resposta":10186564,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%","id":10186563,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"45%","id":10186564,"corpo":"<p>45%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50%","id":10186565,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"55%","id":10186566,"corpo":"<p>55%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que alguns fatores podem intensificar o efeito da radia\u00e7\u00e3o solar nos trabalhadores, s\u00e3o fatores descritos do menos para o mais intensificador:","provas":[{"id":88716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2557281,"hashId":"17690f8b9246ef643b0138e3e7cb23e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que alguns fatores podem intensificar o efeito da radia\u00e7\u00e3o solar nos trabalhadores, s\u00e3o fatores descritos do menos para o mais intensificador:<\/p>","resposta":10186918,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Areia; neve; e, \u00e1gua.","id":10186917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Areia; neve; e, \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea gramada; \u00e1gua; e, neve.","id":10186918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea gramada; \u00e1gua; e, neve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1gua; areia; e, \u00e1rea gramada.","id":10186919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua; areia; e, \u00e1rea gramada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neve; \u00e1gua; e, \u00e1rea gramada.","id":10186920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neve; \u00e1gua; e, \u00e1rea gramada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":23043,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao uso de terapia hormonal na p\u00f3s-menopausa:","provas":[{"id":88718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":23043,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2557286,"hashId":"b710bb9307682264503c629154bf7f19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao uso de terapia hormonal na p\u00f3s-menopausa:<\/p>","resposta":10186938,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperplasia ductal at\u00edpica.","id":10186938,"corpo":"<p>Hiperplasia ductal at\u00edpica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial de longa data.","id":10186939,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial de longa data.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de ov\u00e1rio do subtipo seroso.","id":10186940,"corpo":"<p>C\u00e2ncer de ov\u00e1rio do subtipo seroso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico familiar de c\u00e2ncer de mama.","id":10186941,"corpo":"<p>Hist\u00f3rico familiar de c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":23043,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Primigesta chega para a sua primeira consulta de pr\u00e9-natal com idade gestacional de 29 semanas confirmada pela ultrassonografia. Diante do exposto, qual a conduta correta?","provas":[{"id":88718,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":23043,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2557309,"hashId":"42dda5b3f3dced007a6db8ee3ec179be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Primigesta chega para a sua primeira consulta de pr\u00e9-natal com idade gestacional de 29 semanas confirmada pela ultrassonografia. Diante do exposto, qual a conduta correta?<\/p>","resposta":10187038,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicar a realiza\u00e7\u00e3o de exame morfol\u00f3gico de segundo trimestre.","id":10187035,"corpo":"<p>Indicar a realiza\u00e7\u00e3o de exame morfol\u00f3gico de segundo trimestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Encaminhar ao pr\u00e9-natal de alto risco por in\u00edcio tardio desse processo.","id":10187036,"corpo":"<p>Encaminhar ao pr\u00e9-natal de alto risco por in\u00edcio tardio desse processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Solicitar teste oral de toler\u00e2ncia a glicose 1 e 2 horas ap\u00f3s 75 g de dextrosol.","id":10187037,"corpo":"<p>Solicitar teste oral de toler\u00e2ncia a glicose 1 e 2 horas ap\u00f3s 75 g de dextrosol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solicitar hemograma completo, VDRL, HIV, glicemia de jejum, HBsAg, rotina de urina e urocultura.","id":10187038,"corpo":"<p>Solicitar hemograma completo, VDRL, HIV, glicemia de jejum, HBsAg, rotina de urina e urocultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aneurismas podem estar presentes em diferentes art\u00e9rias do corpo humano. Quando n\u00e3o est\u00e3o localizados na aorta, podem ser divididos em perif\u00e9ricos e viscerais. Quais s\u00e3o os locais mais comuns de aneurismas viscerais e perif\u00e9ricos, respectivamente?","provas":[{"id":88714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2557326,"hashId":"76505a5b936e2c15c94c142ef796bfd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aneurismas podem estar presentes em diferentes art\u00e9rias do corpo humano. Quando n\u00e3o est\u00e3o localizados na aorta, podem ser divididos em perif\u00e9ricos e viscerais. Quais s\u00e3o os locais mais comuns de aneurismas viscerais e perif\u00e9ricos, respectivamente?<\/p>","resposta":10187108,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Renal e popl\u00edtea. ","id":10187105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Renal e popl\u00edtea. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Renal e car\u00f3tida.","id":10187106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Renal e car\u00f3tida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espl\u00eanica e femoral.","id":10187107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espl\u00eanica e femoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Espl\u00eanica e popl\u00edtea.","id":10187108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espl\u00eanica e popl\u00edtea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 36 anos, com diagn\u00f3stico de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, come\u00e7ou a apresentar o fen\u00f4meno de Raynaud h\u00e1 3 meses. Em sua forma cl\u00e1ssica (trif\u00e1sica), o fen\u00f4meno de Raynaud se apresenta na seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":88714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:27:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2557330,"hashId":"9b63f0304ad8a4641726d16ebf65d681","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo feminino, 36 anos, com diagn\u00f3stico de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, come\u00e7ou a apresentar o fen\u00f4meno de <em>Raynaud <\/em>h\u00e1 3 meses. Em sua forma cl\u00e1ssica (trif\u00e1sica), o fen\u00f4meno de <em>Raynaud <\/em>se apresenta na seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":10187122,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Palidez; cianose; e, rubor.","id":10187122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palidez; cianose; e, rubor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Palidez; rubor; e, cianose.","id":10187123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palidez; rubor; e, cianose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cianose; rubor; e, palidez.","id":10187124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cianose; rubor; e, palidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cianose; palidez; e, rubor. ","id":10187125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cianose; palidez; e, rubor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente,sexo masculino, 35 anos, com antecedente de trauma penetrante em regi\u00e3o do bra\u00e7o esquerdo, evoluiu com f\u00edstula arteriovenosa de alto d\u00e9bito, entre a art\u00e9ria braquial e a veia braquial. Caso se realize a compress\u00e3o digital da f\u00edstula, com sua oblitera\u00e7\u00e3o, quais s\u00e3o as respostas hemodin\u00e2micas esperadas?","provas":[{"id":88714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2557350,"hashId":"11c50e37faf8006aa11db46d295f3a20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente,sexo masculino, 35 anos, com antecedente de trauma penetrante em regi\u00e3o do bra\u00e7o esquerdo, evoluiu com f\u00edstula arteriovenosa de alto d\u00e9bito, entre a art\u00e9ria braquial e a veia braquial. Caso se realize a compress\u00e3o digital da f\u00edstula, com sua oblitera\u00e7\u00e3o, quais s\u00e3o as respostas hemodin\u00e2micas esperadas?<\/p>","resposta":10187210,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bradicardia e hipotens\u00e3o arterial.","id":10187208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bradicardia e hipotens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Taquicardia e hipotens\u00e3o arterial.","id":10187209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia e hipotens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bradicardia e hipertens\u00e3o arterial.","id":10187210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bradicardia e hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Taquicardia e hipertens\u00e3o arterial.","id":10187211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia e hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arsenal terap\u00eautico moderno para tratar a doen\u00e7a arterial oclusiva tem, pelo menos, meio s\u00e9culo de exist\u00eancia. O seu desenvolvimento \u00e9 marcado por v\u00e1rios avan\u00e7os fundamentais: a descoberta da heparina; a arteriografia; os enxertos hom\u00f3logos arteriais; a angioblastia por bal\u00e3o; e, os stents. O tratamento cl\u00ednico da aterosclerose \u00e9 direcionado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da sua progress\u00e3o, indu\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do final m\u00f3rbido da forma\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. Sobre o tratamento cl\u00ednico da doen\u00e7a arterial oclusiva, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":88712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2557378,"hashId":"84ffbf3f0d56ac60dccdc164d8da0135","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arsenal terap\u00eautico moderno para tratar a doen\u00e7a arterial oclusiva tem, pelo menos, meio s\u00e9culo de exist\u00eancia. O seu desenvolvimento \u00e9 marcado por v\u00e1rios avan\u00e7os fundamentais: a descoberta da heparina; a arteriografia; os enxertos hom\u00f3logos arteriais; a angioblastia por bal\u00e3o; e, os <em>stents<\/em>. O tratamento cl\u00ednico da aterosclerose \u00e9 direcionado \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da sua progress\u00e3o, indu\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do final m\u00f3rbido da forma\u00e7\u00e3o da les\u00e3o. Sobre o tratamento cl\u00ednico da doen\u00e7a arterial oclusiva, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10187328,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de antiagregantes plaquet\u00e1rios n\u00e3o est\u00e1 indicado.","id":10187328,"corpo":"<p>O uso de antiagregantes plaquet\u00e1rios n\u00e3o est\u00e1 indicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tratamento dos fatores de risco \u00e9 a abordagem principal.","id":10187329,"corpo":"<p>O tratamento dos fatores de risco \u00e9 a abordagem principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o do tabagismo \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.","id":10187330,"corpo":"<p>A interrup\u00e7\u00e3o do tabagismo \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A terapia para diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis lip\u00eddicos emprega tanto dieta quanto medicamento.","id":10187331,"corpo":"<p>A terapia para diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis lip\u00eddicos emprega tanto dieta quanto medicamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica dos pacientes com isquemia aguda dos membros se caracteriza por: dor; palidez; aus\u00eancia de pulso; parestesias; e, paralisia. A oclus\u00e3o emb\u00f3lica arterial aguda de um membro pode ser diagnosticada com precis\u00e3o por anamnese e exame f\u00edsico cuidadoso, na maioria dos casos. Sobre a apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos pacientes com isquemia aguda dos membros, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":88712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2557384,"hashId":"51d46b25a8d649eeecac1cb29dd6c569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica dos pacientes com isquemia aguda dos membros se caracteriza por: dor; palidez; aus\u00eancia de pulso; parestesias; e, paralisia. A oclus\u00e3o emb\u00f3lica arterial aguda de um membro pode ser diagnosticada com precis\u00e3o por anamnese e exame f\u00edsico cuidadoso, na maioria dos casos. Sobre a apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos pacientes com isquemia aguda dos membros, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10187354,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A intensidade da dor depende do grau de isquemia.","id":10187353,"corpo":"<p>A intensidade da dor depende do grau de isquemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A palidez \u00e9 o sintoma mais comum em pacientes l\u00facidos.","id":10187354,"corpo":"<p>A palidez \u00e9 o sintoma mais comum em pacientes l\u00facidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pacientes obnubilados podem apresentar isquemia grave sem queixas de dor.","id":10187355,"corpo":"<p>Pacientes obnubilados podem apresentar isquemia grave sem queixas de dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os pulsos s\u00e3o normalmente palp\u00e1veis acima da oclus\u00e3o e ausentes abaixo dela.","id":10187356,"corpo":"<p>Os pulsos s\u00e3o normalmente palp\u00e1veis acima da oclus\u00e3o e ausentes abaixo dela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 69 anos, sexo feminino, foi submetida \u00e0 angioplastia da car\u00f3tida interna esquerda com implante de stent, devido \u00e0 estenose de 85%; assintom\u00e1tica. Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es de Guideline da Society for Vascular Surgery sobre o manejo da doen\u00e7a cerebrovascular extracraniana, a paciente deve fazer uso de dupla antiagrega\u00e7\u00e3o com \u00e1cido acetilsalic\u00edlico e clopidogrel por, pelo menos:","provas":[{"id":88714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular","id":5644,"slug":"medico-cirurgiao-vascular"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-cirurgiao-vascular","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Vascular - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":2557407,"hashId":"0d699900a0cd4b108b624aec22ed6d69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 69 anos, sexo feminino, foi submetida \u00e0 angioplastia da car\u00f3tida interna esquerda com implante de stent, devido \u00e0 estenose de 85%; assintom\u00e1tica. Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es de Guideline da <em>Society for Vascular Surgery <\/em>sobre o manejo da doen\u00e7a cerebrovascular extracraniana, a paciente deve fazer uso de dupla antiagrega\u00e7\u00e3o com \u00e1cido acetilsalic\u00edlico e clopidogrel por, pelo menos:<\/p>","resposta":10187450,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 dias.","id":10187449,"corpo":"<p>7 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30 dias.","id":10187450,"corpo":"<p>30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 6 meses.","id":10187451,"corpo":"<p> 6 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 meses.","id":10187452,"corpo":"<p>12 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual achado do exame f\u00edsico tamb\u00e9m poder\u00e1 ser encontrado nesse paciente? ","provas":[{"id":88711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-cardiologista-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":2557416,"hashId":"a50394401591145a88f6df303e641b96","enunciado":"<p>Qual achado do exame f\u00edsico tamb\u00e9m poder\u00e1 ser encontrado nesse paciente? <\/p>","resposta":10187488,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinal de Quincke.","id":10187486,"corpo":"<p>Sinal de <em>Quincke.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sopro de Austin Flint. ","id":10187487,"corpo":"<p>Sopro de <em>Austin Flint. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fen\u00f4meno de Gallavardin. ","id":10187488,"corpo":"<p>Fen\u00f4meno de<em> Gallavardin. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Primeira bulha hiperfon\u00e9tica. ","id":10187489,"corpo":"<p>Primeira bulha hiperfon\u00e9tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso hipot\u00e9tico a seguir contextualiza as quest\u00f5es 11, 12 e 13. Leia-o atentamente.\u201cHomem, 55 anos, com hist\u00f3rico de febre reum\u00e1tica na inf\u00e2ncia, evolui com dispneia aos esfor\u00e7os habituais com piora aos esfor\u00e7os m\u00ednimos h\u00e1 duas semanas. Ao exame f\u00edsico, detectado sopro sist\u00f3lico ejetivo em foco a\u00f3rtico, com pico telessist\u00f3lico e segunda bulha hipofon\u00e9tica, al\u00e9m de turg\u00eancia jugular patol\u00f3gica e estertores crepitantes em base pulmonar.\u201d","id":549883,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O caso hipot\u00e9tico a seguir contextualiza as quest\u00f5es <u>11<\/u>, <u>12<\/u> e <u>13<\/u>. Leia-o atentamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cHomem, 55 anos, com hist\u00f3rico de febre reum\u00e1tica na inf\u00e2ncia, evolui com dispneia aos esfor\u00e7os habituais com piora aos esfor\u00e7os m\u00ednimos h\u00e1 duas semanas. Ao exame f\u00edsico, detectado sopro sist\u00f3lico ejetivo em foco a\u00f3rtico, com pico telessist\u00f3lico e segunda bulha hipofon\u00e9tica, al\u00e9m de turg\u00eancia jugular patol\u00f3gica e estertores crepitantes em base pulmonar.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a classifica\u00e7\u00e3o da dissec\u00e7\u00e3o de aorta desse paciente? ","provas":[{"id":88711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-cardiologista-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":2557431,"hashId":"40356caa69d5bdaa9a809c6365620251","enunciado":"<p>Qual a classifica\u00e7\u00e3o da dissec\u00e7\u00e3o de aorta desse paciente? <\/p>","resposta":10187550,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Stanford B e DeBakey tipo I. ","id":10187548,"corpo":"<p><em>Stanford B<\/em> e <em>DeBakey <\/em>tipo I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Stanford A e DeBakey tipo I.","id":10187549,"corpo":"<p><em>Stanford A<\/em> e <em>DeBakey <\/em>tipo I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Stanford A e DeBakey tipo II. ","id":10187550,"corpo":"<p><em>Stanford A<\/em> e <em>DeBakey<\/em> tipo II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Stanford B e DeBakey tipo III. ","id":10187551,"corpo":"<p><em> Stanford B <\/em>e<em> DeBakey <\/em>tipo III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso hipot\u00e9tico a seguir contextualiza as quest\u00f5es 15 e 16. Leia-o atentamente.\u201cHomem, 45 anos, evolui com dor tor\u00e1cica de forte intensidade, com irradia\u00e7\u00e3o para dorso. Deu entrada no pronto-socorro ap\u00f3s 45 minutos do in\u00edcio da dor, sendo realizado eletrocardiograma que n\u00e3o detectou altera\u00e7\u00f5es, ecocardiograma a beira leito que detectou insufici\u00eancia a\u00f3rtica moderada e derrame peric\u00e1rdio moderado. Diante da suspeita cl\u00ednica, a angiotomografia de aorta demonstrou a presen\u00e7a de dissec\u00e7\u00e3o aguda de aorta, que acometia o seio a\u00f3rtico e a aorta ascendente. Paciente foi submetido \u00e0 cirurgia de urg\u00eancia, com interposi\u00e7\u00e3o de tubo de dacron do seio ao arco a\u00f3rtico. Evoluiu bem no p\u00f3s-operat\u00f3rio, recebendo alta hospitalar.\u201d","id":549886,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O caso hipot\u00e9tico a seguir contextualiza as quest\u00f5es <u>15<\/u> e <u>16<\/u>. Leia-o atentamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cHomem, 45 anos, evolui com dor tor\u00e1cica de forte intensidade, com irradia\u00e7\u00e3o para dorso. Deu entrada no pronto-socorro ap\u00f3s 45 minutos do in\u00edcio da dor, sendo realizado eletrocardiograma que n\u00e3o detectou altera\u00e7\u00f5es, ecocardiograma a beira leito que detectou insufici\u00eancia a\u00f3rtica moderada e derrame peric\u00e1rdio moderado. Diante da suspeita cl\u00ednica, a angiotomografia de aorta demonstrou a presen\u00e7a de dissec\u00e7\u00e3o aguda de aorta, que acometia o seio a\u00f3rtico e a aorta ascendente. Paciente foi submetido \u00e0 cirurgia de urg\u00eancia, com interposi\u00e7\u00e3o de tubo de <em>dacron<\/em> do seio ao arco a\u00f3rtico. Evoluiu bem no p\u00f3s-operat\u00f3rio, recebendo alta hospitalar.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 16","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para anticoagula\u00e7\u00e3o da paciente?","provas":[{"id":88710,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:28:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2557441,"hashId":"533853a70434ff65df4e59fa84e71c5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a melhor op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para anticoagula\u00e7\u00e3o da paciente?<\/p>","resposta":10187595,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varfarina.","id":10187592,"corpo":"<p>Varfarina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Edoxabana 30 mg duas vezes ao dia.","id":10187593,"corpo":"<p>Edoxabana 30 mg duas vezes ao dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rivaroxabana 20 mg uma vez ao dia.","id":10187594,"corpo":"<p>Rivaroxabana 20 mg uma vez ao dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dabigatrana 150 mg duas vezes ao dia.","id":10187595,"corpo":"<p>Dabigatrana 150 mg duas vezes ao dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es 19 e 20. Leia-a atentamente.\u201cClotildes, 78 anos, acordou com palpita\u00e7\u00f5es e vertigem. Ficou relutante em procurar o pronto-socorro, pois achou que deveria ser apenas press\u00e3o alta, j\u00e1 que trata tal patologia h\u00e1 anos com losartana. Nega uso de qualquer outro rem\u00e9dio. Mas foi convencida a procurar o pronto-socorro pelo seu filho. Chegando l\u00e1, foi examinada e se encontrava com PA: 110 x 70 mmHg; FC: 110 bpm; sem outra altera\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico. Nos exames laboratoriais: creatinina alterada, evidenciando clearance de filtra\u00e7\u00e3o glomerular de 48. Eletrocardiograma com QRS estreito e ritmo irregular, confirmando diagn\u00f3stico de fibrila\u00e7\u00e3o atrial.\u201d","id":549889,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es <u>19<\/u> e <u>20<\/u>. Leia-a atentamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cClotildes, 78 anos, acordou com palpita\u00e7\u00f5es e vertigem. Ficou relutante em procurar o pronto-socorro, pois achou que deveria ser apenas press\u00e3o alta, j\u00e1 que trata tal patologia h\u00e1 anos com losartana. Nega uso de qualquer outro rem\u00e9dio. Mas foi convencida a procurar o pronto-socorro pelo seu filho. Chegando l\u00e1, foi examinada e se encontrava com PA: 110 x 70 mmHg; FC: 110 bpm; sem outra altera\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico. Nos exames laboratoriais: creatinina alterada, evidenciando clearance de filtra\u00e7\u00e3o glomerular de 48. Eletrocardiograma com QRS estreito e ritmo irregular, confirmando diagn\u00f3stico de fibrila\u00e7\u00e3o atrial.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cIntervalo de Tempo ou Headway\u201d se refere:","provas":[{"id":82242,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-engenheiro-de-trafego","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Engenheiro de Tr\u00e1fego - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:41:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"}],"id":2446759,"hashId":"c73374db8ef618350812c18866381828","enunciado":"<p>A express\u00e3o \u201cIntervalo de Tempo ou Headway\u201d se refere:<\/p>","resposta":9703666,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao tempo transcorrido entre a passagem de dois ve\u00edculos sucessivos por um determinado ponto.","id":9703666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao tempo transcorrido entre a passagem de dois ve\u00edculos sucessivos por um determinado ponto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao tempo transcorrido entre a passagem de dois ve\u00edculos sucessivos por um determinado tempo.","id":9703667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao tempo transcorrido entre a passagem de dois ve\u00edculos sucessivos por um determinado tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao tempo transcorrido para que um ve\u00edculo alcance o outro no dobro de sua velocidade.","id":9703668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao tempo transcorrido para que um ve\u00edculo alcance o outro no dobro de sua velocidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao tempo transcorrido para que um ve\u00edculo percorra uma determinada dist\u00e2ncia.","id":9703669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao tempo transcorrido para que um ve\u00edculo percorra uma determinada dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201cRegulamenta\u00e7\u00e3o de Prefer\u00eancia de Passagem\u201d refere-se aos sinais que determinam os fluxos de ve\u00edculos que devem parar ou dar prefer\u00eancia de passagem em uma interse\u00e7\u00e3o. Sobre o sinal R-1 - \u201cParada obrigat\u00f3ria\u201d, \u00c9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":82242,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-engenheiro-de-trafego","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Engenheiro de Tr\u00e1fego - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:41:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"}],"id":2446762,"hashId":"59fa8ffab8340d37a10943b387b4761e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cRegulamenta\u00e7\u00e3o de Prefer\u00eancia de Passagem\u201d refere-se aos sinais que determinam os fluxos de ve\u00edculos que devem parar ou dar prefer\u00eancia de passagem em uma interse\u00e7\u00e3o. Sobre o sinal R-1 - \u201cParada obrigat\u00f3ria\u201d, \u00c9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9703679,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu uso \u00e9 indicado \u00e0s situa\u00e7\u00f5es em que a parada de ve\u00edculos for realmente necess\u00e1ria, sendo insuficiente ou perigosa a simples redu\u00e7\u00e3o da velocidade.","id":9703678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu uso \u00e9 indicado \u00e0s situa\u00e7\u00f5es em que a parada de ve\u00edculos for realmente necess\u00e1ria, sendo insuficiente ou perigosa a simples redu\u00e7\u00e3o da velocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A placa deve ser colocada no lado esquerdo da via\/pista, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do ponto de parada do ve\u00edculo.","id":9703679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A placa deve ser colocada no lado esquerdo da via\/pista, o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do ponto de parada do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em pistas com sentido \u00fanico de circula\u00e7\u00e3o, com duas ou mais faixas de tr\u00e2nsito, com grande volume de tr\u00e1fego, recomenda-se o uso de placa contendo o sinal R-1 em ambos os lados.","id":9703680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pistas com sentido \u00fanico de circula\u00e7\u00e3o, com duas ou mais faixas de tr\u00e2nsito, com grande volume de tr\u00e1fego, recomenda-se o uso de placa contendo o sinal R-1 em ambos os lados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 vir acompanhado por linha de reten\u00e7\u00e3o e\/ou pela legenda \u201cPARE\u201d.","id":9703681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 vir acompanhado por linha de reten\u00e7\u00e3o e\/ou pela legenda \u201cPARE\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine um s\u00f3lido formado com v\u00e9rtices nos centros das faces de um cubo cujas arestas medem 10 cm. O s\u00f3lido formado \u00e9 um octaedro regular cujas faces s\u00e3o tri\u00e2ngulos equil\u00e1teros. O volume desse octaedro vale, aproximadamente: ","provas":[{"id":82237,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-arquiteto","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Arquiteto - 2022"},{"id":82242,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Tr\u00e1fego","id":6126,"slug":"engenheiro-de-trafego"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha","sigla":"","id":2637,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cunha-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cunha-sp-2022-agirh-engenheiro-de-trafego","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Cunha - Engenheiro de Tr\u00e1fego - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:41:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":462,"descricao":"Engenharia De Tr\u00e1fego (Tr\u00e2nsito)"}],"id":2446453,"hashId":"324a7ad554deedbe231713d06817ffc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagine um s\u00f3lido formado com v\u00e9rtices nos centros das faces de um cubo cujas arestas medem 10 cm. O s\u00f3lido formado \u00e9 um octaedro regular cujas faces s\u00e3o tri\u00e2ngulos equil\u00e1teros. O volume desse octaedro vale, aproximadamente: <\/p>","resposta":9702469,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"166,7 cm3","id":9702469,"corpo":"<p>166,7 cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"180,3 cm3","id":9702470,"corpo":"<p>180,3 cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100,7 cm3","id":9702471,"corpo":"<p>100,7 cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"123,3 cm3","id":9702472,"corpo":"<p>123,3 cm<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No conceito de conte\u00fado a classifica\u00e7\u00e3o de suas dimens\u00f5es atitudinais, conceituais e procedimentais, trouxeram influ\u00eancias para a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar. Sobre a dimens\u00e3o conceitual, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":87254,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:29:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2533542,"hashId":"632b9c536783803b53f3bb9ebb63fdcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No conceito de conte\u00fado a classifica\u00e7\u00e3o de suas dimens\u00f5es atitudinais, conceituais e procedimentais, trouxeram influ\u00eancias para a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a dimens\u00e3o conceitual, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10085004,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vivencia as situa\u00e7\u00f5es de brincadeiras e jogos.","id":10085000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vivencia as situa\u00e7\u00f5es de brincadeiras e jogos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelece o fazer como forma de desenvolvimento.","id":10085001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece o fazer como forma de desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelece como se comportar perante a sociedade. ","id":10085002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelece como se comportar perante a sociedade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem as atitudes como doutrina.","id":10085003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem as atitudes como doutrina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ser associada ao saber fazer.","id":10085004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser associada ao saber fazer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um time que deseja competir em n\u00edvel internacional precisa dominar um conjunto de seis habilidades b\u00e1sicas, denominadas usualmente sob a rubrica \"fundamentos\". Elas s\u00e3o: saque levantamento, ataque, bloqueio, defesa e: ","provas":[{"id":87254,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:29:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2533565,"hashId":"98f20582b5c8937c20d75b47dd124b89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um time que deseja competir em n\u00edvel internacional precisa dominar um conjunto de seis habilidades b\u00e1sicas, denominadas usualmente sob a rubrica \"fundamentos\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elas s\u00e3o: saque levantamento, ataque, bloqueio, defesa e: <\/p>","resposta":10085113,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agachamento.","id":10085111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agachamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"repasse.","id":10085112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repasse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"passe.","id":10085113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"toque.","id":10085114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manchete.","id":10085115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manchete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 22 anos, com epis\u00f3dio pr\u00e9vio de Acidente Vascular Encef\u00e1lico (AVE), realizou ecocardiograma transtor\u00e1cico para investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica e encontrou o seguinte achado: S\u00e3o crit\u00e9rios ecocardiogr\u00e1ficos que fazem parte do diagn\u00f3stico, EXCETO: ","provas":[{"id":88711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-cardiologista-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 05:03:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":2557473,"hashId":"04d76766c1779042f1bdb23e0b3df58a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 22 anos, com epis\u00f3dio pr\u00e9vio de Acidente Vascular Encef\u00e1lico (AVE), realizou ecocardiograma transtor\u00e1cico para investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica e encontrou o seguinte achado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88711\/questao\/2557473-20220901173922000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o crit\u00e9rios ecocardiogr\u00e1ficos que fazem parte do diagn\u00f3stico, EXCETO: <\/p>","resposta":10187725,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excessivas trabecula\u00e7\u00f5es. ","id":10187722,"corpo":"<p>Excessivas trabecula\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipocinesia em \u00e1pice e parede lateral de \u00e1reas n\u00e3o compactadas. ","id":10187723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipocinesia em \u00e1pice e parede lateral de \u00e1reas n\u00e3o compactadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Visibiliza\u00e7\u00e3o de fluxo nos recessos (por meio do Doppler colorido).","id":10187724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visibiliza\u00e7\u00e3o de fluxo nos recessos (por meio do <em>Doppler <\/em>colorido).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o da camada n\u00e3o compactada \/ compactada ao final da di\u00e1stole maior que 4. ","id":10187725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o da camada n\u00e3o compactada \/ compactada ao final da di\u00e1stole maior que 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":81990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:43:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2440031,"hashId":"3d7093ffead0cba867b4cd8d84891fd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9677079,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reformaram-se as casas populares.","id":9677079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reformaram-se as casas populares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tratavam-se de problemas b\u00e1sicos.","id":9677080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratavam-se de problemas b\u00e1sicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adquiriu-se mais casas na comunidade. ","id":9677081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquiriu-se mais casas na comunidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obedeceram-se aos r\u00edgidos controles de seguran\u00e7a.","id":9677082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obedeceram-se aos r\u00edgidos controles de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Necessitam-se de mais espa\u00e7os no local.","id":9677083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessitam-se de mais espa\u00e7os no local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa em que h\u00e1 erro de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.","provas":[{"id":81990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:43:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2440034,"hashId":"5496d25d4fa3a60c98bb0b61ec2ab8ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa em que h\u00e1 erro de coloca\u00e7\u00e3o pronominal.<\/p>","resposta":9677096,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele quis ajudar trazendo-me a caixa pesada. ","id":9677094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele quis ajudar trazendo-me a caixa pesada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ve\u00edculo que lhe emprestei foi entregue.","id":9677095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ve\u00edculo que lhe emprestei foi entregue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele precisa me trazer o documento.","id":9677096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele precisa me trazer o documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m nos trouxe a resposta.","id":9677097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m nos trouxe a resposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Este situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 me chateando muito.","id":9677098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 me chateando muito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esquema abaixo mostra duas pe\u00e7as maci\u00e7as em uma balan\u00e7a que est\u00e1 em perfeito equil\u00edbrio. Se o volume do cilindro \u00e9 de 27.000 cm\u00b3, quanto mede a aresta do cubo?Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":81990,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:43:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2440044,"hashId":"3f5bfca3b920699ff9e641701dc56336","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema abaixo mostra duas pe\u00e7as maci\u00e7as em uma balan\u00e7a que est\u00e1 em perfeito equil\u00edbrio. Se o volume do cilindro \u00e9 de 27.000 cm\u00b3, quanto mede a aresta do cubo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81990\/questao\/2440044-20220621112902000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9677148,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aresta do cubo mede 25 cent\u00edmetros.","id":9677144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aresta do cubo mede 25 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aresta do cubo mede 9 cent\u00edmetros.","id":9677145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aresta do cubo mede 9 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aresta do cubo mede 10 cent\u00edmetros.","id":9677146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aresta do cubo mede 10 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A aresta do cubo mede 15 cent\u00edmetros.","id":9677147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aresta do cubo mede 15 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A aresta do cubo mede 30 cent\u00edmetros.","id":9677148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aresta do cubo mede 30 cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 coerente e correta a reda\u00e7\u00e3o do seguinte coment\u00e1rio:","provas":[{"id":83628,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:43:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2440133,"hashId":"2a90bffc5aeaba9ef6a3d116b5e7432e","enunciado":"<p>Est\u00e1 coerente e correta a <strong>reda\u00e7\u00e3o<\/strong> do seguinte coment\u00e1rio:<\/p>","resposta":9677593,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O confronto entre aquilo que se tem na imagina\u00e7\u00e3o e a realidade, a depender do ponto de vista de quem as v\u00ea, tornam determinada paisagem melanc\u00f3lica.","id":9677589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O confronto entre aquilo que se tem na imagina\u00e7\u00e3o e a realidade, a depender do ponto de vista de quem as v\u00ea, tornam determinada paisagem melanc\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o despojamento de mangueiras e coqueiros, desde que deles se extraia sombra e m\u00fasica bastam para alguns.","id":9677590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o despojamento de mangueiras e coqueiros, desde que deles se extraia sombra e m\u00fasica bastam para alguns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cobi\u00e7a, aliada a estupidez dos homens, s\u00e3o explica\u00e7\u00f5es para a tend\u00eancia de se devastarem a terra. ","id":9677591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobi\u00e7a, aliada a estupidez dos homens, s\u00e3o explica\u00e7\u00f5es para a tend\u00eancia de se devastarem a terra. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As not\u00edcias que chegam de certos lugares o qual nos remete \u00e0 paisagens da inf\u00e2ncia, podem trazer com elas um sentimento de melancolia. ","id":9677592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As not\u00edcias que chegam de certos lugares o qual nos remete \u00e0 paisagens da inf\u00e2ncia, podem trazer com elas um sentimento de melancolia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Muitos gostam de devanear a respeito de um local onde se possa encontrar a tranquilidade e superar as adversidades. ","id":9677593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos gostam de devanear a respeito de um local onde se possa encontrar a tranquilidade e superar as adversidades. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo. 1. __Vem uma pessoa de Cachoeiro de Itapemirim e me d\u00e1 not\u00edcias melanc\u00f3licas. Numa viagem pelo interior, em estradas antigamente belas, achou tudo feio e triste. A estupidez e a cobi\u00e7a dos homens continua a devastar e exaurir a terra. 2. __Mas n\u00e3o s\u00e3o apenas not\u00edcias tristes que me chegam da terra. Ou\u00e7o nomes de velhos amigos e fico sabendo de hist\u00f3rias novas. E a pessoa me fala da praia \u2013 de Marata\u00edses \u2013 e diz que ainda continua reservado para mim aquele peda\u00e7o de terra, em cima das pedras, entre duas prainhas... 3. __Ali, um dia, o velho Braga, juntando os tost\u00f5es que puder ganhar batendo em sua m\u00e1quina, levantar\u00e1 a sua casa perante o mar da inf\u00e2ncia. Ali plantar\u00e1 \u00e1rvores e armar\u00e1 sua rede e meditar\u00e1 talvez com t\u00e9dio e melancolia na vida que passou. Esse dia talvez ainda esteja muito longe, e talvez n\u00e3o exista. Mas \u00e9 doce pensar que o nordeste est\u00e1 l\u00e1, jogando as ondas bravas e fi\u00e9is contra as pedras de antigamente; que milh\u00f5es de vezes a espumarada recua e ferve, escachoando, e outra onda se ergue para arremeter contra o pequeno territ\u00f3rio em que o velho Braga construiu sua casa de sonho e de paz. Como ser\u00e1 a casa? Ah, amigos arquitetos, voc\u00eas me fa\u00e7am uma coisa t\u00e3o simples e t\u00e3o natural que, entrando na casa, morando na casa, a gente nunca tenha a impress\u00e3o de que antes de faz\u00ea-la foi preciso tra\u00e7ar um plano; e que a ningu\u00e9m sequer ocorra que ela foi constru\u00edda, mas existe naturalmente, desde sempre e para sempre, tranquila, boa e simples. 4. __Que \u00e1rvores plantarei? A terra certamente \u00e9 ruim, al\u00e9m de pequena, e eu talvez n\u00e3o possa ter uma fruta-p\u00e3o nem um jenipapeiro; talvez mangueiras e coqueiros para dar sombra e m\u00fasica; talvez... Mas nem sequer o peda\u00e7o de terra ainda \u00e9 meu; meus t\u00edtulos de propriedade s\u00e3o apenas esses devaneios que oscilam entre a inf\u00e2ncia e a velhice, que me levam para longe das inquieta\u00e7\u00f5es de hoje. 5. __Que rei sou eu, Braga Sem Terra, Rubem Cora\u00e7\u00e3o de Le\u00e3o de Circo, triste circo desorganizado e pobre em que o palha\u00e7o cuida do elefante e o trapezista vai pescar nas noites sem lua com a rede de prote\u00e7\u00e3o, e a luz das estrelas e a \u00e1gua da chuva atravessam o pano encardido e roto... 6. __Mas me sinto subitamente s\u00f3lido; h\u00e1 alguns metros, nestes 8 mil quil\u00f4metros de costa, onde posso plantar minha casa nos dias de afli\u00e7\u00e3o e de cansa\u00e7o, com pedras de ar e telhas de brisa; e os coqueiros farfalham, um sabi\u00e1 canta meio longe, e me afundo na rede, e posso dormir para sempre ao embalo do mar... (Adaptado de: BRAGA, Rubem. Vem uma pessoa. 1949) ","id":536705,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Vem uma pessoa de Cachoeiro de Itapemirim e me d\u00e1 not\u00edcias melanc\u00f3licas. Numa viagem pelo interior, em estradas antigamente belas, achou tudo feio e triste. A estupidez e a cobi\u00e7a dos homens continua a devastar e exaurir a terra. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Mas n\u00e3o s\u00e3o apenas not\u00edcias tristes que me chegam da terra. Ou\u00e7o nomes de velhos amigos e fico sabendo de hist\u00f3rias novas. E a pessoa me fala da praia \u2013 de Marata\u00edses \u2013 e diz que ainda continua reservado para mim aquele peda\u00e7o de terra, em cima das pedras, entre duas prainhas... <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Ali, um dia, o velho Braga, juntando os tost\u00f5es que puder ganhar batendo em sua m\u00e1quina, levantar\u00e1 a sua casa perante o mar da inf\u00e2ncia. Ali plantar\u00e1 \u00e1rvores e armar\u00e1 sua rede e meditar\u00e1 talvez com t\u00e9dio e melancolia na vida que passou. Esse dia talvez ainda esteja muito longe, e talvez n\u00e3o exista. Mas \u00e9 doce pensar que o nordeste est\u00e1 l\u00e1, jogando as ondas bravas e fi\u00e9is contra as pedras de antigamente; que milh\u00f5es de vezes a espumarada recua e ferve, escachoando, e outra onda se ergue para arremeter contra o pequeno territ\u00f3rio em que o velho Braga construiu sua casa de sonho e de paz. Como ser\u00e1 a casa? Ah, amigos arquitetos, voc\u00eas me fa\u00e7am uma coisa t\u00e3o simples e t\u00e3o natural que, entrando na casa, morando na casa, a gente nunca tenha a impress\u00e3o de que antes de faz\u00ea-la foi preciso tra\u00e7ar um plano; e que a ningu\u00e9m sequer ocorra que ela foi constru\u00edda, mas existe naturalmente, desde sempre e para sempre, tranquila, boa e simples. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Que \u00e1rvores plantarei? A terra certamente \u00e9 ruim, al\u00e9m de pequena, e eu talvez n\u00e3o possa ter uma fruta-p\u00e3o nem um jenipapeiro; talvez mangueiras e coqueiros para dar sombra e m\u00fasica; talvez... Mas nem sequer o peda\u00e7o de terra ainda \u00e9 meu; meus t\u00edtulos de propriedade s\u00e3o apenas esses devaneios que oscilam entre a inf\u00e2ncia e a velhice, que me levam para longe das inquieta\u00e7\u00f5es de hoje. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Que rei sou eu, Braga Sem Terra, Rubem Cora\u00e7\u00e3o de Le\u00e3o de Circo, triste circo desorganizado e pobre em que o palha\u00e7o cuida do elefante e o trapezista vai pescar nas noites sem lua com a rede de prote\u00e7\u00e3o, e a luz das estrelas e a \u00e1gua da chuva atravessam o pano encardido e roto... <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>Mas me sinto subitamente s\u00f3lido; h\u00e1 alguns metros, nestes 8 mil quil\u00f4metros de costa, onde posso plantar minha casa nos dias de afli\u00e7\u00e3o e de cansa\u00e7o, com pedras de ar e telhas de brisa; e os coqueiros farfalham, um sabi\u00e1 canta meio longe, e me afundo na rede, e posso dormir para sempre ao embalo do mar... <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: BRAGA, Rubem. <strong>Vem uma pessoa<\/strong>. 1949) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chaves (2012) estudou os sentimentos de professores diante da indisciplina de alunos adolescentes no Ensino Fundamental. Os muitos sentimentos relatados indicaram que os docentes, nessas situa\u00e7\u00f5es, se viam em uma posi\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade, j\u00e1 que ficavam sem saber como responder ao problema e tamb\u00e9m como dele escapar. Para romper com essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante que","provas":[{"id":83628,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:43:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2440159,"hashId":"6e8c3a962211190c13f821575e9d5b6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chaves (2012) estudou os sentimentos de professores diante da indisciplina de alunos adolescentes no Ensino Fundamental. Os muitos sentimentos relatados indicaram que os docentes, nessas situa\u00e7\u00f5es, se viam em uma posi\u00e7\u00e3o de extrema vulnerabilidade, j\u00e1 que ficavam sem saber como responder ao problema e tamb\u00e9m como dele escapar. Para romper com essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante que<\/p>","resposta":9677722,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a escola se mantenha distante dos meios funcionais em que os alunos indisciplinados constituem sua identidade.","id":9677718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a escola se mantenha distante dos meios funcionais em que os alunos indisciplinados constituem sua identidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os alunos que n\u00e3o reconhecem a autoridade docente sejam desligados da escola, j\u00e1 que prejudicam o ambiente escolar. ","id":9677719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os alunos que n\u00e3o reconhecem a autoridade docente sejam desligados da escola, j\u00e1 que prejudicam o ambiente escolar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a atmosfera emocional seja reduzida, sobretudo pelo distanciamento f\u00edsico dos docentes diante dos alunos que agem de forma desrespeitosa.","id":9677720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atmosfera emocional seja reduzida, sobretudo pelo distanciamento f\u00edsico dos docentes diante dos alunos que agem de forma desrespeitosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as fam\u00edlias dos indisciplinados sejam notificadas de imediato sobre as san\u00e7\u00f5es que seus filhos sofrer\u00e3o, pois respeito e polidez s\u00e3o de sua al\u00e7ada. ","id":9677721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fam\u00edlias dos indisciplinados sejam notificadas de imediato sobre as san\u00e7\u00f5es que seus filhos sofrer\u00e3o, pois respeito e polidez s\u00e3o de sua al\u00e7ada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os professores contem com boa acolhida institucional, o que implica que se criem locais de escuta e de troca de experi\u00eancias acerca de como lidar com o problema.","id":9677722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os professores contem com boa acolhida institucional, o que implica que se criem locais de escuta e de troca de experi\u00eancias acerca de como lidar com o problema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia de estimular o protagonismo juvenil est\u00e1 descrita na Base Nacional Comum Curricular (BNCC) e em outros documentos educacionais brasileiros. Para uma escola, o principal desafio para desenvolver esse tipo de trabalho \u00e9","provas":[{"id":83628,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:43:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2440187,"hashId":"26eb680d65c7665cc78c37dec02a377d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia de estimular o protagonismo juvenil est\u00e1 descrita na Base Nacional Comum Curricular (BNCC) e em outros documentos educacionais brasileiros. Para uma escola, o principal desafio para desenvolver esse tipo de trabalho \u00e9<\/p>","resposta":9677851,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" lidar com situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o planejadas e inadequadas geradas pelos alunos e que causam constrangimentos.","id":9677849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> lidar com situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o planejadas e inadequadas geradas pelos alunos e que causam constrangimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"encontrar recursos para oferecer atividades no contraturno, pois \u00e9 nesse espa\u00e7o que podem protagonizar a\u00e7\u00f5es. ","id":9677850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontrar recursos para oferecer atividades no contraturno, pois \u00e9 nesse espa\u00e7o que podem protagonizar a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"libertar-se de pr\u00e1ticas docentes arraigadas nas quais o professor \u00e9 o centro de todas as aprendizagens.","id":9677851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">libertar-se de pr\u00e1ticas docentes arraigadas nas quais o professor \u00e9 o centro de todas as aprendizagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abrir m\u00e3o de conte\u00fados importantes, especialmente aqueles voltados para realizarem o ENEM, e dar espa\u00e7o para outro tipo de a\u00e7\u00f5es dos jovens.","id":9677852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrir m\u00e3o de conte\u00fados importantes, especialmente aqueles voltados para realizarem o ENEM, e dar espa\u00e7o para outro tipo de a\u00e7\u00f5es dos jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"criar oportunidades para os alunos de tal forma que se sintam muito empoderados e n\u00e3o seja mais poss\u00edvel controlar a indisciplina na escola. ","id":9677853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar oportunidades para os alunos de tal forma que se sintam muito empoderados e n\u00e3o seja mais poss\u00edvel controlar a indisciplina na escola. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), considere: I. A BNCC \u00e9 um documento previsto na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional e no Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o. II. Tanto os sistemas p\u00fablicos de educa\u00e7\u00e3o quanto as institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino devem desenvolver os seus curr\u00edculos tendo a BNCC como referencial. III. A BNCC n\u00e3o determina quais s\u00e3o os conhecimentos e as habilidades essenciais que os estudantes t\u00eam o direito de aprender, uma vez que essa tarefa \u00e9 compet\u00eancia dos entes federados. IV. Uma vez que a BNCC reconhece que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds marcado pela diversidade cultural e por profundas desigualdades sociais, ela n\u00e3o determina que os estudantes do Brasil aprendam as mesmas habilidades e compet\u00eancias ao longo da vida escolar. V. A autonomia dos sistemas p\u00fablicos de educa\u00e7\u00e3o e das institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino foi reconhecida pela BNCC, pois, embora o documento deva ser o referencial para a elabora\u00e7\u00e3o das propostas curriculares, ele apresenta as diversidades durante a sua constru\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":83628,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:43:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2440249,"hashId":"1d7aa7d9b3fbfb42aea93e68f0348abd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A BNCC \u00e9 um documento previsto na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional e no Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tanto os sistemas p\u00fablicos de educa\u00e7\u00e3o quanto as institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino devem desenvolver os seus curr\u00edculos tendo a BNCC como referencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A BNCC n\u00e3o determina quais s\u00e3o os conhecimentos e as habilidades essenciais que os estudantes t\u00eam o direito de aprender, uma vez que essa tarefa \u00e9 compet\u00eancia dos entes federados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Uma vez que a BNCC reconhece que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds marcado pela diversidade cultural e por profundas desigualdades sociais, ela n\u00e3o determina que os estudantes do Brasil aprendam as mesmas habilidades e compet\u00eancias ao longo da vida escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A autonomia dos sistemas p\u00fablicos de educa\u00e7\u00e3o e das institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino foi reconhecida pela BNCC, pois, embora o documento deva ser o referencial para a elabora\u00e7\u00e3o das propostas curriculares, ele apresenta as diversidades durante a sua constru\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":9678152,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":9678152,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9678153,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":9678154,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, IV e V. ","id":9678155,"corpo":"<p>III, IV e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":9678156,"corpo":"<p>I, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O livro \u201cEduca\u00e7\u00e3o: um tesouro a descobrir\u201d, de Jacques Delors, possui um cap\u00edtulo, \u201cOs quatro pilares da educa\u00e7\u00e3o\u201d, que serviu como referencial para a matriz curricular do Estado do Esp\u00edrito Santo. O conceito correto do pilar \u201cAprender a Conhecer\u201d \u00e9:","provas":[{"id":83628,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:43:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2440253,"hashId":"26f80f653fe73b8658e6486a346d929a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro \u201cEduca\u00e7\u00e3o: um tesouro a descobrir\u201d, de Jacques Delors, possui um cap\u00edtulo, \u201cOs quatro pilares da educa\u00e7\u00e3o\u201d, que serviu como referencial para a matriz curricular do Estado do Esp\u00edrito Santo. O conceito correto do pilar \u201cAprender a Conhecer\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":9678175,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autoconhecimento, a autoproposi\u00e7\u00e3o, a autoestima e a autoconfian\u00e7a s\u00e3o importantes para conhecer suas pr\u00f3prias virtudes e fortalezas, assim como fragilidades e potencialidades. Envolve conhecer os pr\u00f3prios valores, cren\u00e7as e entender como se sente em cada situa\u00e7\u00e3o e o porqu\u00ea. Envolve, tamb\u00e9m, reconhecer como se \u00e9 percebido por outras pessoas e poder traduzir seus pr\u00f3prios sonhos e desejos num projeto de vida, coerente com seus valores e cren\u00e7as, interesses e potencialidades. Abrange a cren\u00e7a na pr\u00f3pria capacidade de realizar determinadas atividades. ","id":9678172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autoconhecimento, a autoproposi\u00e7\u00e3o, a autoestima e a autoconfian\u00e7a s\u00e3o importantes para conhecer suas pr\u00f3prias virtudes e fortalezas, assim como fragilidades e potencialidades. Envolve conhecer os pr\u00f3prios valores, cren\u00e7as e entender como se sente em cada situa\u00e7\u00e3o e o porqu\u00ea. Envolve, tamb\u00e9m, reconhecer como se \u00e9 percebido por outras pessoas e poder traduzir seus pr\u00f3prios sonhos e desejos num projeto de vida, coerente com seus valores e cren\u00e7as, interesses e potencialidades. Abrange a cren\u00e7a na pr\u00f3pria capacidade de realizar determinadas atividades. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Envolve uma s\u00e9rie de conhecimentos ligados \u00e0 capacidade de realiza\u00e7\u00e3o. O interesse pelo di\u00e1logo, a escuta ativa e a assertividade s\u00e3o importantes para a express\u00e3o de sentimentos e cren\u00e7as de forma transparente, considerando o contexto social, bem como a disponibilidade de ouvir a outra pessoa com aten\u00e7\u00e3o e respeito. Envolve estar atento para tudo que a outra pessoa est\u00e1 transmitindo, tanto verbal quanto n\u00e3o verbalmente.","id":9678173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolve uma s\u00e9rie de conhecimentos ligados \u00e0 capacidade de realiza\u00e7\u00e3o. O interesse pelo di\u00e1logo, a escuta ativa e a assertividade s\u00e3o importantes para a express\u00e3o de sentimentos e cren\u00e7as de forma transparente, considerando o contexto social, bem como a disponibilidade de ouvir a outra pessoa com aten\u00e7\u00e3o e respeito. Envolve estar atento para tudo que a outra pessoa est\u00e1 transmitindo, tanto verbal quanto n\u00e3o verbalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os relacionamentos nos conduzem \u00e0 reflex\u00e3o e possibilitam desenvolver: interesse por conviver, solidarizar-se com pessoas, sentimento de pertencimento e inclus\u00e3o das diferen\u00e7as e das diversidades. Resistir a press\u00f5es sociais, saber procurar e oferecer ajuda e desenvolver relacionamentos contribuem para o amadurecimento de todas as dimens\u00f5es humanas, o respeito frente \u00e0s diferen\u00e7as e diversidades em suas singularidades e pluralidades, com maior capacidade de enfrentamentos por meio de argumentos de suas convic\u00e7\u00f5es, de forma resiliente.","id":9678174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os relacionamentos nos conduzem \u00e0 reflex\u00e3o e possibilitam desenvolver: interesse por conviver, solidarizar-se com pessoas, sentimento de pertencimento e inclus\u00e3o das diferen\u00e7as e das diversidades. Resistir a press\u00f5es sociais, saber procurar e oferecer ajuda e desenvolver relacionamentos contribuem para o amadurecimento de todas as dimens\u00f5es humanas, o respeito frente \u00e0s diferen\u00e7as e diversidades em suas singularidades e pluralidades, com maior capacidade de enfrentamentos por meio de argumentos de suas convic\u00e7\u00f5es, de forma resiliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aborda a aquisi\u00e7\u00e3o de instrumentos do conhecimento que possibilitem aos sujeitos de aprendizagem o desejo por compreender, conhecer e descobrir, que inclui o conhecimento cient\u00edfico e o est\u00edmulo ao desenvolvimento do pensamento investigativo, cr\u00edtico e criativo, a predisposi\u00e7\u00e3o em aprender e a estabelecer processos de aprendizagem que os acompanhem e continuem em desenvolvimento ao longo da vida.","id":9678175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aborda a aquisi\u00e7\u00e3o de instrumentos do conhecimento que possibilitem aos sujeitos de aprendizagem o desejo por compreender, conhecer e descobrir, que inclui o conhecimento cient\u00edfico e o est\u00edmulo ao desenvolvimento do pensamento investigativo, cr\u00edtico e criativo, a predisposi\u00e7\u00e3o em aprender e a estabelecer processos de aprendizagem que os acompanhem e continuem em desenvolvimento ao longo da vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A tomada de decis\u00e3o, a resolu\u00e7\u00e3o de problemas, a lideran\u00e7a, a colabora\u00e7\u00e3o, a coopera\u00e7\u00e3o e o trabalho em rede s\u00e3o importantes para o empenho m\u00fatuo e coordenado de um grupo de participantes a fim de solucionar um problema, tornando-os capazes de identificar vantagens e desvantagens das alternativas encontradas nas resolu\u00e7\u00f5es de problemas, assumindo as responsabilidades pelas escolhas feitas. ","id":9678176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomada de decis\u00e3o, a resolu\u00e7\u00e3o de problemas, a lideran\u00e7a, a colabora\u00e7\u00e3o, a coopera\u00e7\u00e3o e o trabalho em rede s\u00e3o importantes para o empenho m\u00fatuo e coordenado de um grupo de participantes a fim de solucionar um problema, tornando-os capazes de identificar vantagens e desvantagens das alternativas encontradas nas resolu\u00e7\u00f5es de problemas, assumindo as responsabilidades pelas escolhas feitas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor de Qu\u00edmica, Pedro, decidiu aprofundar seus conhecimentos em pr\u00e1ticas avaliativas, sobretudo quanto ao princ\u00edpio de avalia\u00e7\u00e3o formativa. Buscou considerar esse aprendizado ao preparar o plano avaliativo de seus alunos. Das pr\u00e1ticas listadas abaixo, a que melhor reflete o conceito de avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9","provas":[{"id":83628,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:43:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2440307,"hashId":"3e09fd37a6691246f1950c0b998334b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor de Qu\u00edmica, Pedro, decidiu aprofundar seus conhecimentos em pr\u00e1ticas avaliativas, sobretudo quanto ao princ\u00edpio de avalia\u00e7\u00e3o formativa. Buscou considerar esse aprendizado ao preparar o plano avaliativo de seus alunos. Das pr\u00e1ticas listadas abaixo, a que melhor reflete o conceito de avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9<\/p>","resposta":9678446,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a m\u00e9dia das notas obtidas em listas de exerc\u00edcios. ","id":9678442,"corpo":"<p> a m\u00e9dia das notas obtidas em listas de exerc\u00edcios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a prova final semestral.","id":9678443,"corpo":"<p>a prova final semestral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o cartaz para o acompanhamento das presen\u00e7as e entrega das li\u00e7\u00f5es solicitadas em sala de aula. ","id":9678444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cartaz para o acompanhamento das presen\u00e7as e entrega das li\u00e7\u00f5es solicitadas em sala de aula. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a chamada oral. ","id":9678445,"corpo":"<p>a chamada oral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o portf\u00f3lio com o registro reflexivo sobre as experi\u00eancias de aprendizagem.","id":9678446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o portf\u00f3lio com o registro reflexivo sobre as experi\u00eancias de aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Edgar \u00e9 um professor de Ensino Fundamental I que, ap\u00f3s 5 anos trabalhando em escolas privadas, resolveu fazer o concurso para ingressar na rede p\u00fablica. Saindo-se bem nas provas do concurso e na avalia\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos, foi selecionado para ser o novo pedagogo de uma Escola Estadual. Ao entrar na sala dos professores, em companhia da diretora escolar, para ser apresentado aos docentes que l\u00e1 estavam, Edgar notou que havia na lousa a informa\u00e7\u00e3o abaixo: Ideb da escola: 5,8. Ao questionar a diretora sobre o significado daquele aviso, recebeu a seguinte explica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":83628,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2022-fcc-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 04:43:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2440310,"hashId":"ba0604e117a8cffeef9961265e49f5bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Edgar \u00e9 um professor de Ensino Fundamental I que, ap\u00f3s 5 anos trabalhando em escolas privadas, resolveu fazer o concurso para ingressar na rede p\u00fablica. Saindo-se bem nas provas do concurso e na avalia\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos, foi selecionado para ser o novo pedagogo de uma Escola Estadual. Ao entrar na sala dos professores, em companhia da diretora escolar, para ser apresentado aos docentes que l\u00e1 estavam, Edgar notou que havia na lousa a informa\u00e7\u00e3o abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ideb da escola: 5,8. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao questionar a diretora sobre o significado daquele aviso, recebeu a seguinte explica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9678458,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma nota da escola em uma avalia\u00e7\u00e3o externa chamada Saeb, que reflete a qualidade do trabalho realizado quando comparado com outras unidades escolares.","id":9678457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma nota da escola em uma avalia\u00e7\u00e3o externa chamada Saeb, que reflete a qualidade do trabalho realizado quando comparado com outras unidades escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ideb \u00e9 um \u00edndice criado a partir dos resultados de desempenho em uma avalia\u00e7\u00e3o externa e aprova\u00e7\u00e3o dos estudantes, com o objetivo de ser um indicador nacional de qualidade das escolas. ","id":9678458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ideb \u00e9 um \u00edndice criado a partir dos resultados de desempenho em uma avalia\u00e7\u00e3o externa e aprova\u00e7\u00e3o dos estudantes, com o objetivo de ser um indicador nacional de qualidade das escolas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a m\u00e9dia da escola calculada a partir do Censo Escolar, considerando o n\u00famero de estudantes aprovados, reprovados e evadidos.","id":9678459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a m\u00e9dia da escola calculada a partir do Censo Escolar, considerando o n\u00famero de estudantes aprovados, reprovados e evadidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a nota da escola obtida por meio de uma pesquisa com a comunidade escolar e computada pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. ","id":9678460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a nota da escola obtida por meio de uma pesquisa com a comunidade escolar e computada pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u00c9 um indicador de popularidade da escola entre os estudantes, que reflete o quanto a escola \u00e9 valorizada pelos atores que d\u00e3o sentido ao fazer da institui\u00e7\u00e3o. ","id":9678461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 um indicador de popularidade da escola entre os estudantes, que reflete o quanto a escola \u00e9 valorizada pelos atores que d\u00e3o sentido ao fazer da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}