{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2157928,"perPage":"100","pages":21580,"page":7544,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um muro para a delimita\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico foi constru\u00eddo com blocos cer\u00e2micos h\u00e1 alguns anos, por\u00e9m sem revestimento de argamassa. Em um novo servi\u00e7o de adequa\u00e7\u00e3o, decidiu-se contratar uma empresa para fazer o revestimento deste muro, que tem comprimento linear de 10 m e altura de 1 m. A espessura de revestimento com argamassa foi especificada em 3 cm em cada face do muro. Considere que o muro esteja em prumo perfeito e n\u00e3o use folga por perdas ou outros motivos. O tra\u00e7o da argamassa utilizada \u00e9 de 1 : 1 : 6 (em volume), com rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento de 0,83, consumo de cimento de 250 kg\/m3, massa espec\u00edfica de 2000 kg\/m3 e resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o a 28 dias de 12 MPa. Qual \u00e9 a quantidade de cimento a ser utilizada?","provas":[{"id":37338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1062766,"hashId":"4e35390e59093d18c204704a3e604465","enunciado":"Um muro para a delimita\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o p\u00fablico foi constru\u00eddo com blocos cer\u00e2micos h\u00e1 alguns anos, por\u00e9m sem\r\nrevestimento de argamassa. Em um novo servi\u00e7o de adequa\u00e7\u00e3o, decidiu-se contratar uma empresa para fazer o\r\nrevestimento deste muro, que tem comprimento linear de 10 m e altura de 1 m. A espessura de revestimento com\r\nargamassa foi especificada em 3 cm em cada face do muro. Considere que o muro esteja em prumo perfeito e n\u00e3o use\r\nfolga por perdas ou outros motivos. O tra\u00e7o da argamassa utilizada \u00e9 de 1 : 1 : 6 (em volume), com rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento\r\nde 0,83, consumo de cimento de 250 kg\/m3, massa espec\u00edfica de 2000 kg\/m3 e resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o a 28 dias de\r\n12 MPa. Qual \u00e9 a quantidade de cimento a ser utilizada?","resposta":3725806,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75 kg.","id":3725805,"corpo":"75 kg.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150 kg.","id":3725806,"corpo":"150 kg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250 kg. ","id":3725807,"corpo":"250 kg.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"350 kg. ","id":3725808,"corpo":"350 kg.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"450 kg.","id":3725809,"corpo":"450 kg.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380286,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Matem\u00e1ticos, Estat\u00edsticos, Qu\u00edmicos e F\u00edsicos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400687,"slug":"engenharia-civil-calculos-matematicos-estatisticos-quimicos-e-fisicos"}],"slug":"engenharia-civil\/1062766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Municipal de Curitiba n\u00ba 11.095\/04, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1062769,"hashId":"2bbd37b85430af7f993a880293c26fee","enunciado":"Sobre a Lei Municipal de Curitiba n\u00ba 11.095\/04, assinale a alternativa correta.","resposta":3725823,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respons\u00e1vel T\u00e9cnico da Obra \u00e9 o profissional\/empresa legalmente habilitado respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de projetos, que responder\u00e1 pelo conte\u00fado das pe\u00e7as gr\u00e1ficas, descritivas, especifica\u00e7\u00f5es e exequibilidade de seu trabalho.","id":3725820,"corpo":"Respons\u00e1vel T\u00e9cnico da Obra \u00e9 o profissional\/empresa legalmente habilitado respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de projetos, que\r\nresponder\u00e1 pelo conte\u00fado das pe\u00e7as gr\u00e1ficas, descritivas, especifica\u00e7\u00f5es e exequibilidade de seu trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O profissional\/empresa que entre em condi\u00e7\u00e3o de atraso com os tributos municipais ser\u00e1 considerado legalmente habilitado por dois anos subsequentes e posteriormente desabilitado, caso n\u00e3o pague a sua d\u00edvida.","id":3725821,"corpo":"O profissional\/empresa que entre em condi\u00e7\u00e3o de atraso com os tributos municipais ser\u00e1 considerado legalmente habilitado\r\npor dois anos subsequentes e posteriormente desabilitado, caso n\u00e3o pague a sua d\u00edvida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que cessar a sua responsabilidade t\u00e9cnica, o profissional dever\u00e1 solicitar ao \u00d3rg\u00e3o competente a respectiva baixa e comunicar imediatamente ao munic\u00edpio, que a conceder\u00e1 incondicionalmente no prazo m\u00e1ximo de 20 dias \u00fateis.","id":3725822,"corpo":"Sempre que cessar a sua responsabilidade t\u00e9cnica, o profissional dever\u00e1 solicitar ao \u00d3rg\u00e3o competente a respectiva baixa e\r\ncomunicar imediatamente ao munic\u00edpio, que a conceder\u00e1 incondicionalmente no prazo m\u00e1ximo de 20 dias \u00fateis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma vez solicitada a baixa de responsabilidade t\u00e9cnica do profissional, com a constru\u00e7\u00e3o em andamento, a obra ser\u00e1 interrompida at\u00e9 que outro profissional legalmente habilitado assuma a responsabilidade t\u00e9cnica.","id":3725823,"corpo":"Uma vez solicitada a baixa de responsabilidade t\u00e9cnica do profissional, com a constru\u00e7\u00e3o em andamento, a obra ser\u00e1\r\ninterrompida at\u00e9 que outro profissional legalmente habilitado assuma a responsabilidade t\u00e9cnica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As obras p\u00fablicas podem ter seu in\u00edcio de execu\u00e7\u00e3o sem licen\u00e7a do Munic\u00edpio, desde que devidamente registradas, devendo obedecer \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei Municipal de Curitiba n\u00ba 11.095\/04 e ficando isentas de pagamentos de emolumentos.","id":3725824,"corpo":"As obras p\u00fablicas podem ter seu in\u00edcio de execu\u00e7\u00e3o sem licen\u00e7a do Munic\u00edpio, desde que devidamente registradas, devendo\r\nobedecer \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei Municipal de Curitiba n\u00ba 11.095\/04 e ficando isentas de pagamentos de emolumentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380286,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Curitiba","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Curitiba","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399834,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-curitiba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1062769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atendidas as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Municipal de Curitiba n\u00ba 11.095\/04, cap\u00edtulo IV, Se\u00e7\u00e3o V, que trata da isen\u00e7\u00e3o de projetos ou licen\u00e7as, poder\u00e3o ser executadas, independentemente do pedido de licen\u00e7a, as obras de:","provas":[{"id":37338,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1062775,"hashId":"adf3dc018496287f00db3fe4a47d6539","enunciado":"Atendidas as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Municipal de Curitiba n\u00ba 11.095\/04, cap\u00edtulo IV, Se\u00e7\u00e3o V, que trata da isen\u00e7\u00e3o de projetos\r\nou licen\u00e7as, poder\u00e3o ser executadas, independentemente do pedido de licen\u00e7a, as obras de:","resposta":3725851,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edifica\u00e7\u00f5es de pequeno porte com menos de 50 m2, desde que n\u00e3o haja banheiro sendo constru\u00eddo.","id":3725850,"corpo":"edifica\u00e7\u00f5es de pequeno porte com menos de 50 m2, desde que n\u00e3o haja banheiro sendo constru\u00eddo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reparo parcial de passeio, desde que este n\u00e3o seja superior a 50% da \u00e1rea ou volume total e que utilize o mesmo revestimento existente.","id":3725851,"corpo":"reparo parcial de passeio, desde que este n\u00e3o seja superior a 50% da \u00e1rea ou volume total e que utilize o mesmo revestimento\r\nexistente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cal\u00e7adas para parques p\u00fablicos, desde que a \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o ultrapasse 200 m2 e que seja localizada em trecho descoberto.","id":3725852,"corpo":"cal\u00e7adas para parques p\u00fablicos, desde que a \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o n\u00e3o ultrapasse 200 m2 e que seja localizada em trecho\r\ndescoberto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edifica\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, em geral localizadas em parques e pra\u00e7as, desde que tenham m\u00e9dia de frequ\u00eancia igual ou inferior a 500 pessoas por dia.","id":3725853,"corpo":"edifica\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, em geral localizadas em parques e pra\u00e7as, desde que tenham m\u00e9dia de frequ\u00eancia igual ou inferior\r\na 500 pessoas por dia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obras destinadas como est\u00edmulo ao uso de bicicletas como modal de transporte na cidade.","id":3725854,"corpo":"obras destinadas como est\u00edmulo ao uso de bicicletas como modal de transporte na cidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380287,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Curitiba","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Curitiba","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399834,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-curitiba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1062775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma das correntes de malha I1, I2 e I3 resulta em:","provas":[{"id":37339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062782,"hashId":"f91cfb8832e3cd3a52a8d53108b254c4","enunciado":"<p>A soma das correntes de malha I1, I2 e I3 resulta em:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37339\/62.gif\"><\/p>","resposta":3725887,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20131,50 A.","id":3725885,"corpo":"\u20131,50 A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u20130,75 A","id":3725886,"corpo":"\u20130,75 A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0 A.","id":3725887,"corpo":"0 A.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+0,75 A.","id":3725888,"corpo":"+0,75 A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+0,75 A.","id":3725889,"corpo":"+0,75 A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380288,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da SOMA das tens\u00f5es nodais V1 e V2 \u00e9 de:","provas":[{"id":37339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062783,"hashId":"913a07c8eb848a7b095fe60dff216941","enunciado":"<p>O valor da SOMA das tens\u00f5es nodais V1 e V2 \u00e9 de:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37339\/63.gif\"><\/p>","resposta":3725891,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 V.","id":3725890,"corpo":"90 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"95 V.","id":3725891,"corpo":"95 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 V.","id":3725892,"corpo":"100 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"105 V.","id":3725893,"corpo":"105 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"110 V.","id":3725894,"corpo":"110 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380289,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062783","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a medidas el\u00e9tricas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":37339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1062788,"hashId":"d1eb4efd0f4f4c277b6061fcf44d8337","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a medidas el\u00e9tricas, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3725919,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sensores de efeito hall permitem a constru\u00e7\u00e3o de amper\u00edmetros DC do tipo alicate que n\u00e3o necessitam da inconveniente interrup\u00e7\u00e3o de um circuito el\u00e9trico para a medi\u00e7\u00e3o de corrente.","id":3725915,"corpo":"Sensores de efeito hall permitem a constru\u00e7\u00e3o de amper\u00edmetros DC do tipo alicate que n\u00e3o necessitam da inconveniente\r\ninterrup\u00e7\u00e3o de um circuito el\u00e9trico para a medi\u00e7\u00e3o de corrente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amper\u00edmetros AC de painel com ordem de grandeza de dezenas ou centenas de amperes s\u00e3o instrumentos projetados para uso fixo que operam em conjunto com transformadores de corrente (tipicamente com secund\u00e1rios de 5 A para fundo de escala).","id":3725916,"corpo":"Amper\u00edmetros AC de painel com ordem de grandeza de dezenas ou centenas de amperes s\u00e3o instrumentos projetados para\r\nuso fixo que operam em conjunto com transformadores de corrente (tipicamente com secund\u00e1rios de 5 A para fundo de\r\nescala).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ampere \u00e9 uma das grandezas fundamentais do Sistema Internacional de Unidades. Sua defini\u00e7\u00e3o formal se baseia em um valor de for\u00e7a por unidade de comprimento desenvolvida entre dois condutores paralelos de comprimento infinito e se\u00e7\u00e3o transversal desprez\u00edvel separados por um metro de dist\u00e2ncia.","id":3725917,"corpo":"O ampere \u00e9 uma das grandezas fundamentais do Sistema Internacional de Unidades. Sua defini\u00e7\u00e3o formal se baseia em um\r\nvalor de for\u00e7a por unidade de comprimento desenvolvida entre dois condutores paralelos de comprimento infinito e se\u00e7\u00e3o\r\ntransversal desprez\u00edvel separados por um metro de dist\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A natureza discreta da carga el\u00e9trica do el\u00e9tron e o valor da chamada carga elementar foram determinados experimentalmente pelo f\u00edsico Robert Millikan em 1909. Essa experi\u00eancia envolve o cuidadoso balanceamento de for\u00e7as el\u00e9tricas e gravitacionais em min\u00fasculas gotas de \u00f3leo carregadas e suspensas entre dois eletrodos circulares de metal. Seus resultados indicam que todas as got\u00edculas em equil\u00edbrio aparentam possuir cargas de valores m\u00faltiplos inteiros de um mesmo valor (estimado, na \u00e9poca, como 1,6.&#61655;10-19 C).","id":3725918,"corpo":"A natureza discreta da carga el\u00e9trica do el\u00e9tron e o valor da chamada carga elementar foram determinados experimentalmente\r\npelo f\u00edsico Robert Millikan em 1909. Essa experi\u00eancia envolve o cuidadoso balanceamento de for\u00e7as el\u00e9tricas e gravitacionais\r\nem min\u00fasculas gotas de \u00f3leo carregadas e suspensas entre dois eletrodos circulares de metal. Seus resultados indicam que\r\ntodas as got\u00edculas em equil\u00edbrio aparentam possuir cargas de valores m\u00faltiplos inteiros de um mesmo valor (estimado, na\r\n\u00e9poca, como 1,6.&#61655;10<sup>-19<\/sup> C).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o True RMS (Root Mean Square) de uma tens\u00e3o ou corrente el\u00e9trica peri\u00f3dica de forma de onda qualquer necessita de instrumentos capazes de efetuar internamente opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas espec\u00edficas sobre sinais el\u00e9tricos (determina\u00e7\u00e3o da raiz quadrada do valor m\u00e9dio de uma fun\u00e7\u00e3o elevada ao quadrado).","id":3725919,"corpo":"A medi\u00e7\u00e3o True RMS (Root Mean Square) de uma tens\u00e3o ou corrente el\u00e9trica peri\u00f3dica de forma de onda qualquer necessita\r\nde instrumentos capazes de efetuar internamente opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas espec\u00edficas sobre sinais el\u00e9tricos (determina\u00e7\u00e3o da\r\nraiz quadrada do valor m\u00e9dio de uma fun\u00e7\u00e3o elevada ao quadrado).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380289,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1062788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Municipal de Sa\u00fade de Uberl\u00e2ndia, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es a serem realizadas pelos \u00f3rg\u00e3os e autoridades sanit\u00e1rias municipais integrantes da carreira de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, exceto o controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos","provas":[{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182015,"hashId":"b821d1d7ccf0dc8621aef3c69e476790","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o C\u00f3digo Municipal de Sa\u00fade de Uberl\u00e2ndia,\r\ns\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es a serem realizadas pelos \u00f3rg\u00e3os e\r\nautoridades sanit\u00e1rias municipais integrantes da carreira\r\nde Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, exceto o controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ndos<\/p>","resposta":4242593,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produtos sujeitos ao controle sanit\u00e1rio.","id":4242590,"corpo":"produtos sujeitos ao controle sanit\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecimentos sujeitos ao controle sanit\u00e1rio.","id":4242591,"corpo":"<p align=justify>estabelecimentos sujeitos ao controle sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atos da cadeia, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo, relativos aos produtos, estabelecimentos e atividades sujeitos ao controle sanit\u00e1rio.","id":4242592,"corpo":"<p align=justify>atos da cadeia, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo,\r\nrelativos aos produtos, estabelecimentos e\r\natividades sujeitos ao controle sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"portos, aeroportos e fronteiras.","id":4242593,"corpo":"portos, aeroportos e fronteiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421837,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":"direito-constitucional\/1182015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No C\u00f3digo Sanit\u00e1rio de Uberl\u00e2ndia, n\u00e3o est\u00e1 prevista a seguinte normatiza\u00e7\u00e3o sobre medicamentos sujeitos a controle legal:","provas":[{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182023,"hashId":"9752c1fd76056f9a78035e209d58b0c5","enunciado":"<p align=\"justify\">No C\u00f3digo Sanit\u00e1rio de Uberl\u00e2ndia, n\u00e3o est\u00e1 prevista a\r\nseguinte normatiza\u00e7\u00e3o sobre medicamentos sujeitos a\r\ncontrole legal:<\/p>","resposta":4242636,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A farm\u00e1cia hospitalar dever\u00e1 ser respons\u00e1vel pelo estoque dos medicamentos sujeitos a controle especial dos carrinhos de emerg\u00eancia das unidades hospitalares ou similares, devendo registr\u00e1-lo em formul\u00e1rio-padr\u00e3o.","id":4242633,"corpo":"<p align=justify>A farm\u00e1cia hospitalar dever\u00e1 ser respons\u00e1vel\r\npelo estoque dos medicamentos sujeitos a\r\ncontrole especial dos carrinhos de emerg\u00eancia\r\ndas unidades hospitalares ou similares, devendo\r\nregistr\u00e1-lo em formul\u00e1rio-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As cl\u00ednicas e os consult\u00f3rios que armazenem e \/ ou dispensem medicamentos sujeitos a controle especial dever\u00e3o apresentar as notas fiscais de aquisi\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de possuir farmac\u00eautico respons\u00e1vel e obedecer \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":4242634,"corpo":"<p align=justify>As cl\u00ednicas e os consult\u00f3rios que armazenem\r\ne \/ ou dispensem medicamentos sujeitos a\r\ncontrole especial dever\u00e3o apresentar as notas\r\nfiscais de aquisi\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de possuir farmac\u00eautico\r\nrespons\u00e1vel e obedecer \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas creches, asilos, pres\u00eddios e similares, os medicamentos sujeitos a controle especial dever\u00e3o estar armazenados por usu\u00e1rio, acompanhados das respectivas receitas, em local reservado para essa finalidade.","id":4242635,"corpo":"<p align=justify>Nas creches, asilos, pres\u00eddios e similares,\r\nos medicamentos sujeitos a controle especial\r\ndever\u00e3o estar armazenados por usu\u00e1rio,\r\nacompanhados das respectivas receitas,\r\nem local reservado para essa finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em consult\u00f3rios que contam com maletas de emerg\u00eancia de medicamentos sujeitos a controle especial utilizados em casos espec\u00edficos, o profissional dever\u00e1 ser cadastrado no Conselho Regional de Medicina, que autorizar\u00e1 e controlar\u00e1 o estoque inicial e os suprimentos posteriores.","id":4242636,"corpo":"<p align=justify>Em consult\u00f3rios que contam com maletas de\r\nemerg\u00eancia de medicamentos sujeitos a controle\r\nespecial utilizados em casos espec\u00edficos,\r\no profissional dever\u00e1 ser cadastrado no Conselho\r\nRegional de Medicina, que autorizar\u00e1 e controlar\u00e1\r\no estoque inicial e os suprimentos posteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei 13.317\/1999 - C\u00f3digo de Sa\u00fade do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Lei 13.317\/1999 - C\u00f3digo de Sa\u00fade do Estado de Minas Gerais","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400455,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-13-317-1999-codigo-de-saude-do-estado-de-minas-gerais"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1182023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas farmac\u00eauticas facilitam a administra\u00e7\u00e3o dos medicamentos pelos pacientes. S\u00e3o formas farmac\u00eauticas administradas por via oral, exceto:","provas":[{"id":40167,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia","id":17657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-fiscal-sanitario-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Fiscal Sanit\u00e1rio - \u00c1rea : Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1182029,"hashId":"46c034f0fe1b11852d9b47df8cef4dba","enunciado":"<p align=justify>As formas farmac\u00eauticas facilitam a administra\u00e7\u00e3o dos\r\nmedicamentos pelos pacientes.\r\nS\u00e3o formas farmac\u00eauticas administradas por via oral,\r\nexceto:<\/p>","resposta":4242657,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1psula.","id":4242655,"corpo":"C\u00e1psula.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dr\u00e1gea.","id":4242656,"corpo":"Dr\u00e1gea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emplastro.","id":4242657,"corpo":"Emplastro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o.","id":4242658,"corpo":"Suspens\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1182029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre os colangiocarcinomas (CC). I Os CC tendem a se disseminar em uma via submucosa, por\u00e9m sem invas\u00e3o perineural associada. II Pacientes com obstru\u00e7\u00e3o unilobar de um ducto biliar podem evoluir com atrofia unilateral e hipertrofia lobar contralateral subconsequente. III As les\u00f5es tipo I e II de Bismuth-Corlette s\u00e3o tratadas com ressec\u00e7\u00e3o do ducto comum, colecistectomia e uma margem de ressec\u00e7\u00e3o de cinco a dez mil\u00edmetros. A reconstitui\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada utilizando-se uma al\u00e7a de jejuno em Y de Roux. IV O subtipo papilar \u00e9 o mais comum e aparece como uma les\u00e3o polioide que \u00e9 de consist\u00eancia dura, com mais fibrose periductal e um progn\u00f3stico pior. Das afirmativas acima, apenas:","provas":[{"id":36854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1053035,"hashId":"16b0102433abcaf3db89475467502110","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo sobre os colangiocarcinomas (CC).\r\n<\/p><p>I Os CC tendem a se disseminar em uma via submucosa, por\u00e9m sem invas\u00e3o perineural associada.<\/p><p>\r\nII Pacientes com obstru\u00e7\u00e3o unilobar de um ducto biliar podem evoluir com atrofia unilateral e hipertrofia lobar contralateral subconsequente.<\/p><p>\r\nIII As les\u00f5es tipo I e II de Bismuth-Corlette s\u00e3o tratadas com ressec\u00e7\u00e3o do ducto comum, colecistectomia e uma margem de ressec\u00e7\u00e3o de cinco a dez mil\u00edmetros. A reconstitui\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada utilizando-se uma al\u00e7a de jejuno em Y de Roux.\r\n<\/p><p>IV O subtipo papilar \u00e9 o mais comum e aparece como uma les\u00e3o polioide que \u00e9 de consist\u00eancia dura, com mais fibrose periductal e um progn\u00f3stico pior.\r\n<\/p><p>Das afirmativas acima, apenas:<\/p>","resposta":3689030,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I est\u00e1 correta.","id":3689029,"corpo":"I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas.","id":3689030,"corpo":"II e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV est\u00e3o corretas.","id":3689031,"corpo":"III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas.","id":3689032,"corpo":"II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3689033,"corpo":"II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378616,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1053035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o das neoplasias do intestino delgado, est\u00e1 correto afirmar que os:","provas":[{"id":36854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1053036,"hashId":"7a5b69a70af697b6fd2237a449eae877","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o das neoplasias do intestino delgado, est\u00e1 correto afirmar que os:","resposta":3689038,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leiomiossarcomas s\u00e3o mais comuns no duodeno.","id":3689034,"corpo":"leiomiossarcomas s\u00e3o mais comuns no duodeno.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lipomas, que tamb\u00e9m s\u00e3o inclu\u00eddos na categoria de tumores estromais, se localizam principalmente entre a segunda e terceira por\u00e7\u00f5es do duodeno.","id":3689035,"corpo":"lipomas, que tamb\u00e9m s\u00e3o inclu\u00eddos na categoria de tumores estromais, se localizam principalmente entre a segunda e terceira por\u00e7\u00f5es do duodeno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adenomas vilosos ocorrem principalmente no \u00edleo proximal.","id":3689036,"corpo":"adenomas vilosos ocorrem principalmente no \u00edleo proximal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linfomas s\u00e3o mais frequentes no jejuno proximal.","id":3689037,"corpo":"linfomas s\u00e3o mais frequentes no jejuno proximal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemangiomas s\u00e3o mais frequentes no jejuno.","id":3689038,"corpo":"hemangiomas s\u00e3o mais frequentes no jejuno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378616,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1053036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na classifica\u00e7\u00e3o de Clark, o paciente que apresenta um melanoma que ocupa a derme papilar \u00e9 classificado como n\u00edvel:","provas":[{"id":36854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1053039,"hashId":"5fa473e16559498a045f3ed87ca77e99","enunciado":"Com base na classifica\u00e7\u00e3o de Clark, o paciente que apresenta um melanoma que ocupa a derme papilar \u00e9 classificado como n\u00edvel:","resposta":3689051,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":3689049,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":3689050,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":3689051,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":3689052,"corpo":"IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V","id":3689053,"corpo":"V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378616,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1053039","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 60 anos apresenta quadro lento, mas progressivo, de altera\u00e7\u00f5es comportamentais, com comportamento hipersexualizado, desinibi\u00e7\u00e3o e compuls\u00e3o. Ele n\u00e3o tem comorbidades e n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00f5es di\u00e1rias. No exame neurol\u00f3gico, a mem\u00f3ria est\u00e1 preservada e n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00f5es focais. Dos exames abaixo, o que provavelmente levar\u00e1 ao diagn\u00f3stico \u00e9:","provas":[{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1053054,"hashId":"81ba2ef30f235625ce636b75817b423a","enunciado":"Um homem de 60 anos apresenta quadro lento, mas progressivo, de altera\u00e7\u00f5es comportamentais, com comportamento hipersexualizado, desinibi\u00e7\u00e3o e compuls\u00e3o. Ele n\u00e3o tem comorbidades e n\u00e3o fazia uso de medica\u00e7\u00f5es di\u00e1rias. No exame neurol\u00f3gico, a mem\u00f3ria est\u00e1 preservada e n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00f5es focais. Dos exames abaixo, o que provavelmente levar\u00e1 ao diagn\u00f3stico \u00e9:","resposta":3689125,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TSH.","id":3689124,"corpo":"TSH.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RM cr\u00e2nio.","id":3689125,"corpo":"RM cr\u00e2nio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vitamina B12.","id":3689126,"corpo":"vitamina B12.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anti-HIV.","id":3689127,"corpo":"anti-HIV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edquor.","id":3689128,"corpo":"l\u00edquor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378618,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1053054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pneumonia, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1053056,"hashId":"eee4998854862f8f05b32d53504e076e","enunciado":"Sobre pneumonia, est\u00e1 correto afirmar que:","resposta":3689134,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no paciente grave, internado, h\u00e1 evid\u00eancias que a combina\u00e7\u00e3o beta-lact\u00e2mico + macrol\u00eddeo melhora o progn\u00f3stico.","id":3689134,"corpo":"no paciente grave, internado, h\u00e1 evid\u00eancias que a combina\u00e7\u00e3o beta-lact\u00e2mico + macrol\u00eddeo melhora o progn\u00f3stico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o escore CURB-65 \u00e9 utilizado para diagn\u00f3stico, e \u00e9 composto de idade, n\u00edvel consci\u00eancia, respira\u00e7\u00e3o e oxigena\u00e7\u00e3o.","id":3689135,"corpo":"o escore CURB-65 \u00e9 utilizado para diagn\u00f3stico, e \u00e9 composto de idade, n\u00edvel consci\u00eancia, respira\u00e7\u00e3o e oxigena\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de melhora radiol\u00f3gica com 3 dias de antibi\u00f3tico \u00e9 sinal de mau progn\u00f3stico e indica aumento do espectro no tratamento.","id":3689136,"corpo":"a aus\u00eancia de melhora radiol\u00f3gica com 3 dias de antibi\u00f3tico \u00e9 sinal de mau progn\u00f3stico e indica aumento do espectro no tratamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o corticoide \u00e9 um tratamento adjuvante em todos os casos de pneumonia comunit\u00e1ria grave.","id":3689137,"corpo":"o corticoide \u00e9 um tratamento adjuvante em todos os casos de pneumonia comunit\u00e1ria grave.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para ser considerado um caso de pneumonia associada aos cuidados em sa\u00fade (health care associated), o paciente deve ter ficado internado por 5 dias ou mais nos \u00faltimos 6 meses.","id":3689138,"corpo":"para ser considerado um caso de pneumonia associada aos cuidados em sa\u00fade (health care associated), o paciente deve ter ficado internado por 5 dias ou mais nos \u00faltimos 6 meses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378618,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1053056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre obesidade, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1053064,"hashId":"6b450ac8a8b5abe1a36204491be7fa3e","enunciado":"Sobre obesidade, est\u00e1 correto afirmar que:","resposta":3689176,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o fentermina\/topiramato est\u00e1 indicada apenas nos pacientes com obesidade m\u00f3rbida (IMC &gt; 40 kg\/m\u00b2).","id":3689174,"corpo":"a associa\u00e7\u00e3o fentermina\/topiramato est\u00e1 indicada apenas nos pacientes com obesidade m\u00f3rbida (IMC &gt; 40 kg\/m\u00b2).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cirurgia bari\u00e1trica est\u00e1 indicada na presen\u00e7a de IMC &gt; 30 kg\/m\u00b2.","id":3689175,"corpo":"a cirurgia bari\u00e1trica est\u00e1 indicada na presen\u00e7a de IMC &gt; 30 kg\/m\u00b2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 risco de colelit\u00edase quando a perda ponderal \u00e9 &gt; 1,5 kg\/semana, sendo poss\u00edvel a profilaxia com \u00e1cido ursodeoxic\u00f3lico.","id":3689176,"corpo":"h\u00e1 risco de colelit\u00edase quando a perda ponderal \u00e9 &gt; 1,5 kg\/semana, sendo poss\u00edvel a profilaxia com \u00e1cido ursodeoxic\u00f3lico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orlistat \u00e9 uma droga que inibe a absor\u00e7\u00e3o de gorduras no intestino, e o efeito colateral mais comum \u00e9 a defici\u00eancia das vitaminas lipossol\u00faveis (A, D, E e K).","id":3689177,"corpo":"orlistat \u00e9 uma droga que inibe a absor\u00e7\u00e3o de gorduras no intestino, e o efeito colateral mais comum \u00e9 a defici\u00eancia das vitaminas lipossol\u00faveis (A, D, E e K).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a liraglutida s\u00f3 pode ser prescrita para pacientes com diabetes melito, devido ao risco de hipoglicemia.","id":3689178,"corpo":"a liraglutida s\u00f3 pode ser prescrita para pacientes com diabetes melito, devido ao risco de hipoglicemia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378619,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1053064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 50 anos, hipertenso, renal cr\u00f4nico, apresenta artrite no joelho direito, que come\u00e7ou s\u00fabito nas \u00faltimas 24h, ap\u00f3s um churrasco. Ele faz uso de clortalidona e losartana, \u00e9 tabagista e etilista. N\u00e3o h\u00e1 febre nem sinais sist\u00eamicos. O melhor tratamento imediato \u00e9:","provas":[{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1053066,"hashId":"c774ef148132fd2ffea82c8785d33f24","enunciado":"Um homem de 50 anos, hipertenso, renal cr\u00f4nico, apresenta artrite no joelho direito, que come\u00e7ou s\u00fabito nas \u00faltimas 24h, ap\u00f3s um churrasco. Ele faz uso de clortalidona e losartana, \u00e9 tabagista e etilista. N\u00e3o h\u00e1 febre nem sinais sist\u00eamicos. O melhor tratamento imediato \u00e9:","resposta":3689187,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prednisolona intra-articular.","id":3689184,"corpo":"prednisolona intra-articular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alopurinol.","id":3689185,"corpo":"alopurinol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prednisona oral.","id":3689186,"corpo":"prednisona oral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colchicina.","id":3689187,"corpo":"colchicina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"repouso e drenagem.","id":3689188,"corpo":"repouso e drenagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378619,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1053066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com HIV h\u00e1 10 anos, em tratamento irregular, apresenta febre, dispneia e tosse seca. No exame, h\u00e1 crepita\u00e7\u00f5es em bases pulmonares e os sinais vitais s\u00e3o PA 100\/60 mmHg, FC 100 bpm, FR 30 irpm, oximetria 85%. Radiografia de t\u00f3rax com infiltrado pulmonar interstical bilateral. Sobre este cen\u00e1rio cl\u00ednico, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1053067,"hashId":"99841dc7898dd8caa85b197e81acb361","enunciado":"Paciente com HIV h\u00e1 10 anos, em tratamento irregular, apresenta febre, dispneia e tosse seca. No exame, h\u00e1 crepita\u00e7\u00f5es em bases pulmonares e os sinais vitais s\u00e3o PA 100\/60 mmHg, FC 100 bpm, FR 30 irpm, oximetria 85%. Radiografia de t\u00f3rax com infiltrado pulmonar interstical bilateral. Sobre este cen\u00e1rio cl\u00ednico, est\u00e1 correto afirmar que:","resposta":3689192,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tratamento emp\u00edrico s\u00f3 deve come\u00e7ar ap\u00f3s gasometria e TC de t\u00f3rax.","id":3689189,"corpo":"o tratamento emp\u00edrico s\u00f3 deve come\u00e7ar ap\u00f3s gasometria e TC de t\u00f3rax.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico \u00e9 o exame direto com cultura do escarro.","id":3689190,"corpo":"o padr\u00e3o ouro para o diagn\u00f3stico \u00e9 o exame direto com cultura do escarro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de esquema RIPE associado \u00e0 cefuroxime e azitromicina.","id":3689191,"corpo":"h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de esquema RIPE associado \u00e0 cefuroxime e azitromicina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se iniciar tratamento emp\u00edrico com sulfametoxazol\/trimetoprim, azitromicina e cefuroxime.","id":3689192,"corpo":"deve-se iniciar tratamento emp\u00edrico com sulfametoxazol\/trimetoprim, azitromicina e cefuroxime.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00e9 necess\u00e1rio broncoscopia para coleta de material e bi\u00f3psia da mucosa br\u00f4nquica.","id":3689193,"corpo":" \u00e9 necess\u00e1rio broncoscopia para coleta de material e bi\u00f3psia da mucosa br\u00f4nquica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378619,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1053067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento inicial mais apropriado \u00e9:","provas":[{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1053069,"hashId":"1b3b91eb3a117913641e3473f9bdd760","enunciado":"O tratamento inicial mais apropriado \u00e9:","resposta":3689199,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metilprednisolona 10 mg\/kg.","id":3689199,"corpo":"metilprednisolona 10 mg\/kg.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prednisona 1 mg\/kg.","id":3689200,"corpo":"prednisona 1 mg\/kg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diclofenaco 150 mg\/dia.","id":3689201,"corpo":"diclofenaco 150 mg\/dia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidroxicloroquina 400 mg\/dia.","id":3689202,"corpo":"hidroxicloroquina 400 mg\/dia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ciclofosfamida 500 mg\/m\u00b2.","id":3689203,"corpo":"ciclofosfamida 500 mg\/m\u00b2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378620,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36855\/326.gif\">","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1053069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem jovem queixa-se de dor ao urinar e presen\u00e7a de descarga uretral. N\u00e3o h\u00e1 febre ou outros sintomas associados. Sobre este cen\u00e1rio cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1053071,"hashId":"e6adfc799d59ed8fafe31c05e4ba7887","enunciado":"Um homem jovem queixa-se de dor ao urinar e presen\u00e7a de descarga uretral. N\u00e3o h\u00e1 febre ou outros sintomas associados. Sobre este cen\u00e1rio cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3689211,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o swab da uretra tem baixo rendimento devido \u00e0 presen\u00e7a da flora local.","id":3689209,"corpo":"o swab da uretra tem baixo rendimento devido \u00e0 presen\u00e7a da flora local.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cultura do jato m\u00e9dio urin\u00e1rio deve guiar o espectro antimicrobiano.","id":3689210,"corpo":"a cultura do jato m\u00e9dio urin\u00e1rio deve guiar o espectro antimicrobiano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve-se iniciar azitromicina com ceftriaxone.","id":3689211,"corpo":"deve-se iniciar azitromicina com ceftriaxone.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toque retal para avaliar dor prost\u00e1tica \u00e9 indispens\u00e1vel.","id":3689212,"corpo":"toque retal para avaliar dor prost\u00e1tica \u00e9 indispens\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental a sorologia para VDRL, HIV, hepatite B e C.","id":3689213,"corpo":"\u00e9 fundamental a sorologia para VDRL, HIV, hepatite B e C.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378622,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1053071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre c\u00e2ncer de c\u00f3lon, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1053077,"hashId":"19bbc9bb9e2b1f01d46aab2f2f7b07f2","enunciado":"Sobre c\u00e2ncer de c\u00f3lon, est\u00e1 correto afirmar que:","resposta":3689239,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a colonoscopia est\u00a8\u00a2 indicada como screening em todos os pacientes \u00a1\u00dd 50 anos de idade.","id":3689239,"corpo":"a colonoscopia est\u00a8\u00a2 indicada como screening em todos os pacientes \u00a1\u00dd 50 anos de idade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os \u00a8\u00b2nicos m\u00a8\u00a6todos de preven&ccedil;&atilde;o e rastreamento s&atilde;o os endosc\u00a8\u00aepicos e a pesquisa de sangue oculto.","id":3689240,"corpo":"os \u00a8\u00b2nicos m\u00a8\u00a6todos de preven&ccedil;&atilde;o e rastreamento s&atilde;o os endosc\u00a8\u00aepicos e a pesquisa de sangue oculto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma dieta rica em fibras, vegetais e reduzida em carne animal reduz o risco de c&acirc;ncer de c\u00a8\u00aelon.","id":3689241,"corpo":"uma dieta rica em fibras, vegetais e reduzida em carne animal reduz o risco de c&acirc;ncer de c\u00a8\u00aelon.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos casos com hist\u00a8\u00aerico familiar, o rastreamento come&ccedil;a na idade do caso \u00a8\u00aandice mais jovem na fam\u00a8\u00aalia.","id":3689242,"corpo":"nos casos com hist\u00a8\u00aerico familiar, o rastreamento come&ccedil;a na idade do caso \u00a8\u00aandice mais jovem na fam\u00a8\u00aalia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para screening, a retosigmoidoscopia r\u00a8\u00aagida associada a toque retal e dosagem de sangue oculto \u00a8\u00a6 uma op&ccedil;&atilde;o eficaz e menos invasiva em rela&ccedil;&atilde;o \u00a8\u00a4 colonoscopia.","id":3689243,"corpo":"para screening, a retosigmoidoscopia r\u00a8\u00aagida associada a toque retal e dosagem de sangue oculto \u00a8\u00a6 uma op&ccedil;&atilde;o eficaz e menos invasiva em rela&ccedil;&atilde;o \u00a8\u00a4 colonoscopia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378624,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1053077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente apresenta a seguinte sorologia para hepatite B: Anti-HBS: negativo HbSAg: negativo Anti-HBC total: positivo Anti-HBC IgM: negativo HBEAg: negativo Anti-HBE: negativo A interpreta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais apropriada \u00e9:","provas":[{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1053079,"hashId":"7f3ac3069fa0e8e9e0f93ca5fff8f3e5","enunciado":"<p>Um paciente apresenta a seguinte sorologia para hepatite B:<\/p><p>\r\nAnti-HBS: negativo\r\nHbSAg: negativo<\/p><p>\r\nAnti-HBC total: positivo\r\n<\/p><p>Anti-HBC IgM: negativo\r\n<\/p><p>HBEAg: negativo Anti-HBE: negativo\r\n<\/p><p>A interpreta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais apropriada \u00e9:<\/p>","resposta":3689252,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hepatite B aguda.","id":3689249,"corpo":"hepatite B aguda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vacina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","id":3689250,"corpo":"vacina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hepatite B curada.","id":3689251,"corpo":"hepatite B curada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"janela imunol\u00f3gica.","id":3689252,"corpo":"janela imunol\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hepatite B cr\u00f4nica.","id":3689253,"corpo":"hepatite B cr\u00f4nica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378625,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1053079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, foi lan\u00e7ada uma cefalosporina de 5\u00aa gera\u00e7\u00e3o, a ceftarolina. Dos cen\u00e1rios abaixo, seu uso \u00e9 mais apropriado em:","provas":[{"id":36855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-uff-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFF - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1053083,"hashId":"f97c0c0f3f04d9b95400327d1a4d9a3c","enunciado":"Recentemente, foi lan\u00e7ada uma cefalosporina de 5\u00aa gera\u00e7\u00e3o, a ceftarolina. Dos cen\u00e1rios abaixo, seu uso \u00e9 mais apropriado em:","resposta":3689270,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumonia comunit\u00e1ria em tratamento ambulatorial.","id":3689269,"corpo":"pneumonia comunit\u00e1ria em tratamento ambulatorial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"celulite por MRSA.","id":3689270,"corpo":"celulite por MRSA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria por E.coli com beta-lactamase de espectro estendido.","id":3689271,"corpo":"infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria por E.coli com beta-lactamase de espectro estendido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sepse abdominal por perfura\u00e7\u00e3o intestinal.","id":3689272,"corpo":"sepse abdominal por perfura\u00e7\u00e3o intestinal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meningite por pneumococo.","id":3689273,"corpo":"meningite por pneumococo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378625,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1053083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pulgas na fase adulta s\u00e3o ectoparasitos de aves e mam\u00edferos, em especial destes \u00faltimos. Quase todas as ordens de mam\u00edferos j\u00e1 foram encontradas parasitadas por sifon\u00e1pteros, embora as mais frequentes sejam Rodentia, Insectivora, Marsupialia, Chiroptera, Carnivora, Lagomolpha e Edentata. Entre os primatas, apenas o homem \u00e9 hospedeiro habitual. Al\u00e9m da espolia\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea e alergias ou les\u00f5es de pele causadas por esses parasitos, eles tamb\u00e9m t\u00eam import\u00e2ncia por serem vetores de algumas doen\u00e7as, como:","provas":[{"id":36856,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36857,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36858,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36859,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":37043,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37044,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37045,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37046,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1053094,"hashId":"6b9eb12e8589f0a96f55c1707b484bcc","enunciado":"As pulgas na fase adulta s\u00e3o ectoparasitos de aves e mam\u00edferos, em especial destes \u00faltimos. Quase todas as ordens de mam\u00edferos j\u00e1 foram encontradas parasitadas por sifon\u00e1pteros, embora as mais frequentes sejam Rodentia, Insectivora, Marsupialia, Chiroptera, Carnivora, Lagomolpha e Edentata. Entre os primatas, apenas o homem \u00e9 hospedeiro habitual. Al\u00e9m da espolia\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea e alergias ou les\u00f5es de pele causadas por esses parasitos, eles tamb\u00e9m t\u00eam import\u00e2ncia por serem vetores de algumas doen\u00e7as, como:","resposta":3689324,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peste, tularemia e tifo murino.","id":3689324,"corpo":"peste, tularemia e tifo murino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peste, febre amarela e salmonelose.","id":3689325,"corpo":"peste, febre amarela e salmonelose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dengue, doen\u00e7a de Lyme e erliquiose.","id":3689326,"corpo":"dengue, doen\u00e7a de Lyme e erliquiose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Lyme, febre maculosa e peste.","id":3689327,"corpo":"doen\u00e7a de Lyme, febre maculosa e peste.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"febre maculosa, tularemia e tifo.","id":3689328,"corpo":"febre maculosa, tularemia e tifo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378631,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1053094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contagem de c\u00e9lulas \u00e9 um par\u00e2metro importante na avalia\u00e7\u00e3o do sangue. A contagem de c\u00e9lulas pode ser determinada manualmente ou por analisadores automatizados de hematologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) A precis\u00e3o das contagens, por metodologias manuais ou automatizadas, depende da dilui\u00e7\u00e3o adequada da amostra de sangue. ( ) As contagens manuais s\u00e3o feitas usando um microsc\u00f3pio e uma c\u00e2mara de contagem que comporta um volume espec\u00edfico. ( ) Nas contagens de c\u00e9lulas brancas ou de plaquetas, deve-se usar um diluente isot\u00f4nico, a fim de facilitar a contagem. ( ) M\u00e9todos automatizados para contagens diferenciais de c\u00e9lulas brancas usam v\u00e1rias t\u00e9cnicas distintas, como imped\u00e2ncia, dispers\u00e3o diferencial de luz, propriedades \u00f3pticas ou colora\u00e7\u00f5es citoqu\u00edmicas. ( ) Os analisadores automatizados que utilizam citometria de fluxo podem detectar popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de c\u00e9lulas sangu\u00edneas por express\u00e3o de ant\u00edgeno de superf\u00edcie. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":36856,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36857,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36858,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36859,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":37043,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37044,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37045,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37046,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1053099,"hashId":"0a328c3403db1eac9973231a19257bdb","enunciado":"<p>A contagem de c\u00e9lulas \u00e9 um par\u00e2metro importante na avalia\u00e7\u00e3o do sangue. A contagem de c\u00e9lulas pode ser determinada manualmente ou por analisadores automatizados de hematologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>( ) A precis\u00e3o das contagens, por metodologias manuais ou automatizadas, depende da dilui\u00e7\u00e3o adequada da amostra de sangue.\r\n<\/p><p>( ) As contagens manuais s\u00e3o feitas usando um microsc\u00f3pio e uma c\u00e2mara de contagem que comporta um volume espec\u00edfico.<\/p><p>\r\n( ) Nas contagens de c\u00e9lulas brancas ou de plaquetas, deve-se usar um diluente isot\u00f4nico, a fim de facilitar a contagem.\r\n<\/p><p>( ) M\u00e9todos automatizados para contagens diferenciais de c\u00e9lulas brancas usam v\u00e1rias t\u00e9cnicas distintas, como imped\u00e2ncia, dispers\u00e3o diferencial de luz, propriedades \u00f3pticas ou colora\u00e7\u00f5es citoqu\u00edmicas.<\/p><p>\r\n( ) Os analisadores automatizados que utilizam citometria de fluxo podem detectar popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de c\u00e9lulas sangu\u00edneas por express\u00e3o de ant\u00edgeno de superf\u00edcie.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":3689349,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3689349,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3689350,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3689351,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3689352,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3689353,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378631,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1053099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como resultado da press\u00e3o hidrost\u00e1tica, as prote\u00ednas de baixa massa molecular rotineiramente s\u00e3o filtradas atrav\u00e9s da membrana basal glomerular. Essa membrana atua como uma barreira \u00e0 filtra\u00e7\u00e3o gra\u00e7as ao tamanho dos poros e \u00e0 carga negativa. Sobre a protein\u00faria anormal e a determina\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas na urina, considere as seguintes afirmativas: 1. Na protein\u00faria tubular, pequenas mol\u00e9culas ultrapassam a membrana glomerular devido \u00e0 perda de integridade da membrana do glom\u00e9rulo e s\u00e3o absorvidas nos t\u00fabulos renais. 2. A protein\u00faria glomerular \u00e9 uma consequ\u00eancia da perda de integridade da membrana do glom\u00e9rulo, que, em condi\u00e7\u00f5es normais, n\u00e3o permite a passagem de prote\u00ednas de elevada massa molecular para a urina. 3. A amostra recomendada para determina\u00e7\u00e3o de protein\u00faria \u00e9 a primeira urina da manh\u00e3. 4. As amostras de urina podem ser armazenadas por 24 h sem preservativos se mantidas em refrigerador. 5. As amostras de urinas congeladas s\u00e3o est\u00e1veis por um ano. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36856,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36857,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36858,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36859,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":37043,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37044,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37045,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37046,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1053100,"hashId":"df0d3d4b6eeea512a07df045f21afef4","enunciado":"<p>Como resultado da press\u00e3o hidrost\u00e1tica, as prote\u00ednas de baixa massa molecular rotineiramente s\u00e3o filtradas atrav\u00e9s da membrana basal glomerular. Essa membrana atua como uma barreira \u00e0 filtra\u00e7\u00e3o gra\u00e7as ao tamanho dos poros e \u00e0 carga negativa. Sobre a protein\u00faria anormal e a determina\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas na urina, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p>\r\n1. Na protein\u00faria tubular, pequenas mol\u00e9culas ultrapassam a membrana glomerular devido \u00e0 perda de integridade da membrana do glom\u00e9rulo e s\u00e3o absorvidas nos t\u00fabulos renais.\r\n<\/p><p>2. A protein\u00faria glomerular \u00e9 uma consequ\u00eancia da perda de integridade da membrana do glom\u00e9rulo, que, em condi\u00e7\u00f5es normais, n\u00e3o permite a passagem de prote\u00ednas de elevada massa molecular para a urina.\r\n<\/p><p>3. A amostra recomendada para determina\u00e7\u00e3o de protein\u00faria \u00e9 a primeira urina da manh\u00e3.\r\n<\/p><p>4. As amostras de urina podem ser armazenadas por 24 h sem preservativos se mantidas em refrigerador.\r\n<\/p><p>5. As amostras de urinas congeladas s\u00e3o est\u00e1veis por um ano.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3689357,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3689354,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3689355,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":3689356,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":3689357,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":3689358,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378631,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"nome_clean":"Sistema Excretor","oab":false,"nome":"Sistema Excretor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402539,"slug":"biologia-sistema-excretor"}],"slug":"biologia\/1053100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os processos de esteriliza\u00e7\u00e3o f\u00edsicos e qu\u00edmicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36856,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36857,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36858,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36859,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":37043,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37044,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37045,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37046,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1053114,"hashId":"7e866ce3a8a5b18b77b07862951ad0fe","enunciado":"Sobre os processos de esteriliza\u00e7\u00e3o f\u00edsicos e qu\u00edmicos, assinale a alternativa correta.","resposta":3689426,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A esteriliza\u00e7\u00e3o por produtos qu\u00edmicos \u00e9 a mais indicada, por ter menor toxicidade para tecidos.","id":3689424,"corpo":" A esteriliza\u00e7\u00e3o por produtos qu\u00edmicos \u00e9 a mais indicada, por ter menor toxicidade para tecidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os agentes qu\u00edmicos agem como esterilizantes, mesmo em baixas concentra\u00e7\u00f5es.","id":3689425,"corpo":"Os agentes qu\u00edmicos agem como esterilizantes, mesmo em baixas concentra\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compostos que desinfetam tecidos vivos s\u00e3o frequentemente chamados agentes antiss\u00e9pticos.","id":3689426,"corpo":"Compostos que desinfetam tecidos vivos s\u00e3o frequentemente chamados agentes antiss\u00e9pticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns agentes qu\u00edmicos s\u00e3o muito ativos, mas muito t\u00f3xicos para os tecidos vivos, sendo seu uso limitado a desinfec\u00e7\u00e3o da pele.","id":3689427,"corpo":"Alguns agentes qu\u00edmicos s\u00e3o muito ativos, mas muito t\u00f3xicos para os tecidos vivos, sendo seu uso limitado a desinfec\u00e7\u00e3o da pele.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00f3xido de etileno pode ser usado para esteriliza\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, pois permite a utiliza\u00e7\u00e3o imediata dos itens.","id":3689428,"corpo":"O \u00f3xido de etileno pode ser usado para esteriliza\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, pois permite a utiliza\u00e7\u00e3o imediata dos itens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378633,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1053114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para monitoramento da qualidade de ar no interior de ambientes climatizados de ocupa\u00e7\u00e3o comum, s\u00e3o recomendadas algumas an\u00e1lises. Corresponde \u00e0 metodologia utilizada para an\u00e1lise de bioaeross\u00f3is:","provas":[{"id":36856,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36857,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36858,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":36859,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":16569},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-bioquimica-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2019"},{"id":37043,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37044,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37045,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-historia-natural","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"},{"id":37046,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina","id":16582},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"itaipu-binacional-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-nivel-universitario-jr-area-biomedicina-area-de-formacao-ciencias-com-habilitacao-em-biologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Profissional de N\u00edvel Universit\u00e1rio Jr - \u00c1rea Biomedicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1053127,"hashId":"73e0c4644c5ea07b731a14003391d19f","enunciado":"Para monitoramento da qualidade de ar no interior de ambientes climatizados de ocupa\u00e7\u00e3o comum, s\u00e3o recomendadas algumas an\u00e1lises. Corresponde \u00e0 metodologia utilizada para an\u00e1lise de bioaeross\u00f3is:","resposta":3689489,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de fungos vi\u00e1veis contados atrav\u00e9s de impacta\u00e7\u00e3o com acelerador linear.","id":3689489,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o de fungos vi\u00e1veis contados atrav\u00e9s de impacta\u00e7\u00e3o com acelerador linear.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa peri\u00f3dica de bact\u00e9rias patog\u00eanicas, como Legionella, por cultura da \u00e1gua do reservat\u00f3rio.","id":3689490,"corpo":"pesquisa peri\u00f3dica de bact\u00e9rias patog\u00eanicas, como Legionella, por cultura da \u00e1gua do reservat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" an\u00e1lise de todos os microrganismos vi\u00e1veis presentes no ar, atrav\u00e9s da cultura dos filtros dos sistemas.","id":3689491,"corpo":" an\u00e1lise de todos os microrganismos vi\u00e1veis presentes no ar, atrav\u00e9s da cultura dos filtros dos sistemas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o semanal de placa de meio de cultura no ambiente avaliado.","id":3689492,"corpo":"exposi\u00e7\u00e3o semanal de placa de meio de cultura no ambiente avaliado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimativa da concentra\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono no ar.","id":3689493,"corpo":"estimativa da concentra\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono no ar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378634,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1053127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":16571},{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":16572},{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573},{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574},{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"Sub Procurador","id":16576},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir. \u201cA pr\u00e1tica regular do Yoga garante uma qualidade de vida muito melhor, livre dos efeitos nocivos da correria e da tens\u00e3o do cotidiano.\u201d O termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, pelos dos voc\u00e1bulos a seguir. Marque a alternativa que N\u00c3O substitui, corretamente, o termo sublinhado.","provas":[{"id":36888,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":36889,"cargo":{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Administrativo - 2019"},{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":36891,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":16571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":36892,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":16572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental-area-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":36893,"cargo":{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Administrativo - 2019"},{"id":36894,"cargo":{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-trabalhista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Trabalhista - 2019"},{"id":36895,"cargo":{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-tributario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":36896,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":36958,"cargo":{"descricao":"Sub Procurador","id":16576},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-sub-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Sub Procurador - 2019"},{"id":36959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-ambiental-area-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1053138,"hashId":"9561d5154a87340f05d0b01cb0e4850f","enunciado":"<p>Leia a afirmativa a seguir.\r\n<\/p><p>\u201cA pr\u00e1tica regular do Yoga <u>garante <\/u>uma qualidade de vida muito melhor, livre dos efeitos nocivos da correria e da tens\u00e3o do cotidiano.\u201d <\/p><p>O termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, pelos dos voc\u00e1bulos a seguir. Marque a alternativa que N\u00c3O substitui, corretamente, o termo sublinhado.<\/p>","resposta":3689547,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assegura.","id":3689544,"corpo":"assegura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oportuniza.","id":3689545,"corpo":"oportuniza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporciona.","id":3689546,"corpo":"proporciona.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promete.","id":3689547,"corpo":"promete.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viabiliza.","id":3689548,"corpo":"viabiliza.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378635,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36888\/330.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1053138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":16571},{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":16572},{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573},{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574},{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"Sub Procurador","id":16576},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o uso ou n\u00e3o da crase, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":36888,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":36889,"cargo":{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Administrativo - 2019"},{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":36891,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":16571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":36892,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":16572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental-area-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":36893,"cargo":{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Administrativo - 2019"},{"id":36894,"cargo":{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-trabalhista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Trabalhista - 2019"},{"id":36895,"cargo":{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-tributario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":36896,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":36958,"cargo":{"descricao":"Sub Procurador","id":16576},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-sub-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Sub Procurador - 2019"},{"id":36959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-ambiental-area-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1053144,"hashId":"f56d7694dbc0f70b0d07f5b59cf790e7","enunciado":"Considerando o uso ou n\u00e3o da crase, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","resposta":3689574,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os guardas ficaram a dist\u00e2ncia.","id":3689574,"corpo":"Os guardas ficaram a dist\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esta revista \u00e9 igual aquela que li.","id":3689575,"corpo":"Esta revista \u00e9 igual aquela que li.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nunca fui \u00e0 festa alguma.","id":3689576,"corpo":"Nunca fui \u00e0 festa alguma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nunca fui \u00e0 Bras\u00edlia, nem \u00e0 Goi\u00e2nia.","id":3689577,"corpo":"Nunca fui \u00e0 Bras\u00edlia, nem \u00e0 Goi\u00e2nia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Joana gosta de andar \u00e0 cavalo.","id":3689578,"corpo":"Joana gosta de andar \u00e0 cavalo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378637,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1053144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":16571},{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":16572},{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573},{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574},{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"Sub Procurador","id":16576},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frederico percebeu que muitos pa\u00edses adotam a unidade Fahrenheit de temperatura. Ao pesquisar na internet, ele viu que a convers\u00e3o de uma temperatura na escala Celsius (tC) para a correspondente temperatura na escala Fahrenheit (tF) \u00e9 dada pela express\u00e3o Assim, se hoje a temperatura \u00e9 de tC = 30\u00b0C, a correspondente temperatura, em \u00b0F, ser\u00e1","provas":[{"id":36888,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":36889,"cargo":{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Administrativo - 2019"},{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":36891,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":16571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":36892,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":16572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental-area-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":36893,"cargo":{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Administrativo - 2019"},{"id":36894,"cargo":{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-trabalhista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Trabalhista - 2019"},{"id":36895,"cargo":{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-tributario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":36896,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":36958,"cargo":{"descricao":"Sub Procurador","id":16576},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-sub-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Sub Procurador - 2019"},{"id":36959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-ambiental-area-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1053162,"hashId":"47b9d9c1b0288449de8d1765de7d41a3","enunciado":"<p>Frederico percebeu que muitos pa\u00edses adotam a unidade Fahrenheit de temperatura. Ao pesquisar na internet, ele viu que a convers\u00e3o de uma temperatura na escala Celsius (t<sub>C<\/sub>) para a correspondente temperatura na escala Fahrenheit (t<sub>F<\/sub>) \u00e9 dada pela express\u00e3o <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36888\/333.gif\"><\/p><p>Assim, se hoje a temperatura \u00e9 de t<sub>C<\/sub> = 30\u00b0C, a correspondente temperatura, em \u00b0F, ser\u00e1<\/p>","resposta":3689664,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"86.","id":3689664,"corpo":"86.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22.","id":3689665,"corpo":"22.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"110.","id":3689666,"corpo":"110.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.","id":3689667,"corpo":"50.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"77.","id":3689668,"corpo":"77.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378638,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1053162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":16571},{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":16572},{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573},{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574},{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"Sub Procurador","id":16576},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das a\u00e7\u00f5es mais comentadas do atual Governo nesse in\u00edcio de ano, foi a isen\u00e7\u00e3o de visto de turista de alguns pa\u00edses para o Brasil. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica o nome dos pa\u00edses que ficaram insetos.","provas":[{"id":36888,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":36889,"cargo":{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Administrativo - 2019"},{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":36891,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":16571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Fiscal Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2019"},{"id":36892,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo","id":16572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-fiscal-ambiental-area-geologo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Fiscal Ambiental - \u00c1rea Ge\u00f3logo - 2019"},{"id":36893,"cargo":{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Administrativo - 2019"},{"id":36894,"cargo":{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-trabalhista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Trabalhista - 2019"},{"id":36895,"cargo":{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-tributario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":36896,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":36958,"cargo":{"descricao":"Sub Procurador","id":16576},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-sub-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Sub Procurador - 2019"},{"id":36959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-ambiental-area-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1053170,"hashId":"da968d2a53d1f52f292c32294182b134","enunciado":"Uma das a\u00e7\u00f5es mais comentadas do atual Governo nesse in\u00edcio de ano, foi a isen\u00e7\u00e3o de visto de turista de alguns pa\u00edses para o Brasil. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica o nome dos pa\u00edses que ficaram insetos.","resposta":3689704,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EUA, Jap\u00e3o, Austr\u00e1lia e Canad\u00e1.","id":3689704,"corpo":"EUA, Jap\u00e3o, Austr\u00e1lia e Canad\u00e1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EUA, Jap\u00e3o e Canad\u00e1.","id":3689705,"corpo":"EUA, Jap\u00e3o e Canad\u00e1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EUA, Jap\u00e3o, Israel e Canad\u00e1.","id":3689706,"corpo":"EUA, Jap\u00e3o, Israel e Canad\u00e1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Israel, Jap\u00e3o, Austr\u00e1lia e Canad\u00e1","id":3689707,"corpo":"Israel, Jap\u00e3o, Austr\u00e1lia e Canad\u00e1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"EUA, Canad\u00e1 e Austr\u00e1lia.","id":3689708,"corpo":"EUA, Canad\u00e1 e Austr\u00e1lia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378641,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1053170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e coloque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) O controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria compreender\u00e1 a legalidade dos atos de que resultem a arrecada\u00e7\u00e3o da receita ou a realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o nascimento ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es; a fidelidade funcional dos agentes da administra\u00e7\u00e3o, respons\u00e1veis por bens e valores p\u00fablicos e o cumprimento do programa de trabalho expresso em termos monet\u00e1rios e em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. ( ) A verifica\u00e7\u00e3o da legalidade dos atos de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 pr\u00e9via, concomitante e subsequente. ( ) Al\u00e9m da presta\u00e7\u00e3o ou tomada de contas anual, quando institu\u00edda em lei, ou por fim de gest\u00e3o, poder\u00e1 haver, a qualquer tempo, levantamento, presta\u00e7\u00e3o ou tomada de contas de todos os respons\u00e1veis por bens ou valores p\u00fablicos. ( ) Ao \u00f3rg\u00e3o incumbido da elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria ou a outro indicado na legisla\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 a legalidade dos atos de que resultem a arrecada\u00e7\u00e3o da receita ou a realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o nascimento ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es. ( ) Compete aos servi\u00e7os de contabilidade ou \u00f3rg\u00e3os equivalentes verificar a exata observ\u00e2ncia dos limites das cotas bimestrais atribu\u00eddas a cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria, dentro do sistema que for institu\u00eddo para esse fim. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":36888,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1053175,"hashId":"0d90de0580aac44d6d9444448ace59fa","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir e coloque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p>\r\n( ) O controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria compreender\u00e1 a legalidade dos atos de que resultem a arrecada\u00e7\u00e3o da receita ou a realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o nascimento ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es; a fidelidade funcional dos agentes da administra\u00e7\u00e3o, respons\u00e1veis por bens e valores p\u00fablicos e o cumprimento do programa de trabalho expresso em termos monet\u00e1rios e em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\r\n<\/p><p>( ) A verifica\u00e7\u00e3o da legalidade dos atos de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 pr\u00e9via, concomitante e subsequente.<\/p><p>\r\n( ) Al\u00e9m da presta\u00e7\u00e3o ou tomada de contas anual, quando institu\u00edda em lei, ou por fim de gest\u00e3o, poder\u00e1 haver, a qualquer tempo, levantamento, presta\u00e7\u00e3o ou tomada de contas de todos os respons\u00e1veis por bens ou valores p\u00fablicos. <\/p><p>( ) Ao \u00f3rg\u00e3o incumbido da elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria ou a outro indicado na legisla\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 a legalidade dos atos de que resultem a arrecada\u00e7\u00e3o da receita ou a realiza\u00e7\u00e3o da despesa, o nascimento ou a extin\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>( ) Compete aos servi\u00e7os de contabilidade ou \u00f3rg\u00e3os equivalentes verificar a exata observ\u00e2ncia dos limites das cotas bimestrais atribu\u00eddas a cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria, dentro do sistema que for institu\u00eddo para esse fim.\r\n<\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3689731,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3689729,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3689730,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3689731,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3689732,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3689733,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378642,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1053175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios","provas":[{"id":36888,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1053183,"hashId":"ef45fd6c8cc1c21b58f57d75192bce2c","enunciado":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios","resposta":3689771,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instituir tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente, proibida qualquer distin\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de ocupa\u00e7\u00e3o profissional ou fun\u00e7\u00e3o por eles exercida, independentemente da denomina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dos rendimentos, t\u00edtulos ou direitos.","id":3689769,"corpo":"instituir tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente, proibida qualquer distin\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de ocupa\u00e7\u00e3o profissional ou fun\u00e7\u00e3o por eles exercida, independentemente da denomina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dos rendimentos, t\u00edtulos ou direitos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores, ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado.","id":3689770,"corpo":"cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores, ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instituir impostos sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.","id":3689771,"corpo":"instituir impostos sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego de pessoas ou bens por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais, ressalvada a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de vias conservadas pelo Poder P\u00fablico.","id":3689772,"corpo":"estabelecer limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego de pessoas ou bens por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais, ressalvada a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de vias conservadas pelo Poder P\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os dos partidos pol\u00edticos, inclusive suas funda\u00e7\u00f5es, das entidades sindicais dos trabalhadores, das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, atendidos os requisitos da lei.","id":3689773,"corpo":"instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os dos partidos pol\u00edticos, inclusive suas funda\u00e7\u00f5es, das entidades sindicais dos trabalhadores, das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos, atendidos os requisitos da lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378642,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1053183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Munic\u00edpio de Acara\u00fa, determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico pretende contratar um servi\u00e7o t\u00e9cnico de treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal, de natureza singular, prestado por pessoa jur\u00eddica de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. Neste caso espec\u00edfico, a licita\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":36888,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1053186,"hashId":"5130455ed547d3ae6802fdeb2f859ad8","enunciado":"No Munic\u00edpio de Acara\u00fa, determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico pretende contratar um servi\u00e7o t\u00e9cnico de treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal, de natureza singular, prestado por pessoa jur\u00eddica de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. Neste caso espec\u00edfico, a licita\u00e7\u00e3o","resposta":3689787,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser do tipo melhor t\u00e9cnica.","id":3689784,"corpo":"deve ser do tipo melhor t\u00e9cnica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 dispens\u00e1vel, devido ao fato de se referir a servi\u00e7o","id":3689785,"corpo":"\u00e9 dispens\u00e1vel, devido ao fato de se referir a servi\u00e7o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser realizada na modalidade convite t\u00e9cnico espec\u00edfico.","id":3689786,"corpo":"deve ser realizada na modalidade convite t\u00e9cnico espec\u00edfico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 inexig\u00edvel.","id":3689787,"corpo":"\u00e9 inexig\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00e9 dispensada.","id":3689788,"corpo":" \u00e9 dispensada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378643,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"}],"slug":"direito-administrativo\/1053186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573},{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574},{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575},{"descricao":"Sub Procurador","id":16576},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. Ao Munic\u00edpio compete instituir impostos sobre ( ) propriedade predial e territorial urbana. ( ) transmiss\u00e3o inter vivos, a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os de garantia bem como cess\u00e3o de direito a sua aquisi\u00e7\u00e3o. ( ) vendas a varejo de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos, exceto \u00f3leo diesel e g\u00e1s de cozinha. ( ) servi\u00e7os de qualquer natureza, a serem definidos em lei complementar federal, exceto os relativos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal de comunica\u00e7\u00e3o. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":36888,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor de Controle Interno - 2019"},{"id":36889,"cargo":{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Administrativo - 2019"},{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"},{"id":36893,"cargo":{"descricao":"Procurador Administrativo","id":16573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Administrativo - 2019"},{"id":36894,"cargo":{"descricao":"Procurador Trabalhista","id":16574},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-trabalhista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Trabalhista - 2019"},{"id":36895,"cargo":{"descricao":"Procurador Tribut\u00e1rio","id":16575},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-procurador-tributario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Procurador Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":36958,"cargo":{"descricao":"Sub Procurador","id":16576},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-sub-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Sub Procurador - 2019"},{"id":36959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado","id":16577},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-ambiental-area-advogado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1053192,"hashId":"c9f5260f98fd9f691473699c10a6a434","enunciado":"<p> Marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. Ao Munic\u00edpio compete instituir impostos sobre<\/p><p>\r\n( ) propriedade predial e territorial urbana.\r\n<\/p><p>( ) transmiss\u00e3o inter vivos, a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto os de garantia bem como cess\u00e3o de direito a sua aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\n( ) vendas a varejo de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos, exceto \u00f3leo diesel e g\u00e1s de cozinha.\r\n<\/p><p>( ) servi\u00e7os de qualquer natureza, a serem definidos em lei complementar federal, exceto os relativos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal de comunica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3689818,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3689814,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3689815,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3689816,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3689817,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3689818,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Acara\u00fa, responda \u00e0s quest\u00f5es de 57 a 60.","id":378644,"enunciado":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Acara\u00fa, responda \u00e0s quest\u00f5es de 57 a 60.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Acara\u00fa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Acara\u00fa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421333,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-acarau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1053192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado gestor p\u00fablico pretende avaliar sua equipe, valendo-se de alguma das metodologias comumente utilizadas na iniciativa privada. Com o objetivo de avaliar, de forma imparcial, \u00e9 uma metodologia eficaz, voltada para identificar e analisar qual a percep\u00e7\u00e3o que as pessoas, ao redor de um profissional, t\u00eam dele. O intuito \u00e9 promover a melhoria cont\u00ednua dos colaboradores que fazem parte de uma empresa, principalmente daqueles que ocupam cargos de gest\u00e3o atrav\u00e9s de feedbacks pontuais, realizados por meio de um question\u00e1rio respondido por superiores, pares, subordinados, fornecedores e, at\u00e9 mesmo, por clientes internos e externos. Qual metodologia deve ser usada?","provas":[{"id":36889,"cargo":{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1053199,"hashId":"2d32371e9d67e790e00d0c6ace17d238","enunciado":"Determinado gestor p\u00fablico pretende avaliar sua equipe, valendo-se de alguma das metodologias comumente utilizadas na iniciativa privada. Com o objetivo de avaliar, de forma imparcial, \u00e9 uma metodologia eficaz, voltada para identificar e analisar qual a percep\u00e7\u00e3o que as pessoas, ao redor de um profissional, t\u00eam dele. O intuito \u00e9 promover a melhoria cont\u00ednua dos colaboradores que fazem parte de uma empresa, principalmente daqueles que ocupam cargos de gest\u00e3o atrav\u00e9s de feedbacks pontuais, realizados por meio de um question\u00e1rio respondido por superiores, pares, subordinados, fornecedores e, at\u00e9 mesmo, por clientes internos e externos. Qual metodologia deve ser usada?","resposta":3689852,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.","id":3689849,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o por compet\u00eancia.","id":3689850,"corpo":"Gest\u00e3o por compet\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o binaria.","id":3689851,"corpo":"Compara\u00e7\u00e3o binaria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba","id":3689852,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incidentes Cr\u00edticos.","id":3689853,"corpo":"Incidentes Cr\u00edticos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378645,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1053199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal estabelecida na Lei de Responsabilidade Fiscal, LEI COMPLEMENTAR N\u00ba 101\/2000, s\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, aos quais ser\u00e1 dada ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico. I. Os planos, os or\u00e7amentos e as leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. II. As presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio. III. O relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":36889,"cargo":{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1053205,"hashId":"d5be41b28ec2bd7a5ed9c7268786937a","enunciado":"<p>De acordo com a transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal estabelecida na Lei de Responsabilidade Fiscal, LEI COMPLEMENTAR N\u00ba 101\/2000, s\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, aos quais ser\u00e1 dada ampla divulga\u00e7\u00e3o, inclusive em meios eletr\u00f4nicos de acesso p\u00fablico.\r\n<\/p><p>I. Os planos, os or\u00e7amentos e as leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.\r\n<\/p><p>II. As presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio.\r\n<\/p><p>III. O relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.\r\n<\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":3689879,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":3689879,"corpo":"I \u2013 II \u2013 III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III. ","id":3689880,"corpo":"III.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I \u2013 II.","id":3689881,"corpo":" I \u2013 II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 III. ","id":3689882,"corpo":"I \u2013 III.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":3689883,"corpo":"II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378646,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1053205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de um munic\u00edpio pretender a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, utilizando-se da modalidade de licita\u00e7\u00e3o preg\u00e3o, dever\u00e1 ser observado o seguinte crit\u00e9rio:","provas":[{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1053213,"hashId":"74798079814e48aaf2b7f698efd61772","enunciado":"No caso de um munic\u00edpio pretender a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, utilizando-se da modalidade de licita\u00e7\u00e3o preg\u00e3o, dever\u00e1 ser observado o seguinte crit\u00e9rio:","resposta":3689922,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na fase preparat\u00f3ria, a defini\u00e7\u00e3o do objeto dever\u00e1 ser precisa, suficiente e clara, vedadas especifica\u00e7\u00f5es que, por excessivas, irrelevantes ou desnecess\u00e1rias, limitem a competi\u00e7\u00e3o com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados por meio de publica\u00e7\u00e3o de aviso em di\u00e1rio oficial do respectivo ente federado ou, n\u00e3o existindo, em jornal de circula\u00e7\u00e3o local.","id":3689919,"corpo":"Na fase preparat\u00f3ria, a defini\u00e7\u00e3o do objeto dever\u00e1 ser precisa, suficiente e clara, vedadas especifica\u00e7\u00f5es que, por excessivas, irrelevantes ou desnecess\u00e1rias, limitem a competi\u00e7\u00e3o com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados por meio de publica\u00e7\u00e3o de aviso em di\u00e1rio oficial do respectivo ente federado ou, n\u00e3o existindo, em jornal de circula\u00e7\u00e3o local.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo de validade das propostas da empresa vencedora ser\u00e1 de 60 (sessenta) dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo.","id":3689920,"corpo":"O prazo de validade das propostas da empresa vencedora ser\u00e1 de 60 (sessenta) dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fase externa do preg\u00e3o, o prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 5 (cinco) dias \u00fateis.","id":3689921,"corpo":"Na fase externa do preg\u00e3o, o prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a 5 (cinco) dias \u00fateis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, sendo que, no curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 10% (dez por cento) superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor.","id":3689922,"corpo":"Para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, sendo que, no curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 10% (dez por cento) superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser exigida da empresa que pretenda participar do preg\u00e3o garantia de proposta, aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes e pagamento de taxas e emolumentos para cobrir despesas relacionadas ao processo licitat\u00f3rio.","id":3689923,"corpo":"Poder\u00e1 ser exigida da empresa que pretenda participar do preg\u00e3o garantia de proposta, aquisi\u00e7\u00e3o do edital pelos licitantes e pagamento de taxas e emolumentos para cobrir despesas relacionadas ao processo licitat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378647,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"}],"slug":"direito-administrativo\/1053213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Acara\u00fa assinou um contrato com uma empresa X, vencedora de uma licita\u00e7\u00e3o realizada no munic\u00edpio. Ocorre que mencionada empresa n\u00e3o pode dar in\u00edcio ao objeto pactuado, no prazo contratual, por um motivo n\u00e3o declarado. N\u00e3o podendo mais a empresa manter o pactuado, o Munic\u00edpio poder\u00e1 aplicar I. multa na forma prevista no instrumento convocat\u00f3rio ou no contrato. II. suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o por prazo n\u00e3o superior a 3 (tr\u00eas) anos. III. declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica enquanto perdurarem os motivos determinantes da puni\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 que seja promovida a reabilita\u00e7\u00e3o perante a pr\u00f3pria autoridade que aplicou a penalidade, que ser\u00e1 concedida sempre que o contratado ressarcir a Administra\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos resultantes e ap\u00f3s decorrido o prazo da san\u00e7\u00e3o aplicada. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1053215,"hashId":"11c1a6c287f075bb779cc00ee74ec7ce","enunciado":"<p>O Munic\u00edpio de Acara\u00fa assinou um contrato com uma empresa X, vencedora de uma licita\u00e7\u00e3o realizada no munic\u00edpio. Ocorre que mencionada empresa n\u00e3o pode dar in\u00edcio ao objeto pactuado, no prazo contratual, por um motivo n\u00e3o declarado. N\u00e3o podendo mais a empresa manter o pactuado, o Munic\u00edpio poder\u00e1 aplicar\r\n<\/p><p>I. multa na forma prevista no instrumento convocat\u00f3rio ou no contrato.\r\n<\/p><p>II. suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o por prazo n\u00e3o superior a 3 (tr\u00eas) anos.<\/p><p>\r\nIII. declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade para licitar ou contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica enquanto perdurarem os motivos determinantes da puni\u00e7\u00e3o ou at\u00e9 que seja promovida a reabilita\u00e7\u00e3o perante a pr\u00f3pria autoridade que aplicou a penalidade, que ser\u00e1 concedida sempre que o contratado ressarcir a Administra\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos resultantes e ap\u00f3s decorrido o prazo da san\u00e7\u00e3o aplicada.<\/p><p>\r\nMarque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":3689932,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":3689929,"corpo":"I \u2013 II \u2013 III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":3689930,"corpo":"III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":3689931,"corpo":"I \u2013 II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":3689932,"corpo":"I \u2013 III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":3689933,"corpo":"II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378647,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade","pai":404476,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404480,"slug":"direito-administrativo-declaracao-de-inidoneidade"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/1053215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirmativa a seguir: Decorrem do poder _____________, a faculdade de avocar e o autocontrole pela via recursal. Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1053216,"hashId":"54d3c872360dfc6040125a893889467a","enunciado":"<p>Analise a afirmativa a seguir:\r\n<\/p><p>Decorrem do poder _____________, a faculdade de avocar e o autocontrole pela via recursal. <\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":3689938,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de pol\u00edcia","id":3689934,"corpo":"de pol\u00edcia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinculado","id":3689935,"corpo":"vinculado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disciplinar","id":3689936,"corpo":"disciplinar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio","id":3689937,"corpo":"discricion\u00e1rio","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico","id":3689938,"corpo":"hier\u00e1rquico","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378647,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407981,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-decorrentes-do-poder-hierarquico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias","pai":407981,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407985,"slug":"direito-administrativo-delegacao-e-avocacao-de-competencias"}],"slug":"direito-administrativo\/1053216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, LEI COMPLEMENTAR N\u00ba 101\/2000, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, a institui\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o e a efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia constitucional do ente da Federa\u00e7\u00e3o. ( ) As previs\u00f5es de receita observar\u00e3o as normas t\u00e9cnicas e legais, considerar\u00e3o os efeitos das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o, da varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os, do crescimento econ\u00f4mico ou de qualquer outro fator relevante e ser\u00e3o acompanhadas de demonstrativo de sua evolu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos dois anos, da proje\u00e7\u00e3o para os dois seguintes \u00e0quele a que se referirem, e da metodologia de c\u00e1lculo e premissas utilizadas. ( ) Reestimativa de receita por parte do Poder Legislativo s\u00f3 ser\u00e1 admitida se comprovado erro ou omiss\u00e3o de ordem t\u00e9cnica ou legal. ( ) O Poder Executivo de cada Ente colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00ednimo trinta dias antes do prazo final para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das receitas para o exerc\u00edcio subsequente, inclusive da corrente l\u00edquida, e as respectivas mem\u00f3rias de c\u00e1lculo. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1053219,"hashId":"f9f849bc6b61b6c52ddc504715c4cc52","enunciado":"<p>De acordo com a Lei de Responsabilidade Fiscal, LEI COMPLEMENTAR N\u00ba 101\/2000, analise as afirmativas a seguir e marque (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.\r\n<\/p><p>( ) Constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, a institui\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o e a efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia constitucional do ente da Federa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) As previs\u00f5es de receita observar\u00e3o as normas t\u00e9cnicas e legais, considerar\u00e3o os efeitos das altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o, da varia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de pre\u00e7os, do crescimento econ\u00f4mico ou de qualquer outro fator relevante e ser\u00e3o acompanhadas de demonstrativo de sua evolu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos dois anos, da proje\u00e7\u00e3o para os dois seguintes \u00e0quele a que se referirem, e da metodologia de c\u00e1lculo e premissas utilizadas.<\/p><p> ( ) Reestimativa de receita por parte do Poder Legislativo s\u00f3 ser\u00e1 admitida se comprovado erro ou omiss\u00e3o de ordem t\u00e9cnica ou legal.\r\n<\/p><p>( ) O Poder Executivo de cada Ente colocar\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos demais Poderes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no m\u00ednimo trinta dias antes do prazo final para encaminhamento de suas propostas or\u00e7ament\u00e1rias, os estudos e as estimativas das receitas para o exerc\u00edcio subsequente, inclusive da corrente l\u00edquida, e as respectivas mem\u00f3rias de c\u00e1lculo.<\/p><p>\r\nMarque a op\u00e7\u00e3o que apresenta sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3689953,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3689949,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3689950,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3689951,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3689952,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3689953,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378647,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411978,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-instituicao-previsao-e-arrecadacao"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424294,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-instituicao-previsao-e-arrecadacao"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1053219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional \u2013 CTN, s\u00e3o modalidades de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio,","provas":[{"id":36890,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1053223,"hashId":"5716bb549ef86ca31d65326993acbd75","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional \u2013 CTN, s\u00e3o modalidades de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio,","resposta":3689971,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imunidade e transa\u00e7\u00e3o.","id":3689969,"corpo":"imunidade e transa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o.","id":3689970,"corpo":"transa\u00e7\u00e3o e compensa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o e anistia.","id":3689971,"corpo":"isen\u00e7\u00e3o e anistia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"morat\u00f3ria e remiss\u00e3o.","id":3689972,"corpo":"morat\u00f3ria e remiss\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o e transa\u00e7\u00e3o.","id":3689973,"corpo":"isen\u00e7\u00e3o e transa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378648,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"},{"nome_clean":"Anistia","oab":true,"nome":"Anistia","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407180,"slug":"direito-tributario-anistia"}],"slug":"direito-tributario\/1053223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores dependentes para selecionar um material a ser utilizado em uma ferramenta de corte na usinagem convencional, exceto:","provas":[{"id":40304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1188749,"hashId":"ecf9f5273a206330b0d2276f7cbbfc65","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">S\u00e3o fatores dependentes para selecionar um material a\r\nser utilizado em uma ferramenta de corte na usinagem\r\nconvencional, exceto:<\/p><p><\/p>","resposta":4271141,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Material da pe\u00e7a a ser usinado.","id":4271138,"corpo":"Material da pe\u00e7a a ser usinado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Natureza da opera\u00e7\u00e3o de usinagem.","id":4271139,"corpo":"<p align=justify>Natureza da opera\u00e7\u00e3o de usinagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina operatriz.","id":4271140,"corpo":"<p align=justify>Condi\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina operatriz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complexidade e geometria da pe\u00e7a.","id":4271141,"corpo":"<p align=justify>Complexidade e geometria da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1188749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem a seguir. Os valores das cotas X1, X2, X3 e X4 s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":40304,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1188774,"hashId":"1afbcd8067ed8d12fb317dfe562561ec","enunciado":"<p>Analise a imagem a seguir.<\/p><p>\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40304\/8.GIF\">\r\n<\/p><p>Os valores das cotas X1, X2, X3 e X4 s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":4271260,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12, 9, 3 e 16.","id":4271259,"corpo":"12, 9, 3 e 16.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10, 13, 2 e 10.","id":4271260,"corpo":"10, 13, 2 e 10.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12, 8, 2 e 6.","id":4271261,"corpo":"12, 8, 2 e 6.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10, 9.5, 3 e 10.","id":4271262,"corpo":"10, 9.5, 3 e 10.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1188774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um modelo de regress\u00e3o dado por Yi=&#946;1+&#946;2 X2i+ui que \u00e9 estimado pelo m\u00e9todo dos m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios a partir de uma amostra aleat\u00f3ria, contendo os pares ordenados (Yi, Xi), i = 1, \u2026, n. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a reta ajustada","provas":[{"id":37299,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-economista","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1060806,"hashId":"3eab5c80303570efa01307200afa7f40","enunciado":"Considere um modelo de regress\u00e3o dado por\r\nY<sub>i<\/sub>=&#946;<sub>1<\/sub>+&#946;<sub>2<\/sub> X2i+u<sub>i<\/sub> que \u00e9 estimado pelo m\u00e9todo dos\r\nm\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios a partir de uma amostra\r\naleat\u00f3ria, contendo os pares ordenados (Y<sub>i<\/sub>, X<sub>i<\/sub>), i = 1, \u2026, n.\r\nNessas condi\u00e7\u00f5es, a reta ajustada","resposta":3720375,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem um intercepto nulo, se todos os Yi forem iguais a 1.","id":3720373,"corpo":"tem um intercepto nulo, se todos os Y<sub>i<\/sub> forem iguais a\r\n1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"minimiza a soma dos res\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reta.","id":3720374,"corpo":"minimiza a soma dos res\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem inclina\u00e7\u00e3o &#946;2 com sinal igual ao do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o entre Yi e Xi.","id":3720375,"corpo":"tem inclina\u00e7\u00e3o &#946;<sub>2<\/sub> com sinal igual ao do coeficiente de\r\ncorrela\u00e7\u00e3o entre Y<sub>i <\/sub>e X<sub>i<\/sub>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 vertical se todos os valores de Xi forem iguais a uma constante c.","id":3720376,"corpo":"ser\u00e1 vertical se todos os valores de X<sub>i<\/sub> forem iguais a\r\numa constante c.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379842,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Regress\u00e3o Linear Simples","oab":false,"nome":"Regress\u00e3o Linear Simples","pai":7148,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7149,"slug":"estatistica-regressao-linear-simples"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"},{"nome_clean":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7263,"slug":"estatistica-estimador-de-minimos-quadrados"}],"slug":"estatistica\/1060806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe que o ponto de equil\u00edbrio evidencia de forma gen\u00e9rica o quanto se deve vender ou produzir para que as receitas se igualem aos custos. Suponha que uma institui\u00e7\u00e3o de ensino oferece um curso onde o custo fixo \u00e9 de R$ 3.000, o custo vari\u00e1vel \u00e9 de R$ 14.000, a receita de venda \u00e9 de R$ 20.000. Qual o valor do ponto de equil\u00edbrio em %?","provas":[{"id":37299,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-economista","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1060811,"hashId":"5cc840e573f564a5b4eae17f8b5976a8","enunciado":"Sabe que o ponto de equil\u00edbrio evidencia de forma gen\u00e9rica o\r\nquanto se deve vender ou produzir para que as receitas se\r\nigualem aos custos. Suponha que uma institui\u00e7\u00e3o de ensino\r\noferece um curso onde o custo fixo \u00e9 de R$ 3.000, o custo\r\nvari\u00e1vel \u00e9 de R$ 14.000, a receita de venda \u00e9 de R$ 20.000.\r\nQual o valor do ponto de equil\u00edbrio em %?","resposta":3720394,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%","id":3720393,"corpo":"40%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%","id":3720394,"corpo":"50%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60%","id":3720395,"corpo":"60%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70%","id":3720396,"corpo":"70%","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379842,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ponto de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Ponto de Equil\u00edbrio","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-ponto-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Custo-Volume-Lucro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Custo-Volume-Lucro","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-custo-volume-lucro"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1060811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de projetos sociais trata da provis\u00e3o de bens p\u00fablicos. Como n\u00e3o existem pre\u00e7os de mercado, deve-se fazer um ajuste conhecido como","provas":[{"id":37299,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-economista","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1060813,"hashId":"b50c19a524d132d3190ef26590346df7","enunciado":"A an\u00e1lise de projetos sociais trata da provis\u00e3o de bens\r\np\u00fablicos. Como n\u00e3o existem pre\u00e7os de mercado, deve-se\r\nfazer um ajuste conhecido como","resposta":3720403,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fator de pondera\u00e7\u00e3o.","id":3720401,"corpo":"fator de pondera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fator de an\u00e1lise.","id":3720402,"corpo":"fator de an\u00e1lise.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fator de convers\u00e3o.","id":3720403,"corpo":"fator de convers\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fator de medida.","id":3720404,"corpo":"fator de medida.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379842,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"}],"slug":"economia-e-financas\/1060813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo de influ\u00eancia do tecnicismo na educa\u00e7\u00e3o, o planejamento prevaleceu como","provas":[{"id":37300,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1060824,"hashId":"a933e15613021fa07ea446446a0da340","enunciado":"No per\u00edodo de influ\u00eancia do tecnicismo na educa\u00e7\u00e3o, o\r\nplanejamento prevaleceu como","resposta":3720448,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e1tica refletida a servi\u00e7o da transforma\u00e7\u00e3o da realidade e humaniza\u00e7\u00e3o e emancipa\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":3720445,"corpo":"pr\u00e1tica refletida a servi\u00e7o da transforma\u00e7\u00e3o da\r\nrealidade e humaniza\u00e7\u00e3o e emancipa\u00e7\u00e3o do sujeito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instrumento de diagn\u00f3stico sobre a pr\u00e1tica com vistas a incorporar na a\u00e7\u00e3o docente os anseios dos discentes.","id":3720446,"corpo":"instrumento de diagn\u00f3stico sobre a pr\u00e1tica com vistas\r\na incorporar na a\u00e7\u00e3o docente os anseios dos discentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abordagem que favoreceu o desenvolvimento de pr\u00e1ticas coletivas e colaborativas.","id":3720447,"corpo":"abordagem que favoreceu o desenvolvimento de\r\npr\u00e1ticas coletivas e colaborativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mecanismo burocr\u00e1tico de padroniza\u00e7\u00e3o e controle do trabalho dos professores, privilegiando a forma.","id":3720448,"corpo":"mecanismo burocr\u00e1tico de padroniza\u00e7\u00e3o e controle do\r\ntrabalho dos professores, privilegiando a forma.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379844,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1060824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 30, da Lei n. 13.146, de 6 de julho de 2015, nos processos seletivos para ingresso e perman\u00eancia nos cursos oferecidos pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, p\u00fablicas e privadas, devem ser adotadas as seguintes medidas:","provas":[{"id":37300,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1060841,"hashId":"f901fe6344ea3580ebaf34395bdc8d60","enunciado":"De acordo com o artigo 30, da Lei n. 13.146, de 6 de julho de\r\n2015, nos processos seletivos para ingresso e perman\u00eancia nos\r\ncursos oferecidos pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e de\r\neduca\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, p\u00fablicas e privadas,\r\ndevem ser adotadas as seguintes medidas:","resposta":3720515,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dila\u00e7\u00e3o de tempo e condi\u00e7\u00f5es especiais para realiza\u00e7\u00e3o do exame independente da comprova\u00e7\u00e3o de necessidade dessa dila\u00e7\u00e3o.","id":3720513,"corpo":"dila\u00e7\u00e3o de tempo e condi\u00e7\u00f5es especiais para\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do exame independente da comprova\u00e7\u00e3o\r\nde necessidade dessa dila\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de acessibilidade e de tecnologia assistiva adequados, sendo dispensada a solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do candidato.","id":3720514,"corpo":"disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos de acessibilidade e de\r\ntecnologia assistiva adequados, sendo dispensada a\r\nsolicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do candidato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atendimento preferencial \u00e0 pessoa com defici\u00eancia nas depend\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e nos servi\u00e7os.","id":3720515,"corpo":"atendimento preferencial \u00e0 pessoa com defici\u00eancia\r\nnas depend\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e\r\nnos servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tradu\u00e7\u00e3o parcial do edital em libras, sendo dispensada a tradu\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis retifica\u00e7\u00f5es e anexos.","id":3720516,"corpo":"tradu\u00e7\u00e3o parcial do edital em libras, sendo dispensada\r\na tradu\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis retifica\u00e7\u00f5es e anexos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379845,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1060841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o inciso I do Art. 5\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n. 03\/2018, que atualiza as DCN para o Ensino M\u00e9dio, a \u201cforma\u00e7\u00e3o integral do estudante, expressa por valores, aspectos f\u00edsicos, cognitivos e socioemocionais\u201d, \u00e9","provas":[{"id":37301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1060860,"hashId":"e7d2dea8e9c3de9baaee6c1e9ec92a60","enunciado":"Conforme o inciso I do Art. 5\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n.\r\n03\/2018, que atualiza as DCN para o Ensino M\u00e9dio, a\r\n\u201cforma\u00e7\u00e3o integral do estudante, expressa por valores,\r\naspectos f\u00edsicos, cognitivos e socioemocionais\u201d, \u00e9","resposta":3720589,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dos princ\u00edpios espec\u00edficos que orientam o Ensino M\u00e9dio","id":3720589,"corpo":"um dos princ\u00edpios espec\u00edficos que orientam o Ensino\r\nM\u00e9dio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um dos itiner\u00e1rios formativos previstos para o Ensino M\u00e9dio.","id":3720590,"corpo":"um dos itiner\u00e1rios formativos previstos para o Ensino\r\nM\u00e9dio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma das compet\u00eancias gerais estabelecidas para o Ensino M\u00e9dio.","id":3720591,"corpo":"uma das compet\u00eancias gerais estabelecidas para o\r\nEnsino M\u00e9dio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um dos eixos estruturantes do curr\u00edculo para o Ensino M\u00e9dio.","id":3720592,"corpo":"um dos eixos estruturantes do curr\u00edculo para o Ensino\r\nM\u00e9dio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379847,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1060860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993, artigo 6\u00ba, quando uma execu\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pelos seus pr\u00f3prios meios, trata-se de uma execu\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":37302,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1060875,"hashId":"cc48a8cc629e627979387da096e21678","enunciado":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993, artigo 6\u00ba, quando uma\r\nexecu\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pelos seus pr\u00f3prios meios, trata-se\r\nde uma execu\u00e7\u00e3o","resposta":3720651,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00f3pria.","id":3720649,"corpo":"pr\u00f3pria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indireta.","id":3720650,"corpo":"indireta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direta.","id":3720651,"corpo":"direta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terceirizada.","id":3720652,"corpo":"terceirizada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379849,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1060875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.666\/1993 trata em seu artigo 15\u00ba do processo de compras e registro de pre\u00e7os. De acordo com o Inciso V e par\u00e1grafo 6\u00ba, \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar pre\u00e7o constante do quadro geral em raz\u00e3o de sua incompatibilidade com o pre\u00e7o vigente no mercado","provas":[{"id":37302,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1060876,"hashId":"e25d4bf258745da0d0e004f67e761943","enunciado":"A Lei n\u00ba 8.666\/1993 trata em seu artigo 15\u00ba do processo de\r\ncompras e registro de pre\u00e7os. De acordo com o Inciso V e\r\npar\u00e1grafo 6\u00ba, \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar pre\u00e7o\r\nconstante do quadro geral em raz\u00e3o de sua\r\nincompatibilidade com o pre\u00e7o vigente no mercado","resposta":3720656,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os funcion\u00e1rios do setor competente.","id":3720653,"corpo":"os funcion\u00e1rios do setor competente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a chefia imediata da \u00e1rea.","id":3720654,"corpo":"a chefia imediata da \u00e1rea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os participantes do certame.","id":3720655,"corpo":"os participantes do certame.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer cidad\u00e3o.","id":3720656,"corpo":"qualquer cidad\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379849,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"}],"slug":"direito-administrativo\/1060876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o que ocorre entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto e cujo valor estimado para obras e contrata\u00e7\u00f5es seja acima de R$ 3.300.000,00 (tr\u00eas milh\u00f5es e trezentos mil reais)?","provas":[{"id":37302,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1060877,"hashId":"19c3e41fd67ecd65ba8580446e177b06","enunciado":"Qual \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o que ocorre entre\r\nquaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o\r\npreliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de\r\nqualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu\r\nobjeto e cujo valor estimado para obras e contrata\u00e7\u00f5es seja\r\nacima de R$ 3.300.000,00 (tr\u00eas milh\u00f5es e trezentos mil\r\nreais)?","resposta":3720657,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":3720657,"corpo":"Concorr\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os.","id":3720658,"corpo":"Tomada de pre\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Convite.","id":3720659,"corpo":"Convite.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":3720660,"corpo":"Preg\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379849,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"}],"slug":"direito-administrativo\/1060877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, no seu artigo 2\u00ba, par\u00e1grafo terceiro, a receita corrente l\u00edquida ser\u00e1 apurada","provas":[{"id":37302,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1060886,"hashId":"9543290daecd94cb66064ff88bf5f564","enunciado":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, no seu\r\nartigo 2\u00ba, par\u00e1grafo terceiro, a receita corrente l\u00edquida ser\u00e1\r\napurada","resposta":3720696,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subtraindo-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e somando-se a dos onze meses anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":3720693,"corpo":"subtraindo-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em\r\nrefer\u00eancia e somando-se a dos onze meses anteriores,\r\nexclu\u00eddas as duplicidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somando-se as receitas arrecadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos onze meses anteriores.","id":3720694,"corpo":"somando-se as receitas arrecadas no m\u00eas em\r\nrefer\u00eancia e nos onze meses anteriores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subtraindo-se as receitas de contribui\u00e7\u00e3o arrecadadas nos doze meses do ano corrente.","id":3720695,"corpo":"subtraindo-se as receitas de contribui\u00e7\u00e3o arrecadadas\r\nnos doze meses do ano corrente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somando-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em refer\u00eancia e nos onze meses anteriores, exclu\u00eddas as duplicidades.","id":3720696,"corpo":"somando-se as receitas arrecadadas no m\u00eas em\r\nrefer\u00eancia e nos onze meses anteriores, exclu\u00eddas as\r\nduplicidades.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379850,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1060886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o artigo 48 da Lei de Responsabilidade Fiscal, observe os seguintes documentos, numerados de 1 a 4: 1) planos, or\u00e7amentos e Leis de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias; 2) presta\u00e7\u00f5es de contas e elabora\u00e7\u00e3o do respectivo parecer pr\u00e9vio; 3) relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal; 4) vers\u00f5es simplificadas desses documentos. Os documentos citados acima podem ser considerados:","provas":[{"id":37302,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1060888,"hashId":"9657705af96305315826a8f73e000567","enunciado":"<p>Conforme o artigo 48 da Lei de Responsabilidade Fiscal,\r\nobserve os seguintes documentos, numerados de 1 a 4:\r\n<\/p><p>1) planos, or\u00e7amentos e Leis de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias;\r\n<\/p><p>2) presta\u00e7\u00f5es de contas e elabora\u00e7\u00e3o do respectivo parecer\r\npr\u00e9vio;\r\n<\/p><p>3) relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e relat\u00f3rio de\r\ngest\u00e3o fiscal;\r\n<\/p><p>4) vers\u00f5es simplificadas desses documentos.\r\n<\/p><p>Os documentos citados acima podem ser considerados:<\/p>","resposta":3720703,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 s\u00e3o instrumentos de gest\u00e3o fiscal; 3 e 4 s\u00e3o instrumentos de gest\u00e3o sigilosos.","id":3720701,"corpo":"1 e 2 s\u00e3o instrumentos de gest\u00e3o fiscal; 3 e 4 s\u00e3o\r\ninstrumentos de gest\u00e3o sigilosos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4 n\u00e3o fazem parte dos instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal que precisam ser amplamente divulgados.","id":3720702,"corpo":"1 e 4 n\u00e3o fazem parte dos instrumentos de\r\ntranspar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal que precisam ser\r\namplamente divulgados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4 s\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, aos quais deve-se dar ampla divulga\u00e7\u00e3o.","id":3720703,"corpo":"1, 2, 3 e 4 s\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da\r\ngest\u00e3o fiscal, aos quais deve-se dar ampla divulga\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 2 s\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, aos quais deve-se dar ampla divulga\u00e7\u00e3o; 3 e 4 s\u00e3o instrumentos internos, sem necessidade de divulga\u00e7\u00e3o.","id":3720704,"corpo":"1 e 2 s\u00e3o instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal,\r\naos quais deve-se dar ampla divulga\u00e7\u00e3o; 3 e 4 s\u00e3o\r\ninstrumentos internos, sem necessidade de divulga\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379850,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424345,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-transparencia-da-gestao-fiscal"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1060888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo accountability, de acordo com Matias-Pereira (2007), pode ser aceito como \u201co conjunto de mecanismos e procedimentos que induzem os dirigentes governamentais a prestar contas dos resultados de suas a\u00e7\u00f5es.\u201d A defini\u00e7\u00e3o de tal conceito est\u00e1 vinculada ao princ\u00edpio constitucional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que \u00e9 o da","provas":[{"id":37302,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1060892,"hashId":"bd60d8619b5e8b9fc84d74ba515b454b","enunciado":"<p>O termo accountability, de acordo com Matias-Pereira (2007), pode\r\nser aceito como \u201co conjunto de mecanismos e procedimentos que\r\ninduzem os dirigentes governamentais a prestar contas dos\r\nresultados de suas a\u00e7\u00f5es.\u201d\r\n<\/p><p>A defini\u00e7\u00e3o de tal conceito est\u00e1 vinculada ao princ\u00edpio\r\nconstitucional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que \u00e9 o da<\/p>","resposta":3720720,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moralidade.","id":3720717,"corpo":"moralidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":3720718,"corpo":"efici\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":3720719,"corpo":"legalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" publicidade. ","id":3720720,"corpo":" publicidade.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379850,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1060892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cultura organizacional pode criar disfun\u00e7\u00f5es que prejudicam a capacidade de resolver os problemas de conviv\u00eancia interna e de adapta\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es. Assim, um indiv\u00edduo, ao chegar a uma organiza\u00e7\u00e3o, deve passar por um processo de aquisi\u00e7\u00e3o de comportamentos ou regras de conduta, associados aos pap\u00e9is que vai desempenhar. Qual \u00e9 o nome do processo por meio do qual os indiv\u00edduos aprendem e adquirem a cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":37302,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":12388},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1060903,"hashId":"c9889902c6b7c1690a32428fb457e378","enunciado":"A cultura organizacional pode criar disfun\u00e7\u00f5es que prejudicam\r\na capacidade de resolver os problemas de conviv\u00eancia interna e\r\nde adapta\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es. Assim, um indiv\u00edduo, ao\r\nchegar a uma organiza\u00e7\u00e3o, deve passar por um processo de\r\naquisi\u00e7\u00e3o de comportamentos ou regras de conduta, associados\r\naos pap\u00e9is que vai desempenhar. Qual \u00e9 o nome do processo\r\npor meio do qual os indiv\u00edduos aprendem e adquirem a cultura\r\nde uma organiza\u00e7\u00e3o?","resposta":3720761,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Socializa\u00e7\u00e3o.","id":3720761,"corpo":"Socializa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o.","id":3720762,"corpo":"Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o.","id":3720763,"corpo":"Adapta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Familiariza\u00e7\u00e3o.","id":3720764,"corpo":" Familiariza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379851,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1060903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os produtos audiovisuais envolvem etapas de planejamento e execu\u00e7\u00e3o que s\u00e3o denominadas de","provas":[{"id":37303,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1060913,"hashId":"9abecc16a9a7730223fe8130b80d6d5c","enunciado":"Os produtos audiovisuais envolvem etapas de planejamento e\r\nexecu\u00e7\u00e3o que s\u00e3o denominadas de","resposta":3720803,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"roteiriza\u00e7\u00e3o, captura de imagem e som e edi\u00e7\u00e3o.","id":3720801,"corpo":"roteiriza\u00e7\u00e3o, captura de imagem e som e edi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"loca\u00e7\u00e3o, montagem e finaliza\u00e7\u00e3o.","id":3720802,"corpo":"loca\u00e7\u00e3o, montagem e finaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o.","id":3720803,"corpo":"pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o executiva, capta\u00e7\u00e3o de recurso e distribui\u00e7\u00e3o.","id":3720804,"corpo":"dire\u00e7\u00e3o executiva, capta\u00e7\u00e3o de recurso e distribui\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379852,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na captura de imagens, o plano detalhe ou big close \u00e9 uma escolha importante em situa\u00e7\u00f5es nas quais se pretende mostrar","provas":[{"id":37303,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1060914,"hashId":"22456e5209883ef537fc47331ca84831","enunciado":"Na captura de imagens, o plano detalhe ou big close \u00e9 uma\r\nescolha importante em situa\u00e7\u00f5es nas quais se pretende mostrar","resposta":3720807,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a movimenta\u00e7\u00e3o de uma grande multid\u00e3o, tal como ocorre quando s\u00e3o filmadas manifesta\u00e7\u00f5es religiosas ou pol\u00edticas com um n\u00famero alto de participantes.","id":3720805,"corpo":"a movimenta\u00e7\u00e3o de uma grande multid\u00e3o, tal como\r\nocorre quando s\u00e3o filmadas manifesta\u00e7\u00f5es religiosas\r\nou pol\u00edticas com um n\u00famero alto de participantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os espa\u00e7os amplos e repletos de detalhes, como paisagens que incluem grandes constru\u00e7\u00f5es e trabalhos arquitet\u00f4nicos.","id":3720806,"corpo":"os espa\u00e7os amplos e repletos de detalhes, como\r\npaisagens que incluem grandes constru\u00e7\u00f5es e\r\ntrabalhos arquitet\u00f4nicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a destreza ou a especificidade de um movimento, como nos passos de uma dan\u00e7a ou na movimenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de um atleta.","id":3720807,"corpo":"a destreza ou a especificidade de um movimento,\r\ncomo nos passos de uma dan\u00e7a ou na movimenta\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica de um atleta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os objetos volumosos ou de maior porte, como esculturas, grandes animais, interven\u00e7\u00f5es de artes pl\u00e1sticas e ve\u00edculos diversos.","id":3720808,"corpo":"os objetos volumosos ou de maior porte, como\r\nesculturas, grandes animais, interven\u00e7\u00f5es de artes\r\npl\u00e1sticas e ve\u00edculos diversos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379853,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma cena ou entrevista no est\u00fadio, os tr\u00eas elementos b\u00e1sicos para a ilumina\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":37303,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1060918,"hashId":"cf8c22c5eac328f49303af6ec74239f4","enunciado":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma cena ou entrevista no est\u00fadio, os tr\u00eas\r\nelementos b\u00e1sicos para a ilumina\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","resposta":3720821,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luz frontal, contraluz e luz difusa.","id":3720821,"corpo":"luz frontal, contraluz e luz difusa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraplano, luz indireta e luz posterior.","id":3720822,"corpo":"contraplano, luz indireta e luz posterior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"luz direta, ilumina\u00e7\u00e3o superior e luz baixa.","id":3720823,"corpo":"luz direta, ilumina\u00e7\u00e3o superior e luz baixa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ilumina\u00e7\u00e3o a\u00e9rea, luz direita e luz esquerda.","id":3720824,"corpo":"ilumina\u00e7\u00e3o a\u00e9rea, luz direita e luz esquerda.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379853,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No registro audiovisual de uma palestra, a fim de se garantir a melhor qualidade poss\u00edvel do \u00e1udio, o ideal \u00e9 que a fala do palestrante seja capturada","provas":[{"id":37303,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1060919,"hashId":"21762b1d72bfe0058f2ee136fe35c479","enunciado":"No registro audiovisual de uma palestra, a fim de se\r\ngarantir a melhor qualidade poss\u00edvel do \u00e1udio, o ideal \u00e9\r\nque a fala do palestrante seja capturada","resposta":3720828,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de um microfone boom acoplado \u00e0 c\u00e2mera.","id":3720825,"corpo":"de um microfone boom acoplado \u00e0 c\u00e2mera.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da frente do local onde o evento est\u00e1 sendo realizado.","id":3720826,"corpo":"da frente do local onde o evento est\u00e1 sendo realizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da sa\u00edda externa da mesa de som.","id":3720827,"corpo":"da sa\u00edda externa da mesa de som.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de um microfone de lapela acoplado \u00e0 c\u00e2mera.","id":3720828,"corpo":"de um microfone de lapela acoplado \u00e0 c\u00e2mera.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379853,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o posicionamento adequado do cinegrafista, rep\u00f3rter e entrevistado, \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":37303,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1060920,"hashId":"78e8e4e6a71afd472addebf420b90eb0","enunciado":"Considerando o posicionamento adequado do cinegrafista,\r\nrep\u00f3rter e entrevistado, \u00e9 necess\u00e1rio","resposta":3720830,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter o cinegrafista no sol quando o entrevistado estiver na sombra.","id":3720829,"corpo":"manter o cinegrafista no sol quando o entrevistado\r\nestiver na sombra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respeitar a regra dos 180 graus.","id":3720830,"corpo":"respeitar a regra dos 180 graus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respeitar a regra dos 5 passos.","id":3720831,"corpo":"respeitar a regra dos 5 passos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter o rep\u00f3rter na sombra e o entrevistado no sol.","id":3720832,"corpo":"manter o rep\u00f3rter na sombra e o entrevistado no sol.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379853,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em est\u00fadio, na captura de imagens da figura humana, a ilumina\u00e7\u00e3o frontal tende a","provas":[{"id":37303,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1060922,"hashId":"4e8e6ddb0a47e85769d1d892ec7d6c14","enunciado":"Em est\u00fadio, na captura de imagens da figura humana, a\r\nilumina\u00e7\u00e3o frontal tende a","resposta":3720837,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eliminar os detalhes do rosto da pessoa.","id":3720837,"corpo":"eliminar os detalhes do rosto da pessoa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escurecer a imagem do corpo humano.","id":3720838,"corpo":"escurecer a imagem do corpo humano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criar contrates entre os objetos filmados.","id":3720839,"corpo":"criar contrates entre os objetos filmados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"real\u00e7ar as cores das roupas e dos objetos.","id":3720840,"corpo":"real\u00e7ar as cores das roupas e dos objetos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379853,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das situa\u00e7\u00f5es mais desagrad\u00e1veis ao p\u00fablico de um evento \u00e9 a microfonia, ou seja, um uivo agudo ou grave intermitente, irritante e at\u00e9 mesmo insuport\u00e1vel que \u00e9 emitido pelas caixas de som. A microfonia \u00e9 tamb\u00e9m chamada de realimenta\u00e7\u00e3o positiva do sistema de som. Dentre as principais causas da microfonia est\u00e3o:","provas":[{"id":37303,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1060923,"hashId":"ee8c48ddce722631d6117c0833487d8c","enunciado":"Uma das situa\u00e7\u00f5es mais desagrad\u00e1veis ao p\u00fablico de um\r\nevento \u00e9 a microfonia, ou seja, um uivo agudo ou grave\r\nintermitente, irritante e at\u00e9 mesmo insuport\u00e1vel que \u00e9\r\nemitido pelas caixas de som. A microfonia \u00e9 tamb\u00e9m\r\nchamada de realimenta\u00e7\u00e3o positiva do sistema de som.\r\nDentre as principais causas da microfonia est\u00e3o:","resposta":3720842,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de microfones supercardioides; o posicionamento invertido dos cabos P2; o ganho excessivo na mesa de som e a rejei\u00e7\u00e3o da angula\u00e7\u00e3o das caixas de PA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do microfone.","id":3720841,"corpo":"o uso de microfones supercardioides; o\r\nposicionamento invertido dos cabos P2; o ganho\r\nexcessivo na mesa de som e a rejei\u00e7\u00e3o da angula\u00e7\u00e3o\r\ndas caixas de PA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do microfone.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a equaliza\u00e7\u00e3o excessiva; o posicionamento incorreto dos monitores e das caixas de PA; o ganho excessivo nos microfones e o alto volume nos monitores e no PA.","id":3720842,"corpo":"a equaliza\u00e7\u00e3o excessiva; o posicionamento incorreto\r\ndos monitores e das caixas de PA; o ganho excessivo\r\nnos microfones e o alto volume nos monitores e no\r\nPA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a posi\u00e7\u00e3o incorreta do pedestal do microfone; a equaliza\u00e7\u00e3o em baixa frequ\u00eancia; a superposi\u00e7\u00e3o das caixas de PA e retorno e uso de efeitos sonoros excessivos no ganho do microfone.","id":3720843,"corpo":"a posi\u00e7\u00e3o incorreta do pedestal do microfone; a\r\nequaliza\u00e7\u00e3o em baixa frequ\u00eancia; a superposi\u00e7\u00e3o das\r\ncaixas de PA e retorno e uso de efeitos sonoros\r\nexcessivos no ganho do microfone.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o posicionamento inadequado da monitora\u00e7\u00e3o; o alto n\u00edvel dos cubos e dos PAs; a equaliza\u00e7\u00e3o do monitor em rela\u00e7\u00e3o ao microfone e a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de retorno.","id":3720844,"corpo":"o posicionamento inadequado da monitora\u00e7\u00e3o; o alto\r\nn\u00edvel dos cubos e dos PAs; a equaliza\u00e7\u00e3o do monitor em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao microfone e a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de retorno.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379853,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o de uma obra audiovisual, o profissional que deve conhecer o roteiro, controlar o plano de grava\u00e7\u00e3o, dominar as fun\u00e7\u00f5es de cada integrante da equipe, conferir o tempo de cada plano e preencher o boletim de controle \u00e9 o","provas":[{"id":37303,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1060925,"hashId":"368e44479eafe4780403431d5cac3d57","enunciado":"Na produ\u00e7\u00e3o de uma obra audiovisual, o profissional que\r\ndeve conhecer o roteiro, controlar o plano de grava\u00e7\u00e3o,\r\ndominar as fun\u00e7\u00f5es de cada integrante da equipe, conferir o\r\ntempo de cada plano e preencher o boletim de controle \u00e9 o","resposta":3720852,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continuista.","id":3720849,"corpo":"continuista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segundo assistente de dire\u00e7\u00e3o.","id":3720850,"corpo":"segundo assistente de dire\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produtor.","id":3720851,"corpo":"produtor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"primeiro assistente de dire\u00e7\u00e3o.","id":3720852,"corpo":"primeiro assistente de dire\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379854,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica \u00e9 um recurso eficiente para a produ\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios quando os cen\u00e1rios reais n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis. Para a utiliza\u00e7\u00e3o deste recurso, os est\u00fadios devem possuir","provas":[{"id":37303,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1060926,"hashId":"da909cbd68dfa2bba778ad344e3ae0aa","enunciado":"O uso de computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica \u00e9 um recurso eficiente para a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios quando os cen\u00e1rios reais n\u00e3o est\u00e3o\r\ndispon\u00edveis. Para a utiliza\u00e7\u00e3o deste recurso, os est\u00fadios\r\ndevem possuir","resposta":3720855,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundos infinitos de v\u00e1rias colora\u00e7\u00f5es em tons frios.","id":3720853,"corpo":"fundos infinitos de v\u00e1rias colora\u00e7\u00f5es em tons frios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinais eletr\u00f4nicos verdes de curto, m\u00e9dio e longo alcance.","id":3720854,"corpo":"sinais eletr\u00f4nicos verdes de curto, m\u00e9dio e longo alcance.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"green screen (fundo verde) ou blue screen (fundo azul).","id":3720855,"corpo":"green screen (fundo verde) ou blue screen (fundo azul).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paineis pl\u00e1sticos ou de PVC com diferentes tipos de paisagens.","id":3720856,"corpo":"paineis pl\u00e1sticos ou de PVC com diferentes tipos de\r\npaisagens.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379854,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as ferramentas utilizadas pelo cargo de secret\u00e1rio est\u00e1 a agenda, que possibilita organizar e planejar compromissos assumidos. Para utiliza\u00e7\u00e3o dessa ferramenta,","provas":[{"id":37304,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-secretariado","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1060959,"hashId":"c13552299420f859e4f316ced02a8c4c","enunciado":"Entre as ferramentas utilizadas pelo cargo de secret\u00e1rio est\u00e1 a\r\nagenda, que possibilita organizar e planejar compromissos\r\nassumidos. Para utiliza\u00e7\u00e3o dessa ferramenta,","resposta":3720988,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o(a) secret\u00e1rio(a) dever\u00e1 priorizar agendamentos de compromissos sem intervalos, para otimizar o tempo dos executivos.","id":3720985,"corpo":"o(a) secret\u00e1rio(a) dever\u00e1 priorizar agendamentos de\r\ncompromissos sem intervalos, para otimizar o tempo\r\ndos executivos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental agendar muitos compromissos em v\u00e9speras de um per\u00edodo em que o executivo ficar\u00e1 ausente da empresa.","id":3720986,"corpo":"\u00e9 fundamental agendar muitos compromissos em\r\nv\u00e9speras de um per\u00edodo em que o executivo ficar\u00e1\r\nausente da empresa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o(a) secret\u00e1rio(a) deve concentrar em uma \u00fanica agenda os compromissos de todos executivos para quem trabalha, para facilitar a gest\u00e3o.","id":3720987,"corpo":"o(a) secret\u00e1rio(a) deve concentrar em uma \u00fanica agenda\r\nos compromissos de todos executivos para quem\r\ntrabalha, para facilitar a gest\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo com o uso de softwares para agendamentos de compromissos, o(a) secret\u00e1rio(a) deve ter sempre uma agenda f\u00edsica com todas as informa\u00e7\u00f5es.","id":3720988,"corpo":"mesmo com o uso de softwares para agendamentos de\r\ncompromissos, o(a) secret\u00e1rio(a) deve ter sempre\r\numa agenda f\u00edsica com todas as informa\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379857,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":"secretariado\/1060959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento de um evento compreende algumas a\u00e7\u00f5es essenciais que, se bem planejadas, mitigam os riscos e aumentam as chances de atingir o objetivo do evento. As principais a\u00e7\u00f5es do planejamento do evento compreendem a defini\u00e7\u00e3o do objetivo, o p\u00fablico do evento, as estrat\u00e9gias para o evento, os recursos necess\u00e1rios, os riscos, o or\u00e7amento e a avalia\u00e7\u00e3o. A respeito dos recursos do evento,","provas":[{"id":37304,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado","id":11844},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2019-ufg-tecnologo-area-secretariado","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Secretariado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1060960,"hashId":"313ba9ed552f7b1ab7b6f08a971ca4c3","enunciado":"O planejamento de um evento compreende algumas a\u00e7\u00f5es\r\nessenciais que, se bem planejadas, mitigam os riscos e\r\naumentam as chances de atingir o objetivo do evento. As\r\nprincipais a\u00e7\u00f5es do planejamento do evento compreendem\r\na defini\u00e7\u00e3o do objetivo, o p\u00fablico do evento, as estrat\u00e9gias\r\npara o evento, os recursos necess\u00e1rios, os riscos, o\r\nor\u00e7amento e a avalia\u00e7\u00e3o. A respeito dos recursos do\r\nevento,","resposta":3720990,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 considerada uma das etapas mais r\u00e1pidas do planejamento, uma vez que o foco desta etapa consiste em definir os recursos humanos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o do evento.","id":3720989,"corpo":"\u00e9 considerada uma das etapas mais r\u00e1pidas do\r\nplanejamento, uma vez que o foco desta etapa\r\nconsiste em definir os recursos humanos necess\u00e1rios\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o do evento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve-se identificar e quantificar materiais e equipamentos necess\u00e1rios, que compreendem em uma das a\u00e7\u00f5es o planejamento dos recursos do evento.","id":3720990,"corpo":"deve-se identificar e quantificar materiais e\r\nequipamentos necess\u00e1rios, que compreendem em\r\numa das a\u00e7\u00f5es o planejamento dos recursos do\r\nevento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o organizador do evento deve propor ao cliente o or\u00e7amento, com base nos recursos necess\u00e1rios, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do evento.","id":3720991,"corpo":"o organizador do evento deve propor ao cliente o\r\nor\u00e7amento, com base nos recursos necess\u00e1rios, ap\u00f3s a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do evento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio identificar a quantidade de trabalhadores necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o do evento, atividade esta contida no planejamento do p\u00fablico-alvo.","id":3720992,"corpo":"\u00e9 necess\u00e1rio identificar a quantidade de trabalhadores\r\nnecess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o do evento, atividade\r\nesta contida no planejamento do p\u00fablico-alvo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379857,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":"secretariado\/1060960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A anamnese de um paciente com suspeita de tuberculose representa um importante recurso na terap\u00eautica, para colher informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o apenas sobre a hist\u00f3ria pregressa e atual do paciente, mas tamb\u00e9m sobre a necessidade do uso de medidas de controle de infec\u00e7\u00e3o com a m\u00e1scara que tenha capacidade de barrar o Mycobacterium tuberculosis.","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166353,"hashId":"6e40c6416431866f19683c377480dd22","enunciado":"<p align=\"justify\">A anamnese de um paciente com suspeita de\r\ntuberculose representa um importante recurso na\r\nterap\u00eautica, para colher informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o apenas sobre a\r\nhist\u00f3ria pregressa e atual do paciente, mas tamb\u00e9m\r\nsobre a necessidade do uso de medidas de controle de\r\ninfec\u00e7\u00e3o com a m\u00e1scara que tenha capacidade de barrar\r\no <i>Mycobacterium tuberculosis.<\/i><\/p>","resposta":4174851,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Enquanto assiste a seus pacientes, o fonoaudi\u00f3logo deve se preocupar com uma s\u00e9rie de condutas b\u00e1sicas para o controle de infec\u00e7\u00f5es. Por ser um profissional que exerce as respectivas atividades em diferentes ambientes de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, \u00e9 necess\u00e1rio ter conhecimentos de biosseguran\u00e7a. Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":392799,"enunciado":"<p align=\"justify\">Enquanto assiste a seus \r\npacientes, o fonoaudi\u00f3logo deve se\r\npreocupar com uma s\u00e9rie de condutas \r\nb\u00e1sicas para o controle\r\nde infec\u00e7\u00f5es. Por ser um profissional que \r\nexerce as\r\nrespectivas atividades em diferentes \r\nambientes de assist\u00eancia\r\n\u00e0 sa\u00fade, \u00e9 necess\u00e1rio ter conhecimentos de \r\nbiosseguran\u00e7a. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca dessa tem\u00e1tica, \r\njulgue os itens a \r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401455,"slug":"fonoaudiologia-etica-profissional-e-biosseguranca"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lavagem das m\u00e3os deve preceder todo e qualquer procedimento fonoaudiol\u00f3gico, exceto quando h\u00e1 uso de luvas de procedimento. ","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166355,"hashId":"17b4b836db6062efaafa7505041ddfa8","enunciado":"<p align=justify>A lavagem das m\u00e3os deve preceder todo e qualquer\r\nprocedimento fonoaudiol\u00f3gico, exceto quando h\u00e1 uso\r\nde luvas de procedimento. <\/p>","resposta":4174856,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Enquanto assiste a seus pacientes, o fonoaudi\u00f3logo deve se preocupar com uma s\u00e9rie de condutas b\u00e1sicas para o controle de infec\u00e7\u00f5es. Por ser um profissional que exerce as respectivas atividades em diferentes ambientes de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, \u00e9 necess\u00e1rio ter conhecimentos de biosseguran\u00e7a. Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":392799,"enunciado":"<p align=\"justify\">Enquanto assiste a seus \r\npacientes, o fonoaudi\u00f3logo deve se\r\npreocupar com uma s\u00e9rie de condutas \r\nb\u00e1sicas para o controle\r\nde infec\u00e7\u00f5es. Por ser um profissional que \r\nexerce as\r\nrespectivas atividades em diferentes \r\nambientes de assist\u00eancia\r\n\u00e0 sa\u00fade, \u00e9 necess\u00e1rio ter conhecimentos de \r\nbiosseguran\u00e7a. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca dessa tem\u00e1tica, \r\njulgue os itens a \r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401455,"slug":"fonoaudiologia-etica-profissional-e-biosseguranca"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade referentes \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, por meio da abordagem de temas como sa\u00fade materna e desenvolvimento infantil, sa\u00fade mental, sa\u00fade vocal e sa\u00fade do idoso, s\u00e3o exemplos de campos de atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo.","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166361,"hashId":"3a3a70e488519462497b6200ca85a0dc","enunciado":"<p align=justify>Desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade referentes\r\n\u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, por meio da abordagem de temas como\r\nsa\u00fade materna e desenvolvimento infantil, sa\u00fade\r\nmental, sa\u00fade vocal e sa\u00fade do idoso, s\u00e3o exemplos de\r\ncampos de atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo.<\/p>","resposta":4174871,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, v\u00e1rios profissionais da sa\u00fade foram incorporados \u00e0 rede de assist\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e o fonoaudi\u00f3logo \u00e9 um desses profissionais. O reconhecimento de que a fonoaudiologia abrange desde a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 a especializada, na m\u00e9dia e alta complexidade, vem ampliando seu espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o e ganhando cada vez mais visibilidade, com inser\u00e7\u00e3o em diversas pol\u00edticas p\u00fablicas. No que tange ao campo de atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens a seguir. ","id":392800,"enunciado":"<p align=\"justify\">Atualmente, v\u00e1rios \r\nprofissionais da sa\u00fade foram\r\nincorporados \u00e0 rede de assist\u00eancia do \r\nSistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS) e o fonoaudi\u00f3logo \u00e9 um desses \r\nprofissionais. O\r\nreconhecimento de que a fonoaudiologia \r\nabrange desde a\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 a especializada, na \r\nm\u00e9dia e alta\r\ncomplexidade, vem ampliando seu espa\u00e7o de \r\natua\u00e7\u00e3o e\r\nganhando cada vez mais visibilidade, com \r\ninser\u00e7\u00e3o em\r\ndiversas pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">No que tange ao campo de \r\natua\u00e7\u00e3o do \r\nfonoaudi\u00f3logo na\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, julgue os itens a seguir. \r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual auricular \u00e9 a \u00fanica medida de controle dos agentes otoagressivos, que garante a integridade auditiva dos trabalhadores expostos ao ru\u00eddo. ","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166369,"hashId":"a3288271977036f17f4e4a10e1436386","enunciado":"O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual auricular \u00e9 a\r\n\u00fanica medida de controle dos agentes otoagressivos,\r\nque garante a integridade auditiva dos trabalhadores\r\nexpostos ao ru\u00eddo. ","resposta":4174890,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um trabalhador da ind\u00fastria automobil\u00edstica de 38 anos de idade, exposto diariamente a ru\u00eddos intensos, iniciou um quadro de hipoacusia bilateral nos \u00faltimos dois anos. Inicialmente, ele apresentava apenas algumas dificuldades na percep\u00e7\u00e3o dos sons, mas, com o passar do tempo, essa dificuldade tem se tornado cada vez mais evidente. Entre as queixas relatadas, destacam-se: zumbido, intoler\u00e2ncia a sons e estresse. A avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica constatou perda de audi\u00e7\u00e3o neurossensorial bilateral e dificuldades no reconhecimento e na discrimina\u00e7\u00e3o da fala. Quanto a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens. ","id":392801,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um trabalhador da \r\nind\u00fastria automobil\u00edstica de 38 anos de\r\nidade, exposto diariamente a ru\u00eddos \r\nintensos, iniciou um\r\nquadro de hipoacusia bilateral nos \u00faltimos \r\ndois anos.\r\nInicialmente, ele apresentava apenas \r\nalgumas dificuldades na\r\npercep\u00e7\u00e3o dos sons, mas, com o passar do \r\ntempo, essa\r\ndificuldade tem se tornado cada vez mais \r\nevidente. Entre as\r\nqueixas relatadas, destacam-se: zumbido, \r\nintoler\u00e2ncia a sons\r\ne estresse. A avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica \r\nconstatou perda de\r\naudi\u00e7\u00e3o neurossensorial bilateral e \r\ndificuldades no\r\nreconhecimento e na discrimina\u00e7\u00e3o da \r\nfala. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\">Quanto a esse caso \r\ncl\u00ednico e com base nos \r\nconhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A laserterapia de baixa intensidade pode ser indicada em pacientes com disfun\u00e7\u00e3o temporomandibular (DTM), com o objetivo de al\u00edvio da sintomatologia dolorosa, ou seja, analg\u00e9sico, anti-inflamat\u00f3rio e modulador do metabolismo celular, auxiliando a pr\u00e1tica fonoaudiol\u00f3gica associada a exerc\u00edcios motores orofaciais na terapia miofuncional orofacial.","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166375,"hashId":"d012acd30ffb917a15218b858c948dd3","enunciado":"<p align=justify>A laserterapia de baixa intensidade pode ser indicada\r\nem pacientes com disfun\u00e7\u00e3o temporomandibular\r\n(DTM), com o objetivo de al\u00edvio da sintomatologia\r\ndolorosa, ou seja, analg\u00e9sico, anti-inflamat\u00f3rio e\r\nmodulador do metabolismo celular, auxiliando a pr\u00e1tica\r\nfonoaudiol\u00f3gica associada a exerc\u00edcios motores\r\norofaciais na terapia miofuncional orofacial.<\/p>","resposta":4174907,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade chegou \u00e0 cl\u00ednica de fonoaudiologia queixando-se de que sente muita dor no rosto e dores de cabe\u00e7a, n\u00e3o consegue mais abrir a boca como antes e sente dor do lado direito quando mastiga. Durante a anamnese, a paciente tamb\u00e9m relatou que, no \u00faltimo m\u00eas, dormiu apenas quatro horas por noite em raz\u00e3o da carga de trabalho. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392802,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de 45 anos \r\nde idade chegou \u00e0 cl\u00ednica de\r\nfonoaudiologia queixando-se de que sente \r\nmuita dor no rosto e\r\ndores de cabe\u00e7a, n\u00e3o consegue mais abrir a \r\nboca como antes e\r\nsente dor do lado direito quando mastiga. \r\nDurante a anamnese, a\r\npaciente tamb\u00e9m relatou que, no \u00faltimo \r\nm\u00eas, dormiu apenas\r\nquatro horas por noite em raz\u00e3o da carga \r\nde trabalho. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Considerando \r\nesse caso cl\u00ednico e os \r\nconhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O zumbido constitui-se de uma sensa\u00e7\u00e3o sonora percebida sem que ocorra um est\u00edmulo externo. Al\u00e9m disso, \u00e9 um sintoma tamb\u00e9m referido por quem tem DTM, que justificada pela hiperatividade do m\u00fasculo tensor do t\u00edmpano, est\u00e1 ligada \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do zumbido, entre outros sintomas otol\u00f3gicos. ","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166377,"hashId":"c9246d3ef57413d6664a22d013b68845","enunciado":"<p align=justify>O zumbido constitui-se de uma sensa\u00e7\u00e3o sonora\r\npercebida sem que ocorra um est\u00edmulo externo. Al\u00e9m\r\ndisso, \u00e9 um sintoma tamb\u00e9m referido por quem tem\r\nDTM, que justificada pela hiperatividade do m\u00fasculo\r\ntensor do t\u00edmpano, est\u00e1 ligada \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o do\r\nzumbido, entre outros sintomas otol\u00f3gicos. <\/p>","resposta":4174911,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade chegou \u00e0 cl\u00ednica de fonoaudiologia queixando-se de que sente muita dor no rosto e dores de cabe\u00e7a, n\u00e3o consegue mais abrir a boca como antes e sente dor do lado direito quando mastiga. Durante a anamnese, a paciente tamb\u00e9m relatou que, no \u00faltimo m\u00eas, dormiu apenas quatro horas por noite em raz\u00e3o da carga de trabalho. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392802,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de 45 anos \r\nde idade chegou \u00e0 cl\u00ednica de\r\nfonoaudiologia queixando-se de que sente \r\nmuita dor no rosto e\r\ndores de cabe\u00e7a, n\u00e3o consegue mais abrir a \r\nboca como antes e\r\nsente dor do lado direito quando mastiga. \r\nDurante a anamnese, a\r\npaciente tamb\u00e9m relatou que, no \u00faltimo \r\nm\u00eas, dormiu apenas\r\nquatro horas por noite em raz\u00e3o da carga \r\nde trabalho. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Considerando \r\nesse caso cl\u00ednico e os \r\nconhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a paciente pode ser classificada como RN pr\u00e9-termo de muito baixo peso para a idade gestacional (mbp\/pig).","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166382,"hashId":"20e4e3284b365a350c1e21707828fa75","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, a paciente pode ser classificada como RN\r\npr\u00e9-termo de muito baixo peso para a idade gestacional\r\n(mbp\/pig).<\/p>","resposta":4174925,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada rec\u00e9m- nascida (RN) nasceu no dia 26 de agosto de 2008 com 33 semanas de idade gestacional, pesando 1.330 g, com 27 cm, e ficou internada no setor de alto risco por 19 dias. Ap\u00f3s 19 dias internada em alto risco, a RN foi transferida para o setor de m\u00e9dio risco, iniciando-se, dessa forma, o acompanhamento fonoaudiol\u00f3gico. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":392804,"enunciado":"<p align=\"justify\">Determinada rec\u00e9m-\r\nnascida \r\n(RN) nasceu no dia 26 de agosto\r\nde 2008 com 33 semanas de idade \r\ngestacional, pesando\r\n1.330 g, com 27 cm, e ficou internada no \r\nsetor de alto risco\r\npor 19 dias. Ap\u00f3s 19 dias internada em \r\nalto risco, a RN foi\r\ntransferida para o setor de m\u00e9dio risco, \r\niniciando-se, dessa\r\nforma, o acompanhamento \r\nfonoaudiol\u00f3gico. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Considerando esse caso \r\ncl\u00ednico e os \r\nconhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Humano","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Humano","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401425,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-humano"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na equipe de planejamento escolar, prevista em lei, deve ter o intuito de colaborar nos processos, pois cabe ao fonoaudi\u00f3logo a elabora\u00e7\u00e3o do planejamento e o atendimento individual.","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166385,"hashId":"182442cfdc018154b6e08961ff37259e","enunciado":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na equipe de\r\nplanejamento escolar, prevista em lei, deve ter o intuito\r\nde colaborar nos processos, pois cabe ao fonoaudi\u00f3logo\r\na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento e o atendimento\r\nindividual.<\/p>","resposta":4174932,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente de 12 anos de idade. A m\u00e3e relatou em entrevista que a gesta\u00e7\u00e3o foi planejada e ocorreu sem intercorr\u00eancias, por\u00e9m o menino nasceu com o cord\u00e3o umbilical enrolado ao pesco\u00e7o. O desenvolvimento neuropsicomotor foi normal. O menino apresenta sono agitado, acompanhado por apneias. Repetiu a terceira s\u00e9rie duas vezes. Seguindo a indica\u00e7\u00e3o escolar, a m\u00e3e j\u00e1 buscou atendimento psicol\u00f3gico e neurol\u00f3gico. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico, quanto \u00e0 fonoaudiologia e \u00e0 interface com as propostas educacionais brasileiras, julgue os itens a seguir.","id":392805,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere um paciente \r\nde \r\n12 anos de idade. A m\u00e3e relatou\r\nem entrevista que a gesta\u00e7\u00e3o foi planejada \r\ne ocorreu sem\r\nintercorr\u00eancias, por\u00e9m o menino nasceu com \r\no cord\u00e3o\r\numbilical enrolado ao pesco\u00e7o. O \r\ndesenvolvimento\r\nneuropsicomotor foi normal. O menino \r\napresenta sono\r\nagitado, acompanhado por apneias. Repetiu \r\na terceira s\u00e9rie\r\nduas vezes. Seguindo a indica\u00e7\u00e3o escolar, \r\na m\u00e3e j\u00e1 buscou\r\natendimento psicol\u00f3gico e \r\nneurol\u00f3gico. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Tendo em vista \r\nesse caso cl\u00ednico, quanto \u00e0 \r\nfonoaudiologia e\r\n\u00e0 interface com as propostas educacionais \r\nbrasileiras, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O RN identificado como portador de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita pelo CMV precisa ser avaliado clinicamente e com exames complementares, a fim de determinar o grau do comprometimento do sistema nervoso central e auditivo. ","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166394,"hashId":"b4b18721a38b527ebe45ca8a7f92f809","enunciado":"<p align=justify> O RN identificado como portador de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita\r\npelo CMV precisa ser avaliado clinicamente e com\r\nexames complementares, a fim de determinar o grau do\r\ncomprometimento do sistema nervoso central e auditivo. <\/p>","resposta":4174949,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo dados de diferentes estudos epidemiol\u00f3gicos, a preval\u00eancia da defici\u00eancia auditiva varia de um a seis neonatos para cada mil nascidos vivos, e de um a quatro para cada 100 rec\u00e9m-nascidos provenientes de Unidade de Terapia Intensiva Neonatal (UTIN). Essa preval\u00eancia \u00e9 considerada elevada se comparada a outras doen\u00e7as pass\u00edveis de triagem na inf\u00e2ncia, como: fenilceton\u00faria 1:10.000; anemia falciforme 2:10.000; surdez 30:10.000 (NCHAM, 2012). S\u00e3o considerados neonatos ou lactentes com indicadores de risco para defici\u00eancia auditiva (Irda) aqueles que apresentarem fatores espec\u00edficos em suas hist\u00f3rias cl\u00ednicas (JCIH, 2007; LEWIS et al., 2010). BRASIL. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Departamento de A\u00e7\u00f5es Program\u00e1ticas Estrat\u00e9gicas. Diretrizes de Aten\u00e7\u00e3o da Triagem Auditiva Neonatal \/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, Departamento de A\u00e7\u00f5es Program\u00e1ticas Estrat\u00e9gicas e Departamento de Aten\u00e7\u00e3o Especializada. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2012, p. 7, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es a respeito da triagem auditiva neonatal e suas rela\u00e7\u00f5es com os indicadores de risco, julgue os itens a seguir. ","id":392807,"enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo dados de \r\ndiferentes estudos epidemiol\u00f3gicos,\r\na preval\u00eancia da defici\u00eancia auditiva \r\nvaria de um a seis\r\nneonatos para cada mil nascidos vivos, e \r\nde um a quatro para\r\ncada 100 rec\u00e9m-nascidos provenientes de \r\nUnidade de\r\nTerapia Intensiva Neonatal (UTIN). Essa \r\npreval\u00eancia \u00e9\r\nconsiderada elevada se comparada a outras \r\ndoen\u00e7as pass\u00edveis\r\nde triagem na inf\u00e2ncia, como: \r\nfenilceton\u00faria 1:10.000;\r\nanemia falciforme 2:10.000; surdez \r\n30:10.000 (NCHAM,\r\n2012). S\u00e3o considerados neonatos ou \r\nlactentes com\r\nindicadores de risco para defici\u00eancia \r\nauditiva (Irda) aqueles\r\nque apresentarem fatores espec\u00edficos em \r\nsuas hist\u00f3rias\r\ncl\u00ednicas (JCIH, 2007; LEWIS et al., 2010). \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">BRASIL. Minist\u00e9rio da \r\nSa\u00fade. Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. \r\nDepartamento de\r\nA\u00e7\u00f5es Program\u00e1ticas Estrat\u00e9gicas. \r\nDiretrizes de Aten\u00e7\u00e3o da Triagem Auditiva\r\nNeonatal \/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secretaria \r\nde Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, Departamento de\r\nA\u00e7\u00f5es Program\u00e1ticas Estrat\u00e9gicas e \r\nDepartamento de Aten\u00e7\u00e3o Especializada.\r\nBras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2012, p. 7, \r\ncom adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Considerando as \r\nrecomenda\u00e7\u00f5es a respeito da triagem\r\nauditiva neonatal e suas rela\u00e7\u00f5es com os \r\nindicadores de risco,\r\njulgue os itens a seguir. \r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de crian\u00e7as em fase escolar, a equipe multiprofissional deve acompanhar o fonoaudi\u00f3logo da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para que ele averigue os poss\u00edveis sinais de altera\u00e7\u00e3o da linguagem oral. ","provas":[{"id":39682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17501},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166400,"hashId":"0b00f3d93049e1659cf7cb0ae6e95475","enunciado":"<p align=justify>No caso de crian\u00e7as em fase escolar, a equipe\r\nmultiprofissional deve acompanhar o fonoaudi\u00f3logo da\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para que ele averigue os poss\u00edveis sinais\r\nde altera\u00e7\u00e3o da linguagem oral. <\/p>","resposta":4174962,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4174961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4174962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando se refere \u00e0 sa\u00fade das crian\u00e7as, as equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem realizar avalia\u00e7\u00f5es globais relativas ao desenvolvimento da crian\u00e7a, a partir de equipe multiprofissional. BRASIL. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Protocolos da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica: sa\u00fade da crian\u00e7a \/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Instituto S\u00edrio-Liban\u00eas de Ensino e Pesquisa. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2016. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, julgue os itens a seguir","id":392808,"enunciado":"<p align=\"justify\">Quando se refere \u00e0 \r\nsa\u00fade \r\ndas crian\u00e7as, as equipes de\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem realizar avalia\u00e7\u00f5es \r\nglobais relativas ao\r\ndesenvolvimento da crian\u00e7a, a partir de \r\nequipe\r\nmultiprofissional. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">BRASIL. \r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade. Protocolos da aten\u00e7\u00e3o \r\nb\u00e1sica: sa\u00fade\r\nda crian\u00e7a \/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \r\nInstituto S\u00edrio-Liban\u00eas de Ensino e\r\nPesquisa. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \r\n2016.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"> Com base nas \r\ninforma\u00e7\u00f5es do texto, julgue os itens a \r\nseguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17505}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na classifica\u00e7\u00e3o de risco em emerg\u00eancias adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, classifique as emerg\u00eancias neurol\u00f3gicas, numerando a segunda coluna de acordo com a primeira. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17505},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-neurologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1166421,"hashId":"b0ad80277e8d574d99c503a3370914ff","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na classifica\u00e7\u00e3o de risco em emerg\u00eancias adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, classifique as\r\nemerg\u00eancias neurol\u00f3gicas, numerando a segunda coluna de acordo com a primeira. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39688\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4175034,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 1 3","id":4175030,"corpo":"1 2 1 3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 3 1 1","id":4175031,"corpo":"2 3 1 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 1 3 2","id":4175032,"corpo":"2 1 3 2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 2 2 1","id":4175033,"corpo":"3 2 2 1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 1 2 2","id":4175034,"corpo":"3 1 2 2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1166421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17505}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Acidente Vascular Cerebral (AVC) caracteriza-se por um dist\u00farbio neurol\u00f3gico que acomete a rede vascular, com m\u00faltiplos fatores causais que possibilitam a distin\u00e7\u00e3o entre os seus subtipos. Considerando a etiologia e o quadro cl\u00ednico dos subtipos isqu\u00eamico e hemorr\u00e1gico, numere a segunda coluna de acordo com a primeira. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17505},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-neurologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1166431,"hashId":"95d470ed46168374f095042fc7bf4da5","enunciado":"<p align=\"justify\">O Acidente Vascular Cerebral (AVC) caracteriza-se por um dist\u00farbio neurol\u00f3gico que acomete a rede\r\nvascular, com m\u00faltiplos fatores causais que possibilitam a distin\u00e7\u00e3o entre os seus subtipos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a etiologia e o quadro cl\u00ednico dos subtipos isqu\u00eamico e hemorr\u00e1gico, numere a segunda\r\ncoluna de acordo com a primeira. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39688\/3.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4175072,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 1 2 2 1 2","id":4175072,"corpo":"1 1 2 2 1 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 2 2 2 1 1","id":4175073,"corpo":"1 2 2 2 1 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 1 1 1 2 2","id":4175074,"corpo":"1 1 1 1 2 2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 1 1 1 2 2","id":4175075,"corpo":"2 1 1 1 2 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 2 2 2 1 1","id":4175076,"corpo":"2 2 2 2 1 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/1166431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17505}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visto como uma emerg\u00eancia cl\u00ednica, o Acidente Vascular Cerebral (AVC) deve ser o mais rapidamente identificado por meio do reconhecimento da sua sintomatologia, para que as comorbidades atreladas ao evento vascular sejam minimizadas atrav\u00e9s de terap\u00eauticas prontamente realizadas. Considerando os d\u00e9ficits motores decorrentes do AVC, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Hipoestesia da face, afasia e perda visual. ( ) Vertigem, hemineglig\u00eancia \u00e0 esquerda e disartria. ( ) Hemiparesia de predom\u00ednio crural, paraparesia e ataxia. ( ) Hemiplegia, Hemiparesia de predom\u00ednio braquial e desvio de comissura labial. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39688,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17505},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-neurologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1166432,"hashId":"113b7d0cb3b8b78503e9322ced3d976a","enunciado":"<p align=\"justify\">Visto como uma emerg\u00eancia cl\u00ednica, o Acidente Vascular Cerebral (AVC) deve ser o mais rapidamente\r\nidentificado por meio do reconhecimento da sua sintomatologia, para que as comorbidades atreladas\r\nao evento vascular sejam minimizadas atrav\u00e9s de terap\u00eauticas prontamente realizadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando os d\u00e9ficits motores decorrentes do AVC, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V\r\nas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p align=\"justify\">( ) Hipoestesia da face, afasia e perda visual.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Vertigem, hemineglig\u00eancia \u00e0 esquerda e disartria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Hemiparesia de predom\u00ednio crural, paraparesia e ataxia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Hemiplegia, Hemiparesia de predom\u00ednio braquial e desvio de comissura labial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4175084,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V","id":4175081,"corpo":"V F F V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V F","id":4175082,"corpo":"V F V F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F","id":4175083,"corpo":"V V F F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":4175084,"corpo":"F F V V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V V F","id":4175085,"corpo":"F V V F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/1166432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00fade do idoso \u00e9 fortemente influenciada pela intera\u00e7\u00e3o entre fatores f\u00edsicos, psicol\u00f3gicos e sociais, exigindo uma abordagem global, interdisciplinar e multidimensional da equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166441,"hashId":"415a2775a1d7ac006bb504810f1d9af6","enunciado":"<p align=justify>A sa\u00fade do idoso \u00e9 fortemente influenciada pela\r\nintera\u00e7\u00e3o entre fatores f\u00edsicos, psicol\u00f3gicos e sociais,\r\nexigindo uma abordagem global, interdisciplinar e\r\nmultidimensional da equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","resposta":4175118,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 87 anos de idade vem apresentando dificuldades para conversar com a pr\u00f3pria fam\u00edlia. Al\u00e9m de certas dificuldades auditivas que, para ele, s\u00e3o m\u00ednimas, est\u00e1 com alguns esquecimentos a respeito das novidades que acontecem na vida de seus netos e bisnetos, e isso deixa os filhos dele tristes e a esposa, impaciente. Ele j\u00e1 n\u00e3o gosta mais de participar de festinhas de crian\u00e7a, pois acha que tem muito barulho e muita gente desconhecida para conversar, e tamb\u00e9m passou a engasgar com os bolos de chocolate que ele adorava. Esse homem foi procurar sua equipe de sa\u00fade para auxili\u00e1-lo, pois est\u00e1 bastante desanimado com as brigas familiares que est\u00e3o ocorrendo com frequ\u00eancia. Acerca desse caso e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392812,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Um homem \r\nde 87 anos de idade vem apresentando\r\ndificuldades para conversar com a pr\u00f3pria \r\nfam\u00edlia. Al\u00e9m de\r\ncertas dificuldades auditivas que, para \r\nele, s\u00e3o m\u00ednimas, est\u00e1\r\ncom alguns esquecimentos a respeito das \r\nnovidades que\r\nacontecem na vida de seus netos e \r\nbisnetos, e isso deixa os\r\nfilhos dele tristes e a esposa, \r\nimpaciente. Ele j\u00e1 n\u00e3o gosta\r\nmais de participar de festinhas de \r\ncrian\u00e7a, pois acha que tem\r\nmuito barulho e muita gente desconhecida \r\npara conversar, e\r\ntamb\u00e9m passou a engasgar com os bolos de \r\nchocolate que ele\r\nadorava. Esse homem foi procurar sua \r\nequipe de sa\u00fade para\r\nauxili\u00e1-lo, pois est\u00e1 bastante desanimado \r\ncom as brigas\r\nfamiliares que est\u00e3o ocorrendo com \r\nfrequ\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Acerca desse \r\ncaso e com base nos \r\nconhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir. <\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trabalho com sa\u00fade da fam\u00edlia, \u00e9 poss\u00edvel promover a\u00e7\u00f5es de reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica espec\u00edfica de forma individual ou coletiva, com base no levantamento de necessidades espec\u00edficas relacionadas \u00e0 linguagem oral ou escrita, \u00e0 voz, \u00e0 audi\u00e7\u00e3o, \u00e0 motricidade orofacial e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas. ","provas":[{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166453,"hashId":"072c03ef36d7189784211b01b6878da4","enunciado":"<p align=justify>No trabalho com sa\u00fade da fam\u00edlia, \u00e9 poss\u00edvel promover\r\na\u00e7\u00f5es de reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica espec\u00edfica de\r\nforma individual ou coletiva, com base no levantamento\r\nde necessidades espec\u00edficas relacionadas \u00e0 linguagem\r\noral ou escrita, \u00e0 voz, \u00e0 audi\u00e7\u00e3o, \u00e0 motricidade orofacial\r\ne \u00e0s fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas. <\/p>","resposta":4175147,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) s\u00e3o equipes multiprofissionais, compostas por profissionais de diferentes profiss\u00f5es ou especialidades, que devem atuar de maneira integrada e apoiando os profissionais das equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia e das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, compartilhando pr\u00e1ticas e saberes em sa\u00fade com as equipes de refer\u00eancia apoiadas, buscando auxili\u00e1-las no manejo ou na resolu\u00e7\u00e3o de problemas cl\u00ednicos e sanit\u00e1rios, bem como agregando pr\u00e1ticas, na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, que ampliem seu escopo de ofertas. BRASIL. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Departamento de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Cadernos de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, n. 39. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2014. p. 17, com adapta\u00e7\u00f5es.Acerca desse assunto e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392813,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">N\u00facleos \r\nde Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) s\u00e3o\r\nequipes multiprofissionais, compostas por \r\nprofissionais de\r\ndiferentes profiss\u00f5es ou especialidades, \r\nque devem atuar de\r\nmaneira integrada e apoiando os \r\nprofissionais das equipes de\r\nsa\u00fade da fam\u00edlia e das equipes de aten\u00e7\u00e3o \r\nb\u00e1sica para\r\npopula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, compartilhando \r\npr\u00e1ticas e saberes em\r\nsa\u00fade com as equipes de refer\u00eancia \r\napoiadas, buscando\r\nauxili\u00e1-las no manejo ou na resolu\u00e7\u00e3o de \r\nproblemas cl\u00ednicos\r\ne sanit\u00e1rios, bem como agregando pr\u00e1ticas, \r\nna aten\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica, que ampliem seu escopo de ofertas. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">BRASIL. Minist\u00e9rio da \r\nSa\u00fade. Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. \r\nDepartamento de\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da \r\nFam\u00edlia. Cadernos de Aten\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica, n. 39. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da \r\nSa\u00fade, 2014. p. 17, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca desse assunto e \r\ntendo em vista os conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Faz parte desse trabalho levantar os fatores de risco, de vulnerabilidade e de potencialidade, a fim de promover atendimentos espec\u00edficos e individuais no ambulat\u00f3rio de especialidades. ","provas":[{"id":39692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17509},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fonoaudiologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1166456,"hashId":"f1a37543d839a0a4f6a6b706bbf0caa4","enunciado":"<p align=justify>Faz parte desse trabalho levantar os fatores de risco, de\r\nvulnerabilidade e de potencialidade, a fim de promover\r\natendimentos espec\u00edficos e individuais no ambulat\u00f3rio\r\nde especialidades. <\/p>","resposta":4175154,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma fonoaudi\u00f3loga, ap\u00f3s 12 anos de consult\u00f3rio particular, passou a integrar uma equipe do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). Alguns conceitos ela teve que estudar e internalizar para atuar de forma adequada e integrada \u00e0s equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia, obedecendo \u00e0s diretrizes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade. A respeito dessa tem\u00e1tica, julgue os itens a seguir. ","id":392814,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma fonoaudi\u00f3loga, ap\u00f3s \r\n12 anos de consult\u00f3rio particular,\r\npassou a integrar uma equipe do N\u00facleo de \r\nApoio \u00e0 Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia (NASF). Alguns conceitos ela teve \r\nque estudar e\r\ninternalizar para atuar de forma adequada \r\ne integrada \u00e0s\r\nequipes de sa\u00fade da fam\u00edlia, obedecendo \u00e0s \r\ndiretrizes da\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">A respeito dessa tem\u00e1tica, \r\njulgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/1166456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como alternativa ao consumo de alimentos convencionais produzidos em larga escala em grandes \u00e1reas agr\u00edcolas, o consumo de alimentos org\u00e2nicos vem aumentando conforme a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e a diminui\u00e7\u00e3o dos respectivos custos de produ\u00e7\u00e3o. Por defini\u00e7\u00e3o, um produto org\u00e2nico \u00e9 o alimento ou produto aliment\u00edcio de origem vegetal, no qual n\u00e3o s\u00e3o utilizados agrot\u00f3xicos ou subst\u00e2ncias sint\u00e9ticas na respectiva produ\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":39696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39710,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39712,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166483,"hashId":"d66ded93eab62f91caea3019bf840678","enunciado":"<p align=justify>Como alternativa ao consumo de alimentos\r\nconvencionais produzidos em larga escala em grandes\r\n\u00e1reas agr\u00edcolas, o consumo de alimentos org\u00e2nicos vem\r\naumentando conforme a conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e\r\na diminui\u00e7\u00e3o dos respectivos custos de produ\u00e7\u00e3o. Por\r\ndefini\u00e7\u00e3o, um produto org\u00e2nico \u00e9 o alimento ou produto\r\naliment\u00edcio de origem vegetal, no qual n\u00e3o s\u00e3o\r\nutilizados agrot\u00f3xicos ou subst\u00e2ncias sint\u00e9ticas na\r\nrespectiva produ\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":4175208,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o envolve muito mais que o ato de comer. \u00c9 uma complexa cadeia de produ\u00e7\u00e3o que abrange o preparo de sementes para a planta\u00e7\u00e3o, o preparo de mudas, o uso de insumos e o emprego de diferentes tecnologias para a produ\u00e7\u00e3o de alimentos. O tipo de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, a aquisi\u00e7\u00e3o destes e o impacto no planeta implica na sustentabilidade de manter-se a alimenta\u00e7\u00e3o de forma segura e permanente para todas as pessoas. Acerca da cadeia produtiva de alimentos e da sustentabilidade, julgue os itens a seguir. ","id":392822,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">A \r\nalimenta\u00e7\u00e3o envolve muito mais que o ato \r\nde comer. \u00c9\r\numa complexa cadeia de produ\u00e7\u00e3o que \r\nabrange o preparo de\r\nsementes para a planta\u00e7\u00e3o, o preparo de \r\nmudas, o uso de\r\ninsumos e o emprego de diferentes \r\ntecnologias para a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de alimentos. O tipo de produ\u00e7\u00e3o \r\nde alimentos, a\r\naquisi\u00e7\u00e3o destes e o impacto no planeta \r\nimplica na\r\nsustentabilidade de manter-se a \r\nalimenta\u00e7\u00e3o de forma segura\r\ne permanente para todas as pessoas. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca da cadeia produtiva \r\nde alimentos e \r\nda\r\nsustentabilidade, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Alimentos quanto: Origem, Beneficiamento e Grau de Perecibilidade.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Alimentos quanto: Origem, Beneficiamento e Grau de Perecibilidade.","pai":398492,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398494,"slug":"nutricao-classificacao-dos-alimentos-quanto-origem-beneficiamento-e-grau-de-perecibilidade"}],"slug":"nutricao\/1166483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O leite materno causa benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade em curto prazo ao proporcionar nutri\u00e7\u00e3o balanceada \u00e0 crian\u00e7a menor de 6 meses de vida e reduzir a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as infecciosas. Em longo prazo, embora mais dif\u00edceis de constatar, os benef\u00edcios parecem incluir menor risco de desenvolvimento de diabetes mellitus tipo 2 e de obesidade, bem como maior prote\u00e7\u00e3o contra infec\u00e7\u00e3o por HIV e Zika v\u00edrus.","provas":[{"id":39696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39710,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39712,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166522,"hashId":"d480b819928a5c7144596a4782bac06d","enunciado":"<p align=\"justify\">O leite materno causa benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade em curto prazo\r\nao proporcionar nutri\u00e7\u00e3o balanceada \u00e0 crian\u00e7a menor de\r\n6 meses de vida e reduzir a ocorr\u00eancia de doen\u00e7as\r\ninfecciosas. Em longo prazo, embora mais dif\u00edceis de\r\nconstatar, os benef\u00edcios parecem incluir menor risco de\r\ndesenvolvimento de diabetes <i>mellitu<\/i>s tipo 2 e de\r\nobesidade, bem como maior prote\u00e7\u00e3o contra infec\u00e7\u00e3o\r\npor HIV e Zika v\u00edrus.<\/p>","resposta":4175286,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A epidemiologia nutricional \u00e9 uma ci\u00eancia de grande import\u00e2ncia para a sa\u00fade coletiva, pois possibilita a quantifica\u00e7\u00e3o dos sinais e sintomas, al\u00e9m das causas dos dist\u00farbios nutricionais. Assim, torna-se poss\u00edvel subsidiar pol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle dessas altera\u00e7\u00f5es. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir. ","id":392833,"enunciado":"<p align=\"justify\">A epidemiologia \r\nnutricional \u00e9 uma ci\u00eancia de grande\r\nimport\u00e2ncia para a sa\u00fade coletiva, pois \r\npossibilita a\r\nquantifica\u00e7\u00e3o dos sinais e sintomas, al\u00e9m \r\ndas causas dos\r\ndist\u00farbios nutricionais. Assim, torna-se \r\nposs\u00edvel subsidiar\r\npol\u00edticas de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle \r\ndessas altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca desse tema, julgue \r\nos itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398501,"slug":"nutricao-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1166522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da denominada \u201cmultimistura\u201d, farinha elaborada a partir de subprodutos alimentares, foi extensamente usada como forma de enriquecimento da alimenta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a nutricional, sendo essa uma das primeiras pol\u00edticas p\u00fablicas implantadas para garantir a seguran\u00e7a alimentar e nutricional nas regi\u00f5es com popula\u00e7\u00e3o de menor renda.","provas":[{"id":39696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39710,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39712,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166539,"hashId":"54811a812d0523114b452c41c69b5b9a","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o da denominada \u201cmultimistura\u201d, farinha\r\nelaborada a partir de subprodutos alimentares, foi\r\nextensamente usada como forma de enriquecimento da\r\nalimenta\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a\r\nnutricional, sendo essa uma das primeiras pol\u00edticas\r\np\u00fablicas implantadas para garantir a seguran\u00e7a\r\nalimentar e nutricional nas regi\u00f5es com popula\u00e7\u00e3o de\r\nmenor renda.<\/p>","resposta":4175320,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional \u2013 (LOSAN) \u2013 Lei no 11.346\/2006 \u2013 estabelece que \u201cuma Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es planejadas para garantir a oferta e o acesso aos alimentos para toda a popula\u00e7\u00e3o, promovendo a nutri\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade.\u201d A esse respeito, julgue os itens a seguir. ","id":392837,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Org\u00e2nica de \r\nSeguran\u00e7a Alimentar e Nutricional \u2013\r\n(LOSAN) \u2013 Lei n<sup>o<\/sup>\r\n 11.346\/2006 \u2013 estabelece que \u201cuma\r\nPol\u00edtica de Seguran\u00e7a Alimentar e \r\nNutricional \u00e9 um conjunto\r\nde a\u00e7\u00f5es planejadas para garantir a oferta \r\ne o acesso aos\r\nalimentos para toda a popula\u00e7\u00e3o, \r\npromovendo a nutri\u00e7\u00e3o e a\r\nsa\u00fade.\u201d <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, \r\njulgue os itens a seguir. \r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 11.346\/2006","oab":false,"nome":"Lei 11.346\/2006","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407377,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-346-2006"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1166539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 princ\u00edpio e diretriz da Lei Org\u00e2nica do SUS \u2013 Lei no 8.080\/1990 \u2013 a universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade, sendo facultativo o acesso igualit\u00e1rio na aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria. ","provas":[{"id":39696,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":17513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2019"},{"id":39703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39710,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39712,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17522},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166543,"hashId":"253d5b26713029cff9ed0f4f7d98c6ad","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c9 princ\u00edpio e diretriz da Lei Org\u00e2nica do SUS \u2013 Lei n<sup>o<\/sup>\r\n8.080\/1990 \u2013 a universalidade de acesso aos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade em n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade, sendo\r\nfacultativo o acesso igualit\u00e1rio na aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria. <\/p>","resposta":4175328,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 um dos maiores sistemas p\u00fablicos de sa\u00fade do mundo e foi criado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. O SUS abrange desde o simples atendimento ambulatorial at\u00e9 o transplante de \u00f3rg\u00e3os, garantindo acesso integral, universal e gratuito para toda a popula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir. ","id":392838,"enunciado":"<p align=\"justify\">O Sistema \u00danico de \r\nSa\u00fade \r\n(SUS) \u00e9 um dos maiores sistemas\r\np\u00fablicos de sa\u00fade do mundo e foi criado na \r\nConstitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988. O SUS abrange desde o \r\nsimples\r\natendimento ambulatorial at\u00e9 o transplante \r\nde \u00f3rg\u00e3os,\r\ngarantindo acesso integral, universal e \r\ngratuito para toda a\r\npopula\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca desse tema, julgue \r\nos itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1166543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16661}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) define esportes de combate como as modalidades de \u201cdisputas nas quais o oponente deve ser subjugado, com t\u00e9cnicas, t\u00e1ticas e estrat\u00e9gias de desequil\u00edbrio, contus\u00e3o, imobiliza\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o de um determinado espa\u00e7o, por meio de combina\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa\u201d. Dos esportes de combate abaixo relacionados, qual N\u00c3O ser\u00e1 disputado nos Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio (2020)?","provas":[{"id":37358,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-educacao-fisica-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1063293,"hashId":"bed390cf3ffb0fee70138e5c02ec3aec","enunciado":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) define esportes de combate como as modalidades de \u201cdisputas nas quais o\r\noponente deve ser subjugado, com t\u00e9cnicas, t\u00e1ticas e estrat\u00e9gias de desequil\u00edbrio, contus\u00e3o, imobiliza\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o\r\nde um determinado espa\u00e7o, por meio de combina\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa\u201d. Dos esportes de combate abaixo\r\nrelacionados, qual N\u00c3O ser\u00e1 disputado nos Jogos Ol\u00edmpicos de T\u00f3quio (2020)?","resposta":3728443,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boxe.","id":3728440,"corpo":"Boxe.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Wrestling.","id":3728441,"corpo":"Wrestling.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Karat\u00ea. ","id":3728442,"corpo":"Karat\u00ea.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sum\u00f4. ","id":3728443,"corpo":"Sum\u00f4.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Taekwondo.","id":3728444,"corpo":" Taekwondo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380360,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1063293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16661}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), a dimens\u00e3o de conhecimento que \u201cimplica a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica das experi\u00eancias sens\u00edveis geradas pelas viv\u00eancias corporais, bem como das diferentes pr\u00e1ticas corporais oriundas das mais diversas \u00e9pocas, lugares e grupos [...], vinculada com a apropria\u00e7\u00e3o de um conjunto de conhecimentos que permita ao estudante desfrutar da realiza\u00e7\u00e3o de uma determinada pr\u00e1tica corporal\u201d \u00e9 denominada:","provas":[{"id":37358,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-educacao-fisica-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1063297,"hashId":"5d5a6c493b2b3ef990660dab0bd0db38","enunciado":"Conforme a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), a dimens\u00e3o de conhecimento que \u201cimplica a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica\r\ndas experi\u00eancias sens\u00edveis geradas pelas viv\u00eancias corporais, bem como das diferentes pr\u00e1ticas corporais oriundas das\r\nmais diversas \u00e9pocas, lugares e grupos [...], vinculada com a apropria\u00e7\u00e3o de um conjunto de conhecimentos que permita\r\nao estudante desfrutar da realiza\u00e7\u00e3o de uma determinada pr\u00e1tica corporal\u201d \u00e9 denominada:","resposta":3728461,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o.","id":3728460,"corpo":"reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frui\u00e7\u00e3o. ","id":3728461,"corpo":"frui\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" uso e apropria\u00e7\u00e3o. ","id":3728462,"corpo":" uso e apropria\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" an\u00e1lise. ","id":3728463,"corpo":" an\u00e1lise.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" compreens\u00e3o.","id":3728464,"corpo":" compreens\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380360,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1063297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16661}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras convencionais do xadrez, o lance inicial da partida deve ser realizado pelo jogador de posse das pe\u00e7as claras (brancas), movimentando:","provas":[{"id":37358,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-educacao-fisica-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1063300,"hashId":"4564b1e582e2cbba460a2b28295ba2cb","enunciado":"Considerando as regras convencionais do xadrez, o lance inicial da partida deve ser realizado pelo jogador de posse das\r\npe\u00e7as claras (brancas), movimentando:","resposta":3728477,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigatoriamente um pe\u00e3o.","id":3728475,"corpo":"obrigatoriamente um pe\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um pe\u00e3o ou uma torre.","id":3728476,"corpo":"um pe\u00e3o ou uma torre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" um pe\u00e3o ou um cavalo.","id":3728477,"corpo":" um pe\u00e3o ou um cavalo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um pe\u00e3o ou um bispo.","id":3728478,"corpo":"um pe\u00e3o ou um bispo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um pe\u00e3o ou a rainha.","id":3728479,"corpo":"um pe\u00e3o ou a rainha.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380361,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1063300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16661}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antoni Zabala e C\u00e9sar Coll s\u00e3o autores que t\u00eam contribu\u00eddo para ampliar o conceito de conte\u00fado, refor\u00e7ando a necessidade de o ensino abranger n\u00e3o somente as capacidades cognitivas ou pr\u00e1ticas, mas as demais dimens\u00f5es dos saberes, a fim de atingir objetivos educacionais mais amplos. Embora n\u00e3o seja poss\u00edvel fragmentar o conte\u00fado em apenas uma dimens\u00e3o \u2013 conceitual, procedimental ou atitudinal \u2013, \u00e9 poss\u00edvel, durante a interven\u00e7\u00e3o, haver \u00eanfase em uma ou mais delas. A respeito dessa quest\u00e3o e das dimens\u00f5es do conhecimento, considere as seguintes afirmativas: 1. Numa situa\u00e7\u00e3o de ensino em que o professor aborda o tema atividade f\u00edsica e sa\u00fade, relaciona as transforma\u00e7\u00f5es urbanas e do mundo do trabalho, as mudan\u00e7as dos h\u00e1bitos de vida dos indiv\u00edduos e a necessidade de pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica para o combate de doen\u00e7as hipocin\u00e9ticas, \u00e9 contemplada a dimens\u00e3o conceitual do conte\u00fado. 2. A dimens\u00e3o procedimental da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 trabalhada com mais \u00eanfase nos momentos espec\u00edficos da pr\u00e1tica, como nas viv\u00eancias de alguns fundamentos b\u00e1sicos dos esportes, na experimenta\u00e7\u00e3o de ritmos e movimentos relacionados \u00e0 dan\u00e7a, entre outras situa\u00e7\u00f5es nas quais o saber fazer assume centralidade. 3. Ao final da aula, procurando refletir sobre a necessidade de reconhecer e valorizar atitudes n\u00e3o preconceituosas relacionadas a g\u00eanero, etnia, classe social ou religi\u00e3o em quaisquer pr\u00e1ticas corporais, est\u00e1 sendo contemplada com mais intensidade a dimens\u00e3o atitudinal do conte\u00fado. 4. Durante a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios de alongamento e flexibilidade em duplas, ao explicar a import\u00e2ncia e benef\u00edcios de tais exerc\u00edcios e a import\u00e2ncia do reconhecimento dos seus limites corporais e dos limites do colega, o professor est\u00e1 realizando uma pr\u00e1tica que privilegia as dimens\u00f5es conceitual, procedimental e atitudinal do conte\u00fado. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37358,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-educacao-fisica-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1063302,"hashId":"3019e637b05880033fbffc066ac051ed","enunciado":"<p>Antoni Zabala e C\u00e9sar Coll s\u00e3o autores que t\u00eam contribu\u00eddo para ampliar o conceito de conte\u00fado, refor\u00e7ando a\r\nnecessidade de o ensino abranger n\u00e3o somente as capacidades cognitivas ou pr\u00e1ticas, mas as demais dimens\u00f5es dos\r\nsaberes, a fim de atingir objetivos educacionais mais amplos. Embora n\u00e3o seja poss\u00edvel fragmentar o conte\u00fado em apenas\r\numa dimens\u00e3o \u2013 conceitual, procedimental ou atitudinal \u2013, \u00e9 poss\u00edvel, durante a interven\u00e7\u00e3o, haver \u00eanfase em uma ou\r\nmais delas. A respeito dessa quest\u00e3o e das dimens\u00f5es do conhecimento, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p>1. Numa situa\u00e7\u00e3o de ensino em que o professor aborda o tema atividade f\u00edsica e sa\u00fade, relaciona as transforma\u00e7\u00f5es\r\nurbanas e do mundo do trabalho, as mudan\u00e7as dos h\u00e1bitos de vida dos indiv\u00edduos e a necessidade de pr\u00e1tica de\r\natividade f\u00edsica para o combate de doen\u00e7as hipocin\u00e9ticas, \u00e9 contemplada a dimens\u00e3o conceitual do conte\u00fado.\r\n<\/p><p>2. A dimens\u00e3o procedimental da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 trabalhada com mais \u00eanfase nos momentos espec\u00edficos da pr\u00e1tica,\r\ncomo nas viv\u00eancias de alguns fundamentos b\u00e1sicos dos esportes, na experimenta\u00e7\u00e3o de ritmos e movimentos\r\nrelacionados \u00e0 dan\u00e7a, entre outras situa\u00e7\u00f5es nas quais o saber fazer assume centralidade.<\/p><p>\r\n3. Ao final da aula, procurando refletir sobre a necessidade de reconhecer e valorizar atitudes n\u00e3o preconceituosas\r\nrelacionadas a g\u00eanero, etnia, classe social ou religi\u00e3o em quaisquer pr\u00e1ticas corporais, est\u00e1 sendo contemplada com\r\nmais intensidade a dimens\u00e3o atitudinal do conte\u00fado.\r\n<\/p><p>4. Durante a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios de alongamento e flexibilidade em duplas, ao explicar a import\u00e2ncia e benef\u00edcios\r\nde tais exerc\u00edcios e a import\u00e2ncia do reconhecimento dos seus limites corporais e dos limites do colega, o professor\r\nest\u00e1 realizando uma pr\u00e1tica que privilegia as dimens\u00f5es conceitual, procedimental e atitudinal do conte\u00fado.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3728489,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728485,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728486,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728487,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728488,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":3728489,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380361,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1063302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16661}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos estilos e classifica\u00e7\u00f5es da dan\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":37358,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16661},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-educacao-fisica-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1063305,"hashId":"5fc150ec6090010a5e88a5d31b5ed9e1","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos estilos e classifica\u00e7\u00f5es da dan\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3728503,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dan\u00e7as urbanas s\u00e3o compostas por diferentes estilos de dan\u00e7as com ritmos, movimenta\u00e7\u00f5es e significados pr\u00f3prios. As primeiras manifesta\u00e7\u00f5es desses estilos remontam aos guetos e centros urbanos dos Estados Unidos, nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX. Na atualidade, as dan\u00e7as urbanas possuem rela\u00e7\u00f5es com os elementos do movimento hip hop (rap, grafite, DJ\u2019s e MC\u2019s e break).","id":3728500,"corpo":"Dan\u00e7as urbanas s\u00e3o compostas por diferentes estilos de dan\u00e7as com ritmos, movimenta\u00e7\u00f5es e significados pr\u00f3prios. As\r\nprimeiras manifesta\u00e7\u00f5es desses estilos remontam aos guetos e centros urbanos dos Estados Unidos, nas primeiras d\u00e9cadas\r\ndo s\u00e9culo XX. Na atualidade, as dan\u00e7as urbanas possuem rela\u00e7\u00f5es com os elementos do movimento hip hop (rap, grafite,\r\nDJ\u2019s e MC\u2019s e break).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dan\u00e7a criativa contempla a explora\u00e7\u00e3o livre dos movimentos corporais como est\u00edmulo para a descoberta do corpo e do movimento e suas potencialidades criativas e expressivas, por meio da identifica\u00e7\u00e3o da estrutura corporal atrav\u00e9s dos mecanismos sensoriais e motores e da utiliza\u00e7\u00e3o de formas e conte\u00fados que se relacionem com as qualidades de movimento.","id":3728501,"corpo":"A dan\u00e7a criativa contempla a explora\u00e7\u00e3o livre dos movimentos corporais como est\u00edmulo para a descoberta do corpo e do\r\nmovimento e suas potencialidades criativas e expressivas, por meio da identifica\u00e7\u00e3o da estrutura corporal atrav\u00e9s dos\r\nmecanismos sensoriais e motores e da utiliza\u00e7\u00e3o de formas e conte\u00fados que se relacionem com as qualidades de movimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dan\u00e7a de sal\u00e3o, tamb\u00e9m conhecida como dan\u00e7a social, tem suas origens nas dan\u00e7as populares europeias nos s\u00e9culos XV e XVI. A apropria\u00e7\u00e3o, por parte da nobreza, imprimiu formas estilizadas de dan\u00e7ar, caracterizadas pela suavidade e eleg\u00e2ncia dos gestos, tornando-se uma forma de divertimento e de distin\u00e7\u00e3o social muito apreciada.","id":3728502,"corpo":"A dan\u00e7a de sal\u00e3o, tamb\u00e9m conhecida como dan\u00e7a social, tem suas origens nas dan\u00e7as populares europeias nos s\u00e9culos XV\r\ne XVI. A apropria\u00e7\u00e3o, por parte da nobreza, imprimiu formas estilizadas de dan\u00e7ar, caracterizadas pela suavidade e eleg\u00e2ncia\r\ndos gestos, tornando-se uma forma de divertimento e de distin\u00e7\u00e3o social muito apreciada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dan\u00e7a cl\u00e1ssica tem como caracter\u00edstica a flu\u00eancia dos movimentos alternados, variando entre o livre e o controlado, representando a manifesta\u00e7\u00e3o dos sentimentos e emo\u00e7\u00f5es. Os bailarinos dan\u00e7am descal\u00e7os, dando centralidade ao eixo de sua performance no tronco, no contato, na queda, na improvisa\u00e7\u00e3o e na respira\u00e7\u00e3o, em diferentes graus de tens\u00e3o\/relaxamento muscular.","id":3728503,"corpo":"A dan\u00e7a cl\u00e1ssica tem como caracter\u00edstica a flu\u00eancia dos movimentos alternados, variando entre o livre e o controlado,\r\nrepresentando a manifesta\u00e7\u00e3o dos sentimentos e emo\u00e7\u00f5es. Os bailarinos dan\u00e7am descal\u00e7os, dando centralidade ao eixo de\r\nsua performance no tronco, no contato, na queda, na improvisa\u00e7\u00e3o e na respira\u00e7\u00e3o, em diferentes graus de\r\ntens\u00e3o\/relaxamento muscular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As dan\u00e7as folcl\u00f3ricas possuem rela\u00e7\u00e3o com o cotidiano dos indiv\u00edduos e retratam determinados momentos da vida em sociedade. Constituem forma de express\u00e3o popular transmitida de gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o, buscando celebrar tradi\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as e ra\u00edzes culturais.","id":3728504,"corpo":"As dan\u00e7as folcl\u00f3ricas possuem rela\u00e7\u00e3o com o cotidiano dos indiv\u00edduos e retratam determinados momentos da vida em\r\nsociedade. Constituem forma de express\u00e3o popular transmitida de gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o, buscando celebrar tradi\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as\r\ne ra\u00edzes culturais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380361,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":"educacao-fisica\/1063305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Geografia","id":16662}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um caso comumente vivido por professores de 6\u00ba ano na lida com conte\u00fados sobre as camadas da Terra diz respeito \u00e0 seguinte situa\u00e7\u00e3o: ao se solicitar que os alunos representem atrav\u00e9s de um esquema a estrutura do planeta, indicando a camada na qual a humanidade vive, n\u00e3o s\u00e3o poucas as crian\u00e7as que apontam o manto, sob a alega\u00e7\u00e3o de que, caso fosse a crosta, \u201cas pessoas cairiam da Terra...\u201d. Considerando os fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do ensino de Geografia, situa\u00e7\u00f5es como a apontada permitem concluir que:","provas":[{"id":37359,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Geografia","id":16662},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-geografia-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1063308,"hashId":"1a8cf86649d34d1ddf87ab2c2a2e8ba1","enunciado":"Um caso comumente vivido por professores de 6\u00ba ano na lida com conte\u00fados sobre as camadas da Terra diz respeito \u00e0\r\nseguinte situa\u00e7\u00e3o: ao se solicitar que os alunos representem atrav\u00e9s de um esquema a estrutura do planeta, indicando a\r\ncamada na qual a humanidade vive, n\u00e3o s\u00e3o poucas as crian\u00e7as que apontam o manto, sob a alega\u00e7\u00e3o de que, caso fosse\r\na crosta, \u201cas pessoas cairiam da Terra...\u201d. Considerando os fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do ensino de Geografia,\r\nsitua\u00e7\u00f5es como a apontada permitem concluir que:","resposta":3728519,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o espa\u00e7o \u00e9 uma experi\u00eancia objetiva realizada por meio da a\u00e7\u00e3o e do movimento.","id":3728515,"corpo":"o espa\u00e7o \u00e9 uma experi\u00eancia objetiva realizada por meio da a\u00e7\u00e3o e do movimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a falsa ideia de objetividade que o desenho sugere o torna incompat\u00edvel com processos de avalia\u00e7\u00e3o.","id":3728516,"corpo":"a falsa ideia de objetividade que o desenho sugere o torna incompat\u00edvel com processos de avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o objetivo da rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem \u00e9 contrapor-se \u00e0s determina\u00e7\u00f5es do meio cultural.","id":3728517,"corpo":"o objetivo da rela\u00e7\u00e3o ensino-aprendizagem \u00e9 contrapor-se \u00e0s determina\u00e7\u00f5es do meio cultural.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado \u201ccamadas da Terra\u201d \u00e9 impr\u00f3prio para a faixa et\u00e1ria correspondente ao 6\u00ba ano.","id":3728518,"corpo":"o conte\u00fado \u201ccamadas da Terra\u201d \u00e9 impr\u00f3prio para a faixa et\u00e1ria correspondente ao 6\u00ba ano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para certas crian\u00e7as, a representa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o envolve aspectos muito pr\u00f3ximos do real.","id":3728519,"corpo":"para certas crian\u00e7as, a representa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o envolve aspectos muito pr\u00f3ximos do real.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380362,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1063308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Geografia","id":16662}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da proposta de ensino da Cartografia Escolar citada pela autora, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37359,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Geografia","id":16662},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-geografia-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1063310,"hashId":"a9813891574e95cb45a8b5d1ef22ed4b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37359\/70.gif\"><\/p><p>A respeito da proposta de ensino da Cartografia Escolar citada pela autora, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3728526,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cartografia voltada para os anos iniciais deve levar os alunos a ter um contato com as conven\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas internacionalmente padronizadas.","id":3728525,"corpo":"A cartografia voltada para os anos iniciais deve levar os alunos a ter um contato com as conven\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas\r\ninternacionalmente padronizadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mapa \u00e9, mais que um produto, um processo que n\u00e3o se reduz a levantamentos topogr\u00e1ficos e geod\u00e9sicos, medidas de precis\u00e3o e formas materiais.","id":3728526,"corpo":"O mapa \u00e9, mais que um produto, um processo que n\u00e3o se reduz a levantamentos topogr\u00e1ficos e geod\u00e9sicos, medidas de\r\nprecis\u00e3o e formas materiais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A alfabetiza\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica no Ensino M\u00e9dio deve ter como ponto de partida a realidade tridimensional, e de chegada, a imagem bidimensional.","id":3728527,"corpo":"A alfabetiza\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica no Ensino M\u00e9dio deve ter como ponto de partida a realidade tridimensional, e de chegada, a\r\nimagem bidimensional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho com mapas nos anos finais do Ensino Fundamental deve obedecer a uma sequ\u00eancia de conte\u00fados: elementos da linguagem cartogr\u00e1fica, coordenadas geogr\u00e1ficas, escalas, sistemas de proje\u00e7\u00f5es e fusos hor\u00e1rios.","id":3728528,"corpo":"O trabalho com mapas nos anos finais do Ensino Fundamental deve obedecer a uma sequ\u00eancia de conte\u00fados: elementos da\r\nlinguagem cartogr\u00e1fica, coordenadas geogr\u00e1ficas, escalas, sistemas de proje\u00e7\u00f5es e fusos hor\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estimar uma altitude entre duas curvas hipsom\u00e9tricas \u00e9 uma aquisi\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica menos complexa, de modo que pode ser desenvolvida de forma integrada nas aulas sobre relevo e estrutura geol\u00f3gica no 6\u00ba ano.","id":3728529,"corpo":"Estimar uma altitude entre duas curvas hipsom\u00e9tricas \u00e9 uma aquisi\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica menos complexa, de modo que pode ser\r\ndesenvolvida de forma integrada nas aulas sobre relevo e estrutura geol\u00f3gica no 6\u00ba ano.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380362,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/1063310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Geografia","id":16662}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do ensino de Geografia, o pensamento do autor possibilita afirmar que:","provas":[{"id":37359,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Geografia","id":16662},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-geografia-8","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1063318,"hashId":"10de93a2b4e955206b47475a13fe4f2e","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37359\/76.gif\"><\/p><p>Considerando os fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do ensino de Geografia, o pensamento do autor possibilita afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":3728566,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia espacial articulada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da cidadania demanda que os estudos se iniciem e se pautem nos conceitos centrais da ci\u00eancia geogr\u00e1fica em detrimento do recorte espacial dos conte\u00fados.","id":3728565,"corpo":"a forma\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia espacial articulada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da cidadania demanda que os estudos se iniciem e se pautem\r\nnos conceitos centrais da ci\u00eancia geogr\u00e1fica em detrimento do recorte espacial dos conte\u00fados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os programas escolares de Geografia podem dispensar a usual estrutura fundada na l\u00f3gica da metodologia dos c\u00edrculos conc\u00eantricos, al\u00e9m de apontar para o uso da escala geogr\u00e1fica de an\u00e1lise.","id":3728566,"corpo":"os programas escolares de Geografia podem dispensar a usual estrutura fundada na l\u00f3gica da metodologia dos c\u00edrculos\r\nconc\u00eantricos, al\u00e9m de apontar para o uso da escala geogr\u00e1fica de an\u00e1lise.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es reinantes atualmente entre a Geografia Escolar e a Geografia Universit\u00e1ria projetam, na organiza\u00e7\u00e3o curricular escolar, uma estrutura em grandes divis\u00f5es: Geografia F\u00edsica, Geografia Humana, Geografia Geral e Geografia Regional.","id":3728567,"corpo":"as rela\u00e7\u00f5es reinantes atualmente entre a Geografia Escolar e a Geografia Universit\u00e1ria projetam, na organiza\u00e7\u00e3o curricular\r\nescolar, uma estrutura em grandes divis\u00f5es: Geografia F\u00edsica, Geografia Humana, Geografia Geral e Geografia Regional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as n\u00e3o possuem qualquer conhecimento inato, raz\u00e3o pela qual devem ser ensinadas a pensar o espa\u00e7o pelos adultos, embora tomando-se por base suas pr\u00f3prias experi\u00eancias.","id":3728568,"corpo":"as crian\u00e7as n\u00e3o possuem qualquer conhecimento inato, raz\u00e3o pela qual devem ser ensinadas a pensar o espa\u00e7o pelos adultos,\r\nembora tomando-se por base suas pr\u00f3prias experi\u00eancias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a conota\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o fechado atribu\u00edda ao espa\u00e7o mais pr\u00f3ximo da crian\u00e7a vai ao encontro da rela\u00e7\u00e3o que os indiv\u00edduos m\u00f3veis de hoje possuem com as dimens\u00f5es do espa\u00e7o geogr\u00e1fico de suas vidas sociais.","id":3728569,"corpo":"a conota\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o fechado atribu\u00edda ao espa\u00e7o mais pr\u00f3ximo da crian\u00e7a vai ao encontro da rela\u00e7\u00e3o que os indiv\u00edduos\r\nm\u00f3veis de hoje possuem com as dimens\u00f5es do espa\u00e7o geogr\u00e1fico de suas vidas sociais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380363,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/1063318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":16663}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Peter Lee, pesquisador dedicado aos fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica, contribuiu com a sistematiza\u00e7\u00e3o dos chamados \u2018conceitos substantivos\u2019 e \u2018conceitos de segunda ordem\u2019. Assinale o que o autor define como conceitos de segunda ordem.","provas":[{"id":37360,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":16663},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1063332,"hashId":"df3222a355f1ca96f62394d29b9a92f7","enunciado":"Peter Lee, pesquisador dedicado aos fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica, contribuiu com a sistematiza\u00e7\u00e3o dos chamados\r\n\u2018conceitos substantivos\u2019 e \u2018conceitos de segunda ordem\u2019. Assinale o que o autor define como conceitos de segunda\r\nordem.","resposta":3728639,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conte\u00fados curriculares.","id":3728635,"corpo":"Conte\u00fados curriculares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprendizagem significativa.","id":3728636,"corpo":"Aprendizagem significativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica.","id":3728637,"corpo":"Transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interdisciplinaridade.","id":3728638,"corpo":"Interdisciplinaridade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.","id":3728639,"corpo":"Explica\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380364,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1063332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":16663}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) orienta procedimentos b\u00e1sicos para o processo de ensino e aprendizagem de Hist\u00f3ria nos Anos Finais do Ensino Fundamental. Sobre esses procedimentos e suas implica\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas, considere as seguintes caracter\u00edsticas: 1. \u00canfase na Hist\u00f3ria do Ocidente (\u00c1frica, Europa, Am\u00e9rica, especialmente o Brasil). 2. Localiza\u00e7\u00e3o temporal e espacial dos eventos. 3. Organiza\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica dos conte\u00fados. 4. Reconhecimento e interpreta\u00e7\u00e3o de diferentes vers\u00f5es de um mesmo fen\u00f4meno. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37360,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":16663},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1063336,"hashId":"dfbf46d61bcbcf1fc31ab9fa3b2a067c","enunciado":"<p>A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) orienta procedimentos b\u00e1sicos para o processo de ensino e aprendizagem de\r\nHist\u00f3ria nos Anos Finais do Ensino Fundamental. Sobre esses procedimentos e suas implica\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas,\r\nconsidere as seguintes caracter\u00edsticas:\r\n<\/p><p>1. \u00canfase na Hist\u00f3ria do Ocidente (\u00c1frica, Europa, Am\u00e9rica, especialmente o Brasil).\r\n<\/p><p>2. Localiza\u00e7\u00e3o temporal e espacial dos eventos.\r\n<\/p><p>3. Organiza\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica dos conte\u00fados.<\/p><p>\r\n4. Reconhecimento e interpreta\u00e7\u00e3o de diferentes vers\u00f5es de um mesmo fen\u00f4meno.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3728658,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item 3 \u00e9 verdadeiro.","id":3728655,"corpo":"Somente o item 3 \u00e9 verdadeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens 1 e 2 s\u00e3o verdadeiros.","id":3728656,"corpo":"Somente os itens 1 e 2 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":3728657,"corpo":"Somente os itens 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":3728658,"corpo":"Somente os itens 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","id":3728659,"corpo":"Os itens 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380364,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1063336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":16663}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo em que Portugal despontou em sua expans\u00e3o mar\u00edtima, a Espanha se envolveu no processo da __________________. O fim da chamada __________________ possibilitou a inser\u00e7\u00e3o dos espanh\u00f3is na corrida de expans\u00e3o mar\u00edtima. Nesse contexto, A Espanha, atra\u00edda pelo projeto do navegador genov\u00eas Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, decidiu financiar a expedi\u00e7\u00e3o do explorador italiano, em 1492. Para Colombo, era poss\u00edvel alcan\u00e7ar o Oriente navegando pelo Ocidente. Com essa aventura mar\u00edtima, a Coroa Espanhola conquistou o continente americano. Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do fragmento acima:","provas":[{"id":37360,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":16663},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1063339,"hashId":"98501356db79c9b65f5685e9615f0489","enunciado":"No per\u00edodo em que Portugal despontou em sua expans\u00e3o mar\u00edtima, a Espanha se envolveu no processo da\r\n__________________. O fim da chamada __________________ possibilitou a inser\u00e7\u00e3o dos espanh\u00f3is na corrida de\r\nexpans\u00e3o mar\u00edtima. Nesse contexto, A Espanha, atra\u00edda pelo projeto do navegador genov\u00eas Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, decidiu\r\nfinanciar a expedi\u00e7\u00e3o do explorador italiano, em 1492. Para Colombo, era poss\u00edvel alcan\u00e7ar o Oriente navegando pelo\r\nOcidente. Com essa aventura mar\u00edtima, a Coroa Espanhola conquistou o continente americano.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do fragmento acima:","resposta":3728672,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expans\u00e3o dos crist\u00e3os da Pen\u00ednsula It\u00e1lica \u2013 Guerra dos \u201cCem anos\u201d.","id":3728670,"corpo":"expans\u00e3o dos crist\u00e3os da Pen\u00ednsula It\u00e1lica \u2013 Guerra dos \u201cCem anos\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expuls\u00e3o dos portugueses da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica \u2013 Reconquista Ib\u00e9rica.","id":3728671,"corpo":"expuls\u00e3o dos portugueses da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica \u2013 Reconquista Ib\u00e9rica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expuls\u00e3o dos Mouros da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica \u2013 Guerra de Reconquista.","id":3728672,"corpo":"expuls\u00e3o dos Mouros da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica \u2013 Guerra de Reconquista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guerra do Rif - expuls\u00e3o dos genoveses da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ","id":3728673,"corpo":"Guerra do Rif - expuls\u00e3o dos genoveses da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guerra dos Estados Nacionais \u2013 Revolu\u00e7\u00e3o de Avis.","id":3728674,"corpo":"Guerra dos Estados Nacionais \u2013 Revolu\u00e7\u00e3o de Avis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380365,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":"historia\/1063339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":16663}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tira abaixo: Os quadrinhos acima poderiam ser utilizados por um(a) professor(a) de Hist\u00f3ria para exemplificar aos\/\u00e0s alunos(as) a no\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":37360,"cargo":{"descricao":"Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":16663},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2019-funpar-nc-ufpr-profissional-de-magisterio-docencia-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Profissional de Magist\u00e9rio - Doc\u00eancia II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1063341,"hashId":"4fed2b45e48c3d6adc1def46d69a98e0","enunciado":"<p>Considere a tira abaixo: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37360\/84.gif\"><\/p><p>Os quadrinhos acima poderiam ser utilizados por um(a) professor(a) de Hist\u00f3ria para exemplificar aos\/\u00e0s alunos(as) a\r\nno\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":3728684,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voluntarismo.","id":3728680,"corpo":"voluntarismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relativismo.","id":3728681,"corpo":"relativismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sincronismo.","id":3728682,"corpo":"sincronismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integralismo.","id":3728683,"corpo":"integralismo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anacronismo.","id":3728684,"corpo":"anacronismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380365,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/1063341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}