{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154368,"perPage":"100","pages":21544,"page":759,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Gastroenterologista","id":25036,"slug":"oficial-da-saude-area-medico-gastroenterologista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome da altera\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico?","provas":[{"id":80051,"cargo":{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Gastroenterologista","id":25036,"slug":"oficial-da-saude-area-medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-da-saude-area-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Gastroenterologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 18:22:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2386558,"hashId":"39912872be6b3878ff7adfd6509edb2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome da altera\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico?<\/p>","resposta":9446478,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Herpes z\u00f3ster.","id":9446474,"corpo":"<p>Herpes z\u00f3ster.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prurigo cr\u00f4nico.","id":9446475,"corpo":"<p>Prurigo cr\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Penfigoide bolhoso.","id":9446476,"corpo":"<p>Penfigoide bolhoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dermatite de contato.","id":9446477,"corpo":"<p>Dermatite de contato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dermatite herpetiforme.","id":9446478,"corpo":"<p>Dermatite herpetiforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es de 60 a 62. Leia-a atentamente. \u201cMulher, 32 anos, em avalia\u00e7\u00e3o proped\u00eautica de anemia, refere in\u00edcio de diarreia h\u00e1 seis meses, associado \u00e0 perda ponderal de 6Kg. Ao exame f\u00edsico foram detectadas les\u00f5es eritematosas, como as seguintes:\u201d","id":530829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es de <u>60<\/u> a <u>62<\/u>. Leia-a atentamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMulher, 32 anos, em avalia\u00e7\u00e3o proped\u00eautica de anemia, refere in\u00edcio de diarreia h\u00e1 seis meses, associado \u00e0 perda ponderal de 6Kg. Ao exame f\u00edsico foram detectadas les\u00f5es eritematosas, como as seguintes:\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80051\/grupo-questao\/530829-20220512145649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 62 ","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o POP-q \u00e9 empregado mundialmente na classifica\u00e7\u00e3o de prolapso de \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos. Quando positivo, qual das siglas a seguir evidencia o maior grau de prolapso a ser considerado para classifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel da patologia?","provas":[{"id":80054,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 18:20:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2388329,"hashId":"2f8cf99c7f5cd8ede0ffd038cc09b3a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o POP-q \u00e9 empregado mundialmente na classifica\u00e7\u00e3o de prolapso de \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos. Quando positivo, qual das siglas a seguir evidencia o maior grau de prolapso a ser considerado para classifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel da patologia?<\/p>","resposta":9454720,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ba","id":9454720,"corpo":"<p>Ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aa","id":9454721,"corpo":"<p>Aa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CP","id":9454722,"corpo":"<p>CP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HG","id":9454723,"corpo":"<p>HG<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CVT","id":9454724,"corpo":"<p>CVT<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 80","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de elegibilidade para contracep\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), qual das situa\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 considerada categoria 4 (o m\u00e9todo n\u00e3o deve ser usado)?","provas":[{"id":80257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 18:13:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2405661,"hashId":"e281ab9c471aeac9374fbfd840187a3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios de elegibilidade para contracep\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), qual das situa\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 considerada categoria 4 (o m\u00e9todo n\u00e3o deve ser usado)?<\/p>","resposta":9524902,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispositivo Intrauterino (DIU) com cobre em nul\u00edpara. ","id":9524898,"corpo":"<p>Dispositivo Intrauterino (DIU) com cobre em nul\u00edpara. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispositivo Intrauterino (DIU) com levonorgestrel em nul\u00edpara.","id":9524899,"corpo":"<p>Dispositivo Intrauterino (DIU) com levonorgestrel em nul\u00edpara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anticoncepcional com progesterona oral isolada em hipertensa bem controlada.","id":9524900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticoncepcional com progesterona oral isolada em hipertensa bem controlada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Injet\u00e1vel mensal em mulher com hist\u00f3ria familiar de evento tromboemb\u00f3lico.","id":9524901,"corpo":"<p>Injet\u00e1vel mensal em mulher com hist\u00f3ria familiar de evento tromboemb\u00f3lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anticoncepcional oral combinado em fumante com mais de 35 anos de idade.","id":9524902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anticoncepcional oral combinado em fumante com mais de 35 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando paciente com sintomas de insufici\u00eancia adrenal secund\u00e1ria h\u00e1 tr\u00eas meses, assinale o in\u00edcio adequado do uso de glicocorticoides ap\u00f3s a cirurgia.","provas":[{"id":80047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 18:26:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2386766,"hashId":"d46b23cb8546cbcbd4fc1f5568b572ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando paciente com sintomas de insufici\u00eancia adrenal secund\u00e1ria h\u00e1 tr\u00eas meses, assinale o in\u00edcio adequado do uso de glicocorticoides ap\u00f3s a cirurgia.<\/p>","resposta":9447501,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica com dexametasona.","id":9447497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica com dexametasona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de prednisona quando detectados n\u00edveis de ACTH &lt; 20 \u00b5g\/dL.","id":9447498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de prednisona quando detectados n\u00edveis de ACTH &lt; 20 \u00b5g\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso de dexametasona quando detectados n\u00edveis de cortisol &lt; 20 \u00b5g\/dL.","id":9447499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de dexametasona quando detectados n\u00edveis de cortisol &lt; 20 \u00b5g\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"In\u00edcio de prednisona e avalia\u00e7\u00e3o de n\u00edveis plasm\u00e1ticos de cortisol para ajuste de dose sete dias ap\u00f3s a cirurgia.","id":9447500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio de prednisona e avalia\u00e7\u00e3o de n\u00edveis plasm\u00e1ticos de cortisol para ajuste de dose sete dias ap\u00f3s a cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, preferencialmente com hidrocortisona IV, seguido de hidrocortisona oral, quando dispon\u00edvel.","id":9447501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, preferencialmente com hidrocortisona IV, seguido de hidrocortisona oral, quando dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es 48 e 49. Leia-a atentamente.\u201cPaciente, 34 anos, sexo feminino, ser\u00e1 submetida \u00e0 cirurgia para corre\u00e7\u00e3o de s\u00edndrome de Cushing. Em exame de imagem foi evidenciado tumor de 20 mm, sem invas\u00e3o de dura-m\u00e1ter, com invas\u00e3o de seio cavernoso. Paciente com sintomas de insufici\u00eancia adrenal secund\u00e1ria h\u00e1 tr\u00eas meses.\u201d","id":530852,"enunciado":"<p><strong>A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es <u>48<\/u> e <u>49<\/u>. Leia-a atentamente.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPaciente, 34 anos, sexo feminino, ser\u00e1 submetida \u00e0 cirurgia para corre\u00e7\u00e3o de s\u00edndrome de <em>Cushing<\/em>. Em exame de imagem foi evidenciado tumor de 20 mm, sem invas\u00e3o de dura-m\u00e1ter, com invas\u00e3o de seio cavernoso. Paciente com sintomas de insufici\u00eancia adrenal secund\u00e1ria h\u00e1 tr\u00eas meses.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 49","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c____________________ \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica mais precoce em pacientes com carcinoma medular de tireoide heredit\u00e1rio.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":80047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 18:29:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2386921,"hashId":"dc17d733f5035037a844ebdc33b8faf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c____________________ \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica mais precoce em pacientes com carcinoma medular de tireoide heredit\u00e1rio.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":9448273,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperplasia nodular","id":9448272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperplasia nodular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperplasia de c\u00e9lulas \u201cC\u201d","id":9448273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperplasia de c\u00e9lulas \u201cC\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o de c\u00e9lulas de Hurthle","id":9448274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o de c\u00e9lulas de <em>Hurthle<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adenoma de c\u00e9lulas foliculares","id":9448275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adenoma de c\u00e9lulas foliculares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hiperplasia de c\u00e9lulas foliculares ","id":9448276,"corpo":"<p>Hiperplasia de c\u00e9lulas foliculares <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es 73 e 74. Leia-a atentamente.\u201cPaciente, sexo feminino, m\u00e9dica, 33 anos, encaminhada ao endocrinologista ap\u00f3s tireoidectomia total. Em anatomopatol\u00f3gico evidenciado carcinoma medular de tireoide. O cirurgi\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o a orientou sobre risco aumentado para neoplasia neuroend\u00f3crina (NEM) 2B.\u201d","id":530868,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es <u>73<\/u> e <u>74<\/u>. Leia-a atentamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPaciente, sexo feminino, m\u00e9dica, 33 anos, encaminhada ao endocrinologista ap\u00f3s tireoidectomia total. Em anatomopatol\u00f3gico evidenciado carcinoma medular de tireoide. O cirurgi\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o a orientou sobre risco aumentado para neoplasia neuroend\u00f3crina (NEM) 2B.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 74","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 20 anos, portador de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, em uso h\u00e1 dez anos de prednisolona; vitamina D; e, hidroxicloroquina. Ap\u00f3s queda da pr\u00f3pria altura no banho, foi diagnosticada fratura de compress\u00e3o em v\u00e9rtebras tor\u00e1cicas. Realizada Absorciometria Radiol\u00f3gica de Dupla Energia com os seguintes resultados: L1-L4: Z-score: \u20131,8; colo do f\u00eamur: Z-score: \u20131,7; f\u00eamur total: Z-score: \u20131,5. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":80047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 18:28:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2386856,"hashId":"a5372b841f4c76da85c43f5ebe9502bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo masculino, 20 anos, portador de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, em uso h\u00e1 dez anos de prednisolona; vitamina D; e, hidroxicloroquina. Ap\u00f3s queda da pr\u00f3pria altura no banho, foi diagnosticada fratura de compress\u00e3o em v\u00e9rtebras tor\u00e1cicas. Realizada <u>Absorciometria Radiol\u00f3gica de Dupla Energia<\/u> com os seguintes resultados: L1-L4: Z-<em>score<\/em>: \u20131,8; colo do f\u00eamur: Z-<em>score:<\/em> \u20131,7; f\u00eamur total: Z-<em>score<\/em>: \u20131,5. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":9447948,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Osteopenia.","id":9447947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Osteopenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Osteoporose.","id":9447948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Osteoporose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sem doen\u00e7a osteometab\u00f3lica.","id":9447949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem doen\u00e7a osteometab\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o de densidade mineral \u00f3ssea, se comparado com seus pares et\u00e1rios.","id":9447950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o de densidade mineral \u00f3ssea, se comparado com seus pares et\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse exame n\u00e3o \u00e9 adequado para o diagn\u00f3stico da principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.","id":9447951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse exame n\u00e3o \u00e9 adequado para o diagn\u00f3stico da principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 72","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/2386856","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento com 17-beta-estradiol ou valerato de estradiol deve ser realizado na seguinte dosagem inicialmente:","provas":[{"id":80047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 18:26:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2386757,"hashId":"cfa71892e472a4464e0c4d8ef13c0dc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento com 17-beta-estradiol ou valerato de estradiol deve ser realizado na seguinte dosagem inicialmente:<\/p>","resposta":9447453,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 mg.","id":9447452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,5 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 mg.","id":9447453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 mg.","id":9447454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,2 mg.","id":9447455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,2 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,5 mg.","id":9447456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es 46 e 47. Leia-a atentamente.\u201cPaciente, sexo feminino, 36 anos, com queixa de fogachos. Refere \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o h\u00e1 um ano. \u00daltimo parto em 2017, com ciclos regulares ap\u00f3s. Refere, ainda, ser portadora de artrite reumatoide h\u00e1 cinco anos, em uso de metotrexato 30 mg\/semanal. Exames: FSH 107; LH 78; E2 &lt; 0,02; TSH 1,4; Prolactina 15; e, BHCG neg.\u201d","id":530850,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es <u>46<\/u> e <u>47<\/u>. Leia-a atentamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPaciente, sexo feminino, 36 anos, com queixa de fogachos. Refere \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o h\u00e1 um ano. \u00daltimo parto em 2017, com ciclos regulares ap\u00f3s. Refere, ainda, ser portadora de artrite reumatoide h\u00e1 cinco anos, em uso de metotrexato 30 mg\/semanal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Exames<\/u>: FSH 107; LH 78; E2 &lt; 0,02; TSH 1,4; Prolactina 15; e, BHCG neg.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 e 47","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos de Conc\u00f3rdia","sigla":"IPRECON","id":5428,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"iprecon-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa se serve em um restaurante e o peso da comida e do prato juntos \u00e9 1,4 kg. Se a pessoa retira um ter\u00e7o da comida do prato, o peso da comida restante e do prato juntos \u00e9 um quilo. Logo, o peso do prato em quest\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":10620,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos de Conc\u00f3rdia","sigla":"IPRECON","id":5428,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"iprecon-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprecon-sc-2022-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - IPRECON - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2343286,"hashId":"26313d15a0fde478fb4600aa56f38c69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa se serve em um restaurante e o peso da comida e do prato juntos \u00e9 1,4 kg. Se a pessoa retira um ter\u00e7o da comida do prato, o peso da comida restante e do prato juntos \u00e9 um quilo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, o peso do prato em quest\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9264248,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor que 225 gramas.","id":9264248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que 225 gramas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 225 gramas e menor que 250 gramas.","id":9264249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 225 gramas e menor que 250 gramas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 250 gramas e menor que 275 gramas.","id":9264250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 250 gramas e menor que 275 gramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 275 gramas e menor que 300 gramas.","id":9264251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 275 gramas e menor que 300 gramas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maior que 300 gramas.","id":9264252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 300 gramas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante as etapas de cria\u00e7\u00e3o de um projeto de software, os desenvolvedores costumam realizar diversas atualiza\u00e7\u00f5es no c\u00f3digo-fonte da aplica\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta que melhor define um sistema de controle de vers\u00f5es:","provas":[{"id":80759,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2396945,"hashId":"e3f0bb19bcd160a0f59d2632f3433576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante as etapas de cria\u00e7\u00e3o de um projeto de software, os desenvolvedores costumam realizar diversas atualiza\u00e7\u00f5es no c\u00f3digo-fonte da aplica\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta que melhor define um sistema de controle de vers\u00f5es:<\/p>","resposta":9491173,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um sistema de controle de vers\u00f5es \u00e9 uma planilha eletr\u00f4nica utilizada por desenvolvedores a fim de anotarem as altera\u00e7\u00f5es realizadas no c\u00f3digo-fonte de um projeto de software.","id":9491172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de controle de vers\u00f5es \u00e9 uma planilha eletr\u00f4nica utilizada por desenvolvedores a fim de anotarem as altera\u00e7\u00f5es realizadas no c\u00f3digo-fonte de um projeto de software.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um sistema de controle de vers\u00f5es \u00e9 um software concebido para manter um registro das altera\u00e7\u00f5es feitas em arquivos ao longo do tempo. Ele tem a finalidade de gerenciar diferentes vers\u00f5es de um documento.","id":9491173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de controle de vers\u00f5es \u00e9 um software concebido para manter um registro das altera\u00e7\u00f5es feitas em arquivos ao longo do tempo. Ele tem a finalidade de gerenciar diferentes vers\u00f5es de um documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um sistema de controle de vers\u00f5es \u00e9 um conjunto de normas que os desenvolvedores de software devem seguir durante a realiza\u00e7\u00e3o de um projeto.","id":9491174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de controle de vers\u00f5es \u00e9 um conjunto de normas que os desenvolvedores de software devem seguir durante a realiza\u00e7\u00e3o de um projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um sistema de controle de vers\u00f5es \u00e9 o nome dado ao setor da empresa respons\u00e1vel por acompanhar todas as aplica\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelos seus programadores.","id":9491175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de controle de vers\u00f5es \u00e9 o nome dado ao setor da empresa respons\u00e1vel por acompanhar todas as aplica\u00e7\u00f5es desenvolvidas pelos seus programadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Versionamento de C\u00f3digo-Fonte (Controle de Vers\u00e3o)","oab":false,"nome":"Versionamento de C\u00f3digo-Fonte (Controle de Vers\u00e3o)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428753,"slug":"tecnologia-da-informacao-versionamento-de-codigo-fonte-controle-de-versao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto deixa claro que","provas":[{"id":71732,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-sargento-da-policia-militar-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:41:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2193507,"hashId":"1c3fb5f030d59c998f1b7248519c9a1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto deixa claro que<\/p>","resposta":8611670,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a origem da figura de Papai Noel decorre da fus\u00e3o cultural de lendas pag\u00e3s e crist\u00e3s.","id":8611670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a origem da figura de Papai Noel decorre da fus\u00e3o cultural de lendas pag\u00e3s e crist\u00e3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a imprecis\u00e3o quanto \u00e0 origem do Papai Noel diminui sua aceita\u00e7\u00e3o ao redor do mundo.","id":8611671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imprecis\u00e3o quanto \u00e0 origem do Papai Noel diminui sua aceita\u00e7\u00e3o ao redor do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a designa\u00e7\u00e3o de Papai Noel como um mito \u00e9 err\u00f4nea, pois \u00e9 uma figura nebulosa.","id":8611672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a designa\u00e7\u00e3o de Papai Noel como um mito \u00e9 err\u00f4nea, pois \u00e9 uma figura nebulosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a origem do Papai Noel se deu no s\u00e9culo 19 e deve-se ao ilustrador Thomas Nast.","id":8611673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a origem do Papai Noel se deu no s\u00e9culo 19 e deve-se ao ilustrador Thomas Nast.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10. A verdadeira hist\u00f3ria do Papai Noel O Papai Noel que conhecemos hoje, gordo e bonach\u00e3o, barba branca, vestes vermelhas, \u00e9 produto de um imemorial sincretismo1 de lendas pag\u00e3s e crist\u00e3s, a tal ponto que \u00e9 imposs\u00edvel identificar uma fonte \u00fanica para o mito. Sabe-se, por\u00e9m, que sua apar\u00eancia foi fixada e difundida para o mundo na segunda metade do s\u00e9culo 19 por um famoso ilustrador e cartunista americano, Thomas Nast. Nas gravuras de Nast, o \u00fanico tra\u00e7o que destoa significativamente do Noel de hoje \u00e9 o longo cachimbo que o personagem dele fumava sem parar, algo que nossos tempos antitabagistas j\u00e1 n\u00e3o permitem ao bom velhinho. O sucesso da representa\u00e7\u00e3o pict\u00f3rica feita por Nast n\u00e3o significa que ele possa reivindicar qualquer naco2 da paternidade da lenda, mas apenas que seu Santa Claus \u2013 o nome de Papai Noel em ingl\u00eas \u2013 deixou no passado e nas enciclop\u00e9dias de folclore a maior parte das varia\u00e7\u00f5es regionais que a figura do distribuidor de presentes exibia, dos trajes verdes em muitos pa\u00edses europeus aos chifres de bode (!) em certas lendas n\u00f3rdicas. Antes de prevalecer a imagem atual, um fator de unifica\u00e7\u00e3o desses personagens era a refer\u00eancia mais ou menos direta, quase sempre distorcida por cren\u00e7as locais, a S\u00e3o Nicolau, personagem historicamente nebuloso que viveu entre os s\u00e9culos 3 e 4 da era crist\u00e3 e que gozou da fama de ser, al\u00e9m de milagreiro, especialmente generoso com os pobres e as crian\u00e7as. \u00c9 impreciso o momento em que o costume de presentear as crian\u00e7as no dia de S\u00e3o Nicolau, 6 de dezembro, foi transferido para o Natal na maior parte dos pa\u00edses europeus, embora a data primitiva ainda seja observada por parte da popula\u00e7\u00e3o na Holanda e na B\u00e9lgica. Nascia assim o personagem do P\u00e8re No\u00ebl (como o velhinho \u00e9 chamado na Fran\u00e7a) ou Pai Natal (em Portugal) \u2013 o Brasil, como se v\u00ea, optou por uma tradu\u00e7\u00e3o pela metade. (S\u00e9rgio Rodrigues. Em: https:\/\/veja.abril.com.br. Adaptado) 1 sincretismo: combina\u00e7\u00e3o 2 naco: parte, peda\u00e7o","id":509348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A verdadeira hist\u00f3ria do Papai Noel <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Papai Noel que conhecemos hoje, gordo e bonach\u00e3o, barba branca, vestes vermelhas, \u00e9 produto de um imemorial sincretismo<sup>1<\/sup> de lendas pag\u00e3s e crist\u00e3s, a tal ponto que \u00e9 imposs\u00edvel identificar uma fonte \u00fanica para o mito. Sabe-se, por\u00e9m, que sua apar\u00eancia foi fixada e difundida para o mundo na segunda metade do s\u00e9culo 19 por um famoso ilustrador e cartunista americano, Thomas Nast. Nas gravuras de Nast, o \u00fanico tra\u00e7o que destoa significativamente do Noel de hoje \u00e9 o longo cachimbo que o personagem dele fumava sem parar, algo que nossos tempos antitabagistas j\u00e1 n\u00e3o permitem ao bom velhinho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O sucesso da representa\u00e7\u00e3o pict\u00f3rica feita por Nast n\u00e3o significa que ele possa reivindicar qualquer naco<sup>2<\/sup> da paternidade da lenda, mas apenas que seu Santa Claus \u2013 o nome de Papai Noel em ingl\u00eas \u2013 deixou no passado e nas enciclop\u00e9dias de folclore a maior parte das varia\u00e7\u00f5es regionais que a figura do distribuidor de presentes exibia, dos trajes verdes em muitos pa\u00edses europeus aos chifres de bode (!) em certas lendas n\u00f3rdicas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Antes de prevalecer a imagem atual, um fator de unifica\u00e7\u00e3o desses personagens era a refer\u00eancia mais ou menos direta, quase sempre distorcida por cren\u00e7as locais, a S\u00e3o Nicolau, personagem historicamente nebuloso que viveu entre os s\u00e9culos 3 e 4 da era crist\u00e3 e que gozou da fama de ser, al\u00e9m de milagreiro, especialmente generoso com os pobres e as crian\u00e7as. \u00c9 impreciso o momento em que o costume de presentear as crian\u00e7as no dia de S\u00e3o Nicolau, 6 de dezembro, foi transferido para o Natal na maior parte dos pa\u00edses europeus, embora a data primitiva ainda seja observada por parte da popula\u00e7\u00e3o na Holanda e na B\u00e9lgica. Nascia assim o personagem do P\u00e8re No\u00ebl (como o velhinho \u00e9 chamado na Fran\u00e7a) ou Pai Natal (em Portugal) \u2013 o Brasil, como se v\u00ea, optou por uma tradu\u00e7\u00e3o pela metade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(S\u00e9rgio Rodrigues. Em: https:\/\/veja.abril.com.br. Adaptado) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><sup>1<\/sup> sincretismo: combina\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><sup>2<\/sup> naco: parte, peda\u00e7o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2193507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade","id":25012,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pesquisas que envolvem as quest\u00f5es ambientais t\u00eam implicado o desenvolvimento da ci\u00eancia em diversas \u00e1reas, mostrando a necessidade de revis\u00e3o de conceitos e a preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente como forma de manter a qualidade de vida e a perman\u00eancia da esp\u00e9cie humana no planeta Terra.","provas":[{"id":71984,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade","id":25012,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2022-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao-protecao-e-controle-de-qualidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o \/ Prote\u00e7\u00e3o e Controle de Qualidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2199744,"hashId":"25d340a4c3504f955293d61dbc76ee36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pesquisas que envolvem as quest\u00f5es ambientais t\u00eam implicado o desenvolvimento da ci\u00eancia em diversas \u00e1reas, mostrando a necessidade de revis\u00e3o de conceitos e a preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente como forma de manter a qualidade de vida e a perman\u00eancia da esp\u00e9cie humana no planeta Terra.<\/p>","resposta":8636136,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8636136,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8636137,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da pol\u00edtica ambiental e seus benef\u00edcios, julgue os seguintes itens.","id":510136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da pol\u00edtica ambiental e seus benef\u00edcios, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2199744","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 tudo aquilo que se refere \u00e0 m\u00e1quina estatal. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta abrange","provas":[{"id":72426,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-assistente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2209967,"hashId":"5f362be0f3463c6d84713008b37d7952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 tudo aquilo que se refere \u00e0 m\u00e1quina estatal. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta abrange<\/p>","resposta":8680508,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os poderes executivo e legislativo.","id":8680504,"corpo":"<p>os poderes executivo e legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o poder judici\u00e1rio.","id":8680505,"corpo":"<p>o poder judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o poder executivo.","id":8680506,"corpo":"<p>o poder executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os poderes: legislativo e judici\u00e1rio.","id":8680507,"corpo":"<p>os poderes: legislativo e judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os tr\u00eas poderes: executivo, legislativo e judici\u00e1rio.","id":8680508,"corpo":"<p>os tr\u00eas poderes: executivo, legislativo e judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Subjetivo e Objetivo","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Subjetivo e Objetivo","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404549,"slug":"administracao-publica-administracao-publica-em-sentido-subjetivo-e-objetivo"}],"slug":"administracao-publica\/2209967","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas. \u201cAp\u00f3s serem submetidos \u00e0 coc\u00e7\u00e3o, os alimentos preparados devem ser mantidos em condi\u00e7\u00f5es de tempo e de temperatura que n\u00e3o favore\u00e7am a multiplica\u00e7\u00e3o microbiana. Para conserva\u00e7\u00e3o a quente, os alimentos devem ser submetidos \u00e0 temperatura superior a _____ por, no m\u00e1ximo, ___ horas. Para conserva\u00e7\u00e3o sob refrigera\u00e7\u00e3o ou congelamento, os alimentos devem ser previamente submetidos ao processo de resfriamento.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, respectivamente.","provas":[{"id":89654,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617253,"hashId":"c47ec0b6d117aac0345047b4d229a5f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAp\u00f3s serem submetidos \u00e0 coc\u00e7\u00e3o, os alimentos preparados devem ser mantidos em condi\u00e7\u00f5es de tempo e de temperatura que n\u00e3o favore\u00e7am a multiplica\u00e7\u00e3o microbiana. Para conserva\u00e7\u00e3o a quente, os alimentos devem ser submetidos \u00e0 temperatura superior a _____ por, no m\u00e1ximo, ___ horas. Para conserva\u00e7\u00e3o sob refrigera\u00e7\u00e3o ou congelamento, os alimentos devem ser previamente submetidos ao processo de resfriamento.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, respectivamente.<\/p>","resposta":10441248,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60\u00b0C; 6.","id":10441248,"corpo":"<p>60\u00b0C; 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20\u00b0C; 3.","id":10441249,"corpo":"<p>20\u00b0C; 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30\u00b0C; 4.","id":10441250,"corpo":"<p>30\u00b0C; 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90\u00b0C; 7.","id":10441251,"corpo":"<p>90\u00b0C; 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120\u00b0C; 8.","id":10441252,"corpo":"<p>120\u00b0C; 8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo. S\u00e3o atitudes N\u00c3O higi\u00eanicas a se tomar na cozinha: I \u2013 manusear dinheiro. II \u2013 usar adornos. III \u2013 provar os alimentos com a m\u00e3o. IV \u2013 ter unhas curtas. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":89654,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617255,"hashId":"a8bf0922513239a7fe5c0882df294795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atitudes N\u00c3O higi\u00eanicas a se tomar na cozinha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 manusear dinheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 usar adornos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 provar os alimentos com a m\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 ter unhas curtas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":10441262,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10441258,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":10441259,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10441260,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10441261,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10441262,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398492,"slug":"nutricao-nocoes-fundamentais-sobre-higiene-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Restringe os direitos sociais e pol\u00edticos com a concep\u00e7\u00e3o de Estado m\u00ednimo, ou seja, m\u00e1ximo para o capital e m\u00ednimo para o trabalho. O enxugamento do Estado \u00e9 a grande meta, como tamb\u00e9m a substitui\u00e7\u00e3o das lutas coletivas por lutas corporativas. Essas caracter\u00edsticas fazem parte do projeto societ\u00e1rio do\/a:","provas":[{"id":79003,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2365266,"hashId":"e7ff4c893ee1226019f134eaee2b0148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Restringe os direitos sociais e pol\u00edticos com a concep\u00e7\u00e3o de Estado m\u00ednimo, ou seja, m\u00e1ximo para o capital e m\u00ednimo para o trabalho. O enxugamento do Estado \u00e9 a grande meta, como tamb\u00e9m a substitui\u00e7\u00e3o das lutas coletivas por lutas corporativas. Essas caracter\u00edsticas fazem parte do projeto societ\u00e1rio do\/a:<\/p>","resposta":9357551,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoritarismo.","id":9357550,"corpo":"<p>autoritarismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"democracia restrita.","id":9357551,"corpo":"<p>democracia restrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"democracia de massa.","id":9357552,"corpo":"<p>democracia de massa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"socialismo democr\u00e1tico.","id":9357553,"corpo":"<p>socialismo democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunismo.","id":9357554,"corpo":"<p>comunismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre lutas e conquistas, foi implantado no Brasil o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Passados um pouco mais de 30 anos, o SUS ainda \u00e9 tensionado pelas crises e interesses do capital, o que dificulta sua garantia como direito universal. Destaque a seguir a alternativa que indica um aspecto negativo para a consolida\u00e7\u00e3o do SUS.","provas":[{"id":79003,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2365275,"hashId":"36c0f345201b3398247b8b04c6327165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre lutas e conquistas, foi implantado no Brasil o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Passados um pouco mais de 30 anos, o SUS ainda \u00e9 tensionado pelas crises e interesses do capital, o que dificulta sua garantia como direito universal. Destaque a seguir a alternativa que indica um aspecto negativo para a consolida\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","resposta":9357599,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia do desenvolvimento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":9357595,"corpo":"<p>Aus\u00eancia do desenvolvimento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dificuldades da constru\u00e7\u00e3o da rede de institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa como universidades.","id":9357596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldades da constru\u00e7\u00e3o da rede de institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa como universidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retrocesso do sistema de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":9357597,"corpo":"<p>Retrocesso do sistema de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de elabora\u00e7\u00e3o de normas operacionais b\u00e1sicas.","id":9357598,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de elabora\u00e7\u00e3o de normas operacionais b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dificuldades com a montagem de redes na regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":9357599,"corpo":"<p>Dificuldades com a montagem de redes na regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, na atual conjuntura brasileira tem estreita vincula\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas sociais. No entanto, as lutas para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais universais que possibilitem a garantia desses direitos s\u00e3o tensionadas pelas ofensivas do capital com seu ide\u00e1rio neoliberal que defende:1) cortes e congelamento dos gastos p\u00fablicos, sobretudo com pol\u00edticas sociais.2) garantia de uma renda vital\u00edcia somente aos mais pobres.3) desmonte da concentra\u00e7\u00e3o de renda.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":79003,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2365296,"hashId":"c307bb5db1651750d4f2ec646477a54f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, na atual conjuntura brasileira tem estreita vincula\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas sociais. No entanto, as lutas para a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais universais que possibilitem a garantia desses direitos s\u00e3o tensionadas pelas ofensivas do capital com seu ide\u00e1rio neoliberal que defende:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) cortes e congelamento dos gastos p\u00fablicos, sobretudo com pol\u00edticas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) garantia de uma renda vital\u00edcia somente aos mais pobres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) desmonte da concentra\u00e7\u00e3o de renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta(s):<\/u><\/p>","resposta":9357700,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":9357700,"corpo":"<p>1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, apenas.","id":9357701,"corpo":"<p>2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":9357702,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":9357703,"corpo":"<p>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":9357704,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre 2008 e 2012, a Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o (ABC) priorizou projetos, nos pa\u00edses do Sul Global, com impactos sociais e econ\u00f4micos de longo prazo, que aprimorariam as capacidades locais. Assim, para dar conta dos objetivos propostos, ocorreu reforma institucional na ag\u00eancia, proporcionando aprimoramento de recursos humanos, financeiros e log\u00edsticos para administrar o aumento da demanda e da complexidade dos projetos.","provas":[{"id":78421,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2022-iades-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:37","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2378492,"hashId":"934226f652b6ced33018de0712420818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2008 e 2012, a Ag\u00eancia Brasileira de Coopera\u00e7\u00e3o (ABC) priorizou projetos, nos pa\u00edses do Sul Global, com impactos sociais e econ\u00f4micos de longo prazo, que aprimorariam as capacidades locais. Assim, para dar conta dos objetivos propostos, ocorreu reforma institucional na ag\u00eancia, proporcionando aprimoramento de recursos humanos, financeiros e log\u00edsticos para administrar o aumento da demanda e da complexidade dos projetos.<\/p>","resposta":9412895,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9412894,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9412895,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Coopera\u00e7\u00e3o Sul-Sul implementada pelo Brasil, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":529746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 Coopera\u00e7\u00e3o Sul-Sul implementada pelo Brasil, julgue (C ou E) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","pai":398553,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398545,"slug":"politica-internacional-politica-internacional-sul-americana"}],"slug":"politica-internacional\/2378492","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um la\u00e7o de repeti\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m conhecido como loop, servir\u00e1 para que o programador execute uma opera\u00e7\u00e3o repetidas vezes. No entanto, o programador deve se atentar ao uso dos contadores para n\u00e3o criar um erro de execu\u00e7\u00e3o em seu programa. Sabendo disso, analise o c\u00f3digo em Python abaixo e aponte a alternativa que apresenta o erro do c\u00f3digo:contador = 0while contador&lt;10:\tprint(contador)\tcontador = contador - 1","provas":[{"id":80759,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2396932,"hashId":"fdbcba93b2d6cfbafb85db9c9a3555cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um la\u00e7o de repeti\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m conhecido como loop, servir\u00e1 para que o programador execute uma opera\u00e7\u00e3o repetidas vezes. No entanto, o programador deve se atentar ao uso dos contadores para n\u00e3o criar um erro de execu\u00e7\u00e3o em seu programa. Sabendo disso, analise o c\u00f3digo em Python abaixo e aponte a alternativa que apresenta o <u>erro<\/u> do c\u00f3digo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">contador = 0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">while contador&lt;10:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprint(contador)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcontador = contador - 1<\/p>","resposta":9491122,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste l\u00f3gico indefinido.","id":9491120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste l\u00f3gico indefinido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel n\u00e3o declarada.","id":9491121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1vel n\u00e3o declarada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Loop infinito.","id":9491122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Loop infinito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Erro de utiliza\u00e7\u00e3o dos operadores l\u00f3gicos.","id":9491123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erro de utiliza\u00e7\u00e3o dos operadores l\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2396932","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de situa\u00e7\u00e3o de fato, salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se ocorrido o fato gerador, bem como existentes os seus efeitos, desde o momento em que se verifiquem as circunst\u00e2ncias materiais necess\u00e1rias a produzir os efeitos que normalmente lhe s\u00e3o pr\u00f3prios. ","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:24:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150560,"hashId":"17881e9949cec0817e4f53d67e6ad897","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de situa\u00e7\u00e3o de fato, salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se ocorrido o fato gerador, bem como existentes os seus efeitos, desde o momento em que se verifiquem as circunst\u00e2ncias materiais necess\u00e1rias a produzir os efeitos que normalmente lhe s\u00e3o pr\u00f3prios. <\/p>","resposta":8423848,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8423848,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8423849,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o seguinte item acerca do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. ","id":504799,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue o seguinte item acerca do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 79 ","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":true,"nome":"Fato Gerador","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407154,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":"direito-tributario\/2150560","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os marcos legais que normatizam a educa\u00e7\u00e3o inclusiva como um direito social, assinale a alternativa cuja legisla\u00e7\u00e3o marca um retrocesso hist\u00f3rico, na mat\u00e9ria.","provas":[{"id":79020,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:29:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2364270,"hashId":"6d95b5e81f7ba853e4f16bb9463619df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os marcos legais que normatizam a educa\u00e7\u00e3o inclusiva como um direito social, assinale a alternativa cuja legisla\u00e7\u00e3o marca um retrocesso hist\u00f3rico, na mat\u00e9ria.<\/p>","resposta":9352570,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decreto n\u00ba 10.502 de 2020, que institui uma nova pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o especial.","id":9352570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto n\u00ba 10.502 de 2020, que institui uma nova pol\u00edtica nacional de educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 10.436\/2002, que reconhece a L\u00edngua Brasileira de Sinais como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o.","id":9352571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 10.436\/2002, que reconhece a L\u00edngua Brasileira de Sinais como meio legal de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 10.436\/2002, que garante a inclus\u00e3o, nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Especial, de Fonoaudiologia e de Magist\u00e9rio, em seus n\u00edveis m\u00e9dio e superior, e do ensino da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras, como parte integrante dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 PCNs.","id":9352572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 10.436\/2002, que garante a inclus\u00e3o, nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Especial, de Fonoaudiologia e de Magist\u00e9rio, em seus n\u00edveis m\u00e9dio e superior, e do ensino da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras, como parte integrante dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 PCNs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.112 de 1990, que garante 20% das vagas para pessoas com defici\u00eancia em concursos p\u00fablicos.","id":9352573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 8.112 de 1990, que garante 20% das vagas para pessoas com defici\u00eancia em concursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004, que estabelece normas e crit\u00e9rios para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.","id":9352574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto n\u00ba 5.296\/2004, que estabelece normas e crit\u00e9rios para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/2364270","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico prescreveu, para a paciente V.R., 400 mg de ampicilina, dilu\u00eddos em 5 ml de \u00e1gua para inje\u00e7\u00e3o. Tem-se no hospital frasco-ampola liofilizado de 500mg. Quantos ml devem ser administrados?","provas":[{"id":79366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2371546,"hashId":"d6b2dff11b303ce84907883596e5d917","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico prescreveu, para a paciente V.R., 400 mg de ampicilina, dilu\u00eddos em 5 ml de \u00e1gua para inje\u00e7\u00e3o. Tem-se no hospital frasco-ampola liofilizado de 500mg. Quantos ml devem ser administrados?<\/p>","resposta":9385646,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,0 ml","id":9385645,"corpo":"<p>5,0 ml<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,0 ml","id":9385646,"corpo":"<p>4,0 ml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,0 ml","id":9385647,"corpo":"<p>3,0 ml<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,0 ml","id":9385648,"corpo":"<p>2,0 ml<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,4 ml","id":9385649,"corpo":"<p>0,4 ml<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/2371546","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Conta \u00danica do Tesouro Nacional \u00e9 mantida no Banco do Brasil S.A.","provas":[{"id":79417,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2373265,"hashId":"d8407d26a6337a6e29a9a66a5d5f44bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conta \u00danica do Tesouro Nacional \u00e9 mantida no Banco do Brasil S.A.<\/p>","resposta":9391767,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391766,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9391767,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, de acordo com o funcionamento do Sistema de Contabilidade Federal, da Conta \u00danica do Tesouro Nacional e do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira (SIAFI).","id":528991,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, de acordo com o funcionamento do Sistema de Contabilidade Federal, da Conta \u00danica do Tesouro Nacional e do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira (SIAFI).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97 ","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta \u00danica do Tesouro Nacional","oab":false,"nome":"Conta \u00danica do Tesouro Nacional","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405749,"slug":"contabilidade-publica-conta-unica-do-tesouro-nacional"}],"slug":"contabilidade-publica\/2373265","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na vertente hegem\u00f4nica do Servi\u00e7o Social, h\u00e1 consenso de que a \u201cquest\u00e3o social\u201d \u00e9 a base da requisi\u00e7\u00e3o profissional do assistente social.Essa assertiva implica em uma interven\u00e7\u00e3o profissional que pressup\u00f5e","provas":[{"id":79472,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2373803,"hashId":"0eccd5256c585e0631ebc01bb5c2e565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vertente hegem\u00f4nica do Servi\u00e7o Social, h\u00e1 consenso de que a \u201cquest\u00e3o social\u201d \u00e9 a base da requisi\u00e7\u00e3o profissional do assistente social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa assertiva implica em uma interven\u00e7\u00e3o profissional que pressup\u00f5e<\/p>","resposta":9393742,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atendimento humanizado e a concep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica sobre o indiv\u00edduo a partir de uma metodologia que privilegie o di\u00e1logo e a troca com a equipe multiprofissional.","id":9393741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento humanizado e a concep\u00e7\u00e3o hol\u00edstica sobre o indiv\u00edduo a partir de uma metodologia que privilegie o di\u00e1logo e a troca com a equipe multiprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a formula\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o coletiva, em conjunto com os trabalhadores, de estrat\u00e9gias pol\u00edticas e t\u00e9cnicas para modifica\u00e7\u00e3o da realidade e formula\u00e7\u00e3o de formas de press\u00e3o sobre o Estado.","id":9393742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a formula\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o coletiva, em conjunto com os trabalhadores, de estrat\u00e9gias pol\u00edticas e t\u00e9cnicas para modifica\u00e7\u00e3o da realidade e formula\u00e7\u00e3o de formas de press\u00e3o sobre o Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o envolvimento com a implementa\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o de pol\u00edticas sociais que atendam a crit\u00e9rios espec\u00edficos de racionalidade para resolver os problemas trazidos no cotidiano.","id":9393743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o envolvimento com a implementa\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o de pol\u00edticas sociais que atendam a crit\u00e9rios espec\u00edficos de racionalidade para resolver os problemas trazidos no cotidiano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que viabilizem a media\u00e7\u00e3o entre os objetivos institucionais e as demandas dos usu\u00e1rios que requisitam os servi\u00e7os sociais.","id":9393744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constru\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que viabilizem a media\u00e7\u00e3o entre os objetivos institucionais e as demandas dos usu\u00e1rios que requisitam os servi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o respeito \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos e fam\u00edlias atendidas, ainda que em conflito com o institu\u00eddo na rotina profissional.","id":9393745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o respeito \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos e fam\u00edlias atendidas, ainda que em conflito com o institu\u00eddo na rotina profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/2373803","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual destas palavras come\u00e7a com a primeira letra do alfabeto? Marque a resposta CERTA.","provas":[{"id":85852,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:11:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2498480,"hashId":"d9ab91fde203d00be317a2ff2c3bea32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual destas palavras come\u00e7a com a primeira letra do alfabeto? Marque a resposta <strong>CERTA<\/strong>.<\/p>","resposta":9933304,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil;","id":9933302,"corpo":"<p>Brasil;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mundo;","id":9933303,"corpo":"<p>Mundo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Am\u00e9rica;","id":9933304,"corpo":"<p>Am\u00e9rica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"P\u00e1tria.","id":9933305,"corpo":"<p>P\u00e1tria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 28","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras abaixo est\u00e3o no plural, EXCETO:","provas":[{"id":85852,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:11:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2498501,"hashId":"f84698172782b62a42505ce075ee0fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras abaixo est\u00e3o no plural, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9933386,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arte,","id":9933386,"corpo":"<p>arte,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pontos;","id":9933387,"corpo":"<p>pontos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"linhas;","id":9933388,"corpo":"<p>linhas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cores.","id":9933389,"corpo":"<p>cores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o grupo de palavras a seguir para responder as quest\u00f5es 36, 37 e 38. arte \u2013 pontos \u2013 linhas \u2013 formas \u2013 cores - rendas","id":543391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilize o grupo de palavras a seguir para responder as quest\u00f5es 36, 37 e 38. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">arte \u2013 pontos \u2013 linhas \u2013 formas \u2013 cores - rendas<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que o infeliz da guerra padece de arrependimento.","provas":[{"id":85795,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:47:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496809,"hashId":"da32226e1454412b98b024ed570dc1da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que o infeliz da guerra padece de arrependimento.<\/p>","resposta":9926610,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9926610,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9926611,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 16. ----.1-------------------A guerra \u00e9 a mais poderosa m\u00e1quina de produzir----.infelicidade que pudemos criar. A infelicidade produzida----.pela guerra n\u00e3o \u00e9 a infelicidade de estar triste porque4---perdemos algo precioso. \u00c9 a infelicidade como algo real----.e concreto, alguma coisa que podemos acompanhar com----.os olhos ali, desfilando pelas ruas, um ser que podemos7---tocar ao estender a m\u00e3o.--------------------Uma guerra tem o objetivo exclusivo de matar e----.destruir, por\u00e9m sempre tem muitos lados e n\u00e3o d\u00e1 para10--compreender todos eles. Existem aqueles que celebram----.as armas e, como abobalhados, correm ao seu encontro;----.veem na carnificina a oportunidade para se divertir e se13--transformar em her\u00f3is de um filme B. Tem os que lucram----.com a guerra, os empreendedores da calamidade. N\u00e3o----.podemos ignorar as causas nobres, o amor \u00e0 p\u00e1tria, a16--inspira\u00e7\u00e3o divina, a grande liberta\u00e7\u00e3o, a reden\u00e7\u00e3o do----.povo, o sacrif\u00edcio glorioso.--------------------E na guerra tamb\u00e9m tem o lado dos infelizes.19--N\u00e3o se tornam her\u00f3is, n\u00e3o se divertem, n\u00e3o lucram, n\u00e3o----.acreditam. Ficam, primeiro, estarrecidos com o absurdo,----.depois, indignados e, por fim, infelizes.22------------------Invariavelmente, os infelizes n\u00e3o t\u00eam qualquer----.poder para decidir os rumos da guerra; seu papel se----.resume a lamentar, rezar, chorar\u2026 Ou resistir como25--podem. Existem tamb\u00e9m os que morrem nas explos\u00f5es----.e, por isso, deixam a infelicidade escrita no testamento----.para seus herdeiros.28------------------O infeliz da guerra est\u00e1 infeliz porque esbarrou----.na realidade e olha nos olhos da calamidade. \u00c9 claro que----.a dor, o sofrimento e a morte n\u00e3o s\u00e3o cria\u00e7\u00f5es humanas.31--A guerra, sim. Por isso, ela traz consigo um sentimento----.de desilus\u00e3o.---------------------O infeliz da guerra \u00e9 aquele que se pergunta o33--que lhe arrastou at\u00e9 aqui novamente e novamente e----.novamente. Como em Mariupol, na Ucr\u00e2nia, n\u00e3o \u00e9 a----.primeira vez que os escombros tomam o lugar de36--avenidas, parques, escolas, teatros. Seria poss\u00edvel ter----.evitado essa desgra\u00e7a? Para o infeliz, d\u00f3i na alma pensar----.que havia, antes da calamidade, algo que estava ao seu39--alcance \u2014 mas ele estava distra\u00eddo, tinha ido ao cinema,----.estava cuidando do cabelo, assistia a v\u00eddeos engra\u00e7ados----.nas redes sociais, n\u00e3o viu que os ovos da serpente tinham42--sido expelidos e eclodiram.---------------------Para o infeliz, \u00e9 correto dizer que guerras \u2014 no----.abstrato \u2014 s\u00e3o inevit\u00e1veis. Assim como tamb\u00e9m \u00e945--correto dizer que esta guerra, a guerra particular, era----.evit\u00e1vel.----.Waldomiro J. Silva Filho. A infelicidade. 28\/3\/2022. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/a-infelicidade\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).----.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto apresentado e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o dos seus sentidos, julgue os itens de 1 a 7.","id":543152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 16. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------<\/em>A guerra \u00e9 a mais poderosa m\u00e1quina de produzir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>infelicidade que pudemos criar. A infelicidade produzida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>pela guerra n\u00e3o \u00e9 a infelicidade de estar triste porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>perdemos algo precioso. \u00c9 a infelicidade como algo real<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>e concreto, alguma coisa que podemos acompanhar com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>os olhos ali, desfilando pelas ruas, um ser que podemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>tocar ao estender a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------------<\/em>Uma guerra tem o objetivo exclusivo de matar e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>destruir, por\u00e9m sempre tem muitos lados e n\u00e3o d\u00e1 para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>compreender todos eles. Existem aqueles que celebram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>as armas e, como abobalhados, correm ao seu encontro;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>veem na carnificina a oportunidade para se divertir e se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>transformar em her\u00f3is de um filme B. Tem os que lucram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>com a guerra, os empreendedores da calamidade. N\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>podemos ignorar as causas nobres, o amor \u00e0 p\u00e1tria, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>inspira\u00e7\u00e3o divina, a grande liberta\u00e7\u00e3o, a reden\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>povo, o sacrif\u00edcio glorioso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------------<\/em>E na guerra tamb\u00e9m tem o lado dos infelizes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>N\u00e3o se tornam her\u00f3is, n\u00e3o se divertem, n\u00e3o lucram, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>acreditam. Ficam, primeiro, estarrecidos com o absurdo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>depois, indignados e, por fim, infelizes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/em>Invariavelmente, os infelizes n\u00e3o t\u00eam qualquer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>poder para decidir os rumos da guerra; seu papel se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>resume a lamentar, rezar, chorar\u2026 Ou resistir como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>podem. Existem tamb\u00e9m os que morrem nas explos\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>e, por isso, deixam a infelicidade escrita no testamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>para seus herdeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------<\/em>O infeliz da guerra est\u00e1 infeliz porque esbarrou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>na realidade e olha nos olhos da calamidade. \u00c9 claro que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>a dor, o sofrimento e a morte n\u00e3o s\u00e3o cria\u00e7\u00f5es humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>A guerra, sim. Por isso, ela traz consigo um sentimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>de desilus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------<\/em>O infeliz da guerra \u00e9 aquele que se pergunta o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>que lhe arrastou at\u00e9 aqui novamente e novamente e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>novamente. Como em Mariupol, na Ucr\u00e2nia, n\u00e3o \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>primeira vez que os escombros tomam o lugar de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>36<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>avenidas, parques, escolas, teatros. Seria poss\u00edvel ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>evitado essa desgra\u00e7a? Para o infeliz, d\u00f3i na alma pensar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>que havia, antes da calamidade, algo que estava ao seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>39<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>alcance \u2014 mas ele estava distra\u00eddo, tinha ido ao cinema,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>estava cuidando do cabelo, assistia a v\u00eddeos engra\u00e7ados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>nas redes sociais, n\u00e3o viu que os ovos da serpente tinham<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>42<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>sido expelidos e eclodiram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------<\/em>Para o infeliz, \u00e9 correto dizer que guerras \u2014 no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>abstrato \u2014 s\u00e3o inevit\u00e1veis. Assim como tamb\u00e9m \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>correto dizer que esta guerra, a guerra particular, era<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>evit\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Waldomiro J. Silva Filho. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">A infelicidade<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">. 28\/3\/2022. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistacult.uol.com.br\/home\/a-infelicidade\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto apresentado e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o dos seus sentidos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>7<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quarenta por cento desses anagramas come\u00e7am por vogal. ","provas":[{"id":85795,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CRMV DF","id":231,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crmv-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-df-df-2022-instituto-ibest-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - CRMV DF - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:53:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2496865,"hashId":"b871f65ef8ff471af29ddb62e977ffd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarenta por cento desses anagramas come\u00e7am por vogal. <\/p>","resposta":9926761,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9926761,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9926762,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos anagramas da palavra IBEST, julgue os itens de 37 a 40. ","id":543161,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos anagramas da palavra IBEST, julgue os itens de <strong>37 <\/strong>a <strong>40<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":3709,"slug":"tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as rela\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas desenvolvidas nas salas de aula, a din\u00e2mica entre ensino e aprendizagem \u00e9, certamente, uma das mais evidentes. Apesar de serem analisados como partes distintas da did\u00e1tica na pr\u00e1tica, s\u00e3o dois elementos interdependentes do processo de apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento nas escolas. O aprendizado da escola decorre da intera\u00e7\u00e3o entre alunos e professores, estabelecendo uma din\u00e2mica de ensino-aprendizagem. Nessa perspectiva, h\u00e1 dois atores principais: o aluno e o professor. Relacione adequadamente as abordagens pedag\u00f3gicas em que se consubstanciam as rela\u00e7\u00f5es entre alunos e professores \u00e0s suas caracter\u00edsticas.-1. Abordagem tradicional.2. Abordagem comportamentalista.3. Abordagem humanista.4. Abordagem cognitivista.5. Abordagem sociocultural.-( ) A educa\u00e7\u00e3o deve ser conscientizadora, para desenvolver nos alunos o pensamento cr\u00edtico e problematizador.( ) Os tr\u00eas elementos necess\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o de um sistema de instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o: o aluno; o objetivo de aprendizagem; e, o plano para atingir o objetivo.( ) A \u00eanfase est\u00e1 em ensinar os alunos a resolver problemas para que se tornem capazes de sistematizar pensamentos em diferentes circunst\u00e2ncias.( ) Foco na a\u00e7\u00e3o do professor e ensino reduzido a um processo receptivo.( ) Ensino mais preocupado com a quantidade e a variedade de conhecimentos transmitidos.( ) Objetivo do ensino \u00e9 modificar o comportamento e a mente dos alunos.( ) O ensino e a aprendizagem s\u00e3o entendidos de forma global, com foco na supera\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais de poder que estabelecem o dom\u00ednio de uns sobre os outros.( ) O centro dessa abordagem \u00e9 o aluno; sendo o ensino o resultado de personalidades \u00fanicas e de circunst\u00e2ncias espec\u00edficas de cada aluno, gerando um tipo de relacionamento especial.( ) Na pr\u00e1tica, significa que o aluno precisa aprender a aprender.( ) O impulso e o est\u00edmulo inicial que pode ter origem fora da pr\u00f3pria pessoa, por meio de um professor, por exemplo, mas a capacidade de descobrir, entender e captar conhecimentos \u00e9 inerente a cada aluno. -A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em ","provas":[{"id":94921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":3709,"slug":"tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:37:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2644436,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as rela\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas desenvolvidas nas salas de aula, a din\u00e2mica entre ensino e aprendizagem \u00e9, certamente, uma das mais evidentes. Apesar de serem analisados como partes distintas da did\u00e1tica na pr\u00e1tica, s\u00e3o dois elementos interdependentes do processo de apropria\u00e7\u00e3o do conhecimento nas escolas. O aprendizado da escola decorre da intera\u00e7\u00e3o entre alunos e professores, estabelecendo uma din\u00e2mica de ensino-aprendizagem. Nessa perspectiva, h\u00e1 dois atores principais: o aluno e o professor. Relacione adequadamente as abordagens pedag\u00f3gicas em que se consubstanciam as rela\u00e7\u00f5es entre alunos e professores \u00e0s suas caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Abordagem tradicional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Abordagem comportamentalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Abordagem humanista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Abordagem cognitivista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Abordagem sociocultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A educa\u00e7\u00e3o deve ser conscientizadora, para desenvolver nos alunos o pensamento cr\u00edtico e problematizador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os tr\u00eas elementos necess\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o de um sistema de instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o: o aluno; o objetivo de aprendizagem; e, o plano para atingir o objetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00eanfase est\u00e1 em ensinar os alunos a resolver problemas para que se tornem capazes de sistematizar pensamentos em diferentes circunst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Foco na a\u00e7\u00e3o do professor e ensino reduzido a um processo receptivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ensino mais preocupado com a quantidade e a variedade de conhecimentos transmitidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Objetivo do ensino \u00e9 modificar o comportamento e a mente dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ensino e a aprendizagem s\u00e3o entendidos de forma global, com foco na supera\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais de poder que estabelecem o dom\u00ednio de uns sobre os outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O centro dessa abordagem \u00e9 o aluno; sendo o ensino o resultado de personalidades \u00fanicas e de circunst\u00e2ncias espec\u00edficas de cada aluno, gerando um tipo de relacionamento especial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na pr\u00e1tica, significa que o aluno precisa aprender a aprender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O impulso e o est\u00edmulo inicial que pode ter origem fora da pr\u00f3pria pessoa, por meio de um professor, por exemplo, mas a capacidade de descobrir, entender e captar conhecimentos \u00e9 inerente a cada aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em <\/p>","resposta":10562695,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 2, 4, 1, 1, 2, 5, 3, 4, 3. ","id":10562695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 2, 4, 1, 1, 2, 5, 3, 4, 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1, 1, 5, 2, 3, 5, 3.","id":10562696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 2, 3, 1, 1, 5, 2, 3, 5, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 1, 2, 5, 3, 4, 3, 5.","id":10562697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4, 1, 1, 2, 5, 3, 4, 3, 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 1, 5, 2, 4, 4, 1, 5, 4, 1. ","id":10562698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 1, 5, 2, 4, 4, 1, 5, 4, 1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":3709,"slug":"tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria psicossocial do desenvolvimento humano surge do reconhecimento de que os atributos de natureza biol\u00f3gica, social e individual s\u00e3o, invariavelmente, influenciados pelas experi\u00eancias sociais, o que resulta na proposi\u00e7\u00e3o de que o desenvolvimento humano ocorre em meio a crises pr\u00f3prias de cada faixa et\u00e1ria. A forma como o indiv\u00edduo vivencia essas crises influencia diretamente a forma\u00e7\u00e3o de sua personalidade. Assim, quando o desfecho de uma crise \u00e9 positivo, o ego tende a ser fortalecido; quando \u00e9 negativo, o ego tende a ser fragilizado. Como resultado, a personalidade inclina-se a se reestruturar, de modo que o ego vai adaptando-se tanto aos sucessos quanto aos fracassos. O psicanalista e pesquisador do desenvolvimento psicossocial, Erik Erikson, argumentava que era poss\u00edvel mudan\u00e7as pessoais e tamb\u00e9m mapeou esses est\u00e1gios ou etapas. -Analise algumas caracter\u00edsticas destas etapas.-I. Espera-se que a crian\u00e7a tenha incorporado a seu repert\u00f3rio de comportamentos algumas no\u00e7\u00f5es sobre regras e limites e sentimentos provenientes da resolu\u00e7\u00e3o das crises anteriores, mostrando um racioc\u00ednio mais sofisticado, articulando ideias e a\u00e7\u00f5es, tornando-se mais proativa, pois j\u00e1 conquistou a autonomia, e a iniciativa deve surgir como capacidade de refletir, estabelecer objetivos, planejar e executar planos a fim de alcan\u00e7\u00e1-los. II. Espera-se que o ser humano tenha alcan\u00e7ado a maturidade e avan\u00e7ado em suas conquistas. O indiv\u00edduo maduro necessita da convic\u00e7\u00e3o de que suas viv\u00eancias anteriores tiveram significado, e disso surge o sentimento que se traduz na genu\u00edna preocupa\u00e7\u00e3o e no cuidado em orientar a gera\u00e7\u00e3o seguinte durante sua jornada de desenvolvimento. III. O controle da crian\u00e7a exerce sobre o mundo \u00e9 relativamente limitado em raz\u00e3o de sua imaturidade f\u00edsica e neurol\u00f3gica, o que torna necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o de uma figura que proporcione cuidados prim\u00e1rios, como supervis\u00e3o adequada, higiene, alimenta\u00e7\u00e3o e afeto. -Considerando as denomina\u00e7\u00f5es das fases, em acordo com a teoria citada, assinale a associa\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":94921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":3709,"slug":"tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:37:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2644445,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria psicossocial do desenvolvimento humano surge do reconhecimento de que os atributos de natureza biol\u00f3gica, social e individual s\u00e3o, invariavelmente, influenciados pelas experi\u00eancias sociais, o que resulta na proposi\u00e7\u00e3o de que o desenvolvimento humano ocorre em meio a crises pr\u00f3prias de cada faixa et\u00e1ria. A forma como o indiv\u00edduo vivencia essas crises influencia diretamente a forma\u00e7\u00e3o de sua personalidade. Assim, quando o desfecho de uma crise \u00e9 positivo, o ego tende a ser fortalecido; quando \u00e9 negativo, o ego tende a ser fragilizado. Como resultado, a personalidade inclina-se a se reestruturar, de modo que o ego vai adaptando-se tanto aos sucessos quanto aos fracassos. O psicanalista e pesquisador do desenvolvimento psicossocial, <em>Erik Erikson<\/em>, argumentava que era poss\u00edvel mudan\u00e7as pessoais e tamb\u00e9m mapeou esses est\u00e1gios ou etapas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise algumas caracter\u00edsticas destas etapas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Espera-se que a crian\u00e7a tenha incorporado a seu repert\u00f3rio de comportamentos algumas no\u00e7\u00f5es sobre regras e limites e sentimentos provenientes da resolu\u00e7\u00e3o das crises anteriores, mostrando um racioc\u00ednio mais sofisticado, articulando ideias e a\u00e7\u00f5es, tornando-se mais proativa, pois j\u00e1 conquistou a autonomia, e a iniciativa deve surgir como capacidade de refletir, estabelecer objetivos, planejar e executar planos a fim de alcan\u00e7\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Espera-se que o ser humano tenha alcan\u00e7ado a maturidade e avan\u00e7ado em suas conquistas. O indiv\u00edduo maduro necessita da convic\u00e7\u00e3o de que suas viv\u00eancias anteriores tiveram significado, e disso surge o sentimento que se traduz na genu\u00edna preocupa\u00e7\u00e3o e no cuidado em orientar a gera\u00e7\u00e3o seguinte durante sua jornada de desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O controle da crian\u00e7a exerce sobre o mundo \u00e9 relativamente limitado em raz\u00e3o de sua imaturidade f\u00edsica e neurol\u00f3gica, o que torna necess\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o de uma figura que proporcione cuidados prim\u00e1rios, como supervis\u00e3o adequada, higiene, alimenta\u00e7\u00e3o e afeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as denomina\u00e7\u00f5es das fases, em acordo com a teoria citada, assinale a associa\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10562735,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I. Esfor\u00e7o versus inferioridade II. Iniciativa versus culpa III. Integridade versus desespero","id":10562733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I. Esfor\u00e7o <em>versus <\/em>inferioridade II. Iniciativa <em>versus <\/em>culpa III. Integridade <em>versus <\/em>desespero<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I. Iniciativa versus culpa II. Integridade versus desespero III. Confian\u00e7a versus desconfian\u00e7a","id":10562734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I. Iniciativa <em>versus <\/em>culpa II. Integridade <em>versus <\/em>desespero III. Confian\u00e7a <em>versus <\/em>desconfian\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I. Iniciativa versus culpa II. Produtividade versus estagna\u00e7\u00e3o III. Confian\u00e7a versus desconfian\u00e7a","id":10562735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Iniciativa <em>versus <\/em>culpa II. Produtividade <em>versus <\/em>estagna\u00e7\u00e3o III. Confian\u00e7a <em>versus <\/em>desconfian\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I. Autonomia versus vergonha II. Intimidade versus isolamento III. Autonomia versus vergonha e d\u00favida","id":10562736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I. Autonomia <em>versus <\/em>vergonha II. Intimidade <em>versus <\/em>isolamento III. Autonomia <em>versus <\/em>vergonha e d\u00favida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":3709,"slug":"tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Buscamos na teoria psicogen\u00e9tica a explica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia e afetividade mais pr\u00f3xima da teoria acad\u00eamica e da pr\u00e1xis pedag\u00f3gica. Neste contexto, encontramos na perspectiva Walloniana contribui\u00e7\u00f5es bem espec\u00edficas, uma vez que para Henri Wallon, a dimens\u00e3o afetiva ocupa lugar central, tanto do ponto de vista da constru\u00e7\u00e3o da pessoa quanto do conhecimento. De acordo com seus estudos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":94921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":3709,"slug":"tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:37:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2644463,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscamos na teoria psicogen\u00e9tica a explica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia e afetividade mais pr\u00f3xima da teoria acad\u00eamica e da pr\u00e1xis pedag\u00f3gica. Neste contexto, encontramos na perspectiva <em>Walloniana <\/em>contribui\u00e7\u00f5es bem espec\u00edficas, uma vez que para <em>Henri Wallon<\/em>, a dimens\u00e3o afetiva ocupa lugar central, tanto do ponto de vista da constru\u00e7\u00e3o da pessoa quanto do conhecimento. De acordo com seus estudos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10562808,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o que representa a atividade emocional \u00e9 complexa e paradoxal; \u00e9 simultaneamente social e biol\u00f3gica em sua natureza; realiza a transi\u00e7\u00e3o entre o estado org\u00e2nico do ser e a sua etapa cognitiva, racional, que s\u00f3 pode ser atingida por meio da media\u00e7\u00e3o afetiva. ","id":10562805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A caracteriza\u00e7\u00e3o que representa a atividade emocional \u00e9 complexa e paradoxal; \u00e9 simultaneamente social e biol\u00f3gica em sua natureza; realiza a transi\u00e7\u00e3o entre o estado org\u00e2nico do ser e a sua etapa cognitiva, racional, que s\u00f3 pode ser atingida por meio da media\u00e7\u00e3o afetiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ambos se iniciam em um per\u00edodo denominando sens\u00f3rio-motor e projetivo e se estende ao longo do primeiro ano de vida. Nesse momento, a afetividade reduz-se, praticamente, \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas da emo\u00e7\u00e3o, que constitui, portanto, o ponto de partida do psiquismo. ","id":10562806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos se iniciam em um per\u00edodo denominando sens\u00f3rio-motor e projetivo e se estende ao longo do primeiro ano de vida. Nesse momento, a afetividade reduz-se, praticamente, \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas da emo\u00e7\u00e3o, que constitui, portanto, o ponto de partida do psiquismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fez uma distin\u00e7\u00e3o b\u00e1sica entre fun\u00e7\u00f5es mentais, especialmente as fun\u00e7\u00f5es mentais superiores, e o fato de que n\u00e3o h\u00e1 maneira simples de compreender nenhuma delas isoladamente. Sua verdadeira ess\u00eancia \u00e9 serem inter-relacionados com outras fun\u00e7\u00f5es. Essa \u00eanfase na funcionalidade reflete-se, especialmente, na sua compreens\u00e3o do termo consci\u00eancia, cuja organiza\u00e7\u00e3o din\u00e2mica da consci\u00eancia aplica-se ao afeto e ao intelecto.","id":10562807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fez uma distin\u00e7\u00e3o b\u00e1sica entre fun\u00e7\u00f5es mentais, especialmente as fun\u00e7\u00f5es mentais superiores, e o fato de que n\u00e3o h\u00e1 maneira simples de compreender nenhuma delas isoladamente. Sua verdadeira ess\u00eancia \u00e9 serem inter-relacionados com outras fun\u00e7\u00f5es. Essa \u00eanfase na funcionalidade reflete-se, especialmente, na sua compreens\u00e3o do termo consci\u00eancia, cuja organiza\u00e7\u00e3o din\u00e2mica da consci\u00eancia aplica-se ao afeto e ao intelecto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A consci\u00eancia afetiva \u00e9 a forma como o psiquismo emerge da vida org\u00e2nica: corresponde \u00e0 sua primeira manifesta\u00e7\u00e3o. Pelo v\u00ednculo imediato que instaura com o ambiente social, garante o acesso ao universo simb\u00f3lico da cultura, elaborado e acumulado pelos homens ao longo de sua hist\u00f3ria. Assim, permitir\u00e1 a posse dos instrumentos com os quais trabalha a atividade cognitiva. Nesse sentido, ela lhe d\u00e1 origem. ","id":10562808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consci\u00eancia afetiva \u00e9 a forma como o psiquismo emerge da vida org\u00e2nica: corresponde \u00e0 sua primeira manifesta\u00e7\u00e3o. Pelo v\u00ednculo imediato que instaura com o ambiente social, garante o acesso ao universo simb\u00f3lico da cultura, elaborado e acumulado pelos homens ao longo de sua hist\u00f3ria. Assim, permitir\u00e1 a posse dos instrumentos com os quais trabalha a atividade cognitiva. Nesse sentido, ela lhe d\u00e1 origem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":3709,"slug":"tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bullying escolar \u00e9 um fen\u00f4meno multifacetado que pode envolver crian\u00e7as e adolescentes de modos distintos. Sobre bullying escolar, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":94921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":3709,"slug":"tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:37:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2644478,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>bullying <\/em>escolar \u00e9 um fen\u00f4meno multifacetado que pode envolver crian\u00e7as e adolescentes de modos distintos. Sobre <em>bullying <\/em>escolar, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10562866,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 \u201cmuitos pap\u00e9is de participa\u00e7\u00e3o no bullying escolar, dentre os quais h\u00e1 as v\u00edtimas, os agressores, as v\u00edtimas-agressoras e os espectadores [...]\u201d. ","id":10562865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 \u201cmuitos pap\u00e9is de participa\u00e7\u00e3o no <em>bullying <\/em>escolar, dentre os quais h\u00e1 as v\u00edtimas, os agressores, as v\u00edtimas-agressoras e os espectadores [...]\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] o ato agressivo n\u00e3o resulta de uma provoca\u00e7\u00e3o; n\u00e3o \u00e9 ocasional; mas n\u00e3o implica em desigualdade de poder entre alunos agressores e v\u00edtimas [...].\u201d ","id":10562866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] o ato agressivo n\u00e3o resulta de uma provoca\u00e7\u00e3o; n\u00e3o \u00e9 ocasional; mas n\u00e3o implica em desigualdade de poder entre alunos agressores e v\u00edtimas [...].\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cO fen\u00f4meno bullying se diferencia de outras agress\u00f5es pela persist\u00eancia e intencionalidade, al\u00e9m de possuir [...] aspectos marcantes no que diz respeito a sua caracteriza\u00e7\u00e3o [...].","id":10562867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO fen\u00f4meno <em>bullying <\/em>se diferencia de outras agress\u00f5es pela persist\u00eancia e intencionalidade, al\u00e9m de possuir [...] aspectos marcantes no que diz respeito a sua caracteriza\u00e7\u00e3o [...].<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u201cIndiv\u00edduos que sofreram vitimiza\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia, em curto prazo, s\u00e3o mais propensos ao abandono escolar, podem ter dificuldades [...] na escola, adoecer e ter problemas com o sono [...].\u201d ","id":10562868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cIndiv\u00edduos que sofreram vitimiza\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia, em curto prazo, s\u00e3o mais propensos ao abandono escolar, podem ter dificuldades [...] na escola, adoecer e ter problemas com o sono [...].\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":3709,"slug":"tecnico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cyberbullying tem diversas modalidades: e-bullying; digital bullying; electronic bullying; internet bullying; ou, mobile bullying. Sobre o cyberbullying, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":94921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia","id":3709,"slug":"tecnico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:37:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2644510,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>cyberbullying<\/em> tem diversas modalidades: <em>e-bullying<\/em>; <em>digital bullying; electronic bullying; internet bullying;<\/em> ou, <em>mobile bullying<\/em>. Sobre o <em>cyberbullying<\/em>, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10563006,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diferentemente do que ocorre com o bullying, o alvo ou v\u00edtima \u201cgeralmente n\u00e3o sabe quem \u00e9 o autor do comportamento predat\u00f3rio\u201d. ","id":10563006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente do que ocorre com o <em>bullying<\/em>, o alvo ou v\u00edtima \u201cgeralmente n\u00e3o sabe quem \u00e9 o autor do comportamento predat\u00f3rio\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9, por excel\u00eancia, um reflexo de uma cultura embasada no individualismo e falta de sensibilidade pelo outro e na total aus\u00eancia de responsabilidade e solidariedade coletiva.\u201d ","id":10563007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9, por excel\u00eancia, um reflexo de uma cultura embasada no individualismo e falta de sensibilidade pelo outro e na total aus\u00eancia de responsabilidade e solidariedade coletiva.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u201cAfeta \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, na medida em que \u00e9 crescente o n\u00famero de pessoas [...] acometidas por enfermidades ps\u00edquicas \u2013 desestabiliza\u00e7\u00e3o emocional \u2013 infligidas por esse tipo de ass\u00e9dio moral.\u201d ","id":10563008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cAfeta \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, na medida em que \u00e9 crescente o n\u00famero de pessoas [...] acometidas por enfermidades ps\u00edquicas \u2013 desestabiliza\u00e7\u00e3o emocional \u2013 infligidas por esse tipo de ass\u00e9dio moral.\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cAp\u00f3s o incidente ocorrido em 2011, quando um jovem invadiu uma Escola no RJ e matou 11 crian\u00e7as foi institu\u00eddo, em 2016, o Dia Nacional de Combate ao Bullying e \u00e0 Viol\u00eancia na Escola.\u201d","id":10563009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAp\u00f3s o incidente ocorrido em 2011, quando um jovem invadiu uma Escola no RJ e matou 11 crian\u00e7as foi institu\u00eddo, em 2016, o Dia Nacional de Combate ao <em>Bullying <\/em>e \u00e0 Viol\u00eancia na Escola.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},{"descricao":"Auxiliar Geral","id":25874,"slug":"auxiliar-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que outro adv\u00e9rbio ou locu\u00e7\u00e3o adverbial poderia substituir \u201cent\u00e3o\u201d (l. 05), sem alterar o significado da ora\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":78944,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-atendente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":86414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Geral","id":25874,"slug":"auxiliar-geral"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-auxiliar-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:13:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2362036,"hashId":"6bfedcb055c1729de28cf083ed72f975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que outro adv\u00e9rbio ou locu\u00e7\u00e3o adverbial poderia substituir \u201cent\u00e3o\u201d (l. 05), sem alterar o significado da ora\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9342986,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entretanto.","id":9342985,"corpo":"<p>Entretanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assim.","id":9342986,"corpo":"<p>Assim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No entanto.","id":9342987,"corpo":"<p>No entanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por\u00e9m.","id":9342988,"corpo":"<p>Por\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todavia.","id":9342989,"corpo":"<p>Todavia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo.Mar em f\u00faria 01 As origens da epidemia de alergia s\u00e3o ambientais e nutricionais. H\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis nos quais o02 meio ambiente tem um impacto sobre a alergia: o ar livre, ambientes fechados e o interior de03 nosso corpo. A toxidade em cada um desses ambientes \u00e9 um golpe duplo. Primeiro, ela danifica04 as superf\u00edcies de nosso corpo, como a pele ou o revestimento dos tratos respirat\u00f3rio ou05 gastrointestinal e, ent\u00e3o, promove uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica a subst\u00e2ncias que normalmente seriam06 toleradas. O que voc\u00ea come e seu estado nutricional afetam a resposta corporal a cada um07 desses n\u00edveis.08 Hoje, ir ao supermercado \u00e9 como caminhar por um campo minado. Enquanto voc\u00ea empurra09 seu carrinho pelos corredores, voc\u00ea logo vasculha as prateleiras em busca das palavras sem10 gl\u00faten ou latic\u00ednios. Sua adorada pizza ou massa favorita s\u00e3o riscadas do card\u00e1pio se voc\u00ea for11 al\u00e9rgico ao trigo. Parece que as coisas b\u00e1sicas que costumavam nos sustentar se viraram contra12 n\u00f3s e uma nova amea\u00e7a nos espreita a cada esquina. Este \u00e9 de fato um novo mundo estranho,13 que as gera\u00e7\u00f5es antigas n\u00e3o reconheceriam.14 Como chegamos a este ponto?(Dispon\u00edvel em: A Solu\u00e7\u00e3o para as Alergias. GALLAND, Leo &amp; GALLAND, Jonathan. S\u00e3o Paulo: Madras, 2016 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":527895,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mar em f\u00faria <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  As origens da epidemia de alergia s\u00e3o ambientais e nutricionais. H\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis nos quais o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 meio ambiente tem um impacto sobre a alergia: o ar livre, ambientes fechados e o interior de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 nosso corpo. A toxidade em cada um desses ambientes \u00e9 um golpe duplo. Primeiro, ela danifica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 as superf\u00edcies de nosso corpo, como a pele ou o revestimento dos tratos respirat\u00f3rio ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 gastrointestinal e, ent\u00e3o, promove uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica a subst\u00e2ncias que normalmente seriam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 toleradas. O que voc\u00ea come e seu estado nutricional afetam a resposta corporal a cada um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 desses n\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Hoje, ir ao supermercado \u00e9 como caminhar por um campo minado. Enquanto voc\u00ea empurra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 seu carrinho pelos corredores, voc\u00ea logo vasculha as prateleiras em busca das palavras <em>sem<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <em>gl\u00faten <\/em>ou <em>latic\u00ednios<\/em>. Sua adorada pizza ou massa favorita s\u00e3o riscadas do card\u00e1pio se voc\u00ea for<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 al\u00e9rgico ao trigo. Parece que as coisas b\u00e1sicas que costumavam nos sustentar se viraram contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 n\u00f3s e uma nova amea\u00e7a nos espreita a cada esquina. Este \u00e9 de fato um novo mundo estranho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 que as gera\u00e7\u00f5es antigas n\u00e3o reconheceriam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 Como chegamos a este ponto?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: <em>A Solu\u00e7\u00e3o para as Alergias<\/em>. GALLAND, Leo &amp; GALLAND, Jonathan. S\u00e3o Paulo: Madras, 2016 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},{"descricao":"Auxiliar Geral","id":25874,"slug":"auxiliar-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos programas habitacionais, o idoso goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel para morada pr\u00f3pria. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a essa pol\u00edtica. ","provas":[{"id":78944,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-atendente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":86414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Geral","id":25874,"slug":"auxiliar-geral"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-auxiliar-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:13:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2362044,"hashId":"1502c47a6238286d0731efddc75a0f20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos programas habitacionais, o idoso goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel para morada pr\u00f3pria. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a essa pol\u00edtica. <\/p>","resposta":9343029,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reserva de pelo menos 3% das unidades habitacionais residenciais para atendimento de idosos.","id":9343025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva de pelo menos 3% das unidades habitacionais residenciais para atendimento de idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos comunit\u00e1rios voltados ao idoso.","id":9343026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos urbanos comunit\u00e1rios voltados ao idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o de barreiras arquitet\u00f4nicas e urban\u00edsticas, para garantia de acessibilidade ao idoso.","id":9343027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elimina\u00e7\u00e3o de barreiras arquitet\u00f4nicas e urban\u00edsticas, para garantia de acessibilidade ao idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rios de financiamento compat\u00edveis com os rendimentos de aposentadoria e pens\u00e3o.","id":9343028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crit\u00e9rios de financiamento compat\u00edveis com os rendimentos de aposentadoria e pens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As unidades residenciais reservadas para atendimentos de idosos devem situar-se no \u00faltimo pavimento.","id":9343029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades residenciais reservadas para atendimentos de idosos devem situar-se no \u00faltimo pavimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando prescrita dieta hiperproteica com suplementa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o alimentos que voc\u00ea acrescentaria no desjejum do paciente: I. Queijo e iogurte. II. Acr\u00e9scimo de leite em p\u00f3. III. Mel e margarina. IV. Ado\u00e7ante. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":78944,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-atendente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:13:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2362052,"hashId":"351c6f714cefbbdb9177bead77c1ee97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando prescrita dieta hiperproteica com suplementa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o alimentos que voc\u00ea acrescentaria no desjejum do paciente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Queijo e iogurte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Acr\u00e9scimo de leite em p\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Mel e margarina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ado\u00e7ante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":9343065,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9343065,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9343066,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9343067,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV. ","id":9343068,"corpo":"<p>Apenas III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9343069,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietas Hospitalares, Dietas Especiais e Dietas Artesanais","oab":false,"nome":"Dietas Hospitalares, Dietas Especiais e Dietas Artesanais","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418067,"slug":"nutricao-dietas-hospitalares-dietas-especiais-e-dietas-artesanais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os alimentos e as f\u00f3rmulas infantis podem ser ve\u00edculos de transmiss\u00e3o de microrganismos. Ao iniciar cada ciclo produtivo no lact\u00e1rio, deve-se definir quantas mamadeiras ser\u00e3o preparadas por lote. Ap\u00f3s o preparo e sem a utiliza\u00e7\u00e3o de autoclave, por quantas horas esse lote de mamadeiras pode ser armazenado, em refrigera\u00e7\u00e3o a 4\u00baC, para utiliza\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a microbiol\u00f3gica? ","provas":[{"id":78944,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-atendente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:13:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2362062,"hashId":"71240a2c725e2ed21036281c25e8ea5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alimentos e as f\u00f3rmulas infantis podem ser ve\u00edculos de transmiss\u00e3o de microrganismos. Ao iniciar cada ciclo produtivo no lact\u00e1rio, deve-se definir quantas mamadeiras ser\u00e3o preparadas por lote. Ap\u00f3s o preparo e sem a utiliza\u00e7\u00e3o de autoclave, por quantas horas esse lote de mamadeiras pode ser armazenado, em refrigera\u00e7\u00e3o a 4\u00baC, para utiliza\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a microbiol\u00f3gica? <\/p>","resposta":9343113,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":9343110,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8.","id":9343111,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9.","id":9343112,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12.","id":9343113,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16.","id":9343114,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Leite Humano","oab":false,"nome":"Banco de Leite Humano","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398508,"slug":"nutricao-banco-de-leite-humano"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos alimentos abaixo \u00e9 considerado uma guarni\u00e7\u00e3o na montagem de um card\u00e1pio? ","provas":[{"id":78944,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-atendente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:13:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2362081,"hashId":"da1b4d3ba10ab4467813bc392afcdb13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos alimentos abaixo \u00e9 considerado uma guarni\u00e7\u00e3o na montagem de um card\u00e1pio? <\/p>","resposta":9343190,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peixe ensopado.","id":9343189,"corpo":"<p>Peixe ensopado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pir\u00e3o.","id":9343190,"corpo":"<p>Pir\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arroz.","id":9343191,"corpo":"<p>Arroz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Feij\u00e3o.","id":9343192,"corpo":"<p>Feij\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Frango assado.","id":9343193,"corpo":"<p>Frango assado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O descarte adequado dos res\u00edduos deve ser feito de acordo com a natureza e da melhor forma de destina\u00e7\u00e3o e reciclagem destes. Qual pode ser chamado de res\u00edduo N\u00c3O recicl\u00e1vel?","provas":[{"id":78944,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-atendente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:13:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2362084,"hashId":"b63fadd46761b22a9bc83c48c04dc5e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O descarte adequado dos res\u00edduos deve ser feito de acordo com a natureza e da melhor forma de destina\u00e7\u00e3o e reciclagem destes. Qual pode ser chamado de res\u00edduo N\u00c3O recicl\u00e1vel?<\/p>","resposta":9343206,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restos alimentares.","id":9343203,"corpo":"<p>Restos alimentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aparas.","id":9343204,"corpo":"<p>Aparas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Copo pl\u00e1stico.","id":9343205,"corpo":"<p>Copo pl\u00e1stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Guardanapo com comida.","id":9343206,"corpo":"<p>Guardanapo com comida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Restos de \u00f3leo.","id":9343207,"corpo":"<p>Restos de \u00f3leo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418118,"slug":"nutricao-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o e o controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar se d\u00e1 atrav\u00e9s do envolvimento de todos os profissionais de sa\u00fade, cumprindo as normas de prote\u00e7\u00e3o ao paciente, sendo a Infec\u00e7\u00e3o do Trato Urin\u00e1rio (ITU) o grupo mais frequente, caracterizada pela inflama\u00e7\u00e3o das vias urin\u00e1rias com sintomas associados e presen\u00e7a de bact\u00e9rias na urina. S\u00e3o considerados como grupo de risco para a ITU pacientes que fazem uso de cateterismo vesical de demora; portanto, necessitam de cuidados voltados \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia dessa patologia. Em rela\u00e7\u00e3o ao cateterismo vesical de demora, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":88292,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:25:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2551956,"hashId":"5b2e2d7e9cdaed569e0465e8e857b9f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o e o controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar se d\u00e1 atrav\u00e9s do envolvimento de todos os profissionais de sa\u00fade, cumprindo as normas de prote\u00e7\u00e3o ao paciente, sendo a Infec\u00e7\u00e3o do Trato Urin\u00e1rio (ITU) o grupo mais frequente, caracterizada pela inflama\u00e7\u00e3o das vias urin\u00e1rias com sintomas associados e presen\u00e7a de bact\u00e9rias na urina. S\u00e3o considerados como grupo de risco para a ITU pacientes que fazem uso de cateterismo vesical de demora; portanto, necessitam de cuidados voltados \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia dessa patologia. Em rela\u00e7\u00e3o ao cateterismo vesical de demora, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10166292,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tamanho da sonda a ser utilizada deve considerar v\u00e1rios fatores como g\u00eanero e idade do paciente.","id":10166290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho da sonda a ser utilizada deve considerar v\u00e1rios fatores como g\u00eanero e idade do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O lugar correto para a fixa\u00e7\u00e3o nos homens dever\u00e1 ser localizado no hipog\u00e1strico e, na mulher, na face interna da coxa.","id":10166291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lugar correto para a fixa\u00e7\u00e3o nos homens dever\u00e1 ser localizado no hipog\u00e1strico e, na mulher, na face interna da coxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O cateterismo vesical em pacientes cir\u00fargicos \u00e9 contraindicado para pacientes portadores de dist\u00farbios neopl\u00e1sicos em uso de quimioterapia.","id":10166292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cateterismo vesical em pacientes cir\u00fargicos \u00e9 contraindicado para pacientes portadores de dist\u00farbios neopl\u00e1sicos em uso de quimioterapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A bolsa coletora dever\u00e1 ficar abaixado do n\u00edvel da bexiga; o seu sistema de drenagem dever\u00e1 ser fechado. O sistema de tubo coletor n\u00e3o dever\u00e1 ser desconectado.","id":10166293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bolsa coletora dever\u00e1 ficar abaixado do n\u00edvel da bexiga; o seu sistema de drenagem dever\u00e1 ser fechado. O sistema de tubo coletor n\u00e3o dever\u00e1 ser desconectado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es revisadas e atualizadas da American Heart Association (AHA) de 2020, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":88292,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:25:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2551961,"hashId":"6753a1e40fb08d866ee7928c7dabcf55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as recomenda\u00e7\u00f5es revisadas e atualizadas da<em> American Heart Association<\/em> (AHA) de 2020, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10166314,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso rotineiro de press\u00e3o cricoide n\u00e3o \u00e9 recomendado durante a intuba\u00e7\u00e3o endotraqueal de pacientes pedi\u00e1tricos.","id":10166311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso rotineiro de press\u00e3o cricoide n\u00e3o \u00e9 recomendado durante a intuba\u00e7\u00e3o endotraqueal de pacientes pedi\u00e1tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 poss\u00edvel interfer\u00eancia na ressuscita\u00e7\u00e3o materna, o monitoramento do feto dever\u00e1 ser ignorado durante a PCR na gravidez. ","id":10166312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 poss\u00edvel interfer\u00eancia na ressuscita\u00e7\u00e3o materna, o monitoramento do feto dever\u00e1 ser ignorado durante a PCR na gravidez. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A compress\u00e3o tor\u00e1cica dever\u00e1 ser executada com for\u00e7a (pelo menos 5 cm) e r\u00e1pida (100 a 120 por minuto) e, ainda, aguardar o retorno total do t\u00f3rax.","id":10166313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compress\u00e3o tor\u00e1cica dever\u00e1 ser executada com for\u00e7a (pelo menos 5 cm) e r\u00e1pida (100 a 120 por minuto) e, ainda, aguardar o retorno total do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em um beb\u00ea rec\u00e9m-nascido sem frequ\u00eancia card\u00edaca detect\u00e1vel, \u00e9 adequado considerar a interrup\u00e7\u00e3o da ressuscita\u00e7\u00e3o se a frequ\u00eancia card\u00edaca permanecer indetect\u00e1vel por 10 minutos.","id":10166314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um beb\u00ea rec\u00e9m-nascido sem frequ\u00eancia card\u00edaca detect\u00e1vel, \u00e9 adequado considerar a interrup\u00e7\u00e3o da ressuscita\u00e7\u00e3o se a frequ\u00eancia card\u00edaca permanecer indetect\u00e1vel por 10 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina Interna","id":25079,"slug":"medico-area-medicina-interna"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre elementos do texto, s\u00e3o feitas as afirma\u00e7\u00f5es que seguem: I. Ao utilizar as express\u00f5es \u2018Fulano\u2019, \u2018Beltrano\u2019 e \u2018Sicrano\u2019, o autor pretendeu dar uma designa\u00e7\u00e3o vaga de pessoas incertas ou de algu\u00e9m que n\u00e3o se quis nomear. II. No segundo par\u00e1grafo do texto, as express\u00f5es \u2018meu\u2019, \u2018meus\u2019, \u2018Ele\u2019, \u2018seus\u2019 e \u2018sua\u2019 s\u00e3o pronomes que se referem ao \u2018menino\u2019 citado nas linhas 04 e 05. III. Na linha 19, o pronome \u2018Isso\u2019 refere-se \u00e0 informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 citada no par\u00e1grafo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":72793,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":73341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-atendimento-pre-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar - 2022"},{"id":73335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina Interna","id":25079,"slug":"medico-area-medicina-interna"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-medicina-interna-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina Interna - 2022"},{"id":72785,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":72788,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 09:26:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2215304,"hashId":"a9def3844e8d03520f8ba66ac3931c3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre elementos do texto, s\u00e3o feitas as afirma\u00e7\u00f5es que seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao utilizar as express\u00f5es \u2018<em>Fulano<\/em>\u2019, \u2018<em>Beltrano<\/em>\u2019 e \u2018<em>Sicrano<\/em>\u2019, o autor pretendeu dar uma designa\u00e7\u00e3o vaga de pessoas incertas ou de algu\u00e9m que n\u00e3o se quis nomear. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No segundo par\u00e1grafo do texto, as express\u00f5es \u2018<em>meu<\/em>\u2019, \u2018<em>meus<\/em>\u2019, \u2018<em>Ele<\/em>\u2019, \u2018<em>seus<\/em>\u2019 e \u2018<em>sua<\/em>\u2019 s\u00e3o pronomes que se referem ao \u2018<em>menino<\/em>\u2019 citado nas linhas 04 e 05. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na linha 19, o pronome \u2018<em>Isso<\/em>\u2019 refere-se \u00e0 informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 citada no par\u00e1grafo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8704023,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8704019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8704020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8704021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8704022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8704023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O tempo lento dos costumes01 ------ Assistia ... um teatro na escola das filhas. Ao final, cada aluno apresentava-se e enunciava02 - uma caracter\u00edstica sua antes de descer do palco. Sou Fulano e estou aprendendo ... tocar viol\u00e3o.03 - Sou Beltrano e tor\u00e7o pelo Gr\u00eamio. Sou Sicrano e ganhei um irm\u00e3ozinho.04 ------ Na sua hora, um menino saiu-se com essa: meu nome \u00e9 Pedro e meus pais n\u00e3o s\u00e3o05 - separados. O audit\u00f3rio veio abaixo em risos. A piada involunt\u00e1ria dizia de todos. O menino se06 - via como _______ em algo que j\u00e1 fora uma regra. Ele percebeu que seus colegas vinham de07 - fam\u00edlias recompostas, menos ele. Logo, esta era sua marca.08 ------ Considero minha m\u00e3e uma pessoa vencedora. Pouqu\u00edssimas mulheres da gera\u00e7\u00e3o dela09 - fizeram curso superior. Trabalhou, teve seus filhos, foi feliz no casamento. Ela n\u00e3o ___10 - lembran\u00e7as ruins de sua vida adulta, mas quando recorda a inf\u00e2ncia, n\u00e3o esconde as m\u00e1goas.11 - Meus av\u00f3s se separaram. Ela e sua irm\u00e3 eram as \u00fanicas do col\u00e9gio nesta condi\u00e7\u00e3o. Ela era o12 - Pedro do seu tempo, na situa\u00e7\u00e3o oposta.13 ------ Naquela \u00e9poca, o casamento era sagrado, e dissolver a uni\u00e3o, impens\u00e1vel. Quem dava14 - sorte tinha um bom casamento, sen\u00e3o deveria resignar-se com o matrim\u00f4nio infeliz. Como a15 - humanidade \u00e9 a mesma, gente que nem sempre acerta em suas escolhas, o resultado era um16 - grande n\u00famero de casais tristes vivendo de apar\u00eancias.17 ------ Na adolesc\u00eancia acompanhei o debate sobre a aprova\u00e7\u00e3o da lei do div\u00f3rcio. O pa\u00eds estava18 - dividido. A passionalidade desmedida lembra a quest\u00e3o do aborto de hoje. O argumento era que,19 - assando a lei do div\u00f3rcio, a fam\u00edlia acabaria. Isso seria a porta de entrada para o resto da20 - trag\u00e9dia, s\u00f3 compar\u00e1vel ... dez pragas do Egito, mas vindas todas juntas.21 ------ Levamos quatro d\u00e9cadas para assimilar e normalizar a situa\u00e7\u00e3o de que um casamento22 - pode n\u00e3o dar certo e, uma vez desfeito, n\u00e3o h\u00e1 invers\u00e3o dos polos magn\u00e9ticos da terra e nem23 - os deuses se sentem ofendidos. Hoje, n\u00e3o raro, mesmo as pessoas que defendem a fam\u00edlia ___24 - mais do que um casamento.25 ------ Mas todo esse lero \u00e9 para lembrar que a humanidade transforma-se, e que \u00e9 in\u00fatil tentar26 - segurar mudan\u00e7as que apenas legalizam o que boa parte da comunidade j\u00e1 aceita. O problema27 - \u00e9 que \u00e9 lento, _________ lento. Leva-se mais de uma gera\u00e7\u00e3o para realmente assimilar uma28 - nova situa\u00e7\u00e3o. Hoje um filho de um casal separado sofre, afinal, \u00e9 muito do\u00eddo ver que o amor29 - que o fundou n\u00e3o existe mais. Mas socialmente n\u00e3o ... marca alguma.30 ------ Hoje os dramas discriminat\u00f3rios s\u00e3o outros, mas os times s\u00e3o os mesmos. Nos31 - __________ sobre como lidar com as diferen\u00e7as humanas. Ou aceit\u00e1-las e banir nossas normas32 - ______, ou exigir leis ______ para encaixotar o humano num padr\u00e3o supostamente superior.33 - De qualquer forma, quanto aos que hoje est\u00e3o afoitos por mudan\u00e7as, lembrem que tudo relativo34 - aos costumes muda devagar, mas sempre. N\u00e3o exijam dos homens o tempo da m\u00e1quina.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/mario-corso\/noticia\/2021\/12\/01 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":511990,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O tempo lento dos costumes<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ------ <\/span>Assistia ... um teatro na escola das filhas. Ao final, cada aluno apresentava-se e enunciava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> uma caracter\u00edstica sua antes de descer do palco. Sou Fulano e estou aprendendo ... tocar viol\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -<\/span> Sou Beltrano e tor\u00e7o pelo Gr\u00eamio. Sou Sicrano e ganhei um irm\u00e3ozinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Na sua hora<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> um menino saiu-se com essa<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> meu nome \u00e9 Pedro e meus pais n\u00e3o s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> separados. O audit\u00f3rio veio abaixo em risos. A piada involunt\u00e1ria dizia de todos. O menino se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> via como _______ em algo que j\u00e1 fora uma regra. Ele percebeu que seus colegas vinham de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> fam\u00edlias recompostas, menos ele. Logo, esta era sua marca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Considero minha m\u00e3e uma pessoa vencedora. Pouqu\u00edssimas mulheres da gera\u00e7\u00e3o dela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -<\/span> fizeram curso superior. Trabalhou, teve seus filhos, foi feliz no casamento. Ela n\u00e3o ___<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> lembran\u00e7as ruins de sua vida adulta, mas quando recorda a inf\u00e2ncia, n\u00e3o esconde as m\u00e1goas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> - <\/span>Meus av\u00f3s se separaram. Ela e sua irm\u00e3 eram as \u00fanicas do col\u00e9gio nesta condi\u00e7\u00e3o. Ela era o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> Pedro do seu tempo, na situa\u00e7\u00e3o oposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span> Naquela \u00e9poca, o casamento era sagrado, e dissolver a uni\u00e3o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> impens\u00e1vel. Quem dava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>sorte tinha um bom casamento, sen\u00e3o deveria resignar-se com o matrim\u00f4nio infeliz. Como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> humanidade \u00e9 a mesma, gente que nem sempre acerta em suas escolhas, o resultado era um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> grande n\u00famero de casais tristes vivendo de apar\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Na adolesc\u00eancia acompanhei o debate sobre a aprova\u00e7\u00e3o da lei do div\u00f3rcio. O pa\u00eds estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>dividido. A passionalidade desmedida lembra a quest\u00e3o do aborto de hoje. O argumento era que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>assando a lei do div\u00f3rcio, a fam\u00edlia acabaria. Isso seria a porta de entrada para o resto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>trag\u00e9dia, s\u00f3 compar\u00e1vel ... dez pragas do Egito, mas vindas todas juntas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Levamos quatro d\u00e9cadas para assimilar e normalizar a situa\u00e7\u00e3o de que um casamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>pode n\u00e3o dar certo e, uma vez desfeito, n\u00e3o h\u00e1 invers\u00e3o dos polos magn\u00e9ticos da terra e nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>os deuses se sentem ofendidos. Hoje, n\u00e3o raro, mesmo as pessoas que defendem a fam\u00edlia ___<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>mais do que um casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Mas todo esse lero \u00e9 para lembrar que a humanidade transforma-se<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> e que \u00e9 in\u00fatil tentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>segurar mudan\u00e7as que apenas legalizam o que boa parte da comunidade j\u00e1 aceita. O problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>\u00e9 que \u00e9 lento, _________ lento. Leva-se mais de uma gera\u00e7\u00e3o para realmente assimilar uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>nova situa\u00e7\u00e3o. Hoje um filho de um casal separado sofre, afinal, \u00e9 muito do\u00eddo ver que o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>que o fundou n\u00e3o existe mais. Mas socialmente n\u00e3o ... marca alguma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Hoje os dramas discriminat\u00f3rios s\u00e3o outros, mas os times s\u00e3o os mesmos. Nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>__________ sobre como lidar com as diferen\u00e7as humanas. Ou aceit\u00e1-las e banir nossas normas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>______, ou exigir leis ______ para encaixotar o humano num padr\u00e3o supostamente superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>De qualquer forma, quanto aos que hoje est\u00e3o afoitos por mudan\u00e7as, lembrem que tudo relativo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>aos costumes muda devagar, mas sempre. N\u00e3o exijam dos homens o tempo da m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/mario-corso\/noticia\/2021\/12\/01 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes possessivos","oab":false,"nome":"Pronomes possessivos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403645,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-possessivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome indefinido","oab":false,"nome":"Emprego do pronome indefinido","pai":403648,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409179,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-indefinido"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2215304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina Interna","id":25079,"slug":"medico-area-medicina-interna"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dois \u00faltimos par\u00e1grafos do texto, pode-se afirmar que: I. As mudan\u00e7as que ocorrem no cotidiano s\u00e3o ef\u00eameras: o homem \u00e9 o senhor das modifica\u00e7\u00f5es, que somente acontecem se forem necess\u00e1rias e vierem em favor dele pr\u00f3prio. II. Mudan\u00e7as s\u00e3o parte da humanidade, entretanto o homem leva tempo para apropriar-se de novas formas de ser e de agir. III. O autor compara o tempo da mudan\u00e7a com o tempo da m\u00e1quina visto que o processo envolvido em ambas \u00e9 o mesmo. Quais melhor refletem as ideias expostas nos par\u00e1grafos citados?","provas":[{"id":72793,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":73341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar","id":25080,"slug":"medico-area-atendimento-pre-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-atendimento-pre-hospitalar-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar - 2022"},{"id":73335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina Interna","id":25079,"slug":"medico-area-medicina-interna"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-medicina-interna-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina Interna - 2022"},{"id":72785,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":72788,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 09:26:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2215318,"hashId":"c9c55347aaa93bab22cc6001f029f94b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos dois \u00faltimos par\u00e1grafos do texto, pode-se afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As mudan\u00e7as que ocorrem no cotidiano s\u00e3o ef\u00eameras: o homem \u00e9 o senhor das modifica\u00e7\u00f5es, que somente acontecem se forem necess\u00e1rias e vierem em favor dele pr\u00f3prio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mudan\u00e7as s\u00e3o parte da humanidade, entretanto o homem leva tempo para apropriar-se de novas formas de ser e de agir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O autor compara o tempo da mudan\u00e7a com o tempo da m\u00e1quina visto que o processo envolvido em ambas \u00e9 o mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais melhor refletem as ideias expostas nos par\u00e1grafos citados?<\/p>","resposta":8704090,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8704089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8704090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8704091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8704092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8704093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.O tempo lento dos costumes01 ------ Assistia ... um teatro na escola das filhas. Ao final, cada aluno apresentava-se e enunciava02 - uma caracter\u00edstica sua antes de descer do palco. Sou Fulano e estou aprendendo ... tocar viol\u00e3o.03 - Sou Beltrano e tor\u00e7o pelo Gr\u00eamio. Sou Sicrano e ganhei um irm\u00e3ozinho.04 ------ Na sua hora, um menino saiu-se com essa: meu nome \u00e9 Pedro e meus pais n\u00e3o s\u00e3o05 - separados. O audit\u00f3rio veio abaixo em risos. A piada involunt\u00e1ria dizia de todos. O menino se06 - via como _______ em algo que j\u00e1 fora uma regra. Ele percebeu que seus colegas vinham de07 - fam\u00edlias recompostas, menos ele. Logo, esta era sua marca.08 ------ Considero minha m\u00e3e uma pessoa vencedora. Pouqu\u00edssimas mulheres da gera\u00e7\u00e3o dela09 - fizeram curso superior. Trabalhou, teve seus filhos, foi feliz no casamento. Ela n\u00e3o ___10 - lembran\u00e7as ruins de sua vida adulta, mas quando recorda a inf\u00e2ncia, n\u00e3o esconde as m\u00e1goas.11 - Meus av\u00f3s se separaram. Ela e sua irm\u00e3 eram as \u00fanicas do col\u00e9gio nesta condi\u00e7\u00e3o. Ela era o12 - Pedro do seu tempo, na situa\u00e7\u00e3o oposta.13 ------ Naquela \u00e9poca, o casamento era sagrado, e dissolver a uni\u00e3o, impens\u00e1vel. Quem dava14 - sorte tinha um bom casamento, sen\u00e3o deveria resignar-se com o matrim\u00f4nio infeliz. Como a15 - humanidade \u00e9 a mesma, gente que nem sempre acerta em suas escolhas, o resultado era um16 - grande n\u00famero de casais tristes vivendo de apar\u00eancias.17 ------ Na adolesc\u00eancia acompanhei o debate sobre a aprova\u00e7\u00e3o da lei do div\u00f3rcio. O pa\u00eds estava18 - dividido. A passionalidade desmedida lembra a quest\u00e3o do aborto de hoje. O argumento era que,19 - assando a lei do div\u00f3rcio, a fam\u00edlia acabaria. Isso seria a porta de entrada para o resto da20 - trag\u00e9dia, s\u00f3 compar\u00e1vel ... dez pragas do Egito, mas vindas todas juntas.21 ------ Levamos quatro d\u00e9cadas para assimilar e normalizar a situa\u00e7\u00e3o de que um casamento22 - pode n\u00e3o dar certo e, uma vez desfeito, n\u00e3o h\u00e1 invers\u00e3o dos polos magn\u00e9ticos da terra e nem23 - os deuses se sentem ofendidos. Hoje, n\u00e3o raro, mesmo as pessoas que defendem a fam\u00edlia ___24 - mais do que um casamento.25 ------ Mas todo esse lero \u00e9 para lembrar que a humanidade transforma-se, e que \u00e9 in\u00fatil tentar26 - segurar mudan\u00e7as que apenas legalizam o que boa parte da comunidade j\u00e1 aceita. O problema27 - \u00e9 que \u00e9 lento, _________ lento. Leva-se mais de uma gera\u00e7\u00e3o para realmente assimilar uma28 - nova situa\u00e7\u00e3o. Hoje um filho de um casal separado sofre, afinal, \u00e9 muito do\u00eddo ver que o amor29 - que o fundou n\u00e3o existe mais. Mas socialmente n\u00e3o ... marca alguma.30 ------ Hoje os dramas discriminat\u00f3rios s\u00e3o outros, mas os times s\u00e3o os mesmos. Nos31 - __________ sobre como lidar com as diferen\u00e7as humanas. Ou aceit\u00e1-las e banir nossas normas32 - ______, ou exigir leis ______ para encaixotar o humano num padr\u00e3o supostamente superior.33 - De qualquer forma, quanto aos que hoje est\u00e3o afoitos por mudan\u00e7as, lembrem que tudo relativo34 - aos costumes muda devagar, mas sempre. N\u00e3o exijam dos homens o tempo da m\u00e1quina.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/mario-corso\/noticia\/2021\/12\/01 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":511990,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O tempo lento dos costumes<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ------ <\/span>Assistia ... um teatro na escola das filhas. Ao final, cada aluno apresentava-se e enunciava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> uma caracter\u00edstica sua antes de descer do palco. Sou Fulano e estou aprendendo ... tocar viol\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -<\/span> Sou Beltrano e tor\u00e7o pelo Gr\u00eamio. Sou Sicrano e ganhei um irm\u00e3ozinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Na sua hora<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> um menino saiu-se com essa<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> meu nome \u00e9 Pedro e meus pais n\u00e3o s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> separados. O audit\u00f3rio veio abaixo em risos. A piada involunt\u00e1ria dizia de todos. O menino se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> via como _______ em algo que j\u00e1 fora uma regra. Ele percebeu que seus colegas vinham de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> fam\u00edlias recompostas, menos ele. Logo, esta era sua marca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Considero minha m\u00e3e uma pessoa vencedora. Pouqu\u00edssimas mulheres da gera\u00e7\u00e3o dela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -<\/span> fizeram curso superior. Trabalhou, teve seus filhos, foi feliz no casamento. Ela n\u00e3o ___<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> lembran\u00e7as ruins de sua vida adulta, mas quando recorda a inf\u00e2ncia, n\u00e3o esconde as m\u00e1goas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> - <\/span>Meus av\u00f3s se separaram. Ela e sua irm\u00e3 eram as \u00fanicas do col\u00e9gio nesta condi\u00e7\u00e3o. Ela era o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> Pedro do seu tempo, na situa\u00e7\u00e3o oposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span> Naquela \u00e9poca, o casamento era sagrado, e dissolver a uni\u00e3o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> impens\u00e1vel. Quem dava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>sorte tinha um bom casamento, sen\u00e3o deveria resignar-se com o matrim\u00f4nio infeliz. Como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> humanidade \u00e9 a mesma, gente que nem sempre acerta em suas escolhas, o resultado era um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span> grande n\u00famero de casais tristes vivendo de apar\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Na adolesc\u00eancia acompanhei o debate sobre a aprova\u00e7\u00e3o da lei do div\u00f3rcio. O pa\u00eds estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>dividido. A passionalidade desmedida lembra a quest\u00e3o do aborto de hoje. O argumento era que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>assando a lei do div\u00f3rcio, a fam\u00edlia acabaria. Isso seria a porta de entrada para o resto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>trag\u00e9dia, s\u00f3 compar\u00e1vel ... dez pragas do Egito, mas vindas todas juntas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Levamos quatro d\u00e9cadas para assimilar e normalizar a situa\u00e7\u00e3o de que um casamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>pode n\u00e3o dar certo e, uma vez desfeito, n\u00e3o h\u00e1 invers\u00e3o dos polos magn\u00e9ticos da terra e nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>os deuses se sentem ofendidos. Hoje, n\u00e3o raro, mesmo as pessoas que defendem a fam\u00edlia ___<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>mais do que um casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Mas todo esse lero \u00e9 para lembrar que a humanidade transforma-se<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> e que \u00e9 in\u00fatil tentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>segurar mudan\u00e7as que apenas legalizam o que boa parte da comunidade j\u00e1 aceita. O problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>\u00e9 que \u00e9 lento, _________ lento. Leva-se mais de uma gera\u00e7\u00e3o para realmente assimilar uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>nova situa\u00e7\u00e3o. Hoje um filho de um casal separado sofre, afinal, \u00e9 muito do\u00eddo ver que o amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>que o fundou n\u00e3o existe mais. Mas socialmente n\u00e3o ... marca alguma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span>Hoje os dramas discriminat\u00f3rios s\u00e3o outros, mas os times s\u00e3o os mesmos. Nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>__________ sobre como lidar com as diferen\u00e7as humanas. Ou aceit\u00e1-las e banir nossas normas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>______, ou exigir leis ______ para encaixotar o humano num padr\u00e3o supostamente superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>De qualquer forma, quanto aos que hoje est\u00e3o afoitos por mudan\u00e7as, lembrem que tudo relativo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">- <\/span>aos costumes muda devagar, mas sempre. N\u00e3o exijam dos homens o tempo da m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/mario-corso\/noticia\/2021\/12\/01 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2215318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mundo grego originou-se a partir da regi\u00e3o sul da Pen\u00ednsula Balc\u00e2nica, das ilhas do Mar Egeu e do litoral da \u00c1sia Menor. V\u00e1rios povos de origem indo-europeia, tais como cretenses, aqueus, d\u00f3rios, j\u00f4nios e e\u00f3lios, ocuparam originalmente essa regi\u00e3o. Sobre essa civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar CORRETAMENTE que:","provas":[{"id":87117,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-professor-do-6o-ao-9o-ano-historia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2529870,"hashId":"f1f712bb98a9ee0e9c23083053b07bd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mundo grego originou-se a partir da regi\u00e3o sul da Pen\u00ednsula Balc\u00e2nica, das ilhas do Mar Egeu e do litoral da \u00c1sia Menor. V\u00e1rios povos de origem indo-europeia, tais como cretenses, aqueus, d\u00f3rios, j\u00f4nios e e\u00f3lios, ocuparam originalmente essa regi\u00e3o. Sobre essa civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar CORRETAMENTE que:<\/p>","resposta":10068394,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O surgimento da civiliza\u00e7\u00e3o grega decorreu diretamente da evolu\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do Egito e da Mesopot\u00e2mia. ","id":10068392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento da civiliza\u00e7\u00e3o grega decorreu diretamente da evolu\u00e7\u00e3o agr\u00edcola do Egito e da Mesopot\u00e2mia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A autonomia pol\u00edtica e econ\u00f4mica das cidades gregas era absoluta, podendo-se dizer que havia unidade apenas nas pr\u00e1ticas religiosas e culturais.","id":10068393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia pol\u00edtica e econ\u00f4mica das cidades gregas era absoluta, podendo-se dizer que havia unidade apenas nas pr\u00e1ticas religiosas e culturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O com\u00e9rcio era a principal atividade grega, o que decorreu de sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e de seu solo pouco f\u00e9rtil.","id":10068394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O com\u00e9rcio era a principal atividade grega, o que decorreu de sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e de seu solo pouco f\u00e9rtil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As acr\u00f3poles, na Gr\u00e9cia antiga, eram comunidades agr\u00edcolas autossuficientes.","id":10068395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As acr\u00f3poles, na Gr\u00e9cia antiga, eram comunidades agr\u00edcolas autossuficientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esparta e Atenas eram muito diferentes. Em Atenas, o foco era o militarismo, enquanto Esparta incentivava o intelecto e obteve grande destaque no Teatro, com o desenvolvimento dos g\u00eaneros trag\u00e9dia e com\u00e9dia.","id":10068396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esparta e Atenas eram muito diferentes. Em Atenas, o foco era o militarismo, enquanto Esparta incentivava o intelecto e obteve grande destaque no Teatro, com o desenvolvimento dos g\u00eaneros trag\u00e9dia e com\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Eric Hobbsbauwn, historiador ingl\u00eas que \u00e9 grande refer\u00eancia da chamada \u201cHist\u00f3ria vista de baixo\u201d, a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, em termos meramente materiais, foi um grande m\u00e9rito. Entretanto, de acordo com o mesmo historiador, as consequ\u00eancias sociais da mesma Revolu\u00e7\u00e3o foram tr\u00e1gicas, tendo os pobres rurais sido reduzidos \u00e0 mis\u00e9ria mais desmoralizadora. Considerando este ponto de vista de Hobbsbauwn e ao mesmo tempo conhecendo o contexto hist\u00f3rico da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":87117,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-professor-do-6o-ao-9o-ano-historia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2529880,"hashId":"4d347a2f806658784a691d0c1a8e32b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Eric Hobbsbauwn, historiador ingl\u00eas que \u00e9 grande refer\u00eancia da chamada \u201cHist\u00f3ria vista de baixo\u201d, a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, em termos meramente materiais, foi um grande m\u00e9rito. Entretanto, de acordo com o mesmo historiador, as consequ\u00eancias sociais da mesma Revolu\u00e7\u00e3o foram tr\u00e1gicas, tendo os pobres rurais sido reduzidos \u00e0 mis\u00e9ria mais desmoralizadora. Considerando este ponto de vista de Hobbsbauwn e ao mesmo tempo conhecendo o contexto hist\u00f3rico da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10068444,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial na Inglaterra marcou a passagem da sociedade rural para a urbana e industrial de forma abrupta. Manteve-se, entretanto, a competitividade de manufaturas rurais, convertidas em artesanatos.","id":10068442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial na Inglaterra marcou a passagem da sociedade rural para a urbana e industrial de forma abrupta. Manteve-se, entretanto, a competitividade de manufaturas rurais, convertidas em artesanatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pequena burguesia inglesa manteve-se no interior rural ingl\u00eas, sendo um empecilho inicial ao desenvolvimento industrial.","id":10068443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pequena burguesia inglesa manteve-se no interior rural ingl\u00eas, sendo um empecilho inicial ao desenvolvimento industrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os cercamentos dos campos, no s\u00e9culo XVIII, e a expropria\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de seus meios de trabalho geraram nas cidades inglesas um enorme contingente de m\u00e3o de obra desempregada, o que favoreceu sua absor\u00e7\u00e3o pelas ind\u00fastrias.","id":10068444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cercamentos dos campos, no s\u00e9culo XVIII, e a expropria\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de seus meios de trabalho geraram nas cidades inglesas um enorme contingente de m\u00e3o de obra desempregada, o que favoreceu sua absor\u00e7\u00e3o pelas ind\u00fastrias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Ludismo, nos primeiros anos da industrializa\u00e7\u00e3o, consistiu na reuni\u00e3o dos nascentes industriais em uma associa\u00e7\u00e3o, a qual fazia frente aos sindicatos de trabalhadores.","id":10068445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ludismo, nos primeiros anos da industrializa\u00e7\u00e3o, consistiu na reuni\u00e3o dos nascentes industriais em uma associa\u00e7\u00e3o, a qual fazia frente aos sindicatos de trabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Inglaterra, por sua posi\u00e7\u00e3o subalterna no mundo ultramarino, teve grande dificuldade inicial na obten\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria prima para as ind\u00fastrias.","id":10068446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Inglaterra, por sua posi\u00e7\u00e3o subalterna no mundo ultramarino, teve grande dificuldade inicial na obten\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria prima para as ind\u00fastrias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a arte e a cultura brasileira durante a Ditadura Militar, s\u00e3o feitas afirma\u00e7\u00f5es a seguir. Analise-as e atribua C para as corretas e E para as erradas. ( ) O pensamento marxista estava na base do Cinema Novo, de Nelson Pereira dos Santos, Leon Hirszman e Glauber Rocha, que n\u00e3o s\u00f3 exibiam a mis\u00e9ria do pa\u00eds, mas a colocavam no centro de sua linguagem, constituindo a chamada \u201cest\u00e9tica da fome\u201d. ( ) Grupos teatrais como o Oficina e o Teatro de Arena baseavam-se em pe\u00e7as de alto teor pol\u00edtico e na irrever\u00eancia das montagens, desobedecendo conven\u00e7\u00f5es estabelecidas e procurando quebrar a passividade do p\u00fablico. ( ) O movimento de politiza\u00e7\u00e3o da cultura brasileira despontou antes do golpe de 1964, do que \u00e9 exemplo o espet\u00e1culo Eles N\u00e3o Usam Black-Tie, de Gianfrancesco Guarnieri. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":87117,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-professor-do-6o-ao-9o-ano-historia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2529895,"hashId":"1e20771bfc1dbe4d6e50a1bb2f22313c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a arte e a cultura brasileira durante a Ditadura Militar, s\u00e3o feitas afirma\u00e7\u00f5es a seguir. Analise-as e atribua C para as corretas e E para as erradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pensamento marxista estava na base do Cinema Novo, de Nelson Pereira dos Santos, Leon Hirszman e Glauber Rocha, que n\u00e3o s\u00f3 exibiam a mis\u00e9ria do pa\u00eds, mas a colocavam no centro de sua linguagem, constituindo a chamada \u201cest\u00e9tica da fome\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Grupos teatrais como o Oficina e o Teatro de Arena baseavam-se em pe\u00e7as de alto teor pol\u00edtico e na irrever\u00eancia das montagens, desobedecendo conven\u00e7\u00f5es estabelecidas e procurando quebrar a passividade do p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O movimento de politiza\u00e7\u00e3o da cultura brasileira despontou antes do golpe de 1964, do que \u00e9 exemplo o espet\u00e1culo <em>Eles N\u00e3o Usam Black-Tie<\/em>, de Gianfrancesco Guarnieri. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":10068510,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C","id":10068510,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E \u2013 C \u2013 C","id":10068511,"corpo":"<p>E \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 E","id":10068512,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E \u2013 C \u2013 E","id":10068513,"corpo":"<p>E \u2013 C \u2013 E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C \u2013 E \u2013 C","id":10068514,"corpo":"<p>C \u2013 E \u2013 C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos historiadores assinalam a \u201cNova Rep\u00fablica\u201d como o in\u00edcio da contemporaneidade brasileira. Dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, apenas uma \u00e9 INCORRETA. Assinale-a:","provas":[{"id":87117,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria","id":21282,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-professor-do-6o-ao-9o-ano-historia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:33:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2529928,"hashId":"2bdcd6ff47a3273067736c655b7f24d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos historiadores assinalam a \u201cNova Rep\u00fablica\u201d como o in\u00edcio da contemporaneidade brasileira. Dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, apenas uma \u00e9 INCORRETA. Assinale-a:<\/p>","resposta":10068656,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O movimento \u201cDiretas J\u00e1\u201d, ocorrido entre 1983 e 1984, atingiu todo o pa\u00eds e \u00e9 apresentado como um significativo movimento c\u00edvico nacional.","id":10068654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento \u201cDiretas J\u00e1\u201d, ocorrido entre 1983 e 1984, atingiu todo o pa\u00eds e \u00e9 apresentado como um significativo movimento c\u00edvico nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As \u201cDiretas J\u00e1\u201d, apesar de ser um movimento pol\u00edtico, desenvolvido em torno de uma emenda constitucional em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, reuniram, al\u00e9m de pol\u00edticos, outros setores da vida nacional, como artistas e sindicatos.","id":10068655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u201cDiretas J\u00e1\u201d, apesar de ser um movimento pol\u00edtico, desenvolvido em torno de uma emenda constitucional em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional, reuniram, al\u00e9m de pol\u00edticos, outros setores da vida nacional, como artistas e sindicatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A elei\u00e7\u00e3o da Assembleia Nacional Constituinte, ocorreu em 1986, da qual resultou a constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que restaurou as elei\u00e7\u00f5es diretas para presidente e para governadores.","id":10068656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elei\u00e7\u00e3o da Assembleia Nacional Constituinte, ocorreu em 1986, da qual resultou a constitui\u00e7\u00e3o de 1988, que restaurou as elei\u00e7\u00f5es diretas para presidente e para governadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tancredo Neves, eleito em 1985, em elei\u00e7\u00e3o indireta, n\u00e3o chegou a tomar posse, em virtude de problemas de sa\u00fade que terminariam com sua morte.","id":10068657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tancredo Neves, eleito em 1985, em elei\u00e7\u00e3o indireta, n\u00e3o chegou a tomar posse, em virtude de problemas de sa\u00fade que terminariam com sua morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O empossado como presidente foi o companheiro de chapa de Tancredo Neves, o ex-governador do Maranh\u00e3o Jos\u00e9 Sarney. Num esfor\u00e7o para debelar a infla\u00e7\u00e3o, Sarney adotou o Plano Cruzado, o qual, entre outras coisas, consistiu no corte de tr\u00eas zeros, no congelamento de pre\u00e7os e na mudan\u00e7a da moeda de Cruzeiro para Cruzado.","id":10068658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empossado como presidente foi o companheiro de chapa de Tancredo Neves, o ex-governador do Maranh\u00e3o Jos\u00e9 Sarney. Num esfor\u00e7o para debelar a infla\u00e7\u00e3o, Sarney adotou o Plano Cruzado, o qual, entre outras coisas, consistiu no corte de tr\u00eas zeros, no congelamento de pre\u00e7os e na mudan\u00e7a da moeda de Cruzeiro para Cruzado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA (obs.: atente-se para a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica brasileira, e n\u00e3o portuguesa).","provas":[{"id":85320,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-monitor-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Monitor Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2485366,"hashId":"c4e73040add26fdc5d91870199eccac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA (obs.: atente-se para a separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica brasileira, e n\u00e3o portuguesa).<\/p>","resposta":9874909,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada uma das palavras possui regra de acentua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":9874905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das palavras possui regra de acentua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existem tr\u00eas proparox\u00edtonas presentes na frase.","id":9874906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem tr\u00eas proparox\u00edtonas presentes na frase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Existem duas ox\u00edtonas acentuadas e duas proparox\u00edtonas.","id":9874907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem duas ox\u00edtonas acentuadas e duas proparox\u00edtonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Das quatro palavras, duas s\u00e3o parox\u00edtonas e duas s\u00e3o proparox\u00edtonas.","id":9874908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das quatro palavras, duas s\u00e3o parox\u00edtonas e duas s\u00e3o proparox\u00edtonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Das quatro palavras acentuadas, uma delas possui regra diferenciada.","id":9874909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das quatro palavras acentuadas, uma delas possui regra diferenciada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS mudar\u00e1 seu smartphone A Apple afirmou uma mudan\u00e7a na primeira coisa que algu\u00e9m v\u00ea ao usar um iPhone: a tela de bloqueio. No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede. Mas, com o iOS 16, o usu\u00e1rio do iPhone personaliza a tela, escolhendo entre diferentes fontes e cores para o rel\u00f3gio. Al\u00e9m disso, pode fixar \"widgets\", que s\u00e3o essencialmente atalhos para aplicativos como calend\u00e1rio e monitor de dados de fitness, na tela de bloqueio. Essas personaliza\u00e7\u00f5es nos ajudam a adaptar o telefone ao nosso estilo de vida. Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios. Por exemplo, uma tela de bloqueio para o trabalho pode mostrar um papel de parede do seu pr\u00e9dio de escrit\u00f3rio e conter um widget de calend\u00e1rio com sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o. A tela para suas coisas particulares pode mostrar um papel de parede do seu c\u00e3o e um widget de exerc\u00edcio. A ideia \u00e9 que as pessoas alternem entre telas de bloqueio para acomodar melhor suas necessidades ao longo do dia. A pandemia acelerou o pagamento de compras com o celular, porque muita gente optou pela modalidade sem contato para evitar tocar em dinheiro. A Apple tem uma op\u00e7\u00e3o robusta de pagamentos eletr\u00f4nicos h\u00e1 mais de cinco anos com seu software Wallet para iPhone, que permite que as pessoas fa\u00e7am compras com cart\u00e3o de cr\u00e9dito e carreguem documentos importantes como cart\u00e3o de embarque e dados de sa\u00fade. (Dispon\u00edvel em: Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS e do Android vai mudar seu smartphone (msn.com). Adaptado.)","id":541925,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS mudar\u00e1 seu smartphone <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Apple afirmou uma mudan\u00e7a na primeira coisa que algu\u00e9m v\u00ea ao usar um iPhone: a tela de bloqueio. No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede. Mas, com o iOS 16, o usu\u00e1rio do iPhone personaliza a tela, escolhendo entre diferentes fontes e cores para o rel\u00f3gio. Al\u00e9m disso, pode fixar \"widgets\", que s\u00e3o essencialmente atalhos para aplicativos como calend\u00e1rio e monitor de dados de fitness, na tela de bloqueio. Essas personaliza\u00e7\u00f5es nos ajudam a adaptar o telefone ao nosso estilo de vida. Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo, uma tela de bloqueio para o trabalho pode mostrar um papel de parede do seu pr\u00e9dio de escrit\u00f3rio e conter um widget de calend\u00e1rio com sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o. A tela para suas coisas particulares pode mostrar um papel de parede do seu c\u00e3o e um widget de exerc\u00edcio. A ideia \u00e9 que as pessoas alternem entre telas de bloqueio para acomodar melhor suas necessidades ao longo do dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pandemia acelerou o pagamento de compras com o celular, porque muita gente optou pela modalidade sem contato para evitar tocar em dinheiro. A Apple tem uma op\u00e7\u00e3o robusta de pagamentos eletr\u00f4nicos h\u00e1 mais de cinco anos com seu software Wallet para iPhone, que permite que as pessoas fa\u00e7am compras com cart\u00e3o de cr\u00e9dito e carreguem documentos importantes como cart\u00e3o de embarque e dados de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS e do Android vai mudar seu smartphone (msn.com). Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":85320,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-monitor-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Monitor Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2485374,"hashId":"acf4d5fa2a2f8e877d2afe33a477055b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9874948,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das inova\u00e7\u00f5es da Apple, a partir do iOS 16, \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do Wallet, permitindo guardar documentos importantes como passaporte, cart\u00f5es de cr\u00e9dito, cart\u00f5es de embarque.","id":9874945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das inova\u00e7\u00f5es da Apple, a partir do iOS 16, \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do Wallet, permitindo guardar documentos importantes como passaporte, cart\u00f5es de cr\u00e9dito, cart\u00f5es de embarque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A nova tela de bloqueio do iphone 16 poder\u00e1 ser transmitida para v\u00e1rios celulares, de forma que uma outra pessoa poder\u00e1 ver sua tela de bloqueio e seus compromissos compartilhados.","id":9874946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova tela de bloqueio do iphone 16 poder\u00e1 ser transmitida para v\u00e1rios celulares, de forma que uma outra pessoa poder\u00e1 ver sua tela de bloqueio e seus compromissos compartilhados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A partir do iOS 16, a Apple pretende criar v\u00e1rias telas de bloqueio aleatoriamente para garantir a seguran\u00e7a do sistema, de forma que voc\u00ea dever\u00e1 lembrar das senhas e dos widgets utilizados para acessar o iphone.","id":9874947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do iOS 16, a Apple pretende criar v\u00e1rias telas de bloqueio aleatoriamente para garantir a seguran\u00e7a do sistema, de forma que voc\u00ea dever\u00e1 lembrar das senhas e dos widgets utilizados para acessar o iphone.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O sistema iOS do iphone sempre passa por atualiza\u00e7\u00f5es, mas a pr\u00f3xima promete ir al\u00e9m das convencionais, especificamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tela de bloqueio do celular e o uso de widgets.","id":9874948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema iOS do iphone sempre passa por atualiza\u00e7\u00f5es, mas a pr\u00f3xima promete ir al\u00e9m das convencionais, especificamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tela de bloqueio do celular e o uso de widgets.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Apple revolucionar\u00e1 o seu sistema operacional a partir do iphone 16, com v\u00e1rias telas de bloqueio e usos de widgets para cada situa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea desejar, basta escolher.","id":9874949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Apple revolucionar\u00e1 o seu sistema operacional a partir do iphone 16, com v\u00e1rias telas de bloqueio e usos de widgets para cada situa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea desejar, basta escolher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS mudar\u00e1 seu smartphone A Apple afirmou uma mudan\u00e7a na primeira coisa que algu\u00e9m v\u00ea ao usar um iPhone: a tela de bloqueio. No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede. Mas, com o iOS 16, o usu\u00e1rio do iPhone personaliza a tela, escolhendo entre diferentes fontes e cores para o rel\u00f3gio. Al\u00e9m disso, pode fixar \"widgets\", que s\u00e3o essencialmente atalhos para aplicativos como calend\u00e1rio e monitor de dados de fitness, na tela de bloqueio. Essas personaliza\u00e7\u00f5es nos ajudam a adaptar o telefone ao nosso estilo de vida. Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios. Por exemplo, uma tela de bloqueio para o trabalho pode mostrar um papel de parede do seu pr\u00e9dio de escrit\u00f3rio e conter um widget de calend\u00e1rio com sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o. A tela para suas coisas particulares pode mostrar um papel de parede do seu c\u00e3o e um widget de exerc\u00edcio. A ideia \u00e9 que as pessoas alternem entre telas de bloqueio para acomodar melhor suas necessidades ao longo do dia. A pandemia acelerou o pagamento de compras com o celular, porque muita gente optou pela modalidade sem contato para evitar tocar em dinheiro. A Apple tem uma op\u00e7\u00e3o robusta de pagamentos eletr\u00f4nicos h\u00e1 mais de cinco anos com seu software Wallet para iPhone, que permite que as pessoas fa\u00e7am compras com cart\u00e3o de cr\u00e9dito e carreguem documentos importantes como cart\u00e3o de embarque e dados de sa\u00fade. (Dispon\u00edvel em: Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS e do Android vai mudar seu smartphone (msn.com). Adaptado.)","id":541925,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS mudar\u00e1 seu smartphone <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Apple afirmou uma mudan\u00e7a na primeira coisa que algu\u00e9m v\u00ea ao usar um iPhone: a tela de bloqueio. No passado, podia-se modificar apenas o papel de parede. Mas, com o iOS 16, o usu\u00e1rio do iPhone personaliza a tela, escolhendo entre diferentes fontes e cores para o rel\u00f3gio. Al\u00e9m disso, pode fixar \"widgets\", que s\u00e3o essencialmente atalhos para aplicativos como calend\u00e1rio e monitor de dados de fitness, na tela de bloqueio. Essas personaliza\u00e7\u00f5es nos ajudam a adaptar o telefone ao nosso estilo de vida. Considere que o novo software permitir\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de telas de bloqueio personalizadas para diferentes cen\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por exemplo, uma tela de bloqueio para o trabalho pode mostrar um papel de parede do seu pr\u00e9dio de escrit\u00f3rio e conter um widget de calend\u00e1rio com sua pr\u00f3xima reuni\u00e3o. A tela para suas coisas particulares pode mostrar um papel de parede do seu c\u00e3o e um widget de exerc\u00edcio. A ideia \u00e9 que as pessoas alternem entre telas de bloqueio para acomodar melhor suas necessidades ao longo do dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pandemia acelerou o pagamento de compras com o celular, porque muita gente optou pela modalidade sem contato para evitar tocar em dinheiro. A Apple tem uma op\u00e7\u00e3o robusta de pagamentos eletr\u00f4nicos h\u00e1 mais de cinco anos com seu software Wallet para iPhone, que permite que as pessoas fa\u00e7am compras com cart\u00e3o de cr\u00e9dito e carreguem documentos importantes como cart\u00e3o de embarque e dados de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: Como a atualiza\u00e7\u00e3o do iOS e do Android vai mudar seu smartphone (msn.com). Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se caracterizam como \u00f3rg\u00e3os colegiados, permanentes, orientados pelo princ\u00edpio da paridade, garantindo a representa\u00e7\u00e3o de diferentes segmentos sociais, e tendo por incumb\u00eancia formular, supervisionar e avaliar as pol\u00edticas p\u00fablicas nas esferas: federal, estadual e municipal. Diante ao exposto, podemos afirmar que o trecho mencionado se refere \u00e0:","provas":[{"id":85320,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-monitor-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Monitor Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2485621,"hashId":"3bd6cf88c0aa80376372b90eadf09a51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se caracterizam como \u00f3rg\u00e3os colegiados, permanentes, orientados pelo princ\u00edpio da paridade, garantindo a representa\u00e7\u00e3o de diferentes segmentos sociais, e tendo por incumb\u00eancia formular, supervisionar e avaliar as pol\u00edticas p\u00fablicas nas esferas: federal, estadual e municipal. Diante ao exposto, podemos afirmar que o trecho mencionado se refere \u00e0:<\/p>","resposta":9876168,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de Gest\u00e3o Descentralizada.","id":9876165,"corpo":"<p>\u00cdndice de Gest\u00e3o Descentralizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Secretaria Executiva.","id":9876166,"corpo":"<p>Secretaria Executiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Certificado de Entidades Beneficentes de Assist\u00eancia Social.","id":9876167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certificado de Entidades Beneficentes de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conselho de Direito.","id":9876168,"corpo":"<p>Conselho de Direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social.","id":9876169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base a Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional dos Servi\u00e7os Socioassistenciais, o servi\u00e7o que oferece prote\u00e7\u00e3o, apoio e moradia subsidiada a grupos de pessoas maiores de 18 anos em estado de abandono, situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e risco pessoal e social, com v\u00ednculos familiares rompidos ou extremamente fragilizados e sem condi\u00e7\u00f5es de moradia e autossustenta\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":85320,"cargo":{"descricao":"Monitor Social","id":5499,"slug":"monitor-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-monitor-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Monitor Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2485636,"hashId":"96753b76ae8357416937bb51553947b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base a Tipifica\u00e7\u00e3o Nacional dos Servi\u00e7os Socioassistenciais, o servi\u00e7o que oferece prote\u00e7\u00e3o, apoio e moradia subsidiada a grupos de pessoas maiores de 18 anos em estado de abandono, situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e risco pessoal e social, com v\u00ednculos familiares rompidos ou extremamente fragilizados e sem condi\u00e7\u00f5es de moradia e autossustenta\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":9876241,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia.","id":9876240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablica.","id":9876241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua.","id":9876242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o Especializado para Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Rua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional - Casa-Lar.","id":9876243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional - Casa-Lar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional - Resid\u00eancia Inclusiva.","id":9876244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional - Resid\u00eancia Inclusiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O aumento exagerado de temperatura ou muito tempo de cozimento pode levar \u00e0 perda de vitamina nos alimentos. ( ) O amido de milho pode ser usado como espessante em l\u00edquidos gelados. ( ) Os sais minerais s\u00e3o mais resistentes ao calor. ( ) A higieniza\u00e7\u00e3o adequada de folhosos deve ser seguida de lavagem e, logo ap\u00f3s, o molho em \u00e1gua com hipoclorito de s\u00f3dio por 15 minutos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":78944,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":25373,"slug":"atendente-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-atendente-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Atendente - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 07:27:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2362108,"hashId":"5bbe332d19ae085d6908fe20e8806312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aumento exagerado de temperatura ou muito tempo de cozimento pode levar \u00e0 perda de vitamina nos alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O amido de milho pode ser usado como espessante em l\u00edquidos gelados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sais minerais s\u00e3o mais resistentes ao calor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A higieniza\u00e7\u00e3o adequada de folhosos deve ser seguida de lavagem e, logo ap\u00f3s, o molho em \u00e1gua com hipoclorito de s\u00f3dio por 15 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9343318,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":9343316,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9343317,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9343318,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9343319,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9343320,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":24669,"slug":"agente-universitario-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que efeito de sentido produz o verbo flexionado na primeira pessoa do plural \u201ccruzarmos\u201d no terceiro verso da primeira estrofe?","provas":[{"id":86192,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":24669,"slug":"agente-universitario-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unicentro-pr-2022-unicentro-agente-universitario-area-advogado","tipo":1,"nome":"UNICENTRO - UNICENTRO - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:21:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2507548,"hashId":"75dce434aa8400d11d288a57f2c9add0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que efeito de sentido produz o verbo flexionado na primeira pessoa do plural \u201ccruzarmos\u201d no terceiro verso da primeira estrofe?<\/p>","resposta":9971758,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refletir a for\u00e7a moral de Portugal.","id":9971756,"corpo":"<p>Refletir a for\u00e7a moral de Portugal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ideia de pertencimento a Portugal. ","id":9971757,"corpo":"<p>Ideia de pertencimento a Portugal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sentimento de inclus\u00e3o.","id":9971758,"corpo":"<p>Sentimento de inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstrar a profunda uni\u00e3o entre conquistas e povo portugu\u00eas.","id":9971759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrar a profunda uni\u00e3o entre conquistas e povo portugu\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es 7 e 8 :MAR PORTUGU\u00caS\u00d3 mar salgado, quanto do teu salS\u00e3o l\u00e1grimas de Portugal!Por te cruzarmos, quantas m\u00e3es choraram,Quantos filhos em v\u00e3o rezaram!Quantas noivas ficaram por casarPara que fosses nosso, \u00f3 mar!Valeu a pena? Tudo vale a penaSe a alma n\u00e3o \u00e9 pequena.Quem quer passar al\u00e9m do BojadorTem que passar al\u00e9m da dor.Deus ao mar o perigo e o abismo deu,Mas nele \u00e9 que espelhou o c\u00e9u.(Fernando Pessoa, in Mensagem) Dispon\u00edvel em: https:\/\/nova-acropole.org.br\/blog\/mar-portuguesfernando-pessoa\/. Acesso 5 de junho de 2022.","id":544456,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es 7 e 8 :<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>MAR PORTUGU\u00caS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00d3 mar salgado, quanto do teu sal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o l\u00e1grimas de Portugal!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por te cruzarmos, quantas m\u00e3es choraram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos filhos em v\u00e3o rezaram!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas noivas ficaram por casar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que fosses nosso, \u00f3 mar!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Valeu a pena? Tudo vale a pena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a alma n\u00e3o \u00e9 pequena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem quer passar al\u00e9m do Bojador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem que passar al\u00e9m da dor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deus ao mar o perigo e o abismo deu,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas nele \u00e9 que espelhou o c\u00e9u.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fernando Pessoa, in Mensagem) Dispon\u00edvel em: https:\/\/nova-acropole.org.br\/blog\/mar-portuguesfernando-pessoa\/. Acesso 5 de junho de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":25870,"slug":"agente-universitario-area-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cmorreu de fome\u201d no texto pode ser considerada um recurso estil\u00edstico ou figura de linguagem denominado","provas":[{"id":86194,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":25870,"slug":"agente-universitario-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unicentro-pr-2022-unicentro-agente-universitario-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"UNICENTRO - UNICENTRO - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:23:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507578,"hashId":"ce27033f93e82a5fb8fcd51bbff40e32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cmorreu de fome\u201d no texto pode ser considerada um recurso estil\u00edstico ou figura de linguagem denominado<\/p>","resposta":9971885,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1fora, pois explica a causa da morte.","id":9971882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">met\u00e1fora, pois explica a causa da morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ironia, porque aborda uma quest\u00e3o que perdura e nunca \u00e9 resolvida.","id":9971883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ironia, porque aborda uma quest\u00e3o que perdura e nunca \u00e9 resolvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pleonasmo, pelo simples fato da repeti\u00e7\u00e3o.","id":9971884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pleonasmo, pelo simples fato da repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"an\u00e1fora, como recurso para refor\u00e7ar a ideia que repete.","id":9971885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1fora, como recurso para refor\u00e7ar a ideia que repete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Not\u00edcia de jornal (Fernando Sabino) Leio no jornal a not\u00edcia de que um homem morreu de fome. Um homem de cor branca, trinta anos presum\u00edveis, pobremente vestido, morreu de fome, sem socorros, em pleno centro da cidade, permanecendo deitado na cal\u00e7ada durante setenta e duas horas, para finalmente morrer de fome.\tMorreu de fome.\tDepois de insistentes pedidos de comerciantes, uma ambul\u00e2ncia do Pronto Socorro e uma radiopatrulha foram ao local, mas regressaram sem prestar aux\u00edlio ao homem, que acabou morrendo de fome.\tUm homem que morreu de fome. O comiss\u00e1rio de plant\u00e3o (um homem) afirmou que o caso (morrer de fome) era al\u00e7ada da Delegacia de Mendic\u00e2ncia, especialista em homens que morrem de fome. E o homem morreu de fome.\tO corpo do homem que morreu de fome foi recolhido ao Instituto M\u00e9dico Legal sem ser identificado. Nada se sabe dele, sen\u00e3o que morreu de fome. Um homem morre de fome em plena rua, entre centenas de passantes. Um homem ca\u00eddo na rua. Um b\u00eabado. Um vagabundo. Um mendigo, um anormal, um tarado, um p\u00e1ria, um marginal, um proscrito, um bicho, uma coisa \u2013 n\u00e3o \u00e9 homem. E os outros homens cumprem seu destino de passantes, que \u00e9 o de passar. Durante setenta e duas horas todos passam, ao lado do homem que morre de fome, com um olhar de nojo, desd\u00e9m, inquieta\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo piedade, ou sem olhar nenhum, e o homem continua morrendo de fome, sozinho, isolado, perdido entre os homens, sem socorro e sem perd\u00e3o.\tN\u00e3o \u00e9 de al\u00e7ada do comiss\u00e1rio, nem do hospital, nem da radiopatrulha, por que haveria de ser da minha al\u00e7ada? Que \u00e9 que eu tenho com isso? Deixa o homem morrer de fome.\tE o homem morre de fome. De trinta anos presum\u00edveis. Pobremente vestido. Morreu de fome, diz o jornal. Louve-se a insist\u00eancia dos comerciantes, que jamais morrer\u00e3o de fome, pedindo provid\u00eancias \u00e0s autoridades. As autoridades nada mais puderam fazer sen\u00e3o remover o corpo do homem. Deviam deixar que apodrecesse, para escarmento dos outros homens. Nada mais puderam fazer sen\u00e3o esperar que morresse de fome.\tE ontem, depois de setenta e duas horas de inani\u00e7\u00e3o em plena rua, no centro mais movimentado da cidade do Rio de Janeiro, um homem morreu de fome.\tMorreu de fome.","id":544447,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Not\u00edcia de jornal <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Fernando Sabino) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tLeio no jornal a not\u00edcia de que um homem morreu de fome. Um homem de cor branca, trinta anos presum\u00edveis, pobremente vestido, morreu de fome, sem socorros, em pleno centro da cidade, permanecendo deitado na cal\u00e7ada durante setenta e duas horas, para finalmente morrer de fome.<\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMorreu de fome.<\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDepois de insistentes pedidos de comerciantes, uma ambul\u00e2ncia do Pronto Socorro e uma radiopatrulha foram ao local, mas regressaram sem prestar aux\u00edlio ao homem, que acabou morrendo de fome.<\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm homem que morreu de fome. O comiss\u00e1rio de plant\u00e3o (um homem) afirmou que o caso (morrer de fome) era al\u00e7ada da Delegacia de Mendic\u00e2ncia, especialista em homens que morrem de fome. E o homem morreu de fome.<\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO corpo do homem que morreu de fome foi recolhido ao Instituto M\u00e9dico Legal sem ser identificado. Nada se sabe dele, sen\u00e3o que morreu de fome. Um homem morre de fome em plena rua, entre centenas de passantes. Um homem ca\u00eddo na rua. Um b\u00eabado. Um vagabundo. Um mendigo, um anormal, um tarado, um p\u00e1ria, um marginal, um proscrito, um bicho, uma coisa \u2013 n\u00e3o \u00e9 homem. E os outros homens cumprem seu destino de passantes, que \u00e9 o de passar. Durante setenta e duas horas todos passam, ao lado do homem que morre de fome, com um olhar de nojo, desd\u00e9m, inquieta\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo piedade, ou sem olhar nenhum, e o homem continua morrendo de fome, sozinho, isolado, perdido entre os homens, sem socorro e sem perd\u00e3o.<\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o \u00e9 de al\u00e7ada do comiss\u00e1rio, nem do hospital, nem da radiopatrulha, por que haveria de ser da minha al\u00e7ada? Que \u00e9 que eu tenho com isso? Deixa o homem morrer de fome.<\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE o homem morre de fome. De trinta anos presum\u00edveis. Pobremente vestido. Morreu de fome, diz o jornal. Louve-se a insist\u00eancia dos comerciantes, que jamais morrer\u00e3o de fome, pedindo provid\u00eancias \u00e0s autoridades. As autoridades nada mais puderam fazer sen\u00e3o remover o corpo do homem. Deviam deixar que apodrecesse, para escarmento dos outros homens. Nada mais puderam fazer sen\u00e3o esperar que morresse de fome.<\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tE ontem, depois de setenta e duas horas de inani\u00e7\u00e3o em plena rua, no centro mais movimentado da cidade do Rio de Janeiro, um homem morreu de fome.<\/p><p style=\"line-height: 1.4; text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMorreu de fome.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos recursos lexicais mobilizados pelo autor, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:-I) A palavra \u201cfrancofilia\u201d significa, no contexto em que foi utilizada, grande apre\u00e7o pela franqueza, sendo constru\u00edda pela palavra \u201cfranco\u201d e pelo sufixo \u201cfilia\u201d, que significa adora\u00e7\u00e3o, como ocorre em \u201czoofilia\u201d.II) A palavra \u201cbrilhareco\u201d \u00e9 derivada do verbo \u201cbrilhar\u201d e, no contexto em que foi empregada, sugere a ideia de diminutivo afetivo, ou seja, de pequenos adornos verbais de que se gosta.III) A palavra \u201cclassismo\u201d \u00e9 empregada, no contexto do texto, em refer\u00eancia \u00e0 presen\u00e7a de classe, tal como \u201cpedantismo\u201d se refere a uma atitude em que algu\u00e9m se porta de forma pedante.IV) \u201cJequice\u201d e \u201cfrancesice\u201d s\u00e3o formadas pelo mesmo sufixo e ambas apresentam tom pejorativo-Considerando as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":87469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-medico","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - M\u00e9dico - 2022"},{"id":87464,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87455,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-administrador","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Administrador - 2022"},{"id":87467,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"},{"id":87471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - T\u00e9cnico Desportivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541011,"hashId":"9cc4b480c92195e0781b6ef067e28c37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos recursos lexicais mobilizados pelo autor, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) A palavra \u201cfrancofilia\u201d significa, no contexto em que foi utilizada, grande apre\u00e7o pela franqueza, sendo constru\u00edda pela palavra \u201cfranco\u201d e pelo sufixo \u201cfilia\u201d, que significa adora\u00e7\u00e3o, como ocorre em \u201czoofilia\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) A palavra \u201cbrilhareco\u201d \u00e9 derivada do verbo \u201cbrilhar\u201d e, no contexto em que foi empregada, sugere a ideia de diminutivo afetivo, ou seja, de pequenos adornos verbais de que se gosta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A palavra \u201cclassismo\u201d \u00e9 empregada, no contexto do texto, em refer\u00eancia \u00e0 presen\u00e7a de classe, tal como \u201cpedantismo\u201d se refere a uma atitude em que algu\u00e9m se porta de forma pedante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) \u201cJequice\u201d e \u201cfrancesice\u201d s\u00e3o formadas pelo mesmo sufixo e ambas apresentam tom pejorativo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":10117090,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas II e IV.","id":10117086,"corpo":"<p>apenas II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":10117087,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":10117088,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":10117089,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas IV.","id":10117090,"corpo":"<p>apenas IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es 01, 02 e 03, leia atentamente o texto a seguir.O \u2018making off\u2019 do \u2018pout-pourri\u2019 -S\u00e9rgio Rodrigues -Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/sergio-rodrigues\/2022\/02\/o-making-off-do-poutpourri.shtml&gt;Acesso em 25 de fevereiro de 2022.-\tQuem hoje sofre ao ver a l\u00edngua do dia a dia polu\u00edda por bijuterias angl\u00f3filas como \u201cenderecei o problema\u201d, \u201c\u00e9 sobre isso\u201d e \u201ccall\u201d talvez n\u00e3o saiba que, n\u00e3o faz tanto tempo, era da Fran\u00e7a que import\u00e1vamos nossos brilharecos verbais.\t(\u2026)\tUma conclus\u00e3o a que chegamos ao examinar mais de perto a francofilia recente de nossa imprensa \u00e9 que ela representava uma tentativa meio desajeitada de democratizar o acesso a um conhecimento que, poucas d\u00e9cadas antes, fazia quest\u00e3o de excluir na cara dura a massa dos leitores.\tCom todo o seu pedantismo e toda a sua jequice, salpicar francesices no texto como quem tempera generosamente um cassoulet j\u00e1 era, na minha inf\u00e2ncia, um avan\u00e7o inclusivo.\tA gera\u00e7\u00e3o anterior de intelectuais brasileiros \u2013 inclusive os mais progressistas \u2013 gostava mesmo era de citar estrofes inteiras de Baudelaire sem tradu\u00e7\u00e3o.\tTraduzir para qu\u00ea? Falar franc\u00eas, privil\u00e9gio de poucos, era o ped\u00e1gio m\u00ednimo para entrar no papo. Classismo sempre foi coisa nossa.\tComo se sabe, aquela onda franc\u00f3fila foi perdendo o \u00e9lan at\u00e9 se quebrar, antes mesmo do fin de si\u00e8cle, contra o imenso rochedo angl\u00f3filo que hoje \u00e9 dominante na paisagem.\tAgora o dernier cri \u2013 o \u00faltimo grito, aquilo que h\u00e1 de mais quente \u2013 \u00e9 endere\u00e7ar um problema no fim do dia. H\u00e9las, vai passar tamb\u00e9m.","id":547941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder as quest\u00f5es 01, 02 e 03, leia atentamente o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O \u2018making off\u2019 do \u2018pout-pourri\u2019 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00e9rgio Rodrigues <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>colunas\/sergio-rodrigues\/2022\/02\/o-making-off-do-poutpourri.shtml&gt;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Acesso em 25 de fevereiro de 202<\/em>2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuem hoje sofre ao ver a l\u00edngua do dia a dia polu\u00edda por bijuterias angl\u00f3filas como \u201cenderecei o problema\u201d, \u201c\u00e9 sobre isso\u201d e \u201ccall\u201d talvez n\u00e3o saiba que, n\u00e3o faz tanto tempo, era da Fran\u00e7a que import\u00e1vamos nossos brilharecos verbais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(\u2026)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma conclus\u00e3o a que chegamos ao examinar mais de perto a francofilia recente de nossa imprensa \u00e9 que ela representava uma tentativa meio desajeitada de democratizar o acesso a um conhecimento que, poucas d\u00e9cadas antes, fazia quest\u00e3o de excluir na cara dura a massa dos leitores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom todo o seu pedantismo e toda a sua jequice, salpicar francesices no texto como quem tempera generosamente um cassoulet j\u00e1 era, na minha inf\u00e2ncia, um avan\u00e7o inclusivo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA gera\u00e7\u00e3o anterior de intelectuais brasileiros \u2013 inclusive os mais progressistas \u2013 gostava mesmo era de citar estrofes inteiras de Baudelaire sem tradu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTraduzir para qu\u00ea? Falar franc\u00eas, privil\u00e9gio de poucos, era o ped\u00e1gio m\u00ednimo para entrar no papo. Classismo sempre foi coisa nossa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo se sabe, aquela onda franc\u00f3fila foi perdendo o \u00e9lan at\u00e9 se quebrar, antes mesmo do fin de si\u00e8cle, contra o imenso rochedo angl\u00f3filo que hoje \u00e9 dominante na paisagem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAgora o dernier cri \u2013 o \u00faltimo grito, aquilo que h\u00e1 de mais quente \u2013 \u00e9 endere\u00e7ar um problema no fim do dia. H\u00e9las, vai passar tamb\u00e9m.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise atentamente as assertivas a seguir:-I) O adjetivo \u201cpolu\u00edda\u201d pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o ou preju\u00edzo de sentido no contexto empregado, pelo termo \u201cenriquecida\u201d. II) As express\u00f5es \u201cuma tentativa meio desajeitada\u201d e \u201cum avan\u00e7o inclusivo\u201d poderiam ser substitu\u00eddas, respectivamente, sem altera\u00e7\u00e3o ou preju\u00edzo de sentido no contexto empregado, por \u201cuma alternativa\u201d e \u201cuma grande vantagem\u201d. III) Apesar de ter sido publicado em um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o impresso tradicional, o jornal Folha de S\u00e3o Paulo, o texto apresenta um estilo mais informal, o que se comprova pelas express\u00f5es \u201ccomo quem tempera um cassoulet\u201d, \u201centrar no papo\u201d e \u201cna cara dura\u201d. IV) A leitura compreensiva do artigo exige do leitor alguns conhecimentos que n\u00e3o foram explicitamente veiculados no texto, tais como \u201cestrofes inteiras de Baudelaire\u201d e a tradu\u00e7\u00e3o de alguns termos em franc\u00eas.-Considerando as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":87469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-medico","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - M\u00e9dico - 2022"},{"id":87464,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87455,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-administrador","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Administrador - 2022"},{"id":87467,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"},{"id":87471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - T\u00e9cnico Desportivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541014,"hashId":"db41641397356885b5114c2675ad3b12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise atentamente as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) O adjetivo \u201cpolu\u00edda\u201d pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o ou preju\u00edzo de sentido no contexto empregado, pelo termo \u201cenriquecida\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) As express\u00f5es \u201cuma tentativa meio desajeitada\u201d e \u201cum avan\u00e7o inclusivo\u201d poderiam ser substitu\u00eddas, respectivamente, sem altera\u00e7\u00e3o ou preju\u00edzo de sentido no contexto empregado, por \u201cuma alternativa\u201d e \u201cuma grande vantagem\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Apesar de ter sido publicado em um ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o impresso tradicional, o jornal Folha de S\u00e3o Paulo, o texto apresenta um estilo mais informal, o que se comprova pelas express\u00f5es \u201ccomo quem tempera um cassoulet\u201d, \u201centrar no papo\u201d e \u201cna cara dura\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) A leitura compreensiva do artigo exige do leitor alguns conhecimentos que n\u00e3o foram explicitamente veiculados no texto, tais como \u201cestrofes inteiras de Baudelaire\u201d e a tradu\u00e7\u00e3o de alguns termos em franc\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":10117102,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":10117101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas III e IV.","id":10117102,"corpo":"<p>apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":10117103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas II e IV.","id":10117104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas I e IV.","id":10117105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es 01, 02 e 03, leia atentamente o texto a seguir.O \u2018making off\u2019 do \u2018pout-pourri\u2019 -S\u00e9rgio Rodrigues -Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/sergio-rodrigues\/2022\/02\/o-making-off-do-poutpourri.shtml&gt;Acesso em 25 de fevereiro de 2022.-\tQuem hoje sofre ao ver a l\u00edngua do dia a dia polu\u00edda por bijuterias angl\u00f3filas como \u201cenderecei o problema\u201d, \u201c\u00e9 sobre isso\u201d e \u201ccall\u201d talvez n\u00e3o saiba que, n\u00e3o faz tanto tempo, era da Fran\u00e7a que import\u00e1vamos nossos brilharecos verbais.\t(\u2026)\tUma conclus\u00e3o a que chegamos ao examinar mais de perto a francofilia recente de nossa imprensa \u00e9 que ela representava uma tentativa meio desajeitada de democratizar o acesso a um conhecimento que, poucas d\u00e9cadas antes, fazia quest\u00e3o de excluir na cara dura a massa dos leitores.\tCom todo o seu pedantismo e toda a sua jequice, salpicar francesices no texto como quem tempera generosamente um cassoulet j\u00e1 era, na minha inf\u00e2ncia, um avan\u00e7o inclusivo.\tA gera\u00e7\u00e3o anterior de intelectuais brasileiros \u2013 inclusive os mais progressistas \u2013 gostava mesmo era de citar estrofes inteiras de Baudelaire sem tradu\u00e7\u00e3o.\tTraduzir para qu\u00ea? Falar franc\u00eas, privil\u00e9gio de poucos, era o ped\u00e1gio m\u00ednimo para entrar no papo. Classismo sempre foi coisa nossa.\tComo se sabe, aquela onda franc\u00f3fila foi perdendo o \u00e9lan at\u00e9 se quebrar, antes mesmo do fin de si\u00e8cle, contra o imenso rochedo angl\u00f3filo que hoje \u00e9 dominante na paisagem.\tAgora o dernier cri \u2013 o \u00faltimo grito, aquilo que h\u00e1 de mais quente \u2013 \u00e9 endere\u00e7ar um problema no fim do dia. H\u00e9las, vai passar tamb\u00e9m.","id":547941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder as quest\u00f5es 01, 02 e 03, leia atentamente o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O \u2018making off\u2019 do \u2018pout-pourri\u2019 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00e9rgio Rodrigues <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>colunas\/sergio-rodrigues\/2022\/02\/o-making-off-do-poutpourri.shtml&gt;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Acesso em 25 de fevereiro de 202<\/em>2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuem hoje sofre ao ver a l\u00edngua do dia a dia polu\u00edda por bijuterias angl\u00f3filas como \u201cenderecei o problema\u201d, \u201c\u00e9 sobre isso\u201d e \u201ccall\u201d talvez n\u00e3o saiba que, n\u00e3o faz tanto tempo, era da Fran\u00e7a que import\u00e1vamos nossos brilharecos verbais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(\u2026)<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma conclus\u00e3o a que chegamos ao examinar mais de perto a francofilia recente de nossa imprensa \u00e9 que ela representava uma tentativa meio desajeitada de democratizar o acesso a um conhecimento que, poucas d\u00e9cadas antes, fazia quest\u00e3o de excluir na cara dura a massa dos leitores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCom todo o seu pedantismo e toda a sua jequice, salpicar francesices no texto como quem tempera generosamente um cassoulet j\u00e1 era, na minha inf\u00e2ncia, um avan\u00e7o inclusivo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA gera\u00e7\u00e3o anterior de intelectuais brasileiros \u2013 inclusive os mais progressistas \u2013 gostava mesmo era de citar estrofes inteiras de Baudelaire sem tradu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTraduzir para qu\u00ea? Falar franc\u00eas, privil\u00e9gio de poucos, era o ped\u00e1gio m\u00ednimo para entrar no papo. Classismo sempre foi coisa nossa.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo se sabe, aquela onda franc\u00f3fila foi perdendo o \u00e9lan at\u00e9 se quebrar, antes mesmo do fin de si\u00e8cle, contra o imenso rochedo angl\u00f3filo que hoje \u00e9 dominante na paisagem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAgora o dernier cri \u2013 o \u00faltimo grito, aquilo que h\u00e1 de mais quente \u2013 \u00e9 endere\u00e7ar um problema no fim do dia. H\u00e9las, vai passar tamb\u00e9m.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o di\u00e1logo entre Calvin e seu pai, podemos afirmar que:","provas":[{"id":87469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-medico","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - M\u00e9dico - 2022"},{"id":87455,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-administrador","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Administrador - 2022"},{"id":87467,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"},{"id":87464,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - T\u00e9cnico Desportivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541032,"hashId":"48a70c8b9b9c97bf53591af398f954c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o di\u00e1logo entre Calvin e seu pai, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":10117189,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calvin inventou novas palavras com a inten\u00e7\u00e3o de criar um dialeto pr\u00f3prio.","id":10117188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calvin inventou novas palavras com a inten\u00e7\u00e3o de criar um dialeto pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na tentativa de dificultar a comunica\u00e7\u00e3o com o pai, Calvin escolheu palavras aleat\u00f3rias, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o ser compreendido.","id":10117189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tentativa de dificultar a comunica\u00e7\u00e3o com o pai, Calvin escolheu palavras aleat\u00f3rias, com a inten\u00e7\u00e3o de n\u00e3o ser compreendido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As palavras escolhidas pelo garoto representam a forma de se falar dos jovens de sua gera\u00e7\u00e3o. ","id":10117190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras escolhidas pelo garoto representam a forma de se falar dos jovens de sua gera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cFiambre\u201d, \u201clubrificado\u201d e \u201cfase\u201d s\u00e3o palavras inventadas por Calvin.","id":10117191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFiambre\u201d, \u201clubrificado\u201d e \u201cfase\u201d s\u00e3o palavras inventadas por Calvin.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Calvin e seu pai est\u00e3o usando uma linguagem exclusiva da fam\u00edlia com o objetivo de se comunicarem em c\u00f3digos.","id":10117192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calvin e seu pai est\u00e3o usando uma linguagem exclusiva da fam\u00edlia com o objetivo de se comunicarem em c\u00f3digos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es 07, 08, 09 e 10, leia atentamente o texto a seguir.--Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/cultura.estadao.com.br\/galerias\/geral,20-tiras-de-calvine-haroldo-para-refletir-sobre-a-vida-e-sobre-o-mundo,28507 &gt; .Acesso em 27 de fevereiro de 2022.","id":547961,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder as quest\u00f5es 07, 08, 09 e 10, leia atentamente o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87471\/grupo-questao\/547961-20220817123948000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/cultura.estadao.com.br\/galerias\/geral,20-tiras-de-calvine-haroldo-para-refletir-sobre-a-vida-e-sobre-o-mundo,28507 &gt; .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em 27 de fevereiro de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o pronome \u201cse\u201d \u00e9 empregado usando a mesma regra que no trecho \u201ce a\u00ed a gente n\u00e3o vai mais conseguir se comunicar\u201d.","provas":[{"id":87469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-medico","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - M\u00e9dico - 2022"},{"id":87455,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-administrador","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Administrador - 2022"},{"id":87467,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"},{"id":87464,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":87471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - T\u00e9cnico Desportivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541042,"hashId":"2044a949ba8c7b38702544b5a8f2ae40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o pronome \u201c<strong>se<\/strong>\u201d \u00e9 empregado usando a mesma regra que no trecho \u201ce a\u00ed a gente n\u00e3o vai mais conseguir <strong>se <\/strong>comunicar\u201d.<\/p>","resposta":10117238,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se tiv\u00e9ssemos ficado mais tempo, ter\u00edamos aproveitado mais o evento.","id":10117234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Se <\/strong>tiv\u00e9ssemos ficado mais tempo, ter\u00edamos aproveitado mais o evento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Murcharam-se as flores.","id":10117235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Murcharam-<strong>se <\/strong>as flores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alugam-se casas.","id":10117236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alugam-<strong>se <\/strong>casas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Precisa-se de funcion\u00e1rios.","id":10117237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Precisa-<strong>se <\/strong>de funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As noivas passaram o dia se embelezando.","id":10117238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As noivas passaram o dia <strong>se <\/strong>embelezando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es 07, 08, 09 e 10, leia atentamente o texto a seguir.--Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/cultura.estadao.com.br\/galerias\/geral,20-tiras-de-calvine-haroldo-para-refletir-sobre-a-vida-e-sobre-o-mundo,28507 &gt; .Acesso em 27 de fevereiro de 2022.","id":547961,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder as quest\u00f5es 07, 08, 09 e 10, leia atentamente o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87471\/grupo-questao\/547961-20220817123948000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/cultura.estadao.com.br\/galerias\/geral,20-tiras-de-calvine-haroldo-para-refletir-sobre-a-vida-e-sobre-o-mundo,28507 &gt; .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em 27 de fevereiro de 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma sala com 43 alunos, 28 gostam da disciplina de Matem\u00e1tica e 13 gostam da disciplina de Portugu\u00eas. Desses alunos, cinco n\u00e3o gostam nem de Matem\u00e1tica e nem de Portugu\u00eas. Assinale a alternativa que indica quantos gostam de ambas as disciplinas.","provas":[{"id":87471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - T\u00e9cnico Desportivo - 2022"},{"id":87469,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-medico","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - M\u00e9dico - 2022"},{"id":87467,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"},{"id":87455,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-administrador","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Administrador - 2022"},{"id":87464,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:52:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2541053,"hashId":"82cc38aa69b1bc478194ae9f63629a7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma sala com 43 alunos, 28 gostam da disciplina de Matem\u00e1tica e 13 gostam da disciplina de Portugu\u00eas. Desses alunos, cinco n\u00e3o gostam nem de Matem\u00e1tica e nem de Portugu\u00eas. Assinale a alternativa que indica quantos gostam de ambas as disciplinas.<\/p>","resposta":10117288,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"41.","id":10117285,"corpo":"<p>41.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":10117286,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10.","id":10117287,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.","id":10117288,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15.","id":10117289,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es esportivas no Brasil \u00e9 uma pr\u00e1tica que tem sido observada pelas autoridades do esporte, criticada pela m\u00eddia esportiva: formadores de opini\u00e3o, que escrevem nos jornais, revistas que se comunicam via TV, internet, r\u00e1dio; por acad\u00eamicos que estudam o esporte; por ex-atletas das mais variadas modalidades esportivas; pelos gestores de clubes e seus associados; por espectadores; telespectadores; leitores; internautas, etc. (MORALES, C. Confedera\u00e7\u00f5es esportivas no Brasil: Legisla\u00e7\u00e3o Esportiva e Teorias do Terceiro Setor. XVII SemeAd - Semin\u00e1rios em Administra\u00e7\u00e3o, [s. l.], p. 1\u201316, 2014. p. 1).-Considerando o texto acima, analise as afirma\u00e7\u00f5es:-I) O cen\u00e1rio esportivo nacional tem um marco de mudan\u00e7as na gest\u00e3o financeira a partir da cria\u00e7\u00e3o e promulga\u00e7\u00e3o da Lei Federal N\u00ba 10.264, conhecida como a Lei Agnelo-Piva em 16\/07\/2001, que estabeleceu que 2% da arrecada\u00e7\u00e3o bruta de todas as loterias federais do pa\u00eds sejam repassadas ao Comit\u00ea Ol\u00edmpico Brasileiro (COB) e ao Comit\u00ea Paral\u00edmpico Brasileiro (CPB). II) A constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 desconsiderou o Esporte. III) A Lei 3.071\/1916 instituiu o primeiro C\u00f3digo Civil Brasileiro, que estava vigente quando as Confedera\u00e7\u00f5es Esportivas foram institu\u00eddas pela Lei 3.199\/1941 no governo de Get\u00falio Vargas.-Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":87471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - T\u00e9cnico Desportivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:52:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541088,"hashId":"bc8994766d515a1aaf7ca02bd0a54951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es esportivas no Brasil \u00e9 uma pr\u00e1tica que tem sido observada pelas autoridades do esporte, criticada pela m\u00eddia esportiva: formadores de opini\u00e3o, que escrevem nos jornais, revistas que se comunicam via TV, internet, r\u00e1dio; por acad\u00eamicos que estudam o esporte; por ex-atletas das mais variadas modalidades esportivas; pelos gestores de clubes e seus associados; por espectadores; telespectadores; leitores; internautas, etc. (MORALES, C. Confedera\u00e7\u00f5es esportivas no Brasil: Legisla\u00e7\u00e3o Esportiva e Teorias do Terceiro Setor. XVII SemeAd - Semin\u00e1rios em Administra\u00e7\u00e3o, [s. l.], p. 1\u201316, 2014. p. 1).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto acima, analise as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) O cen\u00e1rio esportivo nacional tem um marco de mudan\u00e7as na gest\u00e3o financeira a partir da cria\u00e7\u00e3o e promulga\u00e7\u00e3o da Lei Federal N\u00ba 10.264, conhecida como a Lei Agnelo-Piva em 16\/07\/2001, que estabeleceu que 2% da arrecada\u00e7\u00e3o bruta de todas as loterias federais do pa\u00eds sejam repassadas ao Comit\u00ea Ol\u00edmpico Brasileiro (COB) e ao Comit\u00ea Paral\u00edmpico Brasileiro (CPB). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) A constitui\u00e7\u00e3o Brasileira de 1988 desconsiderou o Esporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A Lei 3.071\/1916 instituiu o primeiro C\u00f3digo Civil Brasileiro, que estava vigente quando as Confedera\u00e7\u00f5es Esportivas foram institu\u00eddas pela Lei 3.199\/1941 no governo de Get\u00falio Vargas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":10117451,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":10117449,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II.","id":10117450,"corpo":"<p>apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":10117451,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":10117452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas III.","id":10117453,"corpo":"<p>apenas III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia na qual o atleta submete-se a uma s\u00e9rie de est\u00edmulos por unidade de tempo chama-se densidade de treinamento. Uma densidade adequada garante a efici\u00eancia do treinamento, impedindo, assim, que o atleta alcance um estado de fadiga cr\u00edtica ou, inclusive, o esgotamento. Al\u00e9m do mais, a densidade equilibrada pode levar \u00e0 conquista de \u00f3tima rela\u00e7\u00e3o entre os est\u00edmulos de treinamento e a recupera\u00e7\u00e3o. Nesta linha, Harre (1981) prop\u00f5e que haja \u00f3tima rela\u00e7\u00e3o de densidade entre o trabalho e o repouso.-Para o mesmo autor, quando se pretende desenvolver a resist\u00eancia, por\u00e9m na sess\u00e3o executada existem est\u00edmulos de alta intensidade, a densidade \u00f3tima encontra-se entre:","provas":[{"id":87471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - T\u00e9cnico Desportivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:52:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541093,"hashId":"65c9e71bcc69ee919ff0f56858b59686","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia na qual o atleta submete-se a uma s\u00e9rie de est\u00edmulos por unidade de tempo chama-se densidade de treinamento. Uma densidade adequada garante a efici\u00eancia do treinamento, impedindo, assim, que o atleta alcance um estado de fadiga cr\u00edtica ou, inclusive, o esgotamento. Al\u00e9m do mais, a densidade equilibrada pode levar \u00e0 conquista de \u00f3tima rela\u00e7\u00e3o entre os est\u00edmulos de treinamento e a recupera\u00e7\u00e3o. Nesta linha, Harre (1981) prop\u00f5e que haja \u00f3tima rela\u00e7\u00e3o de densidade entre o trabalho e o repouso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o mesmo autor, quando se pretende desenvolver a resist\u00eancia, por\u00e9m na sess\u00e3o executada existem est\u00edmulos de alta intensidade, a densidade \u00f3tima encontra-se entre:<\/p>","resposta":10117475,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:0,5 \u2013 1:1","id":10117474,"corpo":"<p>1:0,5 \u2013 1:1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1:3 \u2013 1:6","id":10117475,"corpo":"<p>1:3 \u2013 1:6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,5:1 \u2013 1:1","id":10117476,"corpo":"<p>0,5:1 \u2013 1:1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1:2 \u2013 1:8","id":10117477,"corpo":"<p>1:2 \u2013 1:8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2:1 \u2013 2:6","id":10117478,"corpo":"<p>2:1 \u2013 2:6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A periodiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica foi criada para o futebol, mas pode ser utilizada em outros jogos coletivos e inclusive de combate. Esse modelo de periodiza\u00e7\u00e3o levou o Porto de Portugal a ser campe\u00e3o europeu e mundial de futebol em 2004. Um dos t\u00e9cnicos renomados do futebol que utiliza \u00e9 Jos\u00e9 Mourinho, que vem fazendo sucesso no futebol ingl\u00eas. O idealizador da periodiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica foi Frade, profundo conhecedor do futebol, come\u00e7ou a notar que os modelos de periodiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o estavam adequados para o futebol. Com esta problem\u00e1tica, nasceu a periodiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica.-A respeito desse modelo de periodiza\u00e7\u00e3o analise as afirma\u00e7\u00f5es:-I) A periodiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica \u00e9 um modelo bem diferente das demais periodiza\u00e7\u00f5es, tendo o jogo como principal atividade e as sess\u00f5es f\u00edsicas ficam subordinadas \u00e0 t\u00e1tica.II) As capacidades f\u00edsicas mais treinadas nesse modelo s\u00e3o: a coordena\u00e7\u00e3o, a velocidade, a for\u00e7a r\u00e1pida e a for\u00e7a reativa.III) A primeira preocupa\u00e7\u00e3o nessa periodiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma f\u00edsica.IV) O treino de muscula\u00e7\u00e3o e\/ou salto em profundidade s\u00e3o realizados em sess\u00f5es e dias diferentes dos treinos t\u00e9cnicos e t\u00e1ticos.V) A primeira preocupa\u00e7\u00e3o nessa periodiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o jogo tendo \u00eanfase no treino situacional e sess\u00e3o de jogo.-Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":87471,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944,"slug":"tecnico-desportivo"},"orgao":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","sigla":"UTFPR","id":1761,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"utfpr"},"banca":{"nome":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - UTFPR","sigla":"UTFPR","oab":false,"id":830,"slug":"utfpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"utfpr-2022-utfpr-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"UTFPR - UTFPR - T\u00e9cnico Desportivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:52:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2541101,"hashId":"0d4e08b285f51c7bbe183ea13cc20cfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A periodiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica foi criada para o futebol, mas pode ser utilizada em outros jogos coletivos e inclusive de combate. Esse modelo de periodiza\u00e7\u00e3o levou o Porto de Portugal a ser campe\u00e3o europeu e mundial de futebol em 2004. Um dos t\u00e9cnicos renomados do futebol que utiliza \u00e9 Jos\u00e9 Mourinho, que vem fazendo sucesso no futebol ingl\u00eas. O idealizador da periodiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica foi Frade, profundo conhecedor do futebol, come\u00e7ou a notar que os modelos de periodiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o estavam adequados para o futebol. Com esta problem\u00e1tica, nasceu a periodiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse modelo de periodiza\u00e7\u00e3o analise as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) A periodiza\u00e7\u00e3o t\u00e1tica \u00e9 um modelo bem diferente das demais periodiza\u00e7\u00f5es, tendo o jogo como principal atividade e as sess\u00f5es f\u00edsicas ficam subordinadas \u00e0 t\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) As capacidades f\u00edsicas mais treinadas nesse modelo s\u00e3o: a coordena\u00e7\u00e3o, a velocidade, a for\u00e7a r\u00e1pida e a for\u00e7a reativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A primeira preocupa\u00e7\u00e3o nessa periodiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma f\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) O treino de muscula\u00e7\u00e3o e\/ou salto em profundidade s\u00e3o realizados em sess\u00f5es e dias diferentes dos treinos t\u00e9cnicos e t\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) A primeira preocupa\u00e7\u00e3o nessa periodiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o jogo tendo \u00eanfase no treino situacional e sess\u00e3o de jogo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":10117516,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10117514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10117515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":10117516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":10117517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":10117518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":24669,"slug":"agente-universitario-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Charge \u00e9 um g\u00eanero textual carregado de ironia que reflete situa\u00e7\u00f5es do cotidiano. A charge em quest\u00e3o tem como objetivo principal:","provas":[{"id":86192,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":24669,"slug":"agente-universitario-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unicentro-pr-2022-unicentro-agente-universitario-area-advogado","tipo":1,"nome":"UNICENTRO - UNICENTRO - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:21:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2507540,"hashId":"3edd1acecb1bff720b56f08ba0bd7e3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Charge \u00e9 um g\u00eanero textual carregado de ironia que reflete situa\u00e7\u00f5es do cotidiano. A charge em quest\u00e3o tem como objetivo principal:<\/p>","resposta":9971726,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover uma reflex\u00e3o sobre a falta de tecnologias usada na educa\u00e7\u00e3o.","id":9971723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover uma reflex\u00e3o sobre a falta de tecnologias usada na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"retratar a dura realidade dos professores nas escolas brasileiras. ","id":9971724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retratar a dura realidade dos professores nas escolas brasileiras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"referenciar a inefici\u00eancia na gera\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":9971725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referenciar a inefici\u00eancia na gera\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"criticar a precariedade da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":9971726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criticar a precariedade da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 5 e 6 ","id":544455,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 5 e 6 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86192\/grupo-questao\/544455-20220729090700000000-0.png\" width=\"352\" style=\"\"><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":24669,"slug":"agente-universitario-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que provocou a dupla interpreta\u00e7\u00e3o da pergunta da professora, produzindo o efeito humor\u00edstico do texto? ","provas":[{"id":86192,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":24669,"slug":"agente-universitario-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unicentro-pr-2022-unicentro-agente-universitario-area-advogado","tipo":1,"nome":"UNICENTRO - UNICENTRO - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:21:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2507542,"hashId":"e8030f4e90502aa198a8380392d9510e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que provocou a dupla interpreta\u00e7\u00e3o da pergunta da professora, produzindo o efeito humor\u00edstico do texto? <\/p>","resposta":9971732,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ordem indireta da frase.","id":9971731,"corpo":"<p>A ordem indireta da frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aboli\u00e7\u00e3o do trema.","id":9971732,"corpo":"<p>A aboli\u00e7\u00e3o do trema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A melhoria da escola p\u00fablica.","id":9971733,"corpo":"<p>A melhoria da escola p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O descaso com a escola p\u00fablica nos \u00faltimos anos.","id":9971734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O descaso com a escola p\u00fablica nos \u00faltimos anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 5 e 6 ","id":544455,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 5 e 6 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86192\/grupo-questao\/544455-20220729090700000000-0.png\" width=\"352\" style=\"\"><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 e 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":25870,"slug":"agente-universitario-area-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os verbos do primeiro e segundo quadrinhos, \u201cabaixa, enrola, puxa, torce, vira, remexe, pula\u201d, est\u00e1 correto afirmar que","provas":[{"id":86194,"cargo":{"descricao":"Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo","id":25870,"slug":"agente-universitario-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Centro Oeste","sigla":"UNICENTRO","id":4151,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unicentro-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Centro-Oeste","descricao":"Universidade Estadual do Centro-Oeste - UNICENTRO","sigla":"UNICENTRO","oab":false,"id":1173,"slug":"unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unicentro-pr-2022-unicentro-agente-universitario-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"UNICENTRO - UNICENTRO - Agente Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:24:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507589,"hashId":"87ef44a301d85dd32a9c5a993e7e1d7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os verbos do primeiro e segundo quadrinhos, \u201cabaixa, enrola, puxa, torce, vira, remexe, pula\u201d, est\u00e1 correto afirmar que<\/p>","resposta":9971929,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o no modo indicativo e s\u00e3o verbos de 1\u00aa. e 2\u00aa. conjuga\u00e7\u00e3o.","id":9971927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o no modo indicativo e s\u00e3o verbos de 1\u00aa. e 2\u00aa. conjuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o no modo subjuntivo e no tempo presente.","id":9971928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o no modo subjuntivo e no tempo presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o no modo imperativo e na segunda pessoa do singular.","id":9971929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o no modo imperativo e na segunda pessoa do singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a correspond\u00eancia com a 3\u00aa. pessoa do plural, no mesmo modo \u00e9: abaixem, enrolem, torcem, virem, e remexem.","id":9971930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a correspond\u00eancia com a 3\u00aa. pessoa do plural, no mesmo modo \u00e9: abaixem, enrolem, torcem, virem, e remexem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a tirinha de Fernando Gonsales.Fernando Gonsales, do livro Nem tudo que balan\u00e7a cai. S\u00e3o Paulo: Devir, 2003. p.16","id":544459,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Observe a tirinha de Fernando Gonsales.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/86194\/grupo-questao\/544459-20220729091457000000-0.png\" width=\"598\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fernando Gonsales, do livro Nem tudo que balan\u00e7a cai. S\u00e3o Paulo: Devir, 2003. p.16<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":85728,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-agente-previdenciario-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:23:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2494831,"hashId":"488412beafb5852084eaa6d7d7b8fc6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura do texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9917600,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a navega\u00e7\u00e3o \u00e9 usada como uma met\u00e1fora do trabalho dos poetas e escritores para apontar que existe uma falta de objetivo na literatura.","id":9917597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a navega\u00e7\u00e3o \u00e9 usada como uma met\u00e1fora do trabalho dos poetas e escritores para apontar que existe uma falta de objetivo na literatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o autor explicitamente concorda que os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos est\u00e3o no caminho certo ao n\u00e3o se preocuparem com o todo, pois ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.","id":9917598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor explicitamente concorda que os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos est\u00e3o no caminho certo ao n\u00e3o se preocuparem com o todo, pois ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma cr\u00edtica latente no texto sobre um excessivo desenvolvimento da tecnologia cujos objetivos, apesar de claros, n\u00e3o direcionam a sociedade para a utopia.","id":9917599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma cr\u00edtica latente no texto sobre um excessivo desenvolvimento da tecnologia cujos objetivos, apesar de claros, n\u00e3o direcionam a sociedade para a utopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na linguagem metaf\u00f3rica do texto, o navegador louco representa a nossa civiliza\u00e7\u00e3o e as estrelas do poema de M\u00e1rio Quintana equivalem \u00e0 utopia.","id":9917600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na linguagem metaf\u00f3rica do texto, o navegador louco representa a nossa civiliza\u00e7\u00e3o e as estrelas do poema de M\u00e1rio Quintana equivalem \u00e0 utopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O homem deve reencontrar o para\u00edso Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. N\u00e3o s\u00f3 os poetas. C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, inquiridos sobre o porto do destino, respondem os remadores: o porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos. C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde? Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do para onde. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como sonho imposs\u00edvel de ser realizado. Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o. M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis \u2026 ora! N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las \u2026 Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora a m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas! Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: n\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino. Hoje, dizia ele, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular? E conclui: E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.(Rubem Alves. Gaiolas ou Asas. A arte do voo ou abusca da alegria de aprender).","id":542956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O homem deve reencontrar o para\u00edso <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. N\u00e3o s\u00f3 os poetas. C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, inquiridos sobre o porto do destino, respondem os remadores: o porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde? Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do para onde. <strong><u>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como sonho imposs\u00edvel de ser realizado. Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis \u2026 ora! N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las \u2026 Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora a m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas! Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: n\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, dizia ele, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular? E conclui: E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Rubem Alves. Gaiolas ou Asas. A arte do voo ou a<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><span style=\"font-size: 12px;\">busca da alegria de aprender).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma s\u00edntese correta da ideia central presente no fragmento destacado no 2\u00ba par\u00e1grafo do texto.","provas":[{"id":85728,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-agente-previdenciario-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:23:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2494833,"hashId":"bad5e12d1e7bfe09610a3a911e2d217c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma s\u00edntese correta da ideia central presente no fragmento destacado no 2\u00ba par\u00e1grafo do texto.<\/p>","resposta":9917607,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vida em sociedade \u00e9 uma utopia, ou seja, viver com qualidade em sociedade \u00e9 um sonho imposs\u00edvel de ser realizado.","id":9917606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida em sociedade \u00e9 uma utopia, ou seja, viver com qualidade em sociedade \u00e9 um sonho imposs\u00edvel de ser realizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o a vida em sociedade, a import\u00e2ncia da utopia \u00e9 apontar para uma dire\u00e7\u00e3o, sem importar se ela ser\u00e1 atingida ou realizada.","id":9917607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o a vida em sociedade, a import\u00e2ncia da utopia \u00e9 apontar para uma dire\u00e7\u00e3o, sem importar se ela ser\u00e1 atingida ou realizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A no\u00e7\u00e3o de utopia \u00e9 usada de maneira errada na linguagem comum, pois \u00e9 um ponto pass\u00edvel de ser atingido que indica uma dire\u00e7\u00e3o.","id":9917608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o de utopia \u00e9 usada de maneira errada na linguagem comum, pois \u00e9 um ponto pass\u00edvel de ser atingido que indica uma dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A busca da utopia prescinde da vida em sociedade, mas jamais pode ser atingida ou realizada.","id":9917609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca da utopia prescinde da vida em sociedade, mas jamais pode ser atingida ou realizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O homem deve reencontrar o para\u00edso Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. N\u00e3o s\u00f3 os poetas. C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, inquiridos sobre o porto do destino, respondem os remadores: o porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos. C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde? Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do para onde. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como sonho imposs\u00edvel de ser realizado. Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o. M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis \u2026 ora! N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las \u2026 Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora a m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas! Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: n\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino. Hoje, dizia ele, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular? E conclui: E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.(Rubem Alves. Gaiolas ou Asas. A arte do voo ou abusca da alegria de aprender).","id":542956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O homem deve reencontrar o para\u00edso <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. N\u00e3o s\u00f3 os poetas. C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, inquiridos sobre o porto do destino, respondem os remadores: o porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde? Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do para onde. <strong><u>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como sonho imposs\u00edvel de ser realizado. Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis \u2026 ora! N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las \u2026 Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora a m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas! Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: n\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, dizia ele, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular? E conclui: E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Rubem Alves. Gaiolas ou Asas. A arte do voo ou a<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><span style=\"font-size: 12px;\">busca da alegria de aprender).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia textual, \u00e9 correto afirmar que no texto predomina a","provas":[{"id":85728,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-agente-previdenciario-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:23:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2494839,"hashId":"d418d0a49f9f46d804ab266d826021f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia textual, \u00e9 correto afirmar que no texto predomina a<\/p>","resposta":9917635,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o, pois fica clara a defesa de uma tese objetiva do come\u00e7o ao fim.","id":9917633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o, pois fica clara a defesa de uma tese objetiva do come\u00e7o ao fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"injun\u00e7\u00e3o, pois o autor pretende provocar uma reflex\u00e3o profunda no leitor.","id":9917634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">injun\u00e7\u00e3o, pois o autor pretende provocar uma reflex\u00e3o profunda no leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o, pois o autor descreve diferentes imagens usadas pelos autores.","id":9917635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o, pois o autor descreve diferentes imagens usadas pelos autores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"narra\u00e7\u00e3o, porque o autor narra o desenvolvimento de uma mesma ideia.","id":9917636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narra\u00e7\u00e3o, porque o autor narra o desenvolvimento de uma mesma ideia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O homem deve reencontrar o para\u00edso Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. N\u00e3o s\u00f3 os poetas. C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, inquiridos sobre o porto do destino, respondem os remadores: o porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos. C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde? Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do para onde. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como sonho imposs\u00edvel de ser realizado. Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o. M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis \u2026 ora! N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las \u2026 Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora a m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas! Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: n\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino. Hoje, dizia ele, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular? E conclui: E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.(Rubem Alves. Gaiolas ou Asas. A arte do voo ou abusca da alegria de aprender).","id":542956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O homem deve reencontrar o para\u00edso <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Naus e navega\u00e7\u00e3o t\u00eam sido uma das mais poderosas imagens na mente dos poetas. N\u00e3o s\u00f3 os poetas. C. Wright Mills, um soci\u00f3logo s\u00e1bio, comparou a nossa civiliza\u00e7\u00e3o a uma galera que navega pelos mares. Nos por\u00f5es est\u00e3o os remadores. Remam com precis\u00e3o cada vez maior. A cada novo dia recebem remos novos, mais perfeitos. O ritmo das remadas acelera. Sabem tudo sobre a ci\u00eancia do remar. A galera navega cada vez mais r\u00e1pido. Mas, inquiridos sobre o porto do destino, respondem os remadores: o porto n\u00e3o nos importa. O que importa \u00e9 a velocidade com que navegamos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">C. Wright Mills usou esta met\u00e1fora para descrever a nossa civiliza\u00e7\u00e3o por meio duma imagem pl\u00e1stica: multiplicam-se os meios t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao nosso dispor, que fazem com que as mudan\u00e7as sejam cada vez mais r\u00e1pidas; mas n\u00e3o temos ideia alguma de para onde navegamos. Para onde? Somente um navegador louco ou perdido navegaria sem ter ideia do para onde. <strong><u>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida da sociedade, ela cont\u00e9m a busca de uma utopia. Utopia, na linguagem comum, \u00e9 usada como sonho imposs\u00edvel de ser realizado. Mas n\u00e3o \u00e9 isso. Utopia \u00e9 um ponto inating\u00edvel que indica uma dire\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">M\u00e1rio Quintana explicou a utopia com um verso: Se as coisas s\u00e3o inating\u00edveis \u2026 ora! N\u00e3o \u00e9 motivo para n\u00e3o quer\u00ea-las \u2026 Que tristes os caminhos, se n\u00e3o fora a m\u00e1gica presen\u00e7a das estrelas! Karl Mannheim, outro soci\u00f3logo s\u00e1bio que poucos leem, j\u00e1 na d\u00e9cada de 1920 diagnosticava a doen\u00e7a da nossa civiliza\u00e7\u00e3o: n\u00e3o temos consci\u00eancia de dire\u00e7\u00f5es, n\u00e3o escolhemos dire\u00e7\u00f5es. Faltam-nos estrelas que nos indiquem o destino. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, dizia ele, as \u00fanicas perguntas que s\u00e3o feitas, determinadas pelo pragmatismo da tecnologia (o importante \u00e9 produzir o objeto) e pelo objetivismo da ci\u00eancia (o importante \u00e9 saber como funciona), s\u00e3o: como posso fazer tal coisa? Como posso resolver este problema concreto particular? E conclui: E em todas essas perguntas sentimos o eco otimista: n\u00e3o preciso de me preocupar com o todo, ele tomar\u00e1 conta de si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Rubem Alves. Gaiolas ou Asas. A arte do voo ou a<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><span style=\"font-size: 12px;\">busca da alegria de aprender).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85728,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-agente-previdenciario-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:23:34","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2494847,"hashId":"4ba8a85ae0d3c6f4efbd7fe98eec1d2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9917669,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A menina e sua m\u00e3e, que era a convidada de honra na festa, se atrasou.","id":9917667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A menina e sua m\u00e3e, que era a convidada de honra na festa, se atrasou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Come\u00e7ou a conversa falando nas mudan\u00e7as que estava havendo em toda parte.","id":9917668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7ou a conversa falando nas mudan\u00e7as que estava havendo em toda parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Foi arrecadado um milh\u00e3o e meio para campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o.","id":9917669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi arrecadado um milh\u00e3o e meio para campanhas de conscientiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ainda falta dois quil\u00f4metros para chegarmos l\u00e1!","id":9917670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda falta dois quil\u00f4metros para chegarmos l\u00e1!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de casas, \u00e9 usual que a janela ocupe um espa\u00e7o, aproximadamente, igual a 20% da \u00e1rea do piso. Em um hospital, por\u00e9m, para uma maior ventila\u00e7\u00e3o, as janelas instaladas ser\u00e3o de, aproximadamente, 25% da \u00e1rea do piso. Sabendo que em uma sala deste hospital, cujo piso tem formato retangular de 5 m x 7 m, ser\u00e1 colocada uma janela retangular de 2,5 m de altura. Desse modo, \u00e9 correto afirmar que o comprimento desta janela ser\u00e1 de","provas":[{"id":85728,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-agente-previdenciario-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:23:35","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2494868,"hashId":"124c4b675846827c347ecc8c7fc7a2a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o de casas, \u00e9 usual que a janela ocupe um espa\u00e7o, aproximadamente, igual a 20% da \u00e1rea do piso. Em um hospital, por\u00e9m, para uma maior ventila\u00e7\u00e3o, as janelas instaladas ser\u00e3o de, aproximadamente, 25% da \u00e1rea do piso. Sabendo que em uma sala deste hospital, cujo piso tem formato retangular de 5 m x 7 m, ser\u00e1 colocada uma janela retangular de 2,5 m de altura. Desse modo, \u00e9 correto afirmar que o comprimento desta janela ser\u00e1 de<\/p>","resposta":9917764,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,0 m.","id":9917763,"corpo":"<p>4,0 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,5 m.","id":9917764,"corpo":"<p>3,5 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,0 m.","id":9917765,"corpo":"<p>3,0 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,5 m.","id":9917766,"corpo":"<p>2,5 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 14","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jefferson comprou um terreno retangular com as mesmas dimens\u00f5es representadas na figura acima, de \u00e1rea total 216 m\u00b2. Jefferson pretende construir uma piscina nesse terreno com as seguintes medidas: 31\u200b do total do comprimento do terreno e 41\u200b do total da largura. Ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a porcentagem da \u00e1rea do terreno que a piscina ocupar\u00e1 \u00e9 de, aproximadamente,","provas":[{"id":85728,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-agente-previdenciario-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:23:35","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2494880,"hashId":"a164fd352a4f26e7c42895e1d94109bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jefferson comprou um terreno retangular com as mesmas dimens\u00f5es representadas na figura acima, de \u00e1rea total 216 m\u00b2. Jefferson pretende construir uma piscina nesse terreno com as seguintes medidas: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do total do comprimento do terreno e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do total da largura. Ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a porcentagem da \u00e1rea do terreno que a piscina ocupar\u00e1 \u00e9 de, aproximadamente,<\/p>","resposta":9917818,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,66%.","id":9917817,"corpo":"<p>5,66%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8,33%.","id":9917818,"corpo":"<p>8,33%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12%.","id":9917819,"corpo":"<p>12%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15%.","id":9917820,"corpo":"<p>15%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise a figura abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 15.comprimento = x + 6largura = x","id":542963,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">comprimento = x + 6<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85728\/grupo-questao\/542963-20220722155109000000-0.png\" width=\"162\" style=\"\">largura = x<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de limpeza verificou que 15 funcion\u00e1rias levam cerca de 3 horas para limpar um espa\u00e7o de 3.375 m\u00b2 de \u00e1rea. Sabendo que um evento ocorrer\u00e1 em um espa\u00e7o retangular de per\u00edmetro igual a 190 m e comprimento igual a 50 m, \u00e9 correto afirmar que 20 funcion\u00e1rias dessa empresa, trabalhando no mesmo ritmo, para limpar o espa\u00e7o onde ocorrer\u00e1 esse evento, levar\u00e3o","provas":[{"id":85728,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429,"slug":"agente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-agente-previdenciario-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Agente Previdenci\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:23:36","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2494888,"hashId":"35202a9b8ff5dd16cc0c8b7e3b41434f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de limpeza verificou que 15 funcion\u00e1rias levam cerca de 3 horas para limpar um espa\u00e7o de 3.375 m\u00b2 de \u00e1rea. Sabendo que um evento ocorrer\u00e1 em um espa\u00e7o retangular de per\u00edmetro igual a 190 m e comprimento igual a 50 m, \u00e9 correto afirmar que 20 funcion\u00e1rias dessa empresa, trabalhando no mesmo ritmo, para limpar o espa\u00e7o onde ocorrer\u00e1 esse evento, levar\u00e3o<\/p>","resposta":9917852,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 hora e 30 minutos.","id":9917852,"corpo":"<p>1 hora e 30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 horas.","id":9917853,"corpo":"<p>2 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 horas e 30 minutos.","id":9917854,"corpo":"<p>2 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 horas.","id":9917855,"corpo":"<p>3 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'A repeti\u00e7\u00e3o, que ocorre principalmente nos primeiros anos de vida, traz \u00e0 crian\u00e7a uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, al\u00e9m de um estado confort\u00e1vel, explica a psic\u00f3loga e psicopedagoga Katherine Vicentim'. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":87830,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545365,"hashId":"98e571f8a750c8771126cf5bf1f86fe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'A repeti\u00e7\u00e3o, que ocorre principalmente nos primeiros anos de vida, traz \u00e0 crian\u00e7a uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, al\u00e9m de um estado confort\u00e1vel, explica a psic\u00f3loga e psicopedagoga Katherine Vicentim'. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":10136668,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos 'repeti\u00e7\u00e3o' e 'al\u00e9m' possuem as mesmas regras de acentua\u00e7\u00e3o.","id":10136667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos 'repeti\u00e7\u00e3o' e 'al\u00e9m' possuem as mesmas regras de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos 'confort\u00e1vel' e 'psic\u00f3loga' s\u00e3o acentuadas, mas por regras diferentes.","id":10136668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos 'confort\u00e1vel' e 'psic\u00f3loga' s\u00e3o acentuadas, mas por regras diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tem-se, em 'confort\u00e1vel', uma parox\u00edtona com regra terminada em 'el'.","id":10136669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se, em 'confort\u00e1vel', uma parox\u00edtona com regra terminada em 'el'.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acentua-se 'repeti\u00e7\u00e3o' pelo mesmo motivo do voc\u00e1bulo '\u00f3rg\u00e3o', por exemplo. ","id":10136670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentua-se 'repeti\u00e7\u00e3o' pelo mesmo motivo do voc\u00e1bulo '\u00f3rg\u00e3o', por exemplo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Por que as crian\u00e7as gostam tanto de repeti\u00e7\u00e3o?Voc\u00ea j\u00e1 perdeu as contas de quantas vezes sua crian\u00e7a assistiu ao mesmo desenho? J\u00e1 sabe a hist\u00f3ria do livrinho de todas as noites de tr\u00e1s para frente? N\u00e3o aguenta ouvir a mesma m\u00fasica que seu filho aprendeu na escola e nunca mais parou de cantar? Se a resposta foi \"sim\" para todas as perguntas, saiba que isso n\u00e3o acontece s\u00f3 na sua casa. Crian\u00e7as gostam de recorr\u00eancias - de assistir ao mesmo filme dezenas de vezes, de manter os mesmos h\u00e1bitos, de fazer as mesmas brincadeiras. Mas, nada disso \u00e9 \u00e0 toa, j\u00e1 que a repeti\u00e7\u00e3o \u00e9 parte do desenvolvimento intelectual e emocional dos pequenos. \"A repeti\u00e7\u00e3o, que ocorre principalmente nos primeiros anos de vida, traz \u00e0 crian\u00e7a uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, al\u00e9m de um estado confort\u00e1vel\", explica a psic\u00f3loga e psicopedagoga Katherine Vicentim. Ao fazer atividades que j\u00e1 conhece e que aperfei\u00e7oa \u00e0 medida que as repete, ela se sente mais segura, pois sabe como funcionam e como faz\u00ea-las da melhor forma. N\u00e3o \u00e9 por acaso que a rotina \u00e9 t\u00e3o importante nos primeiros anos da inf\u00e2ncia, j\u00e1 que a previsibilidade n\u00e3o s\u00f3 diminui a ang\u00fastia de n\u00e3o saber o que est\u00e1 por vir, como ainda traz conforto aos pequenos. Ao saber o que vai acontecer em seguida, e que acontecer\u00e1 de forma parecida todos os dias, a crian\u00e7a tende a se sentir mais confiante e confort\u00e1vel. Al\u00e9m disso, a repeti\u00e7\u00e3o ajuda a desenvolver a autonomia, j\u00e1 que as a\u00e7\u00f5es, por serem feitas tantas vezes, ficam cada vez mais f\u00e1ceis. \"A crian\u00e7a aprende e tem a sensa\u00e7\u00e3o de escolha, de que escolheu algo porque j\u00e1 se apropriou daquilo. Ela sabe fazer e sente prazer em saber\", destaca a especialista. A repeti\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 ponto central no desenvolvimento intelectual da crian\u00e7a, pois, como explica Katherine, \"ela estimula a aprendizagem e alimenta os detalhes do que se aprende\". Quanto mais ouve a mesma hist\u00f3ria, por exemplo, mais atenta aos pormenores a crian\u00e7a fica. \u00c9 interessante lembrar que os primeiros anos de vida s\u00e3o o per\u00edodo de maior desenvolvimento cerebral. \"De zero a 3 anos, acontece um boom e a crian\u00e7a desenvolve cerca de 80% do c\u00e9rebro, formando as conex\u00f5es neurais conforme as experi\u00eancias que ela tem. E como a forma\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria \u00e9 a base da aprendizagem - n\u00f3s aprendemos por repeti\u00e7\u00e3o - a crian\u00e7a fortalece esse processo, utilizando este m\u00e9todo\", explica a neuropsic\u00f3loga Luciana Garcia de Lima. Segundo a especialista, para dar conta de todo o conte\u00fado com que se tem contato - por exemplo, ao assistir uma anima\u00e7\u00e3o - a crian\u00e7a tem a necessidade de repetir muitas vezes. \"Cada vez que assiste novamente, ela consolida as informa\u00e7\u00f5es que j\u00e1 obteve e, ao mesmo tempo, percebe novas caracter\u00edsticas, como aspectos do cen\u00e1rio, falas novas, entre outras coisas\", complementa Luciana.(Dispon\u00edvel em: Por que as crian\u00e7as gostam tanto de repeti\u00e7\u00e3o? | Bebe.com.br (abril.com.br) Adaptado.)","id":548414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que as crian\u00e7as gostam tanto de repeti\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea j\u00e1 perdeu as contas de quantas vezes sua crian\u00e7a assistiu ao mesmo desenho? J\u00e1 sabe a hist\u00f3ria do livrinho de todas as noites de tr\u00e1s para frente? N\u00e3o aguenta ouvir a mesma m\u00fasica que seu filho aprendeu na escola e nunca mais parou de cantar? Se a resposta foi \"sim\" para todas as perguntas, saiba que isso n\u00e3o acontece s\u00f3 na sua casa. Crian\u00e7as gostam de recorr\u00eancias - de assistir ao mesmo filme dezenas de vezes, de manter os mesmos h\u00e1bitos, de fazer as mesmas brincadeiras. Mas, nada disso \u00e9 \u00e0 toa, j\u00e1 que a repeti\u00e7\u00e3o \u00e9 parte do desenvolvimento intelectual e emocional dos pequenos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A repeti\u00e7\u00e3o, que ocorre principalmente nos primeiros anos de vida, traz \u00e0 crian\u00e7a uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, al\u00e9m de um estado confort\u00e1vel\", explica a psic\u00f3loga e psicopedagoga Katherine Vicentim. Ao fazer atividades que j\u00e1 conhece e que aperfei\u00e7oa \u00e0 medida que as repete, ela se sente mais segura, pois sabe como funcionam e como faz\u00ea-las da melhor forma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 por acaso que a rotina \u00e9 t\u00e3o importante nos primeiros anos da inf\u00e2ncia, j\u00e1 que a previsibilidade n\u00e3o s\u00f3 diminui a ang\u00fastia de n\u00e3o saber o que est\u00e1 por vir, como ainda traz conforto aos pequenos. Ao saber o que vai acontecer em seguida, e que acontecer\u00e1 de forma parecida todos os dias, a crian\u00e7a tende a se sentir mais confiante e confort\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a repeti\u00e7\u00e3o ajuda a desenvolver a autonomia, j\u00e1 que as a\u00e7\u00f5es, por serem feitas tantas vezes, ficam cada vez mais f\u00e1ceis. \"A crian\u00e7a aprende e tem a sensa\u00e7\u00e3o de escolha, de que escolheu algo porque j\u00e1 se apropriou daquilo. Ela sabe fazer e sente prazer em saber\", destaca a especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 ponto central no desenvolvimento intelectual da crian\u00e7a, pois, como explica Katherine, \"ela estimula a aprendizagem e alimenta os detalhes do que se aprende\". Quanto mais ouve a mesma hist\u00f3ria, por exemplo, mais atenta aos pormenores a crian\u00e7a fica. \u00c9 interessante lembrar que os primeiros anos de vida s\u00e3o o per\u00edodo de maior desenvolvimento cerebral. \"De zero a 3 anos, acontece um boom e a crian\u00e7a desenvolve cerca de 80% do c\u00e9rebro, formando as conex\u00f5es neurais conforme as experi\u00eancias que ela tem. E como a forma\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria \u00e9 a base da aprendizagem - n\u00f3s aprendemos por repeti\u00e7\u00e3o - a crian\u00e7a fortalece esse processo, utilizando este m\u00e9todo\", explica a neuropsic\u00f3loga Luciana Garcia de Lima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a especialista, para dar conta de todo o conte\u00fado com que se tem contato - por exemplo, ao assistir uma anima\u00e7\u00e3o - a crian\u00e7a tem a necessidade de repetir muitas vezes. \"Cada vez que assiste novamente, ela consolida as informa\u00e7\u00f5es que j\u00e1 obteve e, ao mesmo tempo, percebe novas caracter\u00edsticas, como aspectos do cen\u00e1rio, falas novas, entre outras coisas\", complementa Luciana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: Por que as crian\u00e7as gostam tanto de repeti\u00e7\u00e3o? | Bebe.com.br (abril.com.br) Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 o registro sistem\u00e1tico dos fatos relativos \u00e0 vida escolar do aluno e da institui\u00e7\u00e3o educacional, com a finalidade de assegurar, em qualquer \u00e9poca, a verifica\u00e7\u00e3o: I \u2013 da identidade do aluno; II \u2013 da autenticidade da vida escolar; III \u2013 da regularidade de seus estudos; IV \u2013 do funcionamento da institui\u00e7\u00e3o educacional; Marque a alternativa correta: ","provas":[{"id":85402,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2487225,"hashId":"6bd122b759035dff8bac9e66640e3163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escritura\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 o registro sistem\u00e1tico dos fatos relativos \u00e0 vida escolar do aluno e da institui\u00e7\u00e3o educacional, com a finalidade de assegurar, em qualquer \u00e9poca, a verifica\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 da identidade do aluno;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II \u2013 da autenticidade da vida escolar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 da regularidade de seus estudos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV \u2013 do funcionamento da institui\u00e7\u00e3o educacional; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta: <\/p>","resposta":9883313,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9883310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9883311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9883312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9883313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o documento de tempo de guarda tempor\u00e1ria?","provas":[{"id":85402,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2487239,"hashId":"c3d7da50567024b421613f01e414b887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o documento de tempo de guarda tempor\u00e1ria?<\/p>","resposta":9883375,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Livro de Registro de Matr\u00edcula.","id":9883373,"corpo":"<p>Livro de Registro de Matr\u00edcula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Livro de Registro de Diploma e de Certificado. ","id":9883374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livro de Registro de Diploma e de Certificado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Calend\u00e1rio Escolar.","id":9883375,"corpo":"<p>Calend\u00e1rio Escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atos do Poder P\u00fablico de cria\u00e7\u00e3o da escola - autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento e de aprova\u00e7\u00e3o do Regimento.","id":9883376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos do Poder P\u00fablico de cria\u00e7\u00e3o da escola - autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento e de aprova\u00e7\u00e3o do Regimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Documentos obrigat\u00f3rios nas pastas individuais dos alunos: I \u2013 Requerimento de matr\u00edcula e de transfer\u00eancia; II \u2013 Hist\u00f3rico Escolar \u2013 quando se tratar de alunos transferidos de outra Unidade Escolar (devidamente conferidos); III \u2013 Ficha Individual de aluno recebido por transfer\u00eancia no decorrer do ano letivo; IV \u2013 Atestados, se for o caso; Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":85402,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2022-reis-e-reis-auditores-associados-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Juatuba - Secret\u00e1rio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2487241,"hashId":"5fc669d92d3b34cc01b5f6e4bc691d2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Documentos obrigat\u00f3rios nas pastas individuais dos alunos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Requerimento de matr\u00edcula e de transfer\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Hist\u00f3rico Escolar \u2013 quando se tratar de alunos transferidos de outra Unidade Escolar (devidamente conferidos); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Ficha Individual de aluno recebido por transfer\u00eancia no decorrer do ano letivo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Atestados, se for o caso;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":9883385,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9883382,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9883383,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas, I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":9883384,"corpo":"<p> Apenas as afirmativas, II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9883385,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secret\u00e1rio Escolar","oab":false,"nome":"Secret\u00e1rio Escolar","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394731,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-secretario-escolar"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'Voc\u00ea j\u00e1 perdeu as contas de quantas vezes sua crian\u00e7a assistiu ao mesmo desenho?' Analisando a frase destacada, pode-se concluir que:","provas":[{"id":87830,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 09:32:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545351,"hashId":"7799cba41112d03c5b2b4d066c6fb49b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'Voc\u00ea j\u00e1 perdeu as contas de quantas vezes sua crian\u00e7a assistiu ao mesmo desenho?' <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando a frase destacada, pode-se concluir que:<\/p>","resposta":10136610,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto a express\u00e3o 'as contas' quanto 'mesmo desenho' s\u00e3o objetos diretos de verbos diferentes.","id":10136608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a express\u00e3o 'as contas' quanto 'mesmo desenho' s\u00e3o objetos diretos de verbos diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o 'as contas' \u00e9 objeto indireto, enquanto a express\u00e3o 'mesmo desenho' \u00e9 objeto direto.","id":10136609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o 'as contas' \u00e9 objeto indireto, enquanto a express\u00e3o 'mesmo desenho' \u00e9 objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o 'as contas' \u00e9 objeto direto, enquanto a express\u00e3o 'ao mesmo desenho' \u00e9 objeto indireto.","id":10136610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o 'as contas' \u00e9 objeto direto, enquanto a express\u00e3o 'ao mesmo desenho' \u00e9 objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tanto a express\u00e3o 'as contas' quanto 'mesmo desenho' s\u00e3o objetos indiretos de verbos diferentes.","id":10136611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a express\u00e3o 'as contas' quanto 'mesmo desenho' s\u00e3o objetos indiretos de verbos diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Por que as crian\u00e7as gostam tanto de repeti\u00e7\u00e3o?Voc\u00ea j\u00e1 perdeu as contas de quantas vezes sua crian\u00e7a assistiu ao mesmo desenho? J\u00e1 sabe a hist\u00f3ria do livrinho de todas as noites de tr\u00e1s para frente? N\u00e3o aguenta ouvir a mesma m\u00fasica que seu filho aprendeu na escola e nunca mais parou de cantar? Se a resposta foi \"sim\" para todas as perguntas, saiba que isso n\u00e3o acontece s\u00f3 na sua casa. Crian\u00e7as gostam de recorr\u00eancias - de assistir ao mesmo filme dezenas de vezes, de manter os mesmos h\u00e1bitos, de fazer as mesmas brincadeiras. Mas, nada disso \u00e9 \u00e0 toa, j\u00e1 que a repeti\u00e7\u00e3o \u00e9 parte do desenvolvimento intelectual e emocional dos pequenos. \"A repeti\u00e7\u00e3o, que ocorre principalmente nos primeiros anos de vida, traz \u00e0 crian\u00e7a uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, al\u00e9m de um estado confort\u00e1vel\", explica a psic\u00f3loga e psicopedagoga Katherine Vicentim. Ao fazer atividades que j\u00e1 conhece e que aperfei\u00e7oa \u00e0 medida que as repete, ela se sente mais segura, pois sabe como funcionam e como faz\u00ea-las da melhor forma. N\u00e3o \u00e9 por acaso que a rotina \u00e9 t\u00e3o importante nos primeiros anos da inf\u00e2ncia, j\u00e1 que a previsibilidade n\u00e3o s\u00f3 diminui a ang\u00fastia de n\u00e3o saber o que est\u00e1 por vir, como ainda traz conforto aos pequenos. Ao saber o que vai acontecer em seguida, e que acontecer\u00e1 de forma parecida todos os dias, a crian\u00e7a tende a se sentir mais confiante e confort\u00e1vel. Al\u00e9m disso, a repeti\u00e7\u00e3o ajuda a desenvolver a autonomia, j\u00e1 que as a\u00e7\u00f5es, por serem feitas tantas vezes, ficam cada vez mais f\u00e1ceis. \"A crian\u00e7a aprende e tem a sensa\u00e7\u00e3o de escolha, de que escolheu algo porque j\u00e1 se apropriou daquilo. Ela sabe fazer e sente prazer em saber\", destaca a especialista. A repeti\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 ponto central no desenvolvimento intelectual da crian\u00e7a, pois, como explica Katherine, \"ela estimula a aprendizagem e alimenta os detalhes do que se aprende\". Quanto mais ouve a mesma hist\u00f3ria, por exemplo, mais atenta aos pormenores a crian\u00e7a fica. \u00c9 interessante lembrar que os primeiros anos de vida s\u00e3o o per\u00edodo de maior desenvolvimento cerebral. \"De zero a 3 anos, acontece um boom e a crian\u00e7a desenvolve cerca de 80% do c\u00e9rebro, formando as conex\u00f5es neurais conforme as experi\u00eancias que ela tem. E como a forma\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria \u00e9 a base da aprendizagem - n\u00f3s aprendemos por repeti\u00e7\u00e3o - a crian\u00e7a fortalece esse processo, utilizando este m\u00e9todo\", explica a neuropsic\u00f3loga Luciana Garcia de Lima. Segundo a especialista, para dar conta de todo o conte\u00fado com que se tem contato - por exemplo, ao assistir uma anima\u00e7\u00e3o - a crian\u00e7a tem a necessidade de repetir muitas vezes. \"Cada vez que assiste novamente, ela consolida as informa\u00e7\u00f5es que j\u00e1 obteve e, ao mesmo tempo, percebe novas caracter\u00edsticas, como aspectos do cen\u00e1rio, falas novas, entre outras coisas\", complementa Luciana.(Dispon\u00edvel em: Por que as crian\u00e7as gostam tanto de repeti\u00e7\u00e3o? | Bebe.com.br (abril.com.br) Adaptado.)","id":548414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que as crian\u00e7as gostam tanto de repeti\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea j\u00e1 perdeu as contas de quantas vezes sua crian\u00e7a assistiu ao mesmo desenho? J\u00e1 sabe a hist\u00f3ria do livrinho de todas as noites de tr\u00e1s para frente? N\u00e3o aguenta ouvir a mesma m\u00fasica que seu filho aprendeu na escola e nunca mais parou de cantar? Se a resposta foi \"sim\" para todas as perguntas, saiba que isso n\u00e3o acontece s\u00f3 na sua casa. Crian\u00e7as gostam de recorr\u00eancias - de assistir ao mesmo filme dezenas de vezes, de manter os mesmos h\u00e1bitos, de fazer as mesmas brincadeiras. Mas, nada disso \u00e9 \u00e0 toa, j\u00e1 que a repeti\u00e7\u00e3o \u00e9 parte do desenvolvimento intelectual e emocional dos pequenos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A repeti\u00e7\u00e3o, que ocorre principalmente nos primeiros anos de vida, traz \u00e0 crian\u00e7a uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, al\u00e9m de um estado confort\u00e1vel\", explica a psic\u00f3loga e psicopedagoga Katherine Vicentim. Ao fazer atividades que j\u00e1 conhece e que aperfei\u00e7oa \u00e0 medida que as repete, ela se sente mais segura, pois sabe como funcionam e como faz\u00ea-las da melhor forma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 por acaso que a rotina \u00e9 t\u00e3o importante nos primeiros anos da inf\u00e2ncia, j\u00e1 que a previsibilidade n\u00e3o s\u00f3 diminui a ang\u00fastia de n\u00e3o saber o que est\u00e1 por vir, como ainda traz conforto aos pequenos. Ao saber o que vai acontecer em seguida, e que acontecer\u00e1 de forma parecida todos os dias, a crian\u00e7a tende a se sentir mais confiante e confort\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a repeti\u00e7\u00e3o ajuda a desenvolver a autonomia, j\u00e1 que as a\u00e7\u00f5es, por serem feitas tantas vezes, ficam cada vez mais f\u00e1ceis. \"A crian\u00e7a aprende e tem a sensa\u00e7\u00e3o de escolha, de que escolheu algo porque j\u00e1 se apropriou daquilo. Ela sabe fazer e sente prazer em saber\", destaca a especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o, portanto, \u00e9 ponto central no desenvolvimento intelectual da crian\u00e7a, pois, como explica Katherine, \"ela estimula a aprendizagem e alimenta os detalhes do que se aprende\". Quanto mais ouve a mesma hist\u00f3ria, por exemplo, mais atenta aos pormenores a crian\u00e7a fica. \u00c9 interessante lembrar que os primeiros anos de vida s\u00e3o o per\u00edodo de maior desenvolvimento cerebral. \"De zero a 3 anos, acontece um boom e a crian\u00e7a desenvolve cerca de 80% do c\u00e9rebro, formando as conex\u00f5es neurais conforme as experi\u00eancias que ela tem. E como a forma\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria \u00e9 a base da aprendizagem - n\u00f3s aprendemos por repeti\u00e7\u00e3o - a crian\u00e7a fortalece esse processo, utilizando este m\u00e9todo\", explica a neuropsic\u00f3loga Luciana Garcia de Lima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a especialista, para dar conta de todo o conte\u00fado com que se tem contato - por exemplo, ao assistir uma anima\u00e7\u00e3o - a crian\u00e7a tem a necessidade de repetir muitas vezes. \"Cada vez que assiste novamente, ela consolida as informa\u00e7\u00f5es que j\u00e1 obteve e, ao mesmo tempo, percebe novas caracter\u00edsticas, como aspectos do cen\u00e1rio, falas novas, entre outras coisas\", complementa Luciana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: Por que as crian\u00e7as gostam tanto de repeti\u00e7\u00e3o? | Bebe.com.br (abril.com.br) Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luisa, 42 anos, tem diagn\u00f3stico desde a inf\u00e2ncia de transtorno depressivo maior recorrente, tendo tido epis\u00f3dios pr\u00e9vios de interna\u00e7\u00e3o hospitalar devido a tentativas de suic\u00eddio. Ela faz tratamento com antidepressivos de longa data, com avalia\u00e7\u00f5es seriadas recentes, sendo que a mais atual mostra que tem estabilidade do quadro, eutimia, sem idea\u00e7\u00e3o suicida, sem preju\u00edzo de ju\u00edzo cr\u00edtico. Luisa refere estar cansada de seu tratamento e informa ao seu m\u00e9dico que n\u00e3o tem mais vontade de tomar a medica\u00e7\u00e3o e que quer \u201cdar um tempo do rem\u00e9dio\u201d. Assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser adotada pelo m\u00e9dico.","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2249694,"hashId":"ad4764ce8aa82d10848cbdf71e390223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luisa, 42 anos, tem diagn\u00f3stico desde a inf\u00e2ncia de transtorno depressivo maior recorrente, tendo tido epis\u00f3dios pr\u00e9vios de interna\u00e7\u00e3o hospitalar devido a tentativas de suic\u00eddio. Ela faz tratamento com antidepressivos de longa data, com avalia\u00e7\u00f5es seriadas recentes, sendo que a mais atual mostra que tem estabilidade do quadro, eutimia, sem idea\u00e7\u00e3o suicida, sem preju\u00edzo de ju\u00edzo cr\u00edtico. Luisa refere estar cansada de seu tratamento e informa ao seu m\u00e9dico que n\u00e3o tem mais vontade de tomar a medica\u00e7\u00e3o e que quer \u201cdar um tempo do rem\u00e9dio\u201d. Assinale a alternativa que apresenta a conduta a ser adotada pelo m\u00e9dico.<\/p>","resposta":8852198,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proceder \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o da paciente, considerando o risco de suic\u00eddio da interrup\u00e7\u00e3o do tratamento. ","id":8852195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proceder \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o da paciente, considerando o risco de suic\u00eddio da interrup\u00e7\u00e3o do tratamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Chamar a fam\u00edlia da paciente, para que seja informada dos riscos da interrup\u00e7\u00e3o do tratamento.","id":8852196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chamar a fam\u00edlia da paciente, para que seja informada dos riscos da interrup\u00e7\u00e3o do tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proceder \u00e0 interna\u00e7\u00e3o hospitalar, para realizar preven\u00e7\u00e3o dos riscos da interrup\u00e7\u00e3o do tratamento. ","id":8852197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proceder \u00e0 interna\u00e7\u00e3o hospitalar, para realizar preven\u00e7\u00e3o dos riscos da interrup\u00e7\u00e3o do tratamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respeitar sua decis\u00e3o e, ao mesmo tempo, inform\u00e1-la dos riscos da interrup\u00e7\u00e3o do tratamento.","id":8852198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar sua decis\u00e3o e, ao mesmo tempo, inform\u00e1-la dos riscos da interrup\u00e7\u00e3o do tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indicar medica\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel compuls\u00f3ria, considerando os riscos da interrup\u00e7\u00e3o do tratamento. ","id":8852199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar medica\u00e7\u00e3o injet\u00e1vel compuls\u00f3ria, considerando os riscos da interrup\u00e7\u00e3o do tratamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chega ao pronto atendimento um paciente em agita\u00e7\u00e3o psicomotora, com comportamento agressivo contra si e contra terceiros. O plantonista deve, prioritariamente:","provas":[{"id":74640,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461,"slug":"perito-medico-legista-area-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 05:11:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2249736,"hashId":"6a684e71c0fb0da6bce4855bab66359e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chega ao pronto atendimento um paciente em agita\u00e7\u00e3o psicomotora, com comportamento agressivo contra si e contra terceiros. O plantonista deve, prioritariamente:<\/p>","resposta":8852354,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletar exames para fins de diagn\u00f3stico cl\u00ednico diferencial.","id":8852351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletar exames para fins de diagn\u00f3stico cl\u00ednico diferencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Chamar a fam\u00edlia do paciente para informa\u00e7\u00f5es do caso.","id":8852352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chamar a fam\u00edlia do paciente para informa\u00e7\u00f5es do caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com a equipe dispon\u00edvel.","id":8852353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com a equipe dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Zelar pela seguran\u00e7a do paciente e da equipe do hospital.","id":8852354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar pela seguran\u00e7a do paciente e da equipe do hospital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aplicar medicamentos espec\u00edficos para agita\u00e7\u00e3o psicomotora.","id":8852355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar medicamentos espec\u00edficos para agita\u00e7\u00e3o psicomotora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2249736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos produtos de limpeza, assinale a alternativa que corresponde as subst\u00e2ncias org\u00e2nicas que possuem como principal caracter\u00edstica a capacidade de promover limpeza por meio de sua a\u00e7\u00e3o emulsificante.","provas":[{"id":94614,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:59:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2662044,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos produtos de limpeza, assinale a alternativa que corresponde as subst\u00e2ncias org\u00e2nicas que possuem como principal caracter\u00edstica a capacidade de promover limpeza por meio de sua a\u00e7\u00e3o emulsificante.<\/p>","resposta":10643708,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desinfetante.","id":10643707,"corpo":"<p>Desinfetante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Detergentes.","id":10643708,"corpo":"<p>Detergentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amaciante.","id":10643709,"corpo":"<p>Amaciante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desengordurante.","id":10643710,"corpo":"<p>Desengordurante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina Interna","id":25079,"slug":"medico-area-medicina-interna"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Acidente Vascular Cerebral, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73335,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina Interna","id":25079,"slug":"medico-area-medicina-interna"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-medicina-interna-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina Interna - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:39:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2224132,"hashId":"e06db7101db2e7615c81841545e2b773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Acidente Vascular Cerebral, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8744306,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dislipidemia \u00e9 o fator de risco mais significativo para AVC isqu\u00eamico.","id":8744304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dislipidemia \u00e9 o fator de risco mais significativo para AVC isqu\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estatinas reduzem o risco de AVC apenas em pacientes com LDL elevado.","id":8744305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estatinas reduzem o risco de AVC apenas em pacientes com LDL elevado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ticlopidina \u00e9 mais eficaz do que o AAS na preven\u00e7\u00e3o do AVC.","id":8744306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ticlopidina \u00e9 mais eficaz do que o AAS na preven\u00e7\u00e3o do AVC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O uso de AAS e clopidogrel combinados n\u00e3o mostrou benef\u00edcio para manejo de pacientes com AVC agudo.","id":8744307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de AAS e clopidogrel combinados n\u00e3o mostrou benef\u00edcio para manejo de pacientes com AVC agudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma est\u00e1 correta.","id":8744308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Mec\u00e2nica","id":22360,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a t\u00e9cnica de microscopia eletr\u00f4nica de varredura, imagens que revelam regi\u00f5es de composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica diferentes podem ser obtidas por meio do de tector de:","provas":[{"id":87980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Mec\u00e2nica","id":22360,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-tecnico-universitario-area-tecnica-em-mecanica-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Mec\u00e2nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 11:58:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2546868,"hashId":"9e2de56c35344dad7c4c70057e7cda77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a t\u00e9cnica de microscopia eletr\u00f4nica de varredura, imagens que revelam regi\u00f5es de composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica diferentes podem ser obtidas por meio do de tector de:<\/p>","resposta":10142823,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tens\u00f5es residuais","id":10142820,"corpo":"<p>tens\u00f5es residuais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"figuras de difra\u00e7\u00e3o","id":10142821,"corpo":"<p>figuras de difra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fen\u00f4meno da refra\u00e7\u00e3o","id":10142822,"corpo":"<p>fen\u00f4meno da refra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"el\u00e9trons retroespalhados","id":10142823,"corpo":"<p>el\u00e9trons retroespalhados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Geral","id":25874,"slug":"auxiliar-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Castiglione (2013), na busca constante pela rapidez e flexibilidade de armazenagem, as empresas especializadas em movimenta\u00e7\u00e3o de materiais desenvolvem, constantemente, equipamentos altamente produtivos e personalizados para cada tipo de opera\u00e7\u00e3o. Assinale o equipamento que N\u00c3O \u00e9 de tra\u00e7\u00e3o manual.","provas":[{"id":86414,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Geral","id":25874,"slug":"auxiliar-geral"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-auxiliar-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2513333,"hashId":"23a7041b2687eed7e83dd2920c55a6dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Castiglione (2013), na busca constante pela rapidez e flexibilidade de armazenagem, as empresas especializadas em movimenta\u00e7\u00e3o de materiais desenvolvem, constantemente, equipamentos altamente produtivos e personalizados para cada tipo de opera\u00e7\u00e3o. Assinale o equipamento que N\u00c3O \u00e9 de tra\u00e7\u00e3o manual.<\/p>","resposta":9997695,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carro p\u00f3rtico.","id":9997695,"corpo":"<p>Carro p\u00f3rtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carrinho hidr\u00e1ulico.","id":9997696,"corpo":"<p>Carrinho hidr\u00e1ulico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carro plataforma.","id":9997697,"corpo":"<p>Carro plataforma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carrinho para tambor.","id":9997698,"corpo":"<p>Carrinho para tambor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Carrinho tartaruga.","id":9997699,"corpo":"<p>Carrinho tartaruga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 36","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre alto e baixo contraste de uma imagem radiogr\u00e1fica, analisar os itens abaixo: I. A combina\u00e7\u00e3o entre alto kV e baixo mA resulta em uma imagem com escala de densidade curta. II. A combina\u00e7\u00e3o entre alto kV e baixo mA resulta em uma imagem com escala de densidade longa. III. Uma escala de densidade longa apresenta os tecidos adjacentes com maior contraste. IV. O alto contraste radiogr\u00e1fico caracteriza-se por uma escala de densidade longa. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":86465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2516835,"hashId":"dd0de3b16236a2c7b49cc15b9b393983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre alto e baixo contraste de uma imagem radiogr\u00e1fica, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A combina\u00e7\u00e3o entre alto kV e baixo mA resulta em uma imagem com escala de densidade curta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A combina\u00e7\u00e3o entre alto kV e baixo mA resulta em uma imagem com escala de densidade longa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma escala de densidade longa apresenta os tecidos adjacentes com maior contraste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O alto contraste radiogr\u00e1fico caracteriza-se por uma escala de densidade longa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10011120,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10011119,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10011120,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10011121,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e IV.","id":10011122,"corpo":"<p>Somente os itens II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto hidrosanit\u00e1rio, ao se deparar com o desenho a seguir \u00e9 CORRETO afirmar que se trata de um(a):","provas":[{"id":87521,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-encanador","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Encanador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540964,"hashId":"87388aa3a0f9af7d7a1a82edcd726c5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um projeto hidrosanit\u00e1rio, ao se deparar com o desenho a seguir \u00e9 CORRETO afirmar que se trata de um(a):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87521\/questao\/2540964-20220817121710000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":10116854,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa retentora de gordura.","id":10116851,"corpo":"<p>Caixa retentora de gordura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tanque s\u00e9ptico.","id":10116852,"corpo":"<p>Tanque s\u00e9ptico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caixa de passagem.","id":10116853,"corpo":"<p>Caixa de passagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.","id":10116854,"corpo":"<p>V\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ralo seco.","id":10116855,"corpo":"<p>Ralo seco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encanador","oab":false,"nome":"Encanador","pai":6587,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394700,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-encanador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma instala\u00e7\u00e3o hidrossanit\u00e1ria, analise: \u201cCaixa provida de desconector, destinada a receber efluentes da instala\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria de esgoto.\u201d De acordo com a cita\u00e7\u00e3o acima, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":87521,"cargo":{"descricao":"Encanador","id":1222,"slug":"encanador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-encanador","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Encanador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540961,"hashId":"3101d43fd10ebc5474420528897f997c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma instala\u00e7\u00e3o hidrossanit\u00e1ria, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cCaixa provida de desconector, destinada a receber efluentes da instala\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria de esgoto.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a cita\u00e7\u00e3o acima, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10116838,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa de gordura.","id":10116836,"corpo":"<p>Caixa de gordura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caixa de inspe\u00e7\u00e3o.","id":10116837,"corpo":"<p>Caixa de inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caixa sifonada.","id":10116838,"corpo":"<p>Caixa sifonada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caixa de passagem. ","id":10116839,"corpo":"<p>Caixa de passagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Coletor predial.","id":10116840,"corpo":"<p>Coletor predial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encanador","oab":false,"nome":"Encanador","pai":6587,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394700,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-encanador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na revela\u00e7\u00e3o manual de filmes radiogr\u00e1ficos, o componente do fixador respons\u00e1vel pela elimina\u00e7\u00e3o na emuls\u00e3o dos cristais que n\u00e3o foram revelados \u00e9:","provas":[{"id":87093,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530136,"hashId":"2a3d1cd097e20b95521ed565638e0364","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na revela\u00e7\u00e3o manual de filmes radiogr\u00e1ficos, o componente do fixador respons\u00e1vel pela elimina\u00e7\u00e3o na emuls\u00e3o dos cristais que n\u00e3o foram revelados \u00e9:<\/p>","resposta":10069662,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido ac\u00e9tico.","id":10069661,"corpo":"<p>\u00c1cido ac\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tiossulfato de am\u00f4nio.","id":10069662,"corpo":"<p>Tiossulfato de am\u00f4nio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aluminato de pot\u00e1ssio.","id":10069663,"corpo":"<p>Aluminato de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sulfito de s\u00f3dio.","id":10069664,"corpo":"<p>Sulfito de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c1gua. ","id":10069665,"corpo":"<p>\u00c1gua. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em\trela\u00e7\u00e3o\t\u00e0\tprote\u00e7\u00e3o\tradiol\u00f3gica,\t\u00e9\tincorreto\tafirmar:","provas":[{"id":86378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Raio X - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2511562,"hashId":"82d57a3fb40deb3fbd4a32a492c5af92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em\trela\u00e7\u00e3o\t\u00e0\tprote\u00e7\u00e3o\tradiol\u00f3gica,\t\u00e9\tincorreto\tafirmar:<\/p>","resposta":9989003,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas de uma radioexposi\u00e7\u00e3o\tno\tser\thumano\ts\u00e3o\tclassificadas em efeitos determin\u00edsticos (principalmente tissulares) e estoc\u00e1sticos (rand\u00f4micos), em fun\u00e7\u00e3o\tdas\tleis\tque\tregem\tseu\taparecimento.","id":9989000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas de uma radioexposi\u00e7\u00e3o\tno\tser\thumano\ts\u00e3o\tclassificadas em efeitos determin\u00edsticos (principalmente tissulares) e estoc\u00e1sticos (rand\u00f4micos), em fun\u00e7\u00e3o\tdas\tleis\tque\tregem\tseu\taparecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A radiossensibilidade das c\u00e9lulas \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 sua capacidade de prolifera\u00e7\u00e3o e inversamente proporcional ao seu grau de especializa\u00e7\u00e3o.","id":9989001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiossensibilidade das c\u00e9lulas \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 sua capacidade de prolifera\u00e7\u00e3o e inversamente proporcional ao seu grau de especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em equipamentos m\u00f3veis ou em aparelhos de raios\tX\tdent\u00e1rios,\to\toperador\tdeve\tficar\ta,\tpelo menos,\t2\tm\tde\tdist\u00e2ncia\tdo\tpaciente\te\tdo\tfoco emissor\tde\tradia\u00e7\u00e3o\t(tubo\tde\traios\tX).","id":9989002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em equipamentos m\u00f3veis ou em aparelhos de raios\tX\tdent\u00e1rios,\to\toperador\tdeve\tficar\ta,\tpelo menos,\t2\tm\tde\tdist\u00e2ncia\tdo\tpaciente\te\tdo\tfoco emissor\tde\tradia\u00e7\u00e3o\t(tubo\tde\traios\tX).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando\tse\tutiliza\tavental\tplumb\u00edfero,\to\tmedidor individual\tde\tdose\t(dos\u00edmetro\tpessoal)\tdeve\tser posicionado\tna\tlapela,\tpor\tdentro\tdo\tavental.","id":9989003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando\tse\tutiliza\tavental\tplumb\u00edfero,\to\tmedidor individual\tde\tdose\t(dos\u00edmetro\tpessoal)\tdeve\tser posicionado\tna\tlapela,\tpor\tdentro\tdo\tavental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Raios-X","oab":false,"nome":"Operador de Raios-X","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399286,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-raios-x"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105,"slug":"vigilante-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tipos de sustentabilidade, exceto: ","provas":[{"id":96605,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105,"slug":"vigilante-patrimonial"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Vigilante Patrimonial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2661642,"hashId":null,"enunciado":"<p>S\u00e3o tipos de sustentabilidade, exceto: <\/p>","resposta":10641921,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sustentabilidade Empresarial ","id":10641920,"corpo":"<p>Sustentabilidade Empresarial <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sustentabilidade Astral ","id":10641921,"corpo":"<p>Sustentabilidade Astral <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sustentabilidade Ambiental","id":10641922,"corpo":"<p>Sustentabilidade Ambiental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sustentabilidade Social ","id":10641923,"corpo":"<p>Sustentabilidade Social <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403477,"slug":"meio-ambiente-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois principais subprodutos gerados em aterros sanit\u00e1rios s\u00e3o o lixiviado e o biog\u00e1s. Sobre a produ\u00e7\u00e3o e o gerenciamento desses subprodutos, \u00e9 correto afirmar que o:","provas":[{"id":87981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-tecnico-em-meio-ambiente-3","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 12:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2546502,"hashId":"c4d4cc2358700122f39210dde11f895d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois principais subprodutos gerados em aterros sanit\u00e1rios s\u00e3o o lixiviado e o biog\u00e1s. Sobre a produ\u00e7\u00e3o e o gerenciamento desses subprodutos, \u00e9 correto afirmar que o:<\/p>","resposta":10141273,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lixiviado produzido em um aterro sanit\u00e1rio n\u00e3o pode ser conduzido para tratamento em unidades externas, em decorr\u00eancia do seu elevado teor de poluentes, como metais pesados","id":10141271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lixiviado produzido em um aterro sanit\u00e1rio n\u00e3o pode ser conduzido para tratamento em unidades externas, em decorr\u00eancia do seu elevado teor de poluentes, como metais pesados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"biog\u00e1s \u00e9 formado, principalmente, por metano (CH4) e di\u00f3xido de carbono (CO2) e deve ser aproveitado, n\u00e3o podendo ser queimado","id":10141272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">biog\u00e1s \u00e9 formado, principalmente, por metano (CH<sub>4<\/sub>) e di\u00f3xido de carbono (CO<sub>2<\/sub>) e deve ser aproveitado, n\u00e3o podendo ser queimado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lixiviado resulta, principalmente, de \u00e1guas de chuvas que infiltram e percolam atrav\u00e9s dos res\u00edduos e pela degrada\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica","id":10141273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lixiviado resulta, principalmente, de \u00e1guas de chuvas que infiltram e percolam atrav\u00e9s dos res\u00edduos e pela degrada\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lixiviado e o biog\u00e1s n\u00e3o s\u00e3o mais produzidos ap\u00f3s o encerramento de um aterro sanit\u00e1rio, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o monitoramento ambiental","id":10141274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lixiviado e o biog\u00e1s n\u00e3o s\u00e3o mais produzidos ap\u00f3s o encerramento de um aterro sanit\u00e1rio, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o monitoramento ambiental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40 ","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Darido (2012), os conte\u00fados da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar englobam conceitos, ideias, fatos, processos, princ\u00edpios, leis cient\u00edficas, regras, habilidades cognoscitivas, modos de atividade, m\u00e9todos de compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, h\u00e1bitos de estudos, de trabalho, de lazer e de conviv\u00eancia social, valores, convic\u00e7\u00f5es e atitudes. Diante desta complexidade, os conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica foram divididos em tr\u00eas dimens\u00f5es: dimens\u00e3o conceitual, dimens\u00e3o procedimental e dimens\u00e3o atitudinal. Assim, identifique a op\u00e7\u00e3o que indica o exemplo de conte\u00fado da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica que est\u00e1 relacionado \u00e0 dimens\u00e3o procedimental.","provas":[{"id":87114,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2530363,"hashId":"b735a2e136d40a392b88815db4864fcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Darido (2012), os conte\u00fados da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar englobam conceitos, ideias, fatos, processos, princ\u00edpios, leis cient\u00edficas, regras, habilidades cognoscitivas, modos de atividade, m\u00e9todos de compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, h\u00e1bitos de estudos, de trabalho, de lazer e de conviv\u00eancia social, valores, convic\u00e7\u00f5es e atitudes. Diante desta complexidade, os conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica foram divididos em tr\u00eas dimens\u00f5es: dimens\u00e3o conceitual, dimens\u00e3o procedimental e dimens\u00e3o atitudinal. Assim, identifique a op\u00e7\u00e3o que indica o exemplo de conte\u00fado da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica que est\u00e1 relacionado \u00e0 dimens\u00e3o procedimental.<\/p>","resposta":10070737,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Predispor-se a participar de atividades em grupos, cooperando e interagindo.","id":10070736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predispor-se a participar de atividades em grupos, cooperando e interagindo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vivenciar situa\u00e7\u00f5es de brincadeiras e jogos.","id":10070737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vivenciar situa\u00e7\u00f5es de brincadeiras e jogos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valorizar o patrim\u00f4nio de jogos e brincadeiras do seu contexto.","id":10070738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar o patrim\u00f4nio de jogos e brincadeiras do seu contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respeitar os advers\u00e1rios, os colegas e resolver os problemas com atitudes de di\u00e1logo e n\u00e3o com viol\u00eancia. ","id":10070739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar os advers\u00e1rios, os colegas e resolver os problemas com atitudes de di\u00e1logo e n\u00e3o com viol\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conhecer as transforma\u00e7\u00f5es pelas quais passou a sociedade em rela\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos de vida (diminui\u00e7\u00e3o do trabalho corporal em fun\u00e7\u00e3o das novas tecnologias) e relacion\u00e1-las com as necessidades atuais de atividade f\u00edsica.","id":10070740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer as transforma\u00e7\u00f5es pelas quais passou a sociedade em rela\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos de vida (diminui\u00e7\u00e3o do trabalho corporal em fun\u00e7\u00e3o das novas tecnologias) e relacion\u00e1-las com as necessidades atuais de atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar tem avan\u00e7ado significativamente ao reafirmar a ruptura com os modelos tradicionais de ensino. Nesse sentido, observa-se a elabora\u00e7\u00e3o de diversas propostas que direcionaram a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar para uma \u00e1rea cada vez mais cr\u00edtica e pedag\u00f3gica. Desta forma, s\u00e3o encontrados na literatura brasileira alguns princ\u00edpios metodol\u00f3gicos para o seu ensino. Isto posto, identifique o princ\u00edpio metodol\u00f3gico para o ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar que tem a seguintes caracter\u00edsticas: participa\u00e7\u00e3o efetiva no planejamento e no desenvolvimento das atividades, as atividades devem estimular a inclus\u00e3o de todos e as aulas devem proporcionar o debate e di\u00e1logo entre os pares.","provas":[{"id":87114,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2530366,"hashId":"7e9e9afa0cdf3d1da0c5298d88755323","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar tem avan\u00e7ado significativamente ao reafirmar a ruptura com os modelos tradicionais de ensino. Nesse sentido, observa-se a elabora\u00e7\u00e3o de diversas propostas que direcionaram a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar para uma \u00e1rea cada vez mais cr\u00edtica e pedag\u00f3gica. Desta forma, s\u00e3o encontrados na literatura brasileira alguns princ\u00edpios metodol\u00f3gicos para o seu ensino. Isto posto, identifique o princ\u00edpio metodol\u00f3gico para o ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar que tem a seguintes caracter\u00edsticas: participa\u00e7\u00e3o efetiva no planejamento e no desenvolvimento das atividades, as atividades devem estimular a inclus\u00e3o de todos e as aulas devem proporcionar o debate e di\u00e1logo entre os pares.<\/p>","resposta":10070753,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contextualiza\u00e7\u00e3o.","id":10070751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contextualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dimens\u00f5es dos conte\u00fados. ","id":10070752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimens\u00f5es dos conte\u00fados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o.","id":10070753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias dos alunos. ","id":10070754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias dos alunos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Problematiza\u00e7\u00e3o.","id":10070755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Problematiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura traz alguns enfoques relevantes sobre pedagogia do esporte. Segundo Samulski (1995), a motiva\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica esportiva em esportes individuais depende da intera\u00e7\u00e3o entre a personalidade e fatores do meio ambiente. Posto isso, identifique a op\u00e7\u00e3o em que todos os aspectos est\u00e3o relacionados \u00e0 personalidade.","provas":[{"id":87114,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2530387,"hashId":"d57d7052fa8ffa402b5a24df5dc616f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura traz alguns enfoques relevantes sobre pedagogia do esporte. Segundo Samulski (1995), a motiva\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica esportiva em esportes individuais depende da intera\u00e7\u00e3o entre a personalidade e fatores do meio ambiente. Posto isso, identifique a op\u00e7\u00e3o em que todos os aspectos est\u00e3o relacionados \u00e0 personalidade.<\/p>","resposta":10070859,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desafios, motivos, necessidades e interesses.","id":10070856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desafios, motivos, necessidades e interesses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Expectativas, tarefas atraentes, desafios e influ\u00eancias sociais. ","id":10070857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expectativas, tarefas atraentes, desafios e influ\u00eancias sociais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Facilidades, expectativas, motivos e necessidades.","id":10070858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilidades, expectativas, motivos e necessidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Expectativas, motivos, necessidades e interesses.","id":10070859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expectativas, motivos, necessidades e interesses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Facilidades, tarefas atraentes, desafios e influ\u00eancias sociais. ","id":10070860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilidades, tarefas atraentes, desafios e influ\u00eancias sociais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contra\u00e7\u00e3o muscular \u00e9 um mecanismo importante para o organismo, n\u00e3o s\u00f3 para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos, mas tamb\u00e9m \u00e9 essencial para a locomo\u00e7\u00e3o, a realiza\u00e7\u00e3o das atividades di\u00e1rias e as necessidades humanas como comer, escrever, digitar e etc. Sobre o tipo de contra\u00e7\u00f5es musculares, marque a op\u00e7\u00e3o que indica a contra\u00e7\u00e3o na qual o m\u00fasculo exerce tens\u00e3o, mas n\u00e3o ocorre mudan\u00e7a no comprimento.","provas":[{"id":87114,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2530398,"hashId":"8c223159995e57d432163f7eb2cafe35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contra\u00e7\u00e3o muscular \u00e9 um mecanismo importante para o organismo, n\u00e3o s\u00f3 para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos, mas tamb\u00e9m \u00e9 essencial para a locomo\u00e7\u00e3o, a realiza\u00e7\u00e3o das atividades di\u00e1rias e as necessidades humanas como comer, escrever, digitar e etc. Sobre o tipo de contra\u00e7\u00f5es musculares, marque a op\u00e7\u00e3o que indica a contra\u00e7\u00e3o na qual o m\u00fasculo exerce tens\u00e3o, mas n\u00e3o ocorre mudan\u00e7a no comprimento.<\/p>","resposta":10070914,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conc\u00eantrica.","id":10070911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conc\u00eantrica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Isot\u00f4nica.","id":10070912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isot\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Isocin\u00e9tica.","id":10070913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isocin\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Isom\u00e9trica.","id":10070914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isom\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exc\u00eantrica.","id":10070915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exc\u00eantrica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fundamentos representam os movimentos e gestos b\u00e1sicos do basquetebol. A sua correta execu\u00e7\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o \u00edmpar para que o aluno possa praticar o esporte da forma mais natural poss\u00edvel. No basquetebol, o arremesso \u00e9 o fundamento de ataque com bola realizado com objetivo de se conseguir a cesta, havendo alguns tipos de arremessos. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica o tipo de arremesso executado quando o atacante completa um drible ou recebe um passe e executa um salto com os dois p\u00e9s, arremessando a bola com uma das m\u00e3os quando atingir o ponto m\u00e1ximo de impuls\u00e3o.","provas":[{"id":87114,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2530412,"hashId":"671b709b896ab004818b205ef17b4526","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fundamentos representam os movimentos e gestos b\u00e1sicos do basquetebol. A sua correta execu\u00e7\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o \u00edmpar para que o aluno possa praticar o esporte da forma mais natural poss\u00edvel. No basquetebol, o arremesso \u00e9 o fundamento de ataque com bola realizado com objetivo de se conseguir a cesta, havendo alguns tipos de arremessos. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica o tipo de arremesso executado quando o atacante completa um drible ou recebe um passe e executa um salto com os dois p\u00e9s, arremessando a bola com uma das m\u00e3os quando atingir o ponto m\u00e1ximo de impuls\u00e3o.<\/p>","resposta":10070979,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arremesso de peito.","id":10070977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arremesso de peito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arremesso sobre a cabe\u00e7a. ","id":10070978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arremesso sobre a cabe\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jump.","id":10070979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jump.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bandeja.","id":10070980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bandeja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gancho.","id":10070981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gancho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas Gin\u00e1sticas, a organiza\u00e7\u00e3o dos objetos de conhecimento, como conte\u00fado da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, se d\u00e1 com base na diversidade dessas pr\u00e1ticas e nas suas caracter\u00edsticas, o que leva \u00e0 necessidade de explicitar uma classifica\u00e7\u00e3o para esses conte\u00fados. Desse modo, assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza o tipo de gin\u00e1stica que re\u00fane as pr\u00e1ticas corporais e t\u00eam como elemento organizador a explora\u00e7\u00e3o das possibilidades acrob\u00e1ticas e expressivas do corpo, a intera\u00e7\u00e3o social, o compartilhamento do aprendizado e a n\u00e3o competitividade. ","provas":[{"id":87114,"cargo":{"descricao":"Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21278,"slug":"professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-professor-do-6o-ao-9o-ano-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Professor do 6\u00ba ao 9\u00ba ano - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2530437,"hashId":"0ee2893223fc1a781d710e98501828b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas Gin\u00e1sticas, a organiza\u00e7\u00e3o dos objetos de conhecimento, como conte\u00fado da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, se d\u00e1 com base na diversidade dessas pr\u00e1ticas e nas suas caracter\u00edsticas, o que leva \u00e0 necessidade de explicitar uma classifica\u00e7\u00e3o para esses conte\u00fados. Desse modo, assinale a op\u00e7\u00e3o que caracteriza o tipo de gin\u00e1stica que re\u00fane as pr\u00e1ticas corporais e t\u00eam como elemento organizador a explora\u00e7\u00e3o das possibilidades acrob\u00e1ticas e expressivas do corpo, a intera\u00e7\u00e3o social, o compartilhamento do aprendizado e a n\u00e3o competitividade. <\/p>","resposta":10071098,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gin\u00e1sticas de conscientiza\u00e7\u00e3o corporal.","id":10071096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gin\u00e1sticas de conscientiza\u00e7\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gin\u00e1sticas de condicionamento f\u00edsico. ","id":10071097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gin\u00e1sticas de condicionamento f\u00edsico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gin\u00e1stica geral.","id":10071098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gin\u00e1stica geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gin\u00e1stica localizada.","id":10071099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gin\u00e1stica localizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gin\u00e1stica r\u00edtmica desportiva.","id":10071100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gin\u00e1stica r\u00edtmica desportiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":86501,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2516629,"hashId":"421046ea31212ff8c942fb052026f62d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10010272,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00fatil, am\u00e1vel, n\u00edvel, saud\u00e1vel.","id":10010272,"corpo":"<p>\u00fatil, am\u00e1vel, n\u00edvel, saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fa\u00edsca, sa\u00fade, her\u00f3i, m\u00e1quina.","id":10010273,"corpo":"<p>fa\u00edsca, sa\u00fade, her\u00f3i, m\u00e1quina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"t\u00f3rax, h\u00edfen, f\u00eanix, l\u00e1pis.","id":10010274,"corpo":"<p>t\u00f3rax, h\u00edfen, f\u00eanix, l\u00e1pis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pap\u00e9is, \u00e9ter, b\u00edceps, ba\u00fa.","id":10010275,"corpo":"<p>pap\u00e9is, \u00e9ter, b\u00edceps, ba\u00fa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fam\u00edlia, inf\u00e2ncia, s\u00f3t\u00e3o, p\u00eassego.","id":10010276,"corpo":"<p>fam\u00edlia, inf\u00e2ncia, s\u00f3t\u00e3o, p\u00eassego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios que exigem a cirurgia das am\u00edgdalas e adenoides, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:03:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2500383,"hashId":"4e508afc9508b9bf3e7da57b49b09121","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios que exigem a cirurgia das am\u00edgdalas e adenoides, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9941532,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amigdalectomia e a adenoidectomia consistem na remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das estruturas adenoides e amigdalianas, e parte do tecido linf\u00e1tico que circunda o es\u00f4fago.","id":9941529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amigdalectomia e a adenoidectomia consistem na remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das estruturas adenoides e amigdalianas, e parte do tecido linf\u00e1tico que circunda o es\u00f4fago.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As adenoides hipertrofiadas podem bloquear os pulm\u00f5es, resultando em respira\u00e7\u00e3o bucal persistente.","id":9941530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As adenoides hipertrofiadas podem bloquear os pulm\u00f5es, resultando em respira\u00e7\u00e3o bucal persistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na amigdalite\/adenoidite, as estruturas que j\u00e1 s\u00e3o grandes tornam-se inflamadas, devido a um grande agente infeccioso, e provocam a obstru\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea e o aumento do apetite","id":9941531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amigdalite\/adenoidite, as estruturas que j\u00e1 s\u00e3o grandes tornam-se inflamadas, devido a um grande agente infeccioso, e provocam a obstru\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea e o aumento do apetite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma indica\u00e7\u00e3o para a amigdalectomia \u00e9 a hipertrofia acentuada das am\u00edgdalas, a qual distorce a fala, provoca dificuldades de degluti\u00e7\u00e3o e causa perda de peso subsequente.","id":9941532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma indica\u00e7\u00e3o para a amigdalectomia \u00e9 a hipertrofia acentuada das am\u00edgdalas, a qual distorce a fala, provoca dificuldades de degluti\u00e7\u00e3o e causa perda de peso subsequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com HOCKENBERRY e WILSON, os 10 passos para o sucesso do aleitamento materno foram desenvolvidos como orienta\u00e7\u00e3o para as maternidades no mundo inteiro promoverem a amamenta\u00e7\u00e3o. Sobre as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:-(---) Ajudar as m\u00e3es a iniciar a amamenta\u00e7\u00e3o na primeira hora ap\u00f3s o parto. (---) Oferecer chupetas e mamadeiras para facilitar a pega correta. (---) Desencorajar a amamenta\u00e7\u00e3o por livre demanda para evitar o ganho de peso excessivo.","provas":[{"id":85869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:03:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2500391,"hashId":"bbfc7d0f2bde292f584a9729fdff4cce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com HOCKENBERRY e WILSON, os 10 passos para o sucesso do aleitamento materno foram desenvolvidos como orienta\u00e7\u00e3o para as maternidades no mundo inteiro promoverem a amamenta\u00e7\u00e3o. Sobre as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Ajudar as m\u00e3es a iniciar a amamenta\u00e7\u00e3o na primeira hora ap\u00f3s o parto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Oferecer chupetas e mamadeiras para facilitar a pega correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Desencorajar a amamenta\u00e7\u00e3o por livre demanda para evitar o ganho de peso excessivo.<\/p>","resposta":9941565,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - C.","id":9941563,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9941564,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9941565,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":9941566,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bioenergia","id":11062,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria discreta X tem fun\u00e7\u00e3o de probabilidade dada porx01234p(x)0,10,2k0,20,1em que k \u00e9 uma constante. A vari\u00e2ncia de X \u00e9 igual a","provas":[{"id":86027,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bioenergia","id":11062,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"epe-2022-fgv-analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia","tipo":1,"nome":"FGV - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bioenergia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-06 06:07:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2505824,"hashId":"665f3b673d3a3d15f32e099ec57be76e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria discreta <strong>X <\/strong>tem fun\u00e7\u00e3o de probabilidade dada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-83r6\"><td data-row=\"row-83r6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-83r6\" data-cell=\"cell-9qjb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>x<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-83r6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-83r6\" data-cell=\"cell-hcad\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"row-83r6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-83r6\" data-cell=\"cell-bc10\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-83r6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-83r6\" data-cell=\"cell-g8pc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-83r6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-83r6\" data-cell=\"cell-04bh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-83r6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-83r6\" data-cell=\"cell-t0np\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zbnc\"><td data-row=\"row-zbnc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zbnc\" data-cell=\"cell-j2xg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>p(x)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-zbnc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zbnc\" data-cell=\"cell-y5vs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-zbnc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zbnc\" data-cell=\"cell-htl6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-zbnc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zbnc\" data-cell=\"cell-fj5d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>k<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-zbnc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zbnc\" data-cell=\"cell-ei84\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-zbnc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zbnc\" data-cell=\"cell-8i0u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que <strong>k <\/strong>\u00e9 uma constante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vari\u00e2ncia de <strong>X <\/strong>\u00e9 igual a<\/p>","resposta":9964306,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2.","id":9964306,"corpo":"<p>1,2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,6.","id":9964307,"corpo":"<p>1,6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,0.","id":9964308,"corpo":"<p>2,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,4.","id":9964309,"corpo":"<p>2,4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,8.","id":9964310,"corpo":"<p>2,8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}