{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158106,"perPage":"100","pages":21582,"page":7596,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anapu","sigla":"","id":2660,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o onde se encontra o Munic\u00edpio de Anapu possui sua estrutura geol\u00f3gica definida por grandes grupos de rochas. Analisando os itens da resposta, qual informa um dos principais tipos de solo encontrados na regi\u00e3o de Anapu?","provas":[{"id":51004,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anapu","sigla":"","id":2660,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-anapu-pa-2019-inaz-do-para-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Anapu - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539926,"hashId":"cef51c3876700c00aefa009f22cd7998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o onde se encontra o Munic\u00edpio de Anapu possui sua estrutura geol\u00f3gica definida por grandes grupos de rochas. Analisando os itens da resposta, qual informa um dos principais tipos de solo encontrados na regi\u00e3o de Anapu?<\/p>","resposta":5760690,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cambissolos.","id":5760686,"corpo":"<p>Cambissolos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salmor\u00e3o.","id":5760687,"corpo":"<p>Salmor\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organossolos.","id":5760688,"corpo":"<p>Organossolos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plintossolos.","id":5760689,"corpo":"<p>Plintossolos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podz\u00f3licos.","id":5760690,"corpo":"<p>Podz\u00f3licos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1539926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2022 Leia as afirmativas a seguir:I. \u00c0 luz do artigo 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, considera-se compra toda aquisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o remunerada de servi\u00e7os para fornecimento de uma s\u00f3 vez, apenas.II. Para os efeitos do artigo 4\u00ba da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, considera-se informa\u00e7\u00e3o quaisquer dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51009,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte","sigla":"Camara de Taquaritinga do Norte","id":4392,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taquaritinga-do-norte-pe-2019-admetec-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Taquaritinga do Norte - Assistente T\u00e9cnico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539957,"hashId":"8919c78bb937ed71d003471372f69f72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2022 Leia as afirmativas a seguir:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. \u00c0 luz do artigo 6\u00ba da Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, considera-se compra toda aquisi\u00e7\u00e3o n\u00e3o remunerada de servi\u00e7os para fornecimento de uma s\u00f3 vez, apenas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. Para os efeitos do artigo 4\u00ba da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, considera-se informa\u00e7\u00e3o quaisquer dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5760829,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5760827,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5760828,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5760829,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5760830,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422278,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422298,"slug":"direito-administrativo-secao-v-das-compras"}],"slug":"direito-administrativo\/1539957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As transforma\u00e7\u00f5es de energia provocadas pelo homem \u00e9 um tema rico a ser abordado nas atividades escolares de ensino de ci\u00eancias. Este assunto, por si s\u00f3, suscita in\u00fameras investiga\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, a origem remota dos combust\u00edveis f\u00f3sseis, formados num tempo muito anterior (aproximadamente 1,5 milh\u00e3o de anos) ao surgimento do homem na Terra (aproximadamente 650 milh\u00f5es de anos); a natureza desses combust\u00edveis (hip\u00f3teses sobre o processo de fossiliza\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es primitivas); e os processos de extra\u00e7\u00e3o e refino dos combust\u00edveis. II. O conceito de popula\u00e7\u00e3o refere-se ao conjunto de indiv\u00edduos de uma mesma esp\u00e9cie que vive em um mesmo lugar. As popula\u00e7\u00f5es possuem caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, tendo um controle no seu tamanho (rela\u00e7\u00e3o entre ganho e perda de esp\u00e9cies) e na sua distribui\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50002,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano","id":6077},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-professor-de-ciencias-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Professor de Ci\u00eancias - 6\u00ba ao 9\u00ba ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1510353,"hashId":"a4d1934df166080b87180ba2ea0abeb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As transforma\u00e7\u00f5es de energia provocadas pelo homem \u00e9 um tema rico a ser abordado nas atividades escolares de ensino de ci\u00eancias. Este assunto, por si s\u00f3, suscita in\u00fameras investiga\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, a origem remota dos combust\u00edveis f\u00f3sseis, formados num tempo muito anterior (aproximadamente 1,5 milh\u00e3o de anos) ao surgimento do homem na Terra (aproximadamente 650 milh\u00f5es de anos); a natureza desses combust\u00edveis (hip\u00f3teses sobre o processo de fossiliza\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es primitivas); e os processos de extra\u00e7\u00e3o e refino dos combust\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O conceito de popula\u00e7\u00e3o refere-se ao conjunto de indiv\u00edduos de uma mesma esp\u00e9cie que vive em um mesmo lugar. As popula\u00e7\u00f5es possuem caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, tendo um controle no seu tamanho (rela\u00e7\u00e3o entre ganho e perda de esp\u00e9cies) e na sua distribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5636915,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5636912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5636913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5636914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5636915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"}],"slug":"biologia\/1510353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a radioprote\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":50264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1518005,"hashId":"4abf47bcf07d8e2d7193482596d1e166","enunciado":"<p>Considerando-se a radioprote\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5671105,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A intera\u00e7\u00e3o dos raios X com o organismo humano pode ser dividida em intera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas e bioqu\u00edmicas.","id":5671102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intera\u00e7\u00e3o dos raios X com o organismo humano pode ser dividida em intera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas e bioqu\u00edmicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo da radioprote\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os efeitos determin\u00edsticos (n\u00e3o estoc\u00e1sticos) e limitar a probabilidade do efeito estoc\u00e1stico a n\u00edveis aceit\u00e1veis.","id":5671103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da radioprote\u00e7\u00e3o \u00e9 evitar os efeitos determin\u00edsticos (n\u00e3o estoc\u00e1sticos) e limitar a probabilidade do efeito estoc\u00e1stico a n\u00edveis aceit\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a utiliza\u00e7\u00e3o de avental plumb\u00edfero, o dos\u00edmetro deve ser posicionado na lapela, por fora do avental.","id":5671104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a utiliza\u00e7\u00e3o de avental plumb\u00edfero, o dos\u00edmetro deve ser posicionado na lapela, por fora do avental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A radiossensibilidade das c\u00e9lulas \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 sua capacidade de prolifera\u00e7\u00e3o e diretamente proporcional ao seu grau de especializa\u00e7\u00e3o.","id":5671105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiossensibilidade das c\u00e9lulas \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 sua capacidade de prolifera\u00e7\u00e3o e diretamente proporcional ao seu grau de especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1518005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre no\u00e7\u00f5es de anatomia e filme radiogr\u00e1fico da radiologia odontol\u00f3gica (sistema anal\u00f3gico) e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O trago \u00e9 a cartilagem posterior da orelha externa. ( ) O ac\u00e2ntio \u00e9 um ponto na linha m\u00e9dia da face na jun\u00e7\u00e3o do l\u00e1bio superior com o nariz. ( ) Os filmes radiogr\u00e1ficos extrabucais s\u00e3o geralmente usados em associa\u00e7\u00e3o a \u00e9crans intensificadores. ( ) Os filmes radiogr\u00e1ficos intrabucais (intraorais) costumam ser identificados pelo picote (ponto de orienta\u00e7\u00e3o), que deve estar voltado para baixo. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1518015,"hashId":"b8d0832622d6d785e50e2fe266cc4db1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre no\u00e7\u00f5es de anatomia e filme radiogr\u00e1fico da radiologia odontol\u00f3gica (sistema anal\u00f3gico) e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O trago \u00e9 a cartilagem posterior da orelha externa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) O ac\u00e2ntio \u00e9 um ponto na linha m\u00e9dia da face na jun\u00e7\u00e3o do l\u00e1bio superior com o nariz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os filmes radiogr\u00e1ficos extrabucais s\u00e3o geralmente usados em associa\u00e7\u00e3o a \u00e9crans intensificadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os filmes radiogr\u00e1ficos intrabucais (intraorais) costumam ser identificados pelo picote (ponto de orienta\u00e7\u00e3o), que deve estar voltado para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5671146,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F","id":5671146,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F F V","id":5671147,"corpo":"<p>F F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F V","id":5671148,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V F","id":5671149,"corpo":"<p>F F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1518015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se analisar a hist\u00f3ria da previd\u00eancia social no Brasil, observa-se que na d\u00e9cada de 1920 a previd\u00eancia social apresentava caracter\u00edsticas bastante peculiares. Dentre estas caracter\u00edsticas, destaca-se o(a):","provas":[{"id":50265,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1518028,"hashId":"6b536ce1796fecb17d241c4c7d294ef4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se analisar a hist\u00f3ria da previd\u00eancia social no Brasil, observa-se que na d\u00e9cada de 1920 a previd\u00eancia social apresentava caracter\u00edsticas bastante peculiares. Dentre estas caracter\u00edsticas, destaca-se o(a):<\/p>","resposta":5671211,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"car\u00e1ter de acumula\u00e7\u00e3o das formas de capitaliza\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia privada.","id":5671209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">car\u00e1ter de acumula\u00e7\u00e3o das formas de capitaliza\u00e7\u00e3o da previd\u00eancia privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o estatal da previd\u00eancia social e distribui\u00e7\u00e3o, para os trabalhadores sindicalizados, dos benef\u00edcios sociais.","id":5671210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o estatal da previd\u00eancia social e distribui\u00e7\u00e3o, para os trabalhadores sindicalizados, dos benef\u00edcios sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"natureza fundamentalmente civil e privada, do ponto de vista da sua gest\u00e3o.","id":5671211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">natureza fundamentalmente civil e privada, do ponto de vista da sua gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o de limites or\u00e7ament\u00e1rios m\u00e1ximos para as despesas com assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar.","id":5671212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defini\u00e7\u00e3o de limites or\u00e7ament\u00e1rios m\u00e1ximos para as despesas com assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o de regimes de previd\u00eancia complementar, com a contribui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em empregos formais.","id":5671213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institui\u00e7\u00e3o de regimes de previd\u00eancia complementar, com a contribui\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em empregos formais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398143,"slug":"servico-social-previdencia"}],"slug":"servico-social\/1518028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a an\u00e1lise de Behring e Boschetti, na hist\u00f3ria das pol\u00edticas sociais, o capitalismo tardio ou maduro tem forte influ\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o destas pol\u00edticas. Esta fase do capitalismo tem como caracter\u00edstica:","provas":[{"id":50265,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1518029,"hashId":"17be826dec0b4295b297d710db0ae0d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a an\u00e1lise de Behring e Boschetti, na hist\u00f3ria das pol\u00edticas sociais, o capitalismo tardio ou maduro tem forte influ\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o destas pol\u00edticas. Esta fase do capitalismo tem como caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":5671215,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o predom\u00ednio do capital fict\u00edcio como forma de acumula\u00e7\u00e3o do capital.","id":5671214,"corpo":"<p>o predom\u00ednio do capital fict\u00edcio como forma de acumula\u00e7\u00e3o do capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o intenso processo de monopoliza\u00e7\u00e3o do capital, pela interven\u00e7\u00e3o na economia e no livre movimento do mercado.","id":5671215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o intenso processo de monopoliza\u00e7\u00e3o do capital, pela interven\u00e7\u00e3o na economia e no livre movimento do mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o compromisso de classe e a alian\u00e7a entre o Estado e os trabalhadores.","id":5671216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o compromisso de classe e a alian\u00e7a entre o Estado e os trabalhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o do liberalismo econ\u00f4mico e a rigidez das leis do trabalho.","id":5671217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a expans\u00e3o do liberalismo econ\u00f4mico e a rigidez das leis do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as restri\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas de seguridade social, em especial nos pa\u00edses perif\u00e9ricos.","id":5671218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as restri\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas de seguridade social, em especial nos pa\u00edses perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Vertentes Hist\u00f3ricas","oab":false,"nome":"Vertentes Hist\u00f3ricas","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398140,"slug":"servico-social-vertentes-historicas"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"}],"slug":"servico-social\/1518029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos elementos abordados por M\u00e9sz\u00e1ros, na sua an\u00e1lise sobre a crise estrutural do capital, diz respeito \u00e0 emerg\u00eancia do desemprego cr\u00f4nico. Um dos resultados dessa tend\u00eancia \u00e9 que o desemprego:","provas":[{"id":50265,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1518044,"hashId":"90cf60277752c250cc6b7cc599fc12d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos elementos abordados por M\u00e9sz\u00e1ros, na sua an\u00e1lise sobre a crise estrutural do capital, diz respeito \u00e0 emerg\u00eancia do desemprego cr\u00f4nico. Um dos resultados dessa tend\u00eancia \u00e9 que o desemprego:<\/p>","resposta":5671289,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se restringe aos pa\u00edses perif\u00e9ricos do desenvolvimento capitalista, com alta retra\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho.","id":5671285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se restringe aos pa\u00edses perif\u00e9ricos do desenvolvimento capitalista, com alta retra\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atinge, de forma predominante, os trabalhadores de servi\u00e7os tempor\u00e1rios, em rela\u00e7\u00e3o aos quais o Estado atua no sentido de minimizar os efeitos.","id":5671286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atinge, de forma predominante, os trabalhadores de servi\u00e7os tempor\u00e1rios, em rela\u00e7\u00e3o aos quais o Estado atua no sentido de minimizar os efeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impulsiona a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores fabril e do setor de servi\u00e7os, como forma de ampliar a oferta de trabalho tempor\u00e1rio.","id":5671287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impulsiona a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores fabril e do setor de servi\u00e7os, como forma de ampliar a oferta de trabalho tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intensifica as formas de trabalho no setor digital, com ampla contra\u00e7\u00e3o de trabalhadores especializados.","id":5671288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intensifica as formas de trabalho no setor digital, com ampla contra\u00e7\u00e3o de trabalhadores especializados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se restringe \u00e0 dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores n\u00e3o qualificados, mas tamb\u00e9m atinge um grande n\u00famero de trabalhadores altamente qualificados.","id":5671289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se restringe \u00e0 dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores n\u00e3o qualificados, mas tamb\u00e9m atinge um grande n\u00famero de trabalhadores altamente qualificados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Trabalho","oab":false,"nome":"Trabalho","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398147,"slug":"servico-social-trabalho"},{"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":"servico-social\/1518044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Idoso - lei n\u00b0 8.842\/1994 - \u00e9 regida por alguns princ\u00edpios. Dentre eles, destaca-se:","provas":[{"id":50265,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1518053,"hashId":"354d9ae2accbb024a22b3c49f10e72dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional do Idoso - lei n\u00b0 8.842\/1994 - \u00e9 regida por alguns princ\u00edpios. Dentre eles, destaca-se:<\/p>","resposta":5671326,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o idoso n\u00e3o deve sofre discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.","id":5671326,"corpo":"<p>o idoso n\u00e3o deve sofre discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o do idoso em todas as fases do atendimento assistencial.","id":5671327,"corpo":"<p>a participa\u00e7\u00e3o do idoso em todas as fases do atendimento assistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento ao idoso atrav\u00e9s de suas pr\u00f3prias fam\u00edlias.","id":5671328,"corpo":"<p>a prioriza\u00e7\u00e3o do atendimento ao idoso atrav\u00e9s de suas pr\u00f3prias fam\u00edlias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa no atendimento \u00e0 pessoa idosa.","id":5671329,"corpo":"<p>a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa no atendimento \u00e0 pessoa idosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prioridade no atendimento ao idoso nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados.","id":5671330,"corpo":"<p>a prioridade no atendimento ao idoso nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"}],"slug":"servico-social\/1518053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar o surgimento da Universidade no Brasil, Vasconcelos afirma que no s\u00e9culo XIX, a partir da proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia, h\u00e1 um crescimento das escolas superiores no Brasil. Nessa conjuntura, estas escolas apresentam como caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":50265,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1518058,"hashId":"04367577c427b58419f7bbfe53293dbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar o surgimento da Universidade no Brasil, Vasconcelos afirma que no s\u00e9culo XIX, a partir da proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia, h\u00e1 um crescimento das escolas superiores no Brasil. Nessa conjuntura, estas escolas apresentam como caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":5671351,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espa\u00e7os acad\u00eamicos voltados para a pesquisa cient\u00edfica.","id":5671349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7os acad\u00eamicos voltados para a pesquisa cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es destinadas a prestar aux\u00edlio estudantil aos alunos.","id":5671350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institui\u00e7\u00f5es destinadas a prestar aux\u00edlio estudantil aos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelo de unidades desconexas e voltadas para a forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":5671351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelo de unidades desconexas e voltadas para a forma\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autonomia universit\u00e1ria frente ao executivo federal.","id":5671352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autonomia universit\u00e1ria frente ao executivo federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ensino totalmente privado, destinado aos estudantes de maior poder aquisitivo.","id":5671353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensino totalmente privado, destinado aos estudantes de maior poder aquisitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"}],"slug":"servico-social\/1518058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a an\u00e1lise de Behring e Boschetti, a configura\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es universalistas e redistributivos de prote\u00e7\u00e3o social foi fortemente tensionada pela estrat\u00e9gia de extra\u00e7\u00e3o dos superlucros, em rela\u00e7\u00e3o aos quais est\u00e3o presentes as tend\u00eancias de contra\u00e7\u00e3o dos encargos sociais e previdenci\u00e1rios. Neste sentido, a tend\u00eancia geral tem sido de:","provas":[{"id":50265,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1518063,"hashId":"b3d40b0eaa97464d32daab83ddb4bcb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a an\u00e1lise de Behring e Boschetti, a configura\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es universalistas e redistributivos de prote\u00e7\u00e3o social foi fortemente tensionada pela estrat\u00e9gia de extra\u00e7\u00e3o dos superlucros, em rela\u00e7\u00e3o aos quais est\u00e3o presentes as tend\u00eancias de contra\u00e7\u00e3o dos encargos sociais e previdenci\u00e1rios. Neste sentido, a tend\u00eancia geral tem sido de:<\/p>","resposta":5671372,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios sociais.","id":5671371,"corpo":"<p>irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o dos direitos, sob o argumento da crise fiscal do Estado.","id":5671372,"corpo":"<p>restri\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o dos direitos, sob o argumento da crise fiscal do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diversidade das bases de financiamento das pol\u00edticas sociais.","id":5671373,"corpo":"<p>diversidade das bases de financiamento das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7as pontuais nas pol\u00edticas de seguridade social.","id":5671374,"corpo":"<p>mudan\u00e7as pontuais nas pol\u00edticas de seguridade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consolida\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social como pol\u00edtica p\u00fablica.","id":5671375,"corpo":"<p>consolida\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social como pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398152,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-promocao-e-protecao"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1518063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - Lei n\u00b0 8.069\/1990 -, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade e ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas. O direito \u00e0 liberdade compreende alguns aspectos. Dentre eles, destaca-se:","provas":[{"id":50265,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1518073,"hashId":"9c4a6347af72f503f6485da41fef539c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - Lei n\u00b0 8.069\/1990 -, a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade e ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas. O direito \u00e0 liberdade compreende alguns aspectos. Dentre eles, destaca-se:<\/p>","resposta":5671416,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brincar, praticar esporte e divertir-se.","id":5671416,"corpo":"<p>brincar, praticar esporte e divertir-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participar dos f\u00f3runs deliberativos referentes \u00e0 quest\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente;","id":5671417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar dos f\u00f3runs deliberativos referentes \u00e0 quest\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"buscar formas de inser\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os formais de educa\u00e7\u00e3o.","id":5671418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">buscar formas de inser\u00e7\u00e3o nos espa\u00e7os formais de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"denunciar pr\u00e1ticas abusivas nos espa\u00e7os institucionais.","id":5671419,"corpo":"<p>denunciar pr\u00e1ticas abusivas nos espa\u00e7os institucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolver pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas alternativas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar.","id":5671420,"corpo":"<p>desenvolver pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas alternativas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1518073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os dados apresentados na tabela a seguir.O TEMPO. Brasileiras estudam mais, mas ganham menos doque homens. 15 set. 2018. p. 20.Os dados dessa tabela se referem ao \u00cdndice de Desigualdade de G\u00eanero, que foi divulgado pelo Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento (PNUD).Considerando esses dados, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1518086,"hashId":"3ffa3b75137a235728bcbc29d98f21c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os dados apresentados na tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50266\/questao\/1518086-20210203134512000000-0.png\" width=\"578\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">O TEMPO. <em>Brasileiras estudam mais, mas ganham menos do<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>que homens.<\/em> 15 set. 2018. p. 20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados dessa tabela se referem ao \u00cdndice de Desigualdade de G\u00eanero, que foi divulgado pelo Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento (PNUD).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esses dados, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5671478,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A menor remunera\u00e7\u00e3o das mulheres se relaciona \u00e0 sua maior expectativa de vida, j\u00e1 que receber\u00e3o aposentadoria por mais tempo.","id":5671477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A menor remunera\u00e7\u00e3o das mulheres se relaciona \u00e0 sua maior expectativa de vida, j\u00e1 que receber\u00e3o aposentadoria por mais tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As mulheres t\u00eam mais tempo de estudo e de vida em rela\u00e7\u00e3o aos homens, e recebem aproximadamente 60% da remunera\u00e7\u00e3o deles.","id":5671478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mulheres t\u00eam mais tempo de estudo e de vida em rela\u00e7\u00e3o aos homens, e recebem aproximadamente 60% da remunera\u00e7\u00e3o deles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O maior tempo de estudo das mulheres \u00e9 uma estrat\u00e9gia que visa a diminuir a diferen\u00e7a salarial em rela\u00e7\u00e3o aos homens.","id":5671479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior tempo de estudo das mulheres \u00e9 uma estrat\u00e9gia que visa a diminuir a diferen\u00e7a salarial em rela\u00e7\u00e3o aos homens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os trabalhos dom\u00e9sticos ocupam mais tempo das mulheres e, porque n\u00e3o s\u00e3o remunerados, justificam menores rendimentos m\u00e9dios.","id":5671480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhos dom\u00e9sticos ocupam mais tempo das mulheres e, porque n\u00e3o s\u00e3o remunerados, justificam menores rendimentos m\u00e9dios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade Social","oab":false,"nome":"Desigualdade Social","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416676,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-social"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1518086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar a universidade p\u00fablica sob uma nova perspectiva, Chau\u00ed afirma que o Estado deveria implementar algumas a\u00e7\u00f5es que modificassem a orienta\u00e7\u00e3o que marca a educa\u00e7\u00e3o brasileira, particularmente a partir do golpe civil-militar que ocorre em 1964. Neste sentido, dentre estas a\u00e7\u00f5es, destaca-se a:","provas":[{"id":50265,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-assistente-social","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1518094,"hashId":"4989c6c08f26234a9ad5f93d6235f9a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao analisar a universidade p\u00fablica sob uma nova perspectiva, Chau\u00ed afirma que o Estado deveria implementar algumas a\u00e7\u00f5es que modificassem a orienta\u00e7\u00e3o que marca a educa\u00e7\u00e3o brasileira, particularmente a partir do golpe civil-militar que ocorre em 1964. Neste sentido, dentre estas a\u00e7\u00f5es, destaca-se a:<\/p>","resposta":5671515,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade de o Estado implementar parcerias p\u00fablico-privadas na \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":5671514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidade de o Estado implementar parcerias p\u00fablico-privadas na \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ideia de que o Estado n\u00e3o tome a educa\u00e7\u00e3o pelo prisma do gasto p\u00fablico, e sim como investimento e um direito social.","id":5671515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ideia de que o Estado n\u00e3o tome a educa\u00e7\u00e3o pelo prisma do gasto p\u00fablico, e sim como investimento e um direito social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o de um modelo de gest\u00e3o em que a meritocracia seja um dos fundamentos da a\u00e7\u00e3o estatal.","id":5671516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementa\u00e7\u00e3o de um modelo de gest\u00e3o em que a meritocracia seja um dos fundamentos da a\u00e7\u00e3o estatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formula\u00e7\u00e3o de uma Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Estudantil que equalize o acesso ao ensino superior.","id":5671517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formula\u00e7\u00e3o de uma Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Estudantil que equalize o acesso ao ensino superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico que demonstre os principais problemas da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil.","id":5671518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico que demonstre os principais problemas da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"}],"slug":"servico-social\/1518094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Microsoft Windows 10 h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de se comunicar com outros aparelhos atrav\u00e9s de infravermelho (para computadores que t\u00eam essa tecnologia dispon\u00edvel). O caminho para se alterar as configura\u00e7\u00f5es do infravermelho em m\u00e1quinas com o sistema operacional Microsoft Windows 10 \u00e9:","provas":[{"id":50266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1518100,"hashId":"729dc8397c1f1a9ed329d4da82925564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Microsoft Windows 10 h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de se comunicar com outros aparelhos atrav\u00e9s de infravermelho (para computadores que t\u00eam essa tecnologia dispon\u00edvel). O caminho para se alterar as configura\u00e7\u00f5es do infravermelho em m\u00e1quinas com o sistema operacional Microsoft Windows 10 \u00e9:<\/p>","resposta":5671541,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Painel de Controle \u2192 Sistema e Seguran\u00e7a \u2192 Infravermelho","id":5671539,"corpo":"<p>Painel de Controle \u2192 Sistema e Seguran\u00e7a \u2192 Infravermelho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Painel de Controle \u2192 Programas \u2192 Infravermelho","id":5671540,"corpo":"<p>Painel de Controle \u2192 Programas \u2192 Infravermelho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Painel de Controle \u2192 Redes e Internet \u2192 Infravermelho","id":5671541,"corpo":"<p>Painel de Controle \u2192 Redes e Internet \u2192 Infravermelho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Painel de Controle \u2192 Facilidade de Acesso \u2192 Infravermelho","id":5671542,"corpo":"<p>Painel de Controle \u2192 Facilidade de Acesso \u2192 Infravermelho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1518100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ferramentas de manuten\u00e7\u00e3o do sistema operacional Microsoft Windows 10 \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1518104,"hashId":"2918d0b777408cbae82dc25ec0302d2a","enunciado":"<p>Sobre as ferramentas de manuten\u00e7\u00e3o do sistema operacional Microsoft Windows 10 \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5671556,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows Update \u00e9 um servi\u00e7o de atualiza\u00e7\u00e3o e para desabilit\u00e1-lo \u00e9 preciso solicitar uma chave ao fabricante.","id":5671555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Windows Update \u00e9 um servi\u00e7o de atualiza\u00e7\u00e3o e para desabilit\u00e1-lo \u00e9 preciso solicitar uma chave ao fabricante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"System Center Configuration Manager \u00e9 um produto da Microsoft que tem como principal foco automatizar atividades corriqueiras,al\u00e9m de munir a equipe de ferramentas e recursos para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas de forma mais r\u00e1pida e eficaz.","id":5671556,"corpo":"<p>System Center Configuration Manager \u00e9 um produto da Microsoft que tem como principal foco automatizar atividades corriqueiras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9m de munir a equipe de ferramentas e recursos para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas de forma mais r\u00e1pida e eficaz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows Server Update Services \u00e9 a ferramenta que permite instalar a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows sem cuidar do gerenciamento das instala\u00e7\u00f5es.","id":5671557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Windows Server Update Services \u00e9 a ferramenta que permite instalar a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows sem cuidar do gerenciamento das instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows Defender \u00e9 a ferramenta do sistema operacional que o defende de qualquer tipo de invas\u00e3o de for\u00e7a bruta.","id":5671558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Windows Defender \u00e9 a ferramenta do sistema operacional que o defende de qualquer tipo de invas\u00e3o de for\u00e7a bruta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1518104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como instrumento de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, a Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF instituiu o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF), abrangendo as informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o das metas fiscais e dos limites de que trata a Lei. A op\u00e7\u00e3o que consigna uma informa\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser apresentada na RGF \u00e9:","provas":[{"id":50271,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-auditor","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1518141,"hashId":"9872a36ab293d34d3b4a4a7b636dc51a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como instrumento de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, a Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF instituiu o Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF), abrangendo as informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o das metas fiscais e dos limites de que trata a Lei. A op\u00e7\u00e3o que consigna uma informa\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser apresentada na RGF \u00e9:<\/p>","resposta":5671727,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstrativo de execu\u00e7\u00e3o das receitas.","id":5671724,"corpo":"<p>demonstrativo de execu\u00e7\u00e3o das receitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstrativo da receita corrente l\u00edquida.","id":5671725,"corpo":"<p>demonstrativo da receita corrente l\u00edquida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstrativo da execu\u00e7\u00e3o da despesa","id":5671726,"corpo":"<p>demonstrativo da execu\u00e7\u00e3o da despesa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comparativo com limites da concess\u00e3o de garantias.","id":5671727,"corpo":"<p>comparativo com limites da concess\u00e3o de garantias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00edvida consolidada com pessoal.","id":5671728,"corpo":"<p>d\u00edvida consolidada com pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1518141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome do esgotamento profissional ou s\u00edndrome de Burnout \u00e9 um tipo de resposta prolongada a estressores emocionais e interpessoais cr\u00f4nicos no trabalho. Sobre essa s\u00edndrome, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1518158,"hashId":"efcd6d4f8704427ad9a3a2f70b4528aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome do esgotamento profissional ou s\u00edndrome de Burnout \u00e9 um tipo de resposta prolongada a estressores emocionais e interpessoais cr\u00f4nicos no trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa s\u00edndrome, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5671806,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exaust\u00e3o emocional representa o esgotamento dos recursos emocionais do indiv\u00edduo. \u00c9 considerado o tra\u00e7o inicial da s\u00edndrome e decorre, principalmente, da sobrecarga e do conflito pessoal nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais do profissional.","id":5671806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exaust\u00e3o emocional representa o esgotamento dos recursos emocionais do indiv\u00edduo. \u00c9 considerado o tra\u00e7o inicial da s\u00edndrome e decorre, principalmente, da sobrecarga e do conflito pessoal nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais do profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despersonaliza\u00e7\u00e3o, decorrente da s\u00edndrome, \u00e9 caracterizada pela instabilidade emocional do profissional; contudo, o trabalhador mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es cordiais e trabalho eficiente.","id":5671807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despersonaliza\u00e7\u00e3o, decorrente da s\u00edndrome, \u00e9 caracterizada pela instabilidade emocional do profissional; contudo, o trabalhador mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es cordiais e trabalho eficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com a s\u00edndrome de Burnout; logo, os aspectos organizacionais da empresa devem ser exclu\u00eddos de poss\u00edvel diagn\u00f3stico.","id":5671808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com a s\u00edndrome de Burnout; logo, os aspectos organizacionais da empresa devem ser exclu\u00eddos de poss\u00edvel diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome de Burnout se manifesta por psicossomatiza\u00e7\u00e3o e no preju\u00edzo nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, por\u00e9m com envolvimento no trabalho e sem perda na qualidade da assist\u00eancia ou absente\u00edsmo por parte dos trabalhadores.","id":5671809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de Burnout se manifesta por psicossomatiza\u00e7\u00e3o e no preju\u00edzo nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, por\u00e9m com envolvimento no trabalho e sem perda na qualidade da assist\u00eancia ou absente\u00edsmo por parte dos trabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1518158","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LRF \u2013 Lei de Responsabilidade Fiscal elenca uma s\u00e9rie de regras que objetivam controlar o aumento de gastos com pessoal. Como medida preventiva a LRF estabelece que, quando atingido um determinado percentual, os Tribunais de Contas devam alertar aos Poderes ou \u00d3rg\u00e3os. Esse porcentual \u00e9 de:","provas":[{"id":50271,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-auditor","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Auditor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1518166,"hashId":"0f502585a8ef34d54520d7e011438724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LRF \u2013 Lei de Responsabilidade Fiscal elenca uma s\u00e9rie de regras que objetivam controlar o aumento de gastos com pessoal. Como medida preventiva a LRF estabelece que, quando atingido um determinado percentual, os Tribunais de Contas devam alertar aos Poderes ou \u00d3rg\u00e3os. Esse porcentual \u00e9 de:<\/p>","resposta":5671841,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50%.","id":5671839,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60%.","id":5671840,"corpo":"<p>60%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90%.","id":5671841,"corpo":"<p>90%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80%.","id":5671842,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75%.","id":5671843,"corpo":"<p>75%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1518166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir.Homem, 35 anos de idade, h\u00e1 12 anos trabalha como gesseiro. Tem antecedente de rinite e asma br\u00f4nquica na inf\u00e2ncia que tiveram melhora na vida adulta. H\u00e1 6 meses iniciou quadro de coriza nasal e dispneia que aumentou de intensidade. Foi diagnosticado com rinite e asma.Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1518177,"hashId":"cf2798aee70c2fbf9d3a5d11fba367bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Homem, 35 anos de idade, h\u00e1 12 anos trabalha como gesseiro. Tem antecedente de rinite e asma br\u00f4nquica na inf\u00e2ncia que tiveram melhora na vida adulta. H\u00e1 6 meses iniciou quadro de coriza nasal e dispneia que aumentou de intensidade. Foi diagnosticado com rinite e asma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5671885,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser considerado nexo entre sua doen\u00e7a e seu trabalho, pois tem antecedente de rinite e asma.","id":5671883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser considerado nexo entre sua doen\u00e7a e seu trabalho, pois tem antecedente de rinite e asma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser considerado nexo entre sua doen\u00e7a e seu trabalho, com a classifica\u00e7\u00e3o de Schilling tipo I.","id":5671884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser considerado nexo entre sua doen\u00e7a e seu trabalho, com a classifica\u00e7\u00e3o de Schilling tipo I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser considerado nexo entre sua doen\u00e7a e seu trabalho, com a classifica\u00e7\u00e3o de Schilling tipo III.","id":5671885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser considerado nexo entre sua doen\u00e7a e seu trabalho, com a classifica\u00e7\u00e3o de Schilling tipo III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser considerado nexo entre sua doen\u00e7a e seu trabalho, pois s\u00e3o doen\u00e7as ligadas a caracter\u00edsticas individuais da pessoa.","id":5671886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser considerado nexo entre sua doen\u00e7a e seu trabalho, pois s\u00e3o doen\u00e7as ligadas a caracter\u00edsticas individuais da pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1518177","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia e observe atentamente a imagem a seguir:Fonte: https:\/\/www.facebook.com\/unfpabrasilConsiderando atuais aspectos sociais no Brasil, em especial acerca o cen\u00e1rio g\u00eanero e ra\u00e7a \u00e9 inadequado afirmar que:","provas":[{"id":45913,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-psicologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":45922,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Enfermeiro - 2019"},{"id":45925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-medico-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":45927,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-dentista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Dentista - 2019"},{"id":45928,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45930,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1392844,"hashId":"265cdfea36b3afa78a71fd937bfb46ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e observe atentamente a imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45913\/questao\/1392844-20201028172131000000-0.png\" style=\"\" width=\"321\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 10px;\">Fonte: https:\/\/www.facebook.com\/unfpabrasil<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando atuais aspectos sociais no Brasil, em especial acerca o cen\u00e1rio g\u00eanero e ra\u00e7a \u00e9 inadequado afirmar que:<\/p>","resposta":5124468,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, pessoas pretas e pardas s\u00e3o a maioria da popula\u00e7\u00e3o com os maiores rendimentos. Este segmento representa 75,2% de pessoas.","id":5124468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, pessoas pretas e pardas s\u00e3o a maioria da popula\u00e7\u00e3o com os maiores rendimentos. Este segmento representa 75,2% de pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atualmente, 75,2% das pessoas que est\u00e3o na base da pir\u00e2mide de renda do Brasil s\u00e3o negras.","id":5124469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, 75,2% das pessoas que est\u00e3o na base da pir\u00e2mide de renda do Brasil s\u00e3o negras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No outro extremo, entre os 10% da popula\u00e7\u00e3o brasileira com as maiores rendas, apenas 26,3% s\u00e3o negras.","id":5124470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No outro extremo, entre os 10% da popula\u00e7\u00e3o brasileira com as maiores rendas, apenas 26,3% s\u00e3o negras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, pessoas pretas e pardas s\u00e3o a maioria dos 10% da popula\u00e7\u00e3o com os menores rendimentos.","id":5124471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, pessoas pretas e pardas s\u00e3o a maioria dos 10% da popula\u00e7\u00e3o com os menores rendimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419143,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade Racial\/de cor","oab":false,"nome":"Desigualdade Racial\/de cor","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416677,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-racial-de-cor"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1392844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2018, fortes chuvas deixaram moradores da regi\u00e3o do Pantanal em estado de emerg\u00eancia. E acerca desta regi\u00e3o brasileira - o Pantanal, \u00e9 adequado afirmar que:","provas":[{"id":45913,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-psicologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":45922,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Enfermeiro - 2019"},{"id":45925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-medico-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":45927,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-dentista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Dentista - 2019"},{"id":45928,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45930,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1392845,"hashId":"db510ea16be0012bb2ba4cef281eea70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2018, fortes chuvas deixaram moradores da regi\u00e3o do Pantanal em estado de emerg\u00eancia. E acerca desta regi\u00e3o brasileira - o Pantanal, \u00e9 adequado afirmar que:<\/p>","resposta":5124475,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A chamada regi\u00e3o Pantanal vai al\u00e9m de terras brasileiras, ela compreende parte de territ\u00f3rios da Bol\u00edvia, Paraguai e Uruguai.","id":5124472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A chamada regi\u00e3o Pantanal vai al\u00e9m de terras brasileiras, ela compreende parte de territ\u00f3rios da Bol\u00edvia, Paraguai e Uruguai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Pantanal \u00e9 uma regi\u00e3o de extremos clim\u00e1ticos. No per\u00edodo de dezembro a mar\u00e7o, a regi\u00e3o sofre com a estiagem, j\u00e1 no per\u00edodo de maio a agosto, as chuvas s\u00e3o abundantes.","id":5124473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Pantanal \u00e9 uma regi\u00e3o de extremos clim\u00e1ticos. No per\u00edodo de dezembro a mar\u00e7o, a regi\u00e3o sofre com a estiagem, j\u00e1 no per\u00edodo de maio a agosto, as chuvas s\u00e3o abundantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O clima predominante na regi\u00e3o do Pantanal \u00e9 o Equatorial Seco.","id":5124474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O clima predominante na regi\u00e3o do Pantanal \u00e9 o Equatorial Seco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, a chamada regi\u00e3o Pantanal abrange estados Mato Grosso e Mato Grosso do Sul e \u00e9 considerada uma grande plan\u00edcie inund\u00e1vel.","id":5124475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a chamada regi\u00e3o Pantanal abrange estados Mato Grosso e Mato Grosso do Sul e \u00e9 considerada uma grande plan\u00edcie inund\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419143,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1392845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos, \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":45913,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-psicologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":45922,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Enfermeiro - 2019"},{"id":45925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-medico-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":45927,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-dentista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Dentista - 2019"},{"id":45928,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45930,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1392851,"hashId":"52728d655704e7fbd439323dcf2048ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos, \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":5124496,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.","id":5124496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Ambiental.","id":5124497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia Ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade.","id":5124498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":5124499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419144,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1392851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as compet\u00eancias e papel dos Conselhos de Sa\u00fade, assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":45913,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-psicologo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":45922,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Enfermeiro - 2019"},{"id":45925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-medico-psf","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - M\u00e9dico PSF - 2019"},{"id":45927,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-dentista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Dentista - 2019"},{"id":45928,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45930,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Val\u00e9rio","sigla":"Prefeitura de Vila Valerio","id":4102,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-valerio-es-2019-gualimp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Vila Val\u00e9rio - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1392857,"hashId":"628611da429c47edba3be20a82323f9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as compet\u00eancias e papel dos Conselhos de Sa\u00fade, assinale a INCORRETA.<\/p>","resposta":5124522,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho do Conselho n\u00e3o deve ser confundido com o trabalho executivo do gestor da sa\u00fade, respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos usu\u00e1rios.","id":5124520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do Conselho n\u00e3o deve ser confundido com o trabalho executivo do gestor da sa\u00fade, respons\u00e1vel pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os aos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao Conselho, cabe propor as diretrizes da pol\u00edtica de sa\u00fade, acompanhando as a\u00e7\u00f5es e fiscalizando a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.","id":5124521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Conselho, cabe propor as diretrizes da pol\u00edtica de sa\u00fade, acompanhando as a\u00e7\u00f5es e fiscalizando a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, n\u00e3o, de controle social.","id":5124522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos de Sa\u00fade s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e, n\u00e3o, de controle social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade pode utilizar diferentes formas para tornar p\u00fablico seus atos. Dependendo da natureza, o ato deve ser publicado nos \u00f3rg\u00e3os oficiais (delibera\u00e7\u00f5es consubstanciadas em Resolu\u00e7\u00f5es) ou pode ser divulgado por outras formas, como por exemplo a m\u00eddia eletr\u00f4nica.","id":5124523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Sa\u00fade pode utilizar diferentes formas para tornar p\u00fablico seus atos. Dependendo da natureza, o ato deve ser publicado nos \u00f3rg\u00e3os oficiais (delibera\u00e7\u00f5es consubstanciadas em Resolu\u00e7\u00f5es) ou pode ser divulgado por outras formas, como por exemplo a m\u00eddia eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419144,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1392857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da \u00c9tica Profissional, analise as afirmativas a seguir, e assinale (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.( ) A forma\u00e7\u00e3o profissional, onde se adquire um dado conhecimento capaz de fundamentar as escolhas \u00e9ticas, n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico referencial profissional. Somam-se a ela \u2013 ou a ela se contrap\u00f5em \u2013 as vis\u00f5es de mundo incorporadas socialmente pela educa\u00e7\u00e3o formal e informal, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, pelas religi\u00f5es, pelo senso comum. \u00c9 o conjunto de tais manifesta\u00e7\u00f5es culturais e conhecimentos que forma os h\u00e1bitos e costumes que a educa\u00e7\u00e3o formal pode consolidar ou n\u00e3o.( ) A \u00e9tica n\u00e3o se objetiva atrav\u00e9s de um C\u00f3digo de \u00c9tica: conjunto de valores e princ\u00edpios, normas morais, direitos, deveres e san\u00e7\u00f5es, orientador do comportamento individual dos profissionais, dirigido \u00e0 desregulamenta\u00e7\u00e3o de suas rela\u00e7\u00f5es \u00e9ticas com a institui\u00e7\u00e3o de trabalho, com outros profissionais, com os usu\u00e1rios e com as entidades da categoria profissional.( ) Nenhuma profiss\u00e3o pode garantir a legitima\u00e7\u00e3o de sua \u00e9tica a partir de seu C\u00f3digo, o que seria afirmar uma concep\u00e7\u00e3o \u00e9tica legalista e formal. Trata-se de uma quest\u00e3o de consci\u00eancia \u00e9tica e pol\u00edtica cuja amplia\u00e7\u00e3o requer estrat\u00e9gias da categoria profissional, no sentido de mobiliza\u00e7\u00e3o, de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o, \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o, de amplia\u00e7\u00e3o do debate e de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.( ) O que d\u00e1 materialidade e organicidade \u00e0 consci\u00eancia \u00e9tica dos profissionais \u00e9 o pertencimento a um projeto profissional que possa responder aos seus ideais, proje\u00e7\u00f5es profissionais e societ\u00e1rias, enquanto profissionais, cidad\u00e3os e categoria organizada. Os profissionais participam eticamente de um projeto profissional quando assumem individual e coletivamente a sua constru\u00e7\u00e3o, sentindo-se respons\u00e1veis pela sua exist\u00eancia, como parte integrante do mesmo.Marque a alternativa que apresenta sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":48210,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1462026,"hashId":"1dc07b1b33ea62d8d761aeaf028d0b81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da \u00c9tica Profissional, analise as afirmativas a seguir, e assinale (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A forma\u00e7\u00e3o profissional, onde se adquire um dado conhecimento capaz de fundamentar as escolhas \u00e9ticas, n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico referencial profissional. Somam-se a ela \u2013 ou a ela se contrap\u00f5em \u2013 as vis\u00f5es de mundo incorporadas socialmente pela educa\u00e7\u00e3o formal e informal, pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, pelas religi\u00f5es, pelo senso comum. \u00c9 o conjunto de tais manifesta\u00e7\u00f5es culturais e conhecimentos que forma os h\u00e1bitos e costumes que a educa\u00e7\u00e3o formal pode consolidar ou n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00e9tica n\u00e3o se objetiva atrav\u00e9s de um C\u00f3digo de \u00c9tica: conjunto de valores e princ\u00edpios, normas morais, direitos, deveres e san\u00e7\u00f5es, orientador do comportamento individual dos profissionais, dirigido \u00e0 desregulamenta\u00e7\u00e3o de suas rela\u00e7\u00f5es \u00e9ticas com a institui\u00e7\u00e3o de trabalho, com outros profissionais, com os usu\u00e1rios e com as entidades da categoria profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nenhuma profiss\u00e3o pode garantir a legitima\u00e7\u00e3o de sua \u00e9tica a partir de seu C\u00f3digo, o que seria afirmar uma concep\u00e7\u00e3o \u00e9tica legalista e formal. Trata-se de uma quest\u00e3o de consci\u00eancia \u00e9tica e pol\u00edtica cuja amplia\u00e7\u00e3o requer estrat\u00e9gias da categoria profissional, no sentido de mobiliza\u00e7\u00e3o, de incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o, \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o, de amplia\u00e7\u00e3o do debate e de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O que d\u00e1 materialidade e organicidade \u00e0 consci\u00eancia \u00e9tica dos profissionais \u00e9 o pertencimento a um projeto profissional que possa responder aos seus ideais, proje\u00e7\u00f5es profissionais e societ\u00e1rias, enquanto profissionais, cidad\u00e3os e categoria organizada. Os profissionais participam eticamente de um projeto profissional quando assumem individual e coletivamente a sua constru\u00e7\u00e3o, sentindo-se respons\u00e1veis pela sua exist\u00eancia, como parte integrante do mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5427061,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":5427060,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":5427061,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":5427062,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":5427063,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":5427064,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1462026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os corantes utilizados para colora\u00e7\u00e3o citol\u00f3gica de Papanicolaou e suas fun\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":48214,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-biomedico","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1462029,"hashId":"aa7d7fe07323bd66dc744e3cca0c289c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os corantes utilizados para colora\u00e7\u00e3o citol\u00f3gica de Papanicolaou e suas fun\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5427076,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Orange G6 \u00e9 um corante \u00e1cido e cora o n\u00facleo das c\u00e9lulas.","id":5427074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Orange G6 \u00e9 um corante \u00e1cido e cora o n\u00facleo das c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O xilol \u00e9 usado para corar as hem\u00e1cias. ","id":5427075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O xilol \u00e9 usado para corar as hem\u00e1cias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hematoxilina \u00e9 um corante b\u00e1sico e cora o n\u00facleo das c\u00e9lulas em azul. ","id":5427076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hematoxilina \u00e9 um corante b\u00e1sico e cora o n\u00facleo das c\u00e9lulas em azul. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hematoxilina \u00e9 um corante policrom\u00e1tico e cora o citoplasma das c\u00e9lulas em diferentes tonalidades. ","id":5427077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hematoxilina \u00e9 um corante policrom\u00e1tico e cora o citoplasma das c\u00e9lulas em diferentes tonalidades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A eosina \u00e9 utilizada para promover a transpar\u00eancia celular. ","id":5427078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eosina \u00e9 utilizada para promover a transpar\u00eancia celular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1462029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos horm\u00f4nios, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":48214,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-biomedico","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1462031,"hashId":"ed88450f4362bbd3dc4be3b8484328d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos horm\u00f4nios, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":5427087,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante cada m\u00eas do ciclo sexual feminino, h\u00e1 aumento e diminui\u00e7\u00e3o c\u00edclicos, tanto de horm\u00f4nio fol\u00edculo estimulante (FSH), quanto de horm\u00f4nio luteinizante (LH), ambos secretados pelo hipot\u00e1lamo. ","id":5427084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante cada m\u00eas do ciclo sexual feminino, h\u00e1 aumento e diminui\u00e7\u00e3o c\u00edclicos, tanto de horm\u00f4nio fol\u00edculo estimulante (FSH), quanto de horm\u00f4nio luteinizante (LH), ambos secretados pelo hipot\u00e1lamo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tireoide \u00e9 uma das maiores gl\u00e2ndulas end\u00f3crinas e \u00e9 respons\u00e1vel pela secre\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios: tiroxina (T4), triiodotironina (T3) e horm\u00f4nio estimulante da tireoide (TSH). ","id":5427085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tireoide \u00e9 uma das maiores gl\u00e2ndulas end\u00f3crinas e \u00e9 respons\u00e1vel pela secre\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios: tiroxina (T4), triiodotironina (T3) e horm\u00f4nio estimulante da tireoide (TSH). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O p\u00e2ncreas, al\u00e9m de suas fun\u00e7\u00f5es digestivas, secreta o horm\u00f4nio glucagon e a gl\u00e2ndula adrenal secreta o horm\u00f4nio insulina. ","id":5427086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00e2ncreas, al\u00e9m de suas fun\u00e7\u00f5es digestivas, secreta o horm\u00f4nio glucagon e a gl\u00e2ndula adrenal secreta o horm\u00f4nio insulina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico, tamb\u00e9m chamado de vasopressina, \u00e9 respons\u00e1vel por controlar a taxa de excre\u00e7\u00e3o da \u00e1gua na urina, ajudando assim a controlar a quantidade de \u00e1gua nos l\u00edquidos do organismo. ","id":5427087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico, tamb\u00e9m chamado de vasopressina, \u00e9 respons\u00e1vel por controlar a taxa de excre\u00e7\u00e3o da \u00e1gua na urina, ajudando assim a controlar a quantidade de \u00e1gua nos l\u00edquidos do organismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da gonadotropina cori\u00f4nica humana, no per\u00edodo gestacional, \u00e9 evitar a involu\u00e7\u00e3o do corpo l\u00fateo no final do ciclo sexual feminino mensal, e o estrog\u00eanio \u00e9 respons\u00e1vel pela nutri\u00e7\u00e3o do embri\u00e3o, al\u00e9m de diminuir a contratilidade uterina, evitando aborto espont\u00e2neo.","id":5427088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o da gonadotropina cori\u00f4nica humana, no per\u00edodo gestacional, \u00e9 evitar a involu\u00e7\u00e3o do corpo l\u00fateo no final do ciclo sexual feminino mensal, e o estrog\u00eanio \u00e9 respons\u00e1vel pela nutri\u00e7\u00e3o do embri\u00e3o, al\u00e9m de diminuir a contratilidade uterina, evitando aborto espont\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"nome_clean":"Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Sistema End\u00f3crino","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402540,"slug":"biologia-sistema-endocrino"}],"slug":"biologia\/1462031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento que estabelece crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ou agravo \u00e0 sa\u00fade; o tratamento preconizado, com os medicamentos e demais produtos apropriados, quando couber; as posologias recomentadas; os mecanismos de controle cl\u00ednico; e o acompanhamento e a verifica\u00e7\u00e3o dos resultados terap\u00eauticos, a serem seguidos pelos gestores de sa\u00fade (Lei 8.080\/90), denomina-se:","provas":[{"id":48210,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1462036,"hashId":"b2c30a36f9ec676a9ea1955b80b620e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento que estabelece crit\u00e9rios para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a ou agravo \u00e0 sa\u00fade; o tratamento preconizado, com os medicamentos e demais produtos apropriados, quando couber; as posologias recomentadas; os mecanismos de controle cl\u00ednico; e o acompanhamento e a verifica\u00e7\u00e3o dos resultados terap\u00eauticos, a serem seguidos pelos gestores de sa\u00fade (Lei 8.080\/90), denomina-se:<\/p>","resposta":5427107,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo cl\u00ednico e diretriz terap\u00eautica","id":5427107,"corpo":"<p>Protocolo cl\u00ednico e diretriz terap\u00eautica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produtos de interesse para sa\u00fade","id":5427108,"corpo":"<p>Produtos de interesse para sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e famacoepidemiologia","id":5427109,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e famacoepidemiologia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade","id":5427110,"corpo":"<p>Ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade do trabalhador","id":5427111,"corpo":"<p>Sa\u00fade do trabalhador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1462036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a afirmativa a seguir e marque a alternativa que completa corretamente a lacuna.\u201c____________________________ significa tomar provid\u00eancias concretas para a realiza\u00e7\u00e3o de algo planejado. Essa fase pode ser considerada como a busca, formaliza\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de recursos humanos, f\u00edsicos, financeiros e institucionais que viabilizem o projeto, bem como a instrumentaliza\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-administrativa do planejamento\u201d (Myrian Veras Baptista).","provas":[{"id":48210,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1462040,"hashId":"e28aabddc5885c91bf3365f5450e7be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a afirmativa a seguir e marque a alternativa que completa corretamente a lacuna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c____________________________ significa tomar provid\u00eancias concretas para a realiza\u00e7\u00e3o de algo planejado. Essa fase pode ser considerada como a busca, formaliza\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de recursos humanos, f\u00edsicos, financeiros e institucionais que viabilizem o projeto, bem como a instrumentaliza\u00e7\u00e3o jur\u00eddico-administrativa do planejamento\u201d (Myrian Veras Baptista).<\/p>","resposta":5427130,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar","id":5427127,"corpo":"<p>Controlar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Implantar","id":5427128,"corpo":"<p>Implantar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar","id":5427129,"corpo":"<p>Avaliar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implementar","id":5427130,"corpo":"<p>Implementar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retomada do processo","id":5427131,"corpo":"<p>Retomada do processo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1462040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sarampo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":48214,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-biomedico","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1462044,"hashId":"a64c228c087ab1dd7c70c8b713bc4f13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao sarampo, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5427147,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico laboratorial \u00e9 feito atrav\u00e9s de pesquisa de ant\u00edgenos, desde que n\u00e3o exista forma\u00e7\u00e3o de anticorpos espec\u00edficos contra o v\u00edrus do sarampo.","id":5427146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico laboratorial \u00e9 feito atrav\u00e9s de pesquisa de ant\u00edgenos, desde que n\u00e3o exista forma\u00e7\u00e3o de anticorpos espec\u00edficos contra o v\u00edrus do sarampo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a \u00e9 causada por um RNA v\u00edrus da fam\u00edlia Paramyxoviridae e g\u00eanero Morbiliv\u00edrus, de cadeia simples e com polaridade negativa. ","id":5427147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a \u00e9 causada por um RNA v\u00edrus da fam\u00edlia <em>Paramyxoviridae <\/em>e g\u00eanero <em>Morbiliv\u00edrus<\/em>, de cadeia simples e com polaridade negativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 adquirida por meio indireto, ou seja, atrav\u00e9s de objetos contaminados.","id":5427148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 adquirida por meio indireto, ou seja, atrav\u00e9s de objetos contaminados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos faz parte do Guia de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, como profilaxia da doen\u00e7a, juntamente com administra\u00e7\u00e3o de palmitato de retinol (vitamina A). ","id":5427149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos faz parte do Guia de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, como profilaxia da doen\u00e7a, juntamente com administra\u00e7\u00e3o de palmitato de retinol (vitamina A). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 causado por um RNA v\u00edrus da fam\u00edlia Orthomyxoviridae e g\u00eanero Mononegavirales, de cadeia simples com polaridade negativa. ","id":5427150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 causado por um RNA v\u00edrus da fam\u00edlia <em>Orthomyxoviridae <\/em>e g\u00eanero <em>Mononegavirales<\/em>, de cadeia simples com polaridade negativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1462044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) \u00e9 um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, para atender um sujeito individual ou coletivo, resultado da discuss\u00e3o coletiva de uma equipe interdisciplinar e com apoio matricial. Sobre o PTS, considere as afirmativas abaixo.IO PTS \u00e9 aplicado a todos os usu\u00e1rios e seus familiares.IITrata-se de uma ferramenta que dispensa a discuss\u00e3o multiprofissional e a participa\u00e7\u00e3o do paciente na idealiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio PTS. III\u00c9 composto por 4 etapas: diagn\u00f3stico, defini\u00e7\u00e3o de metas, divis\u00e3o das responsabilidades e reavalia\u00e7\u00e3o.IV\u00c9 uma ferramenta utilizada na cl\u00ednica ampliada. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":48209,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1462045,"hashId":"86bbb82f0ce910729759dba147cd2eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Terap\u00eautico Singular (PTS) \u00e9 um conjunto de propostas de condutas terap\u00eauticas articuladas, para atender um sujeito individual ou coletivo, resultado da discuss\u00e3o coletiva de uma equipe interdisciplinar e com apoio matricial. Sobre o PTS, considere as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 682px;\"><colgroup><col width=\"56\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"626\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-nxeo\"><td data-row=\"row-nxeo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nxeo\" data-cell=\"cell-q13n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-nxeo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nxeo\" data-cell=\"cell-76yp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O PTS \u00e9 aplicado a todos os usu\u00e1rios e seus familiares.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3gkw\"><td data-row=\"row-3gkw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3gkw\" data-cell=\"cell-ec50\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-3gkw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3gkw\" data-cell=\"cell-xfhf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma ferramenta que dispensa a discuss\u00e3o multiprofissional e a participa\u00e7\u00e3o do paciente na idealiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio PTS. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yd04\"><td data-row=\"row-yd04\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yd04\" data-cell=\"cell-adih\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-yd04\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yd04\" data-cell=\"cell-kkgi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composto por 4 etapas: diagn\u00f3stico, defini\u00e7\u00e3o de metas, divis\u00e3o das responsabilidades e reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n492\"><td data-row=\"row-n492\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n492\" data-cell=\"cell-9hld\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-n492\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n492\" data-cell=\"cell-3zdi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ferramenta utilizada na cl\u00ednica ampliada. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5427154,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":5427151,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5427152,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5427153,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5427154,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403440,"slug":"fisioterapia-estrategia-em-saude-da-familia"}],"slug":"fisioterapia\/1462045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os equipamentos de laborat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":48214,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-biomedico","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1462046,"hashId":"61b0ae4ca3565a8ced6a249327487e87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os equipamentos de laborat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5427155,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cuba de eletroforese \u00e9 utilizada para realizar exames de biologia molecular com base na separa\u00e7\u00e3o de fragmentos de DNA sob influ\u00eancia de um campo el\u00e9trico gerado por uma fonte. ","id":5427155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cuba de eletroforese \u00e9 utilizada para realizar exames de biologia molecular com base na separa\u00e7\u00e3o de fragmentos de DNA sob influ\u00eancia de um campo el\u00e9trico gerado por uma fonte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cromat\u00f3grafo \u00e9 utilizado para separar componentes de uma mistura, atrav\u00e9s de um campo el\u00e9trico gerado sob temperatura constante. ","id":5427156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cromat\u00f3grafo \u00e9 utilizado para separar componentes de uma mistura, atrav\u00e9s de um campo el\u00e9trico gerado sob temperatura constante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O espectrofot\u00f4metro utiliza a medida de absorb\u00e2ncia da luz, a qual \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 transmit\u00e2ncia da luz emitida sobre amostras biol\u00f3gicas l\u00edquidas.","id":5427157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espectrofot\u00f4metro utiliza a medida de absorb\u00e2ncia da luz, a qual \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 transmit\u00e2ncia da luz emitida sobre amostras biol\u00f3gicas l\u00edquidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As centr\u00edfugas s\u00e3o utilizadas para secar os tubos ap\u00f3s sua lavagem e desinfec\u00e7\u00e3o.","id":5427158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As centr\u00edfugas s\u00e3o utilizadas para secar os tubos ap\u00f3s sua lavagem e desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termociclador separa a fase s\u00f3lida da fase l\u00edquida em uma prepara\u00e7\u00e3o de suspens\u00f5es de DNA","id":5427159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termociclador separa a fase s\u00f3lida da fase l\u00edquida em uma prepara\u00e7\u00e3o de suspens\u00f5es de DNA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1462046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Controle do Tabagismo (PNCT) \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o bem consolidada no pa\u00eds que auxilia contra o v\u00edcio do tabaco. O PNCT","provas":[{"id":48214,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-biomedico","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Biom\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1462047,"hashId":"bd7bb7b40284f73649f7bdab85b793c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Controle do Tabagismo (PNCT) \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o bem consolidada no pa\u00eds que auxilia contra o v\u00edcio do tabaco. O PNCT<\/p>","resposta":5427163,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surgiu a partir da ideia de preservar o meio ambiente na d\u00e9cada de 60. ","id":5427160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">surgiu a partir da ideia de preservar o meio ambiente na d\u00e9cada de 60. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atua, somente, na \u00e1rea de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":5427161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua, somente, na \u00e1rea de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem foco no atendimento \u00e0s gestantes.","id":5427162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem foco no atendimento \u00e0s gestantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem uma a\u00e7\u00e3o prevista que \u00e9 a contrapublicidade, que restringe a propaganda de cigarros. ","id":5427163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem uma a\u00e7\u00e3o prevista que \u00e9 a contrapublicidade, que restringe a propaganda de cigarros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem atua\u00e7\u00e3o governamental a n\u00edvel estadual e depende da ades\u00e3o de cada governador.","id":5427164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem atua\u00e7\u00e3o governamental a n\u00edvel estadual e depende da ades\u00e3o de cada governador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer - INCA","oab":true,"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer - INCA","pai":401765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398920,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-nacional-de-cancer-inca"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1462047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Unidades de sa\u00fade como hospitais, laborat\u00f3rios, cl\u00ednicas, entre outras, s\u00e3o obrigadas a disponibilizar o consentimento informado, um termo no qual o paciente permite ou se recusa a submeter-se a um procedimento m\u00e9dico. Essa conduta visa a fazer valer princ\u00edpios, de acordo com diretrizes previstas no artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, do direito","provas":[{"id":48216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibate-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ibat\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1462066,"hashId":"241d74efbb22c429c62cd0fd672d7a41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidades de sa\u00fade como hospitais, laborat\u00f3rios, cl\u00ednicas, entre outras, s\u00e3o obrigadas a disponibilizar o consentimento informado, um termo no qual o paciente permite ou se recusa a submeter-se a um procedimento m\u00e9dico. Essa conduta visa a fazer valer princ\u00edpios, de acordo com diretrizes previstas no artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, do direito<\/p><p><br><\/p>","resposta":5427254,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre sua sa\u00fade.","id":5427254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre sua sa\u00fade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":5427255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 possibilidade de mover a\u00e7\u00f5es de repara\u00e7\u00e3o em caso de erro m\u00e9dico e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre sua sa\u00fade.","id":5427256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 possibilidade de mover a\u00e7\u00f5es de repara\u00e7\u00e3o em caso de erro m\u00e9dico e \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre sua sa\u00fade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade e \u00e0 universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":5427257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade e \u00e0 universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":5427258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social no Sistema \u00danico de Sa\u00fade de Ibat\u00e9, a Lei Org\u00e2nica Municipal determina que","provas":[{"id":48216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibate-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ibat\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1462070,"hashId":"517d219578e30c9bb002832f7585baf4","enunciado":"<p>No tocante \u00e0 participa\u00e7\u00e3o social no Sistema \u00danico de Sa\u00fade de Ibat\u00e9, a Lei Org\u00e2nica Municipal determina que<\/p>","resposta":5427276,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cada dois anos haver\u00e1 uma confer\u00eancia municipal de sa\u00fade, com a representa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios segmentos sociais.","id":5427274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cada dois anos haver\u00e1 uma confer\u00eancia municipal de sa\u00fade, com a representa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios segmentos sociais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Conselho Municipal de Sa\u00fade deve apoiar a administra\u00e7\u00e3o da Prefeitura, analisando o planejamento e a presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":5427275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Municipal de Sa\u00fade deve apoiar a administra\u00e7\u00e3o da Prefeitura, analisando o planejamento e a presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as unidades de servi\u00e7o ter\u00e3o um conselho gestor, formado por usu\u00e1rios, trabalhadores da sa\u00fade e representantes governamentais.","id":5427276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as unidades de servi\u00e7o ter\u00e3o um conselho gestor, formado por usu\u00e1rios, trabalhadores da sa\u00fade e representantes governamentais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as confer\u00eancias municipais de sa\u00fade devem avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do Munic\u00edpio mediante apresenta\u00e7\u00e3o de pesquisas por parte da gest\u00e3o.","id":5427277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as confer\u00eancias municipais de sa\u00fade devem avaliar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do Munic\u00edpio mediante apresenta\u00e7\u00e3o de pesquisas por parte da gest\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Conselho Municipal de Sa\u00fade tem como uma de suas atribui\u00e7\u00f5es representar a Secretaria ou Departamento Municipal de Sa\u00fade nas reuni\u00f5es regionais.","id":5427278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Municipal de Sa\u00fade tem como uma de suas atribui\u00e7\u00f5es representar a Secretaria ou Departamento Municipal de Sa\u00fade nas reuni\u00f5es regionais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 23 de maio de 2019, a imprensa brasileira deu destaque \u00e0 not\u00edcia que revelou que, revertendo uma posi\u00e7\u00e3o tradicional, o Brasil votou contra uma resolu\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade que dizia respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre Israel e a Palestina. Para justificar o seu voto, o ministro da Sa\u00fade do Brasil declarou que o compromisso do governo brasileiro \u00e9 com \u201co acesso \u00e0 sa\u00fade para todos\u201d. (glo.bo\/2HD5AWh. Adaptado) O voto brasileiro foi contr\u00e1rio \u00e0","provas":[{"id":48216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibate-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ibat\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1462079,"hashId":"3facf8510485b6dcd69c1e14e40501c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 23 de maio de 2019, a imprensa brasileira deu destaque \u00e0 not\u00edcia que revelou que, revertendo uma posi\u00e7\u00e3o tradicional, o Brasil votou contra uma resolu\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade que dizia respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre Israel e a Palestina. Para justificar o seu voto, o ministro da Sa\u00fade do Brasil declarou que o compromisso do governo brasileiro \u00e9 com \u201co acesso \u00e0 sa\u00fade para todos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\" class=\"ql-direction-rtl\">(glo.bo\/2HD5AWh. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O voto brasileiro foi contr\u00e1rio \u00e0<\/p>","resposta":5427321,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o de Israel dar cobertura de sa\u00fade aos palestinos vitimados pelo aparato b\u00e9lico de Israel.","id":5427319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga\u00e7\u00e3o de Israel dar cobertura de sa\u00fade aos palestinos vitimados pelo aparato b\u00e9lico de Israel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o da OMS na individualiza\u00e7\u00e3o de interesses de pa\u00edses beligerantes em detrimento de uma pol\u00edtica local de sa\u00fade.","id":5427320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interven\u00e7\u00e3o da OMS na individualiza\u00e7\u00e3o de interesses de pa\u00edses beligerantes em detrimento de uma pol\u00edtica local de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lista de exig\u00eancias que Israel deveria seguir para garantir o acesso dos palestinos aos servi\u00e7os de sa\u00fade em territ\u00f3rios ocupados.","id":5427321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lista de exig\u00eancias que Israel deveria seguir para garantir o acesso dos palestinos aos servi\u00e7os de sa\u00fade em territ\u00f3rios ocupados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o de um gerador para impedir que as falhas do fornecimento de energia el\u00e9trica prejudiquem a recupera\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as no Hospital Pedi\u00e1trico de Gaza.","id":5427322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instala\u00e7\u00e3o de um gerador para impedir que as falhas do fornecimento de energia el\u00e9trica prejudiquem a recupera\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as no Hospital Pedi\u00e1trico de Gaza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o de Israel dar prioridade ao tratamento dos l\u00edderes palestinos que vivem na faixa de Gaza.","id":5427323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga\u00e7\u00e3o de Israel dar prioridade ao tratamento dos l\u00edderes palestinos que vivem na faixa de Gaza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1462079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No combate a inc\u00eandios florestais, a partir da defini\u00e7\u00e3o das \u00e1reas cr\u00edticas (com maior risco de ocorr\u00eancia de inc\u00eandios), devem ser definidas e ordenadas as \u00e1reas priorit\u00e1rias para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es, levando em considera\u00e7\u00e3o os seguintes aspectos, exceto:","provas":[{"id":48217,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1462085,"hashId":"335cb47c72b1c2c9c507653291eee344","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No combate a inc\u00eandios florestais, a partir da defini\u00e7\u00e3o das \u00e1reas cr\u00edticas (com maior risco de ocorr\u00eancia de inc\u00eandios), devem ser definidas e ordenadas as \u00e1reas priorit\u00e1rias para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es, levando em considera\u00e7\u00e3o os seguintes aspectos, exceto:<\/p>","resposta":5427350,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidades de conserva\u00e7\u00e3o e suas \u00e1reas intang\u00edveis.","id":5427349,"corpo":"<p>Unidades de conserva\u00e7\u00e3o e suas \u00e1reas intang\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planta\u00e7\u00f5es de culturas agr\u00edcolas anuais.","id":5427350,"corpo":"<p>Planta\u00e7\u00f5es de culturas agr\u00edcolas anuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o com presen\u00e7a de esp\u00e9cies raras ou amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o.","id":5427351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regi\u00e3o com presen\u00e7a de esp\u00e9cies raras ou amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e demais \u00e1reas protegidas.","id":5427352,"corpo":"<p>\u00c1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e demais \u00e1reas protegidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1reas com vegeta\u00e7\u00e3o nativa pr\u00f3xima \u00e0s novas fronteiras agr\u00edcolas, beiras de estradas e demais \u00e1reas consideradas pertinentes, de acordo com a especificidade local.","id":5427353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1reas com vegeta\u00e7\u00e3o nativa pr\u00f3xima \u00e0s novas fronteiras agr\u00edcolas, beiras de estradas e demais \u00e1reas consideradas pertinentes, de acordo com a especificidade local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Inc\u00eandios Florestais","oab":false,"nome":"Inc\u00eandios Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402672,"slug":"engenharia-florestal-incendios-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/1462085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fevereiro deste ano (2019) a m\u00eddia brasileira repercutiu uma not\u00edcia da ag\u00eancia EFE dando conta de novo surto de uma doen\u00e7a hemorr\u00e1gica aguda que j\u00e1 havia vitimado mais de uma centena de pessoas em 18 estados da Nig\u00e9ria, em 2018. A doen\u00e7a end\u00eamica, transmitida normalmente por roedores, tem um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o entre 6 e 21 dias. Os sintomas s\u00e3o: dores de cabe\u00e7a, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreia. Segundo o notici\u00e1rio, os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o os mais expostos \u00e0 doen\u00e7a, sobretudo nos centros onde as medidas de preven\u00e7\u00e3o de cont\u00e1gio n\u00e3o s\u00e3o respeitadas com rigor. (http:\/\/bit.ly\/2MBVitK. Adaptado) A not\u00edcia foi pautada sobre","provas":[{"id":48216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibate-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ibat\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1462088,"hashId":"6aa41a0702f40fd84e0ebb57d1d09a0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fevereiro deste ano (2019) a m\u00eddia brasileira repercutiu uma not\u00edcia da ag\u00eancia EFE dando conta de novo surto de uma doen\u00e7a hemorr\u00e1gica aguda que j\u00e1 havia vitimado mais de uma centena de pessoas em 18 estados da Nig\u00e9ria, em 2018. A doen\u00e7a end\u00eamica, transmitida normalmente por roedores, tem um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o entre 6 e 21 dias. Os sintomas s\u00e3o: dores de cabe\u00e7a, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreia. Segundo o notici\u00e1rio, os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o os mais expostos \u00e0 doen\u00e7a, sobretudo nos centros onde as medidas de preven\u00e7\u00e3o de cont\u00e1gio n\u00e3o s\u00e3o respeitadas com rigor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\" class=\"ql-direction-rtl\">(http:\/\/bit.ly\/2MBVitK. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia foi pautada sobre<\/p>","resposta":5427364,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o v\u00edrus ebola.","id":5427363,"corpo":"<p>o v\u00edrus ebola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a febre Lassa.","id":5427364,"corpo":"<p>a febre Lassa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o zika v\u00edrus.","id":5427365,"corpo":"<p>o zika v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a febre chikungunya.","id":5427366,"corpo":"<p>a febre chikungunya.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a c\u00f3lera.","id":5427367,"corpo":"<p>a c\u00f3lera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1462088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 62 anos, sem comorbidades, iniciou sintomas de prostatismo h\u00e1 6 meses e evoluiu com dor lombar e na bacia de intensidade progressiva tendo procurado um m\u00e9dico na sua comunidade para avalia\u00e7\u00e3o. Exames complementares mostraram fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas preservadas, ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico de 35 ng\/mL, testosterona dentro dos limites da normalidade e grande n\u00famero de les\u00f5es bl\u00e1sticas e l\u00edticas em esqueleto axial e apendicular, al\u00e9m de pr\u00f3stata aumentada e heterog\u00eanea. Bi\u00f3psias de pr\u00f3stata e \u00f3ssea confirmaram adenocarcinoma de origem prost\u00e1tica, escore de Gleason 9 (5+4). N\u00e3o h\u00e1 d\u00e9ficit neurol\u00f3gico, a dor foi controlada com analg\u00e9sicos e o ECOG \u2212 Performance status de 1. Sobre o caso \u00e9 INCORRETO:","provas":[{"id":48218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-oncologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Oncologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1462095,"hashId":"26d4b7d57c2b7591fd6a1a49396fd98e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 62 anos, sem comorbidades, iniciou sintomas de prostatismo h\u00e1 6 meses e evoluiu com dor lombar e na bacia de intensidade progressiva tendo procurado um m\u00e9dico na sua comunidade para avalia\u00e7\u00e3o. Exames complementares mostraram fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas preservadas, ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico de 35 ng\/mL, testosterona dentro dos limites da normalidade e grande n\u00famero de les\u00f5es bl\u00e1sticas e l\u00edticas em esqueleto axial e apendicular, al\u00e9m de pr\u00f3stata aumentada e heterog\u00eanea. Bi\u00f3psias de pr\u00f3stata e \u00f3ssea confirmaram adenocarcinoma de origem prost\u00e1tica, escore de Gleason 9 (5+4). N\u00e3o h\u00e1 d\u00e9ficit neurol\u00f3gico, a dor foi controlada com analg\u00e9sicos e o ECOG \u2212 <em>Performance status<\/em> de 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso \u00e9 INCORRETO:<\/p>","resposta":5427401,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a op\u00e7\u00e3o de castra\u00e7\u00e3o adotada for qu\u00edmica e com agonista do horm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH), deve-se associar um agente antiandrog\u00eanico perif\u00e9rico nas primeiras semanas de tratamento (ex.: bicalutamida). ","id":5427397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a op\u00e7\u00e3o de castra\u00e7\u00e3o adotada for qu\u00edmica e com agonista do horm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH), deve-se associar um agente antiandrog\u00eanico perif\u00e9rico nas primeiras semanas de tratamento (ex.: bicalutamida). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a op\u00e7\u00e3o de tratamento adotada for qu\u00edmica e com antagonista do GnRH, a prescri\u00e7\u00e3o de bicalutamida pode ser dispensada. ","id":5427398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a op\u00e7\u00e3o de tratamento adotada for qu\u00edmica e com antagonista do GnRH, a prescri\u00e7\u00e3o de bicalutamida pode ser dispensada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A orquiectomia bilateral \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de tratamento.","id":5427399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A orquiectomia bilateral \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o estudo CHAARTED a adi\u00e7\u00e3o de docetaxel \u00e0 terapia de depriva\u00e7\u00e3o androg\u00eanica agrega ganho de sobrevida global na popula\u00e7\u00e3o com grande volume de doen\u00e7a metast\u00e1tica. ","id":5427400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o estudo CHAARTED a adi\u00e7\u00e3o de docetaxel \u00e0 terapia de depriva\u00e7\u00e3o androg\u00eanica agrega ganho de sobrevida global na popula\u00e7\u00e3o com grande volume de doen\u00e7a metast\u00e1tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O primeiro tratamento a ser realizado nesse caso \u00e9 o uso de medicamento inibidor da oste\u00f3lise. ","id":5427401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro tratamento a ser realizado nesse caso \u00e9 o uso de medicamento inibidor da oste\u00f3lise. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1462095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre metodologia cient\u00edfica e desenhos de estudos cl\u00ednicos, \u00e9 INCORRETO:","provas":[{"id":48218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-oncologista","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Oncologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":1462105,"hashId":"83dd65933136efc995de4642e01eebbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre metodologia cient\u00edfica e desenhos de estudos cl\u00ednicos, \u00e9 INCORRETO:<\/p>","resposta":5427448,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hip\u00f3tese nula parte do pressuposto de que o bra\u00e7o interven\u00e7\u00e3o (novo medicamento) n\u00e3o \u00e9 melhor do que o bra\u00e7o j\u00e1 padronizado (medicamento refer\u00eancia).","id":5427444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese nula parte do pressuposto de que o bra\u00e7o interven\u00e7\u00e3o (novo medicamento) n\u00e3o \u00e9 melhor do que o bra\u00e7o j\u00e1 padronizado (medicamento refer\u00eancia).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poder (P) de um estudo cl\u00ednico pode ser calculado pela seguinte f\u00f3rmula: P = 1 \u2013 erro beta. ","id":5427445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder (P) de um estudo cl\u00ednico pode ser calculado pela seguinte f\u00f3rmula: P = 1 \u2013 erro beta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A randomiza\u00e7\u00e3o evita a interfer\u00eancia de v\u00e1rios vieses no resultado do estudo, dentre eles o vi\u00e9s de sele\u00e7\u00e3o. ","id":5427446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A randomiza\u00e7\u00e3o evita a interfer\u00eancia de v\u00e1rios vieses no resultado do estudo, dentre eles o vi\u00e9s de sele\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudos de fase II t\u00eam o objetivo principal de avaliar a efic\u00e1cia de uma nova droga, e o desfecho principal normalmente \u00e9 taxa de resposta.","id":5427447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos de fase II t\u00eam o objetivo principal de avaliar a efic\u00e1cia de uma nova droga, e o desfecho principal normalmente \u00e9 taxa de resposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estudos de fase III normalmente s\u00e3o caros e podem ser omitidos na maioria dos casos quando se quer provar que uma interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica \u00e9 melhor do que outra.","id":5427448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos de fase III normalmente s\u00e3o caros e podem ser omitidos na maioria dos casos quando se quer provar que uma interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica \u00e9 melhor do que outra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1462105","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cadeia alimentar, esses organismos s\u00e3o heter\u00f3trofos, geralmente herb\u00edvoros, alimentando-se de capim, por exemplo.O texto acima se refere aos:","provas":[{"id":48217,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1462118,"hashId":"611f38a759af5665b881e48dcf224819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cadeia alimentar, esses organismos s\u00e3o heter\u00f3trofos, geralmente herb\u00edvoros, alimentando-se de capim, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima se refere aos:<\/p>","resposta":5427511,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produtores.","id":5427507,"corpo":"<p>Produtores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bioredutores.","id":5427508,"corpo":"<p>Bioredutores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consumidores de terceira ordem.","id":5427509,"corpo":"<p>Consumidores de terceira ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consumidores de segunda ordem.","id":5427510,"corpo":"<p>Consumidores de segunda ordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consumidores prim\u00e1rios.","id":5427511,"corpo":"<p>Consumidores prim\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"}],"slug":"biologia\/1462118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 36 anos, com queixa de astenia cr\u00f4nica, anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, dores abdominais e epis\u00f3dios de lipotimia, \u00e9 submetida a ampla investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, sendo encontrados hipocortisolismo matinal e eleva\u00e7\u00e3o significativa do ACTH. Assinale a alternativa que cont\u00e9m os achados mais prov\u00e1veis, nessa paciente.","provas":[{"id":48216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibate-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ibat\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1462149,"hashId":"cdd82a8140e1f43f5f5dffccb5e101c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 36 anos, com queixa de astenia cr\u00f4nica, anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, dores abdominais e epis\u00f3dios de lipotimia, \u00e9 submetida a ampla investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, sendo encontrados hipocortisolismo matinal e eleva\u00e7\u00e3o significativa do ACTH. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m os achados mais prov\u00e1veis, nessa paciente.<\/p>","resposta":5427660,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K = 2,9 mEq\/L; linfopenia; PA = 150 x 100 mmHg.","id":5427656,"corpo":"<p>K = 2,9 mEq\/L; linfopenia; PA = 150 x 100 mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"K = 2,9 mEq\/L; eosinofilia; PA = 100 x 60 mmHg.","id":5427657,"corpo":"<p>K = 2,9 mEq\/L; eosinofilia; PA = 100 x 60 mmHg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"K = 6,2 mEq\/L; linfopenia; PA = 150 x 100 mmHg.","id":5427658,"corpo":"<p>K = 6,2 mEq\/L; linfopenia; PA = 150 x 100 mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"K = 6,2 mEq\/L; eosinofilia; PA = 150 x 100 mmHg.","id":5427659,"corpo":"<p>K = 6,2 mEq\/L; eosinofilia; PA = 150 x 100 mmHg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"K = 6,2 mEq\/L; eosinofilia; PA = 100 x 60 mmHg.","id":5427660,"corpo":"<p>K = 6,2 mEq\/L; eosinofilia; PA = 100 x 60 mmHg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1462149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda, segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) 2017, destacam-se como importantes a\u00e7\u00f5es no processo de avalia\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o Acolhimento com Classifica\u00e7\u00e3o de Risco e a Estratifica\u00e7\u00e3o de Risco. Quanto aos desfechos do acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de risco, poder\u00e3o ser definidos conforme listados abaixo, exceto:","provas":[{"id":48219,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1462154,"hashId":"04a3df794c1142ea17399bf234099258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda, segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) 2017, destacam-se como importantes a\u00e7\u00f5es no processo de avalia\u00e7\u00e3o de risco e vulnerabilidade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o Acolhimento com Classifica\u00e7\u00e3o de Risco e a Estratifica\u00e7\u00e3o de Risco. Quanto aos desfechos do acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de risco, poder\u00e3o ser definidos conforme listados abaixo, exceto:<\/p>","resposta":5427682,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consulta ou procedimento imediato.","id":5427680,"corpo":"<p>consulta ou procedimento imediato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consulta ou procedimento em hor\u00e1rio dispon\u00edvel no mesmo dia.","id":5427681,"corpo":"<p>consulta ou procedimento em hor\u00e1rio dispon\u00edvel no mesmo dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agendamento de consulta ou procedimento em data futura, para usu\u00e1rio, em outro territ\u00f3rio.","id":5427682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agendamento de consulta ou procedimento em data futura, para usu\u00e1rio, em outro territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedimento para resolu\u00e7\u00e3o de demanda simples prevista em protocolo, como renova\u00e7\u00e3o de receitas para pessoas com condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas.","id":5427683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedimento para resolu\u00e7\u00e3o de demanda simples prevista em protocolo, como renova\u00e7\u00e3o de receitas para pessoas com condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhamento a outro ponto de aten\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), mediante contato pr\u00e9vio, respeitado o protocolo aplic\u00e1vel.","id":5427684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento a outro ponto de aten\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), mediante contato pr\u00e9vio, respeitado o protocolo aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1462154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante administra\u00e7\u00e3o de vacinas e medicamentos injet\u00e1veis na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade, o Enfermeiro deve estar atento \u00e0s particularidades das vias de administra\u00e7\u00e3o e materiais a serem utilizados. Neste sentido, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":48219,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1462165,"hashId":"db494c1e22b5a4565735be967a0b4486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante administra\u00e7\u00e3o de vacinas e medicamentos injet\u00e1veis na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade, o Enfermeiro deve estar atento \u00e0s particularidades das vias de administra\u00e7\u00e3o e materiais a serem utilizados. Neste sentido, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5427733,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha do tamanho das agulhas tem rela\u00e7\u00e3o com a via de administra\u00e7\u00e3o, de forma que o canh\u00e3o da agulha a ser introduzido no paciente ter\u00e1 angula\u00e7\u00e3o determinada pela via.","id":5427733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha do tamanho das agulhas tem rela\u00e7\u00e3o com a via de administra\u00e7\u00e3o, de forma que o canh\u00e3o da agulha a ser introduzido no paciente ter\u00e1 angula\u00e7\u00e3o determinada pela via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, o uso de vias de administra\u00e7\u00e3o diferentes da preconizada poder\u00e1 interferir na resposta imune.","id":5427734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, o uso de vias de administra\u00e7\u00e3o diferentes da preconizada poder\u00e1 interferir na resposta imune.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o da via subcut\u00e2nea, a vacina \u00e9 introduzida na hipoderme, ou seja, na camada subcut\u00e2nea da pele. O volume m\u00e1ximo a ser administrado por esta via \u00e9 1,5 mL.","id":5427735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na utiliza\u00e7\u00e3o da via subcut\u00e2nea, a vacina \u00e9 introduzida na hipoderme, ou seja, na camada subcut\u00e2nea da pele. O volume m\u00e1ximo a ser administrado por esta via \u00e9 1,5 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante se atentar a algumas peculiaridades referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de duas vacinas na mesma regi\u00e3o muscular como o vasto lateral da coxa, em que os locais das inje\u00e7\u00f5es devem ser sobre o eixo da coxa, separados por pelo menos 2,5 cm de dist\u00e2ncia.","id":5427736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante se atentar a algumas peculiaridades referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de duas vacinas na mesma regi\u00e3o muscular como o vasto lateral da coxa, em que os locais das inje\u00e7\u00f5es devem ser sobre o eixo da coxa, separados por pelo menos 2,5 cm de dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vacina BCG e a vacina contra a raiva humana em esquema de pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o, por exemplo, s\u00e3o administradas pela via intrad\u00e9rmica.","id":5427737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina BCG e a vacina contra a raiva humana em esquema de pr\u00e9-exposi\u00e7\u00e3o, por exemplo, s\u00e3o administradas pela via intrad\u00e9rmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1462165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 79 anos, hipertensa, dislipid\u00eamica, com infarto pr\u00e9vio e miocardiopatia isqu\u00eamica, \u00e9 portadora de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica em tratamento conservador. Faz uso de enalapril, espironolactona, AAS, furosemida, atorvastatina e anlodipina. H\u00e1 duas semanas apresenta quadro de mal-estar inespec\u00edfico, sonol\u00eancia, inapet\u00eancia e muita n\u00e1usea. A acompanhante refere que tudo se iniciou duas semanas ap\u00f3s um quadro de gastroenterocolite aguda resolvida espontaneamente. Hoje resolveu traz\u00ea-la ao pronto atendimento por piora da sonol\u00eancia e do mal-estar. Exame f\u00edsico: apresenta-se sonolenta, pouco responsiva, desidratada e com h\u00e1lito ur\u00eamico; PA = 100 x 60 mmHg; ausculta pulmonar limpa e card\u00edaca com sopro sist\u00f3lico em foco mitral, regurgitativo, 3+\/6+; abdome indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda. Realizado eletrocardiograma que encontra-se ilustrado a seguir. Assinale a alternativa que apresenta a primeira conduta a ser realizada.","provas":[{"id":48216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibat\u00e9","sigla":"","id":2175,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibate-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ibat\u00e9 - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1462169,"hashId":"cc70f7578ee07eb8f034fef28e2563aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 79 anos, hipertensa, dislipid\u00eamica, com infarto pr\u00e9vio e miocardiopatia isqu\u00eamica, \u00e9 portadora de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica em tratamento conservador. Faz uso de enalapril, espironolactona, AAS, furosemida, atorvastatina e anlodipina. H\u00e1 duas semanas apresenta quadro de mal-estar inespec\u00edfico, sonol\u00eancia, inapet\u00eancia e muita n\u00e1usea. A acompanhante refere que tudo se iniciou duas semanas ap\u00f3s um quadro de gastroenterocolite aguda resolvida espontaneamente. Hoje resolveu traz\u00ea-la ao pronto atendimento por piora da sonol\u00eancia e do mal-estar. Exame f\u00edsico: apresenta-se sonolenta, pouco responsiva, desidratada e com h\u00e1lito ur\u00eamico; PA = 100 x 60 mmHg; ausculta pulmonar limpa e card\u00edaca com sopro sist\u00f3lico em foco mitral, regurgitativo, 3+\/6+; abdome indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o profunda. Realizado eletrocardiograma que encontra-se ilustrado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48216\/questao\/1462169-20201229142805000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a primeira conduta a ser realizada.<\/p>","resposta":5427754,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Furosemida venosa.","id":5427752,"corpo":"<p>Furosemida venosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enema retal com poliestirenossulfonato de c\u00e1lcio.","id":5427753,"corpo":"<p>Enema retal com poliestirenossulfonato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gluconato de c\u00e1lcio endovenoso.","id":5427754,"corpo":"<p>Gluconato de c\u00e1lcio endovenoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cateterismo card\u00edaco com angioplastia prim\u00e1ria.","id":5427755,"corpo":"<p>Cateterismo card\u00edaco com angioplastia prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inala\u00e7\u00e3o com fenoterol.","id":5427756,"corpo":"<p>Inala\u00e7\u00e3o com fenoterol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1462169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Metade da soma da idade de Pedro e de Paulo totaliza 12, se Paulo tem o dobro da idade de Pedro, quantos anos tem Pedro?","provas":[{"id":48215,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462178,"hashId":"9b0e9a40d175b7af9c899f7ef596d7aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Metade da soma da idade de Pedro e de Paulo totaliza 12, se Paulo tem o dobro da idade de Pedro, quantos anos tem Pedro?<\/strong><\/p>","resposta":5427796,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.","id":5427796,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":5427797,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":5427798,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":5427799,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1462178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raiva \u00e9 considera um s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica, considerada letal. A doen\u00e7a \u00e9 transmitida ao homem pela inocula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus r\u00e1bico contido na saliva do animal infectado, principalmente atrav\u00e9s da mordedura por c\u00e3es e gatos, especialmente em \u00e1reas urbanas. Desta forma, objetivando-se prevenir a doen\u00e7a, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a atividade que mais contribui para o controle da raiva, reduzindo os casos em seres humanos. Quanto ao esquema para profilaxia antirr\u00e1bica humana p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":48219,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1462179,"hashId":"c9bcc4cce27f86adb8f8adab3e173624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiva \u00e9 considera um s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica, considerada letal. A doen\u00e7a \u00e9 transmitida ao homem pela inocula\u00e7\u00e3o do v\u00edrus r\u00e1bico contido na saliva do animal infectado, principalmente atrav\u00e9s da mordedura por c\u00e3es e gatos, especialmente em \u00e1reas urbanas. Desta forma, objetivando-se prevenir a doen\u00e7a, a vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a atividade que mais contribui para o controle da raiva, reduzindo os casos em seres humanos. Quanto ao esquema para profilaxia antirr\u00e1bica humana p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5427802,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em acidentes leves, caso o c\u00e3o ou gato esteja clinicamente suspeito de raiva no momento da agress\u00e3o, dever\u00e1 ser iniciado o esquema profil\u00e1tico com duas doses, uma no dia zero e outra no dia 3 e o animal dever\u00e1 ser observado durante 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.","id":5427800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em acidentes leves, caso o c\u00e3o ou gato esteja clinicamente suspeito de raiva no momento da agress\u00e3o, dever\u00e1 ser iniciado o esquema profil\u00e1tico com duas doses, uma no dia zero e outra no dia 3 e o animal dever\u00e1 ser observado durante 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados acidentes graves aqueles que ocorrem ferimentos na cabe\u00e7a, na face, no pesco\u00e7o, nas m\u00e3os, na polpa digital e\/ou nas plantas dos p\u00e9s.","id":5427801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados acidentes graves aqueles que ocorrem ferimentos na cabe\u00e7a, na face, no pesco\u00e7o, nas m\u00e3os, na polpa digital e\/ou nas plantas dos p\u00e9s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em acidentes graves, em que o c\u00e3o ou gato esteja clinicamente suspeito de raiva no momento da agress\u00e3o, deve-se lavar o local com \u00e1gua e sab\u00e3o e se iniciar imediatamente o esquema profil\u00e1tico com soro e cinco doses de vacina administradas nos dias zero, 3, 7, 14 e 28, completando-se todo o esquema vacinal, mesmo diante da observa\u00e7\u00e3o do animal.","id":5427802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em acidentes graves, em que o c\u00e3o ou gato esteja clinicamente suspeito de raiva no momento da agress\u00e3o, deve-se lavar o local com \u00e1gua e sab\u00e3o e se iniciar imediatamente o esquema profil\u00e1tico com soro e cinco doses de vacina administradas nos dias zero, 3, 7, 14 e 28, completando-se todo o esquema vacinal, mesmo diante da observa\u00e7\u00e3o do animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas agress\u00f5es por morcegos ou qualquer esp\u00e9cie de animal silvestre, a vacina\u00e7\u00e3o e o soro devem ser indicados independentemente da gravidade da les\u00e3o.","id":5427803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas agress\u00f5es por morcegos ou qualquer esp\u00e9cie de animal silvestre, a vacina\u00e7\u00e3o e o soro devem ser indicados independentemente da gravidade da les\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto ao soro antirr\u00e1bico, este deve ser infiltrado dentro e ao redor da(s) les\u00e3o(\u00f5es). Quando n\u00e3o for poss\u00edvel infiltrar toda a dose, a quantidade restante, a menor poss\u00edvel, deve ser aplicada pela via intramuscular, podendo ser utilizada a regi\u00e3o gl\u00fatea.","id":5427804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao soro antirr\u00e1bico, este deve ser infiltrado dentro e ao redor da(s) les\u00e3o(\u00f5es). Quando n\u00e3o for poss\u00edvel infiltrar toda a dose, a quantidade restante, a menor poss\u00edvel, deve ser aplicada pela via intramuscular, podendo ser utilizada a regi\u00e3o gl\u00fatea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1462179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto preparava uma bolo, Luzia percebeu que faltava farinha na massa, ent\u00e3o adicionou \u00e0 massa o dobro de farinha da quantidade j\u00e1 existente, permanecendo ser esta quantidade insuficiente, Luzia adicionou ent\u00e3o o triplo de farinha da quantidade primitiva totalizando 200g. Qual quantidade de farinha havia na massa antes dos referidos acr\u00e9scimos?","provas":[{"id":48215,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462180,"hashId":"0f047a194b36e2bbb8fbb1e2eebe228b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Enquanto preparava uma bolo, Luzia percebeu que faltava farinha na massa, ent\u00e3o adicionou \u00e0 massa o dobro de farinha da quantidade j\u00e1 existente, permanecendo ser esta quantidade insuficiente, Luzia adicionou ent\u00e3o o triplo de farinha da quantidade primitiva totalizando 200g. Qual quantidade de farinha havia na massa antes dos referidos acr\u00e9scimos?<\/strong><\/p>","resposta":5427808,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30g.","id":5427805,"corpo":"<p>30g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50g.","id":5427806,"corpo":"<p>50g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60g.","id":5427807,"corpo":"<p>60g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40g.","id":5427808,"corpo":"<p>40g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1462180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de grande import\u00e2ncia para rastreamento, diagn\u00f3stico e monitoramento dos casos de hipertens\u00e3o arterial. Quanto a esse procedimento, o Enfermeiro deve estar atento, exceto:","provas":[{"id":48219,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1462192,"hashId":"3caaf38cbacb17b371ad95550adbcd1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de grande import\u00e2ncia para rastreamento, diagn\u00f3stico e monitoramento dos casos de hipertens\u00e3o arterial. Quanto a esse procedimento, o Enfermeiro deve estar atento, exceto:<\/p>","resposta":5427865,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Palpar o pulso braquial do paciente e inflar o manguito at\u00e9 30mmHg acima do valor em que o pulso deixar de ser sentido.","id":5427864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palpar o pulso braquial do paciente e inflar o manguito at\u00e9 30mmHg acima do valor em que o pulso deixar de ser sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na medida da press\u00e3o arterial, um erro comum \u00e9 o esvaziamento lento do manguito, que pode acarretar uma leitura falsamente baixa da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica.","id":5427865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na medida da press\u00e3o arterial, um erro comum \u00e9 o esvaziamento lento do manguito, que pode acarretar uma leitura falsamente baixa da press\u00e3o arterial diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A c\u00e2mara infl\u00e1vel do aparelho utilizado na aferi\u00e7\u00e3o, deve cobrir pelo menos dois ter\u00e7os da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o do paciente.","id":5427866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e2mara infl\u00e1vel do aparelho utilizado na aferi\u00e7\u00e3o, deve cobrir pelo menos dois ter\u00e7os da circunfer\u00eancia do bra\u00e7o do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o sist\u00f3lica corresponde ao valor em que come\u00e7arem a serem ouvidos os ru\u00eddos de Korotkoff e a press\u00e3o diast\u00f3lica corresponde ao desaparecimento dos batimentos.","id":5427867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o sist\u00f3lica corresponde ao valor em que come\u00e7arem a serem ouvidos os ru\u00eddos de Korotkoff e a press\u00e3o diast\u00f3lica corresponde ao desaparecimento dos batimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A m\u00e9dia de duas aferi\u00e7\u00f5es deve ser considerada como a press\u00e3o arterial do dia; se os valores observados diferirem em mais de 5 mmHg, deve-se medir novamente.","id":5427868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e9dia de duas aferi\u00e7\u00f5es deve ser considerada como a press\u00e3o arterial do dia; se os valores observados diferirem em mais de 5 mmHg, deve-se medir novamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/1462192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pr\u00e9-natal \u00e9 o acompanhamento voltado \u00e0s gestantes. Conceituado como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que antecedem ao parto, tem por finalidade atender as necessidades da mulher e da fam\u00edlia, promovendo a qualidade de vida e prevenido intercorr\u00eancias. Assim, o pr\u00e9-natal tem contribu\u00eddo de forma not\u00e1vel para a sa\u00fade p\u00fablica, reduzindo o risco de complica\u00e7\u00f5es e a morbimortalidade materna e neonatal, como resultado, em parte, das consultas peri\u00f3dicas realizadas, com destaque para \u00e0quelas desenvolvidas pelos profissionais enfermeiros. As consultas de enfermagem s\u00e3o baseadas nos conceitos de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia da sa\u00fade, que visa garantir o bem-estar e melhor qualidade de vida para as gestantes. Desta forma, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":48219,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1462196,"hashId":"c7d446e20fb25b633e2ee7e907491d6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9-natal \u00e9 o acompanhamento voltado \u00e0s gestantes. Conceituado como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que antecedem ao parto, tem por finalidade atender as necessidades da mulher e da fam\u00edlia, promovendo a qualidade de vida e prevenido intercorr\u00eancias. Assim, o pr\u00e9-natal tem contribu\u00eddo de forma not\u00e1vel para a sa\u00fade p\u00fablica, reduzindo o risco de complica\u00e7\u00f5es e a morbimortalidade materna e neonatal, como resultado, em parte, das consultas peri\u00f3dicas realizadas, com destaque para \u00e0quelas desenvolvidas pelos profissionais enfermeiros. As consultas de enfermagem s\u00e3o baseadas nos conceitos de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e vigil\u00e2ncia da sa\u00fade, que visa garantir o bem-estar e melhor qualidade de vida para as gestantes. Desta forma, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5427888,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das atribui\u00e7\u00f5es de enfermagem na consulta de pr\u00e9-natal \u00e9 orientar as gestantes sobre a periodicidade das consultas e realizar busca ativa das gestantes faltosas.","id":5427884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das atribui\u00e7\u00f5es de enfermagem na consulta de pr\u00e9-natal \u00e9 orientar as gestantes sobre a periodicidade das consultas e realizar busca ativa das gestantes faltosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O enfermeiro deve reconhecer os sinais de presun\u00e7\u00e3o de uma gravidez, tais como o atraso menstrual, as n\u00e1useas\/v\u00f4mitos e as modifica\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas como aumento do volume das mamas.","id":5427885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro deve reconhecer os sinais de presun\u00e7\u00e3o de uma gravidez, tais como o atraso menstrual, as n\u00e1useas\/v\u00f4mitos e as modifica\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas como aumento do volume das mamas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enfermeiro deve ter conhecimento que na exist\u00eancia de um resultado negativo no teste do est\u00edmulo sonoro simplificado (Tess), faz-se necess\u00e1rio a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo mais apurado para avalia\u00e7\u00e3o da vitalidade fetal.","id":5427886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro deve ter conhecimento que na exist\u00eancia de um resultado negativo no teste do est\u00edmulo sonoro simplificado (Tess), faz-se necess\u00e1rio a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo mais apurado para avalia\u00e7\u00e3o da vitalidade fetal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela palpa\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica, pode-se identificar uma situa\u00e7\u00e3o transversa e apresenta\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica, que ao final da gesta\u00e7\u00e3o, podem significar risco no momento do parto, sendo que nestas condi\u00e7\u00f5es, a mulher deve ser referida para a unidade hospitalar de refer\u00eancia que tenha condi\u00e7\u00f5es de atender caso de dist\u00f3cia.","id":5427887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela palpa\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica, pode-se identificar uma situa\u00e7\u00e3o transversa e apresenta\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica, que ao final da gesta\u00e7\u00e3o, podem significar risco no momento do parto, sendo que nestas condi\u00e7\u00f5es, a mulher deve ser referida para a unidade hospitalar de refer\u00eancia que tenha condi\u00e7\u00f5es de atender caso de dist\u00f3cia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O total de consultas de pr\u00e9-natal dever\u00e1 ser de, no m\u00ednimo, 6 (seis), com acompanhamento intercalado entre m\u00e9dico e enfermeiro, realizadas conforme o seguinte cronograma - at\u00e9 28\u00aa semana \u2013 mensalmente, da 28\u00aa at\u00e9 a 32\u00aa semana \u2013 quinzenalmente e da 32\u00aa at\u00e9 a 40\u00aa semana \u2013 semanalmente.","id":5427888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O total de consultas de pr\u00e9-natal dever\u00e1 ser de, no m\u00ednimo, 6 (seis), com acompanhamento intercalado entre m\u00e9dico e enfermeiro, realizadas conforme o seguinte cronograma - at\u00e9 28\u00aa semana \u2013 mensalmente, da 28\u00aa at\u00e9 a 32\u00aa semana \u2013 quinzenalmente e da 32\u00aa at\u00e9 a 40\u00aa semana \u2013 semanalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/1462196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana parcelou uma compra no valor de R$ 1250,00 em 10 presta\u00e7\u00f5es. Ao pagar a 4\u00aa presta\u00e7\u00e3o, renegociou com a loja para pagar o restante da d\u00edvida em 2 vezes. Qual ser\u00e1 o valor das duas novas parcelas?","provas":[{"id":48215,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462206,"hashId":"cad1c8b88cbc21461d594cf948e2bda6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Joana parcelou uma compra no valor de R$ 1250,00 em 10 presta\u00e7\u00f5es. Ao pagar a 4\u00aa presta\u00e7\u00e3o, renegociou com a loja para pagar o restante da d\u00edvida em 2 vezes. Qual ser\u00e1 o valor das duas novas parcelas?<\/strong><\/p>","resposta":5427932,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 375,00.","id":5427932,"corpo":"<p>R$ 375,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 250,00.","id":5427933,"corpo":"<p>R$ 250,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 500,00.","id":5427934,"corpo":"<p>R$ 500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 625,00.","id":5427935,"corpo":"<p>R$ 625,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1462206","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se durante uma caminhada de 25 minutos uma pessoa percorre 5km, em 1 hora ela percorrer\u00e1:","provas":[{"id":48215,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462210,"hashId":"7c0d4ff0414c6140d29b5eb73a1e0926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Se durante uma caminhada de 25 minutos uma pessoa percorre 5km, em 1 hora ela percorrer\u00e1:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","resposta":5427953,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 km.","id":5427951,"corpo":"<p>8 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 km.","id":5427952,"corpo":"<p>15 km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 km.","id":5427953,"corpo":"<p>12 km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 km.","id":5427954,"corpo":"<p>9 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1462210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma festa o anfitri\u00e3o pretende montar um prato com salgados, sabendo-se que h\u00e1 80 quibes, 120 coxinhas e 140 past\u00e9is, quantos pratos ser\u00e1 poss\u00edvel montar para que n\u00e3o sobre nenhum salgado e todos sejam exatamente iguais?","provas":[{"id":48215,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tombos","sigla":"Prefeitura","id":4219,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1462212,"hashId":"5784cada6c44bd38cb1b80e91f05f8ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em uma festa o anfitri\u00e3o pretende montar um prato com salgados, sabendo-se que h\u00e1 80 quibes, 120 coxinhas e 140 past\u00e9is, quantos pratos ser\u00e1 poss\u00edvel montar para que n\u00e3o sobre nenhum salgado e todos sejam exatamente iguais?<\/strong><\/p>","resposta":5427960,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":5427960,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28.","id":5427961,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40.","id":5427962,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.","id":5427963,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1462212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de um parasita causador de uma doen\u00e7a ent\u00e9rica de grande import\u00e2ncia. \u00c9 pertencente \u00e0 Fam\u00edlia Enterobacteriaceae, classificado como bastonete Gram negativo, n\u00e3o formador de esporos, anaer\u00f3bio facultativo e oxidase negativo. O G\u00eanero do parasita descrito \u00e9:","provas":[{"id":47857,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1452066,"hashId":"f685a19f170d5da8ad716def03a936ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um parasita causador de uma doen\u00e7a ent\u00e9rica de grande import\u00e2ncia. \u00c9 pertencente \u00e0 Fam\u00edlia Enterobacteriaceae, classificado como bastonete Gram negativo, n\u00e3o formador de esporos, anaer\u00f3bio facultativo e oxidase negativo. O G\u00eanero do parasita descrito \u00e9:<\/p>","resposta":5381562,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Streptococcus spp. ","id":5381559,"corpo":"<p><em>Streptococcus <\/em>spp. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Listeria spp.","id":5381560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Listeria <\/em>spp.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphilococcus spp.","id":5381561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Staphilococcus <\/em>spp.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salmonella spp.","id":5381562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Salmonella <\/em>spp.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enterococcus spp.","id":5381563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Enterococcus <\/em>spp.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/1452066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Terapeuta Ocupacional realiza uma atua\u00e7\u00e3o direta em contextos produtivos, tanto na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e na preven\u00e7\u00e3o de acidentes e incapacidades, quanto da coloca\u00e7\u00e3o e recoloca\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em risco social ou no processo de retorno do per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. No que se refere ao processo de avalia\u00e7\u00e3o de Terapia Ocupacional para o trabalho, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":47853,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1452084,"hashId":"01108b0113e60f6ef7b56d31b629f5ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Terapeuta Ocupacional realiza uma atua\u00e7\u00e3o direta em contextos produtivos, tanto na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e na preven\u00e7\u00e3o de acidentes e incapacidades, quanto da coloca\u00e7\u00e3o e recoloca\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em risco social ou no processo de retorno do per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. No que se refere ao processo de avalia\u00e7\u00e3o de Terapia Ocupacional para o trabalho, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5381636,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho ou para o trabalho deve levar em considera\u00e7\u00e3o todas as dimens\u00f5es da pessoa e da tarefa.","id":5381634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho ou para o trabalho deve levar em considera\u00e7\u00e3o todas as dimens\u00f5es da pessoa e da tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise ergon\u00f4mica deve ser contemplada apenas nos casos de avalia\u00e7\u00e3o da capacidade individual de retorno ao trabalho.","id":5381635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise ergon\u00f4mica deve ser contemplada apenas nos casos de avalia\u00e7\u00e3o da capacidade individual de retorno ao trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Medida Canadense de Desempenho Ocupacional(COPM) pode ser utilizada pelo Terapeuta Ocupacional no processo de coleta de dados narrativos para orienta\u00e7\u00e3o e encaminhamento para o trabalho.","id":5381636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Medida Canadense de Desempenho Ocupacional(COPM) pode ser utilizada pelo Terapeuta Ocupacional no processo de coleta de dados narrativos para orienta\u00e7\u00e3o e encaminhamento para o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste Box and Blocks deve ser utilizado para avaliar o alcance, a preens\u00e3o, a velocidade e principalmente as a\u00e7\u00f5es bimanuais dos sujeitos. ","id":5381637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste<em> Box and Blocks<\/em> deve ser utilizado para avaliar o alcance, a preens\u00e3o, a velocidade e principalmente as a\u00e7\u00f5es bimanuais dos sujeitos.   <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1452084","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tNo ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, a sele\u00e7\u00e3o constitui o ponto de partida, sendo, portanto, uma atividade fundamental. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de escolha de medicamentos eficazes e seguros, imprescind\u00edveis ao atendimento das necessidades de uma dada popula\u00e7\u00e3o, tendo como base:","provas":[{"id":47858,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1452088,"hashId":"bc75681a4b05ebf103bfd80e44017034","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo ciclo da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, a sele\u00e7\u00e3o constitui o ponto de partida, sendo, portanto, uma atividade fundamental. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de escolha de medicamentos eficazes e seguros, imprescind\u00edveis ao atendimento das necessidades de uma dada popula\u00e7\u00e3o, tendo como base:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5381650,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As doen\u00e7as prevalentes.","id":5381650,"corpo":"<p>As doen\u00e7as prevalentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um processo din\u00e2mico e participativo.","id":5381651,"corpo":"<p>Um processo din\u00e2mico e participativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos.","id":5381652,"corpo":"<p>Crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A multiplicidade de produtos farmac\u00eauticos lan\u00e7ados constantemente no mercado e a escassez de recursos financeiros.","id":5381653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A multiplicidade de produtos farmac\u00eauticos lan\u00e7ados constantemente no mercado e a escassez de recursos financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1452088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de curativos para tratamento de les\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico em enfermagem:","provas":[{"id":47859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452098,"hashId":"e8e6b2a3e2530ce46dcfaf1621286231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o de curativos para tratamento de les\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico em enfermagem:<\/p>","resposta":5381692,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registrar o procedimento executado no prontu\u00e1rio, caracterizando o aspecto da ferida, queixas do paciente e conduta.","id":5381691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registrar o procedimento executado no prontu\u00e1rio, caracterizando o aspecto da ferida, queixas do paciente e conduta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prescrever as coberturas, solu\u00e7\u00f5es e cremes para curativo das les\u00f5es, bem como terapia compressiva e creme hidratante, conforme indica\u00e7\u00e3o do caso.","id":5381692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever as coberturas, solu\u00e7\u00f5es e cremes para curativo das les\u00f5es, bem como terapia compressiva e creme hidratante, conforme indica\u00e7\u00e3o do caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar o paciente quanto ao procedimento a ser executado.","id":5381693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o paciente quanto ao procedimento a ser executado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizar os materiais necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o do atendimento.","id":5381694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar os materiais necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o do atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1452098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento da crian\u00e7a \u00e9 um importante determinante de sa\u00fade. Na perspectiva da Terapia Ocupacional, crian\u00e7as s\u00e3o consideradas com atraso ou desvio no desenvolvimento quando n\u00e3o s\u00e3o capazes de se engajar ou desempenhar uma ocupa\u00e7\u00e3o, apresentando, assim, transtornos no desempenho ocupacional. Sobre esse tema, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":47853,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1452100,"hashId":"df48bb9c39f478e780eff6875f2d595f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da crian\u00e7a \u00e9 um importante determinante de sa\u00fade. Na perspectiva da Terapia Ocupacional, crian\u00e7as s\u00e3o consideradas com atraso ou desvio no desenvolvimento quando n\u00e3o s\u00e3o capazes de se engajar ou desempenhar uma ocupa\u00e7\u00e3o, apresentando, assim, transtornos no desempenho ocupacional. Sobre esse tema, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5381700,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dom\u00ednios do desenvolvimento podem ser caracterizados em quatro grandes \u00e1reas: desenvolvimento motor, desempenho da linguagem, desenvolvimento adaptativo ou cognitivo e desenvolvimento social ou pessoal.","id":5381699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dom\u00ednios do desenvolvimento podem ser caracterizados em quatro grandes \u00e1reas: desenvolvimento motor, desempenho da linguagem, desenvolvimento adaptativo ou cognitivo e desenvolvimento social ou pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo \u2018atraso\u2019 no desenvolvimento refere-se a qualquer problema desenvolvimental que a crian\u00e7a apresente, caracterizando-se como um diagn\u00f3stico definitivo.","id":5381700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u2018atraso\u2019 no desenvolvimento refere-se a qualquer problema desenvolvimental que a crian\u00e7a apresente, caracterizando-se como um diagn\u00f3stico definitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desempenho ocupacional da crian\u00e7a t\u00edpica pode ser caracterizado por tr\u00eas \u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o mais relevantes: brincar, atividades de vida di\u00e1ria e educa\u00e7\u00e3o.","id":5381701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho ocupacional da crian\u00e7a t\u00edpica pode ser caracterizado por tr\u00eas \u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o mais relevantes: brincar, atividades de vida di\u00e1ria e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As estrat\u00e9gias terap\u00eauticas para crian\u00e7as com atraso no desenvolvimento variar\u00e3o dependendo de se o objetivo da interven\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzir defici\u00eancias nas estruturas e fun\u00e7\u00f5es do corpo, limitar a atividade ou restringir a participa\u00e7\u00e3o em casa, na escola ou vida na comunidade.","id":5381702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias terap\u00eauticas para crian\u00e7as com atraso no desenvolvimento variar\u00e3o dependendo de se o objetivo da interven\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzir defici\u00eancias nas estruturas e fun\u00e7\u00f5es do corpo, limitar a atividade ou restringir a participa\u00e7\u00e3o em casa, na escola ou vida na comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1452100","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a quantidade de Soro fisiol\u00f3gico a 0,9% um paciente dever\u00e1 receber em 8 horas de tratamento, com o gotejamento a 40 gotas por minuto?","provas":[{"id":47859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452105,"hashId":"70f16edfe22c14a9dfcc1c3c992e2a90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a quantidade de Soro fisiol\u00f3gico a 0,9% um paciente dever\u00e1 receber em 8 horas de tratamento, com o gotejamento a 40 gotas por minuto?<\/p>","resposta":5381721,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"720 ml.","id":5381719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">720 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"840 ml.","id":5381720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">840 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"960 ml.","id":5381721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">960 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.200 ml.","id":5381722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.200 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1452105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica de Enfermagem (Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 564\/2017) s\u00e3o direitos dos profissionais de enfermagem, exceto:","provas":[{"id":47859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452119,"hashId":"0d84dea494af2319b7763e8ee02370f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica de Enfermagem (Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 564\/2017) s\u00e3o direitos dos profissionais de enfermagem, exceto:<\/p>","resposta":5381781,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer as atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o que envolvam pessoas e\/ou local de trabalho sob sua responsabilidade profissional.","id":5381778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer as atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o que envolvam pessoas e\/ou local de trabalho sob sua responsabilidade profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.","id":5381779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprimorar seus conhecimentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, \u00e9tico-pol\u00edticos, socioeducativos, hist\u00f3ricos e culturais que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica profissional.","id":5381780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprimorar seus conhecimentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, \u00e9tico-pol\u00edticos, socioeducativos, hist\u00f3ricos e culturais que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exercer a profiss\u00e3o com justi\u00e7a, compromisso, equidade, resolutividade, dignidade, compet\u00eancia, responsabilidade, honestidade e lealdade.","id":5381781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer a profiss\u00e3o com justi\u00e7a, compromisso, equidade, resolutividade, dignidade, compet\u00eancia, responsabilidade, honestidade e lealdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1452119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas ofertadas pelo programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":47859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452129,"hashId":"cbebc50353b26cb2efc71c5e6c67e1a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas ofertadas pelo programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":5381821,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As vacinas Pneumoc\u00f3cica e Meningoc\u00f3cica necessitam de dose de refor\u00e7o, que deve ser administrada aos 12 meses de idade.","id":5381818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas Pneumoc\u00f3cica e Meningoc\u00f3cica necessitam de dose de refor\u00e7o, que deve ser administrada aos 12 meses de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira dose da Vacina Hepatite B deve ser administrada na crian\u00e7a ao nascer.","id":5381819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira dose da Vacina Hepatite B deve ser administrada na crian\u00e7a ao nascer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina febre amarela \u00e9 produzida com v\u00edrus vivo atenuado (enfraquecido), e propicia o desenvolvimento de n\u00edveis protetores de anticorpos contra a doen\u00e7a por toda a vida.","id":5381820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina febre amarela \u00e9 produzida com v\u00edrus vivo atenuado (enfraquecido), e propicia o desenvolvimento de n\u00edveis protetores de anticorpos contra a doen\u00e7a por toda a vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de antibi\u00f3tico, profil\u00e1tico ou terap\u00eautico e antiviral \u00e9 uma das contraindica\u00e7\u00f5es gerais \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o.","id":5381821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de antibi\u00f3tico, profil\u00e1tico ou terap\u00eautico e antiviral \u00e9 uma das contraindica\u00e7\u00f5es gerais \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1452129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as doen\u00e7as cardiovasculares, a Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) constitui importante fator de risco para complica\u00e7\u00f5es card\u00edacas e cerebrovasculares, sendo considerada um problema de sa\u00fade p\u00fablica em \u00e2mbito mundialEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, n\u00e3o \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico de enfermagem no manejo da doen\u00e7a:","provas":[{"id":47859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452135,"hashId":"502cb6cb5ff381e6e90ecfafce80556b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as doen\u00e7as cardiovasculares, a Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) constitui importante fator de risco para complica\u00e7\u00f5es card\u00edacas e cerebrovasculares, sendo considerada um problema de sa\u00fade p\u00fablica em \u00e2mbito mundial<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica, n\u00e3o \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico de enfermagem no manejo da doen\u00e7a:<\/p>","resposta":5381844,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar a comunidade sobre a import\u00e2ncia das mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos de vida, ligadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica rotineira.","id":5381842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar a comunidade sobre a import\u00e2ncia das mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos de vida, ligadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica rotineira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientar as pessoas da comunidade sobre os fatores de risco cardiovascular, em especial aqueles ligados \u00e0 hipertens\u00e3o arterial e diabete.","id":5381843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar as pessoas da comunidade sobre os fatores de risco cardiovascular, em especial aqueles ligados \u00e0 hipertens\u00e3o arterial e diabete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar consulta de enfermagem, abordando fatores de risco, prescri\u00e7\u00e3o de tratamento medicamentoso, ades\u00e3o e poss\u00edveis intercorr\u00eancias ao tratamento.","id":5381844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar consulta de enfermagem, abordando fatores de risco, prescri\u00e7\u00e3o de tratamento medicamentoso, ades\u00e3o e poss\u00edveis intercorr\u00eancias ao tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar os n\u00edveis da press\u00e3o arterial, peso, altura e circunfer\u00eancia abdominal, em indiv\u00edduos da demanda espont\u00e2nea da unidade de sa\u00fade.","id":5381845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar os n\u00edveis da press\u00e3o arterial, peso, altura e circunfer\u00eancia abdominal, em indiv\u00edduos da demanda espont\u00e2nea da unidade de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1452135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, existem diversos m\u00e9todos contraceptivos dispon\u00edveis para evitar uma gravidez indesejada e at\u00e9 mesmo doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DST). Representa um exemplo de m\u00e9todo anticoncepcional definitivo:","provas":[{"id":47859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":47864,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452163,"hashId":"3f14bc4b3a691a2a1e4355e69d8e39cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, existem diversos m\u00e9todos contraceptivos dispon\u00edveis para evitar uma gravidez indesejada e at\u00e9 mesmo doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis (DST). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Representa um exemplo de m\u00e9todo anticoncepcional definitivo:<\/p>","resposta":5381955,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laqueadura.","id":5381955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laqueadura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coito interrompido.","id":5381956,"corpo":"<p>Coito interrompido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diafragma.","id":5381957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diafragma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espermaticida.","id":5381958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espermaticida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Contraceptivos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Contraceptivos","pai":405804,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413330,"slug":"enfermagem-metodos-contraceptivos"}],"slug":"enfermagem\/1452163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo ESF","id":20100}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tO conceito de raiz residual e de res\u00edduo de raiz se aplica ao tamanho do fragmento, sendo descrito como:","provas":[{"id":47862,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo ESF","id":20100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1452184,"hashId":"3547ee900bb07643b22521d903a27f06","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO conceito de raiz residual e de res\u00edduo de raiz se aplica ao tamanho do fragmento, sendo descrito como:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5382040,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de 1\/2 do tamanho original da raiz = raiz residual e menos de 1\/2 do tamanho original da raiz = res\u00edduo de raiz.","id":5382039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 1\/2 do tamanho original da raiz = raiz residual e menos de 1\/2 do tamanho original da raiz = res\u00edduo de raiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de 1\/3 do tamanho original da raiz = raiz residual e menos de 1\/3 do tamanho original da raiz = res\u00edduo de raiz.","id":5382040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 1\/3 do tamanho original da raiz = raiz residual e menos de 1\/3 do tamanho original da raiz = res\u00edduo de raiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menos de 1\/2 do tamanho original da raiz = raiz residual e mais de 1\/2 do tamanho original da raiz = res\u00edduo de raiz.","id":5382041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos de 1\/2 do tamanho original da raiz = raiz residual e mais de 1\/2 do tamanho original da raiz = res\u00edduo de raiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menos de 1\/3 do tamanho original da raiz = raiz residual e mais de 1\/3 do tamanho original da raiz = res\u00edduo de raiz.","id":5382042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos de 1\/3 do tamanho original da raiz = raiz residual e mais de 1\/3 do tamanho original da raiz = res\u00edduo de raiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1452184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo ESF","id":20100}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os botic\u00f5es adultos, para incisivo e ra\u00edzes superiores indica-se o de n\u00famero:","provas":[{"id":47862,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo ESF","id":20100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1452189,"hashId":"095aeade6c3fd3fbc03360beb9c72705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Sobre os botic\u00f5es adultos, para incisivo e ra\u00edzes superiores indica-se o de n\u00famero:<\/p>","resposta":5382060,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"23. ","id":5382059,"corpo":"<p>23. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65. ","id":5382060,"corpo":"<p>65. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"68. ","id":5382061,"corpo":"<p>68. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"99.","id":5382062,"corpo":"<p>99.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1452189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a exposi\u00e7\u00e3o de T\u00dcRCK sobre as Redes, assinalar a alternativa CORRETA: A constru\u00e7\u00e3o de Rede Interna e Social, a partir de um sistema de Rede Social Integrada, constitui um desafio permanente, porque testa cotidianamente a humanidade das pessoas envolvidas no processo. \u00c9 conhecer e domar os dem\u00f4nios, como afirma, citando Edgar Morin, n\u00e3o desconhecendo que ningu\u00e9m \u00e9 totalmente bom, nem totalmente mau. Segundo a autora, trabalhar em Rede \u00e9 trabalhar com a esperan\u00e7a e com a desesperan\u00e7a e, principalmente, atuar no espa\u00e7o relacional de forma a conviver com a:","provas":[{"id":47861,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1452192,"hashId":"1ba21205f29d4ef43ef29dca6e4713e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a exposi\u00e7\u00e3o de T\u00dcRCK sobre as Redes, assinalar a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de Rede Interna e Social, a partir de um sistema de Rede Social Integrada, constitui um desafio permanente, porque testa cotidianamente a humanidade das pessoas envolvidas no processo. \u00c9 conhecer e domar os dem\u00f4nios, como afirma, citando Edgar Morin, n\u00e3o desconhecendo que ningu\u00e9m \u00e9 totalmente bom, nem totalmente mau. Segundo a autora, trabalhar em Rede \u00e9 trabalhar com a esperan\u00e7a e com a desesperan\u00e7a e, principalmente, atuar no espa\u00e7o relacional de forma a conviver com a:<\/p>","resposta":5382073,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Historicidade.","id":5382071,"corpo":"<p>Historicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escassez dos recursos.","id":5382072,"corpo":"<p>Escassez dos recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complexidade.","id":5382073,"corpo":"<p>Complexidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":5382074,"corpo":"<p>Moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Redes Sociais","oab":false,"nome":"Redes Sociais","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415307,"slug":"servico-social-redes-sociais"}],"slug":"servico-social\/1452192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a obra de BAPTISTA sobre os elementos fundamentais da dial\u00e9tica reconhec\u00edveis no momento de avalia\u00e7\u00e3o no processo de planejamento, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalara alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA(1)A dimens\u00e3o da historicidade.(2)A dimens\u00e3o da contradi\u00e7\u00e3o.(3)A dimens\u00e3o do enfrentamento da reifica\u00e7\u00e3o.( ) A a\u00e7\u00e3o planejada, objeto do planejamento, ocorre no cotidiano, diante das quest\u00f5es imediatas, e o que vai determinar o desempenho \u00e9 o controle que o planejador e o executor do planejado tenham sobre as vari\u00e1veis da objetividade posta pela sociedade. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma nega\u00e7\u00e3o do planejado e do realizado para a sua supera\u00e7\u00e3o. ( ) Nessa dimens\u00e3o n\u00e3o se trata apenas de recuperar o processo hist\u00f3rico, mas tamb\u00e9m de saber interpret\u00e1-lo e reconstru\u00ed-lo na particularidade da interven\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":47861,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1452203,"hashId":"1aec78e31e0f0d0cf4ad05a76701718d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a obra de BAPTISTA sobre os elementos fundamentais da dial\u00e9tica reconhec\u00edveis no momento de avalia\u00e7\u00e3o no processo de planejamento, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalara alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>(1)A dimens\u00e3o da historicidade.<\/p><p>(2)A dimens\u00e3o da contradi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)A dimens\u00e3o do enfrentamento da reifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A a\u00e7\u00e3o planejada, objeto do planejamento, ocorre no cotidiano, diante das quest\u00f5es imediatas, e o que vai determinar o desempenho \u00e9 o controle que o planejador e o executor do planejado tenham sobre as vari\u00e1veis da objetividade posta pela sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma nega\u00e7\u00e3o do planejado e do realizado para a sua supera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nessa dimens\u00e3o n\u00e3o se trata apenas de recuperar o processo hist\u00f3rico, mas tamb\u00e9m de saber interpret\u00e1-lo e reconstru\u00ed-lo na particularidade da interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5382116,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":5382115,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":5382116,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":5382117,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":5382118,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1452203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa CORRETA em conformidade com a publica\u00e7\u00e3o do CFESS sobre o Parecer Social. Na emiss\u00e3o desse parecer, devemos observar a queda do padr\u00e3o familiar ap\u00f3s o \u00f3bito ou a reclus\u00e3o do usu\u00e1rio, principalmente quando o usu\u00e1rio tinha v\u00ednculo empregat\u00edcio. Esse tipo de parecer visa caracterizar:","provas":[{"id":47861,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1452208,"hashId":"deceda78968af5f41960c8298b5792c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa CORRETA em conformidade com a publica\u00e7\u00e3o do CFESS sobre o Parecer Social. Na emiss\u00e3o desse parecer, devemos observar a queda do padr\u00e3o familiar ap\u00f3s o \u00f3bito ou a reclus\u00e3o do usu\u00e1rio, principalmente quando o usu\u00e1rio tinha v\u00ednculo empregat\u00edcio. Esse tipo de parecer visa caracterizar:<\/p>","resposta":5382137,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha profissional.","id":5382135,"corpo":"<p>A escolha profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A uni\u00e3o est\u00e1vel.","id":5382136,"corpo":"<p>A uni\u00e3o est\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A depend\u00eancia econ\u00f4mica.","id":5382137,"corpo":"<p>A depend\u00eancia econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As intercorr\u00eancias sociais que agravam patologias.","id":5382138,"corpo":"<p>As intercorr\u00eancias sociais que agravam patologias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"}],"slug":"servico-social\/1452208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para conectar o condensador ao frasco coletor nas destila\u00e7\u00f5es, direcionando o fluxo de l\u00edquido, utilizamos:","provas":[{"id":47865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452212,"hashId":"43a19f7edcc26efd107d0cd92e9eb140","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para conectar o condensador ao frasco coletor nas destila\u00e7\u00f5es, direcionando o fluxo de l\u00edquido, utilizamos:<\/p>","resposta":5382154,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Argola.","id":5382151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Argola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Garra Dupla","id":5382152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Garra Dupla<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Garra de Condensador.","id":5382153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Garra de Condensador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Alonga.","id":5382154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Alonga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1452212","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo ESF","id":20100}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Terceiro Molar Inferior Esquerdo e o Incisivo Lateral Superior Esquerdo s\u00e3o representados respectivamente pelas nota\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":47862,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo ESF","id":20100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo ESF - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1452213,"hashId":"43a22a4e19e2b0d0497086b5024a2932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Terceiro Molar Inferior Esquerdo e o Incisivo Lateral Superior Esquerdo s\u00e3o representados respectivamente pelas nota\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":5382158,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28\/32. ","id":5382155,"corpo":"<p>28\/32. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48\/12. ","id":5382156,"corpo":"<p>48\/12. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18\/42. ","id":5382157,"corpo":"<p>18\/42. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"38\/22.","id":5382158,"corpo":"<p>38\/22.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1452213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Assist\u00eancia Social e da pobreza, em conformidade com a obra de YAZBEK, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) A assist\u00eancia \u00e9, pois, como as demais pol\u00edticas do campo social, express\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais que reproduzem os interesses em confronto na sociedade. Reproduzem, portanto, a explora\u00e7\u00e3o, a domina\u00e7\u00e3o e a resist\u00eancia, num processo harmonioso em que se acumulam riqueza e pobreza. ( ) A acumula\u00e7\u00e3o da pobreza na sociedade brasileira p\u00f5e em quest\u00e3o os limites das pol\u00edticas voltadas a seu enfrentamento e a necessidade de aproxima\u00e7\u00e3o ao universo de exclus\u00e3o e subalternidade dos que buscam as institui\u00e7\u00f5es sociais que atuam no \u00e2mbito assistencial.","provas":[{"id":47861,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1452214,"hashId":"ddf5836731584fd26638b2a60083f051","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Assist\u00eancia Social e da pobreza, em conformidade com a obra de YAZBEK, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A assist\u00eancia \u00e9, pois, como as demais pol\u00edticas do campo social, express\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es sociais que reproduzem os interesses em confronto na sociedade. Reproduzem, portanto, a explora\u00e7\u00e3o, a domina\u00e7\u00e3o e a resist\u00eancia, num processo harmonioso em que se acumulam riqueza e pobreza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A acumula\u00e7\u00e3o da pobreza na sociedade brasileira p\u00f5e em quest\u00e3o os limites das pol\u00edticas voltadas a seu enfrentamento e a necessidade de aproxima\u00e7\u00e3o ao universo de exclus\u00e3o e subalternidade dos que buscam as institui\u00e7\u00f5es sociais que atuam no \u00e2mbito assistencial.<\/p>","resposta":5382160,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E.","id":5382159,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":5382160,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - C.","id":5382161,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":5382162,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1452214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de triturar e triturar e pulverizar s\u00f3lidos em pequena escala, deve ser utilizado:","provas":[{"id":47865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452224,"hashId":"5eeef2d5771479a921ef504908c0f4ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de triturar e triturar e pulverizar s\u00f3lidos em pequena escala, deve ser utilizado:<\/p>","resposta":5382201,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pulverizador.","id":5382199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pulverizador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dessecador.","id":5382200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dessecador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O almofariz com pistilo.","id":5382201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O almofariz com pistilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cadinho","id":5382202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cadinho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1452224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o pelo calor pode ser alcan\u00e7ada utilizando equipamentos que trabalham balanceando tempo, temperatura e press\u00e3o atmosf\u00e9rica, como por exemplo, a autoclave. Nesse sentido, assinale a alternativa no qual a afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":47865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452226,"hashId":"af71590ffaeb6a87349c4e7c5eb5d25d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esteriliza\u00e7\u00e3o pelo calor pode ser alcan\u00e7ada utilizando equipamentos que trabalham balanceando tempo, temperatura e press\u00e3o atmosf\u00e9rica, como por exemplo, a autoclave. Nesse sentido, assinale a alternativa no qual a afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 verdadeira:<\/p>","resposta":5382207,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A umidade \u00e9 um ponto importante a ser considerado, visto que quanto menos o vapor foi aquecido, ser\u00e1 necess\u00e1rio um aumento da temperatura e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o para a esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":5382207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A umidade \u00e9 um ponto importante a ser considerado, visto que quanto menos o vapor foi aquecido, ser\u00e1 necess\u00e1rio um aumento da temperatura e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o para a esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma temperatura de 121\u00b0C oferece uma boa margem de seguran\u00e7a se for mantida durante um espa\u00e7o de tempo apropriado.","id":5382208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma temperatura de 121\u00b0C oferece uma boa margem de seguran\u00e7a se for mantida durante um espa\u00e7o de tempo apropriado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o \u00e9 \u00fatil para elevar a temperatura do vapor acima dos 100\u00b0C, o que n\u00e3o seria poss\u00edvel em aquecimento de \u00e1gua em ambientes abertos.","id":5382209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o \u00e9 \u00fatil para elevar a temperatura do vapor acima dos 100\u00b0C, o que n\u00e3o seria poss\u00edvel em aquecimento de \u00e1gua em ambientes abertos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo \u00e9 necess\u00e1rio para que o vapor tenha a oportunidade de penetrar e aquecer os materiais a serem esterilizados. Mesmo quando as temperaturas de esteriliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o atingidas, os agentes virais ou microbianos n\u00e3o s\u00e3o todos mortos de uma vez.","id":5382210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo \u00e9 necess\u00e1rio para que o vapor tenha a oportunidade de penetrar e aquecer os materiais a serem esterilizados. Mesmo quando as temperaturas de esteriliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o atingidas, os agentes virais ou microbianos n\u00e3o s\u00e3o todos mortos de uma vez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1452226","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a an\u00e1lise de LOPES sobre o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1)Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social.(2)Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social.(3)Norma Operacional B\u00e1sica - NOB RH.( ) Atendem situa\u00e7\u00f5es com maior complexidade, como os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de trabalho e as vitimadas pela viol\u00eancia, abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual.( ) Equipamentos estatais em territ\u00f3rio de risco e vulnerabilidade social, com servi\u00e7os estrat\u00e9gicos para o fortalecimento dos v\u00ednculos comunit\u00e1rios e familiares.( ) Reconhecimento de que a tecnologia central da assist\u00eancia social est\u00e1 em seus trabalhadores","provas":[{"id":47861,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1452229,"hashId":"6b7d116cc91985d5d56d7de7997ffa77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a an\u00e1lise de LOPES sobre o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)Norma Operacional B\u00e1sica - NOB RH.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atendem situa\u00e7\u00f5es com maior complexidade, como os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e aos adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de trabalho e as vitimadas pela viol\u00eancia, abuso e explora\u00e7\u00e3o sexual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Equipamentos estatais em territ\u00f3rio de risco e vulnerabilidade social, com servi\u00e7os estrat\u00e9gicos para o fortalecimento dos v\u00ednculos comunit\u00e1rios e familiares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reconhecimento de que a tecnologia central da assist\u00eancia social est\u00e1 em seus trabalhadores<\/p><p><br><\/p>","resposta":5382222,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":5382219,"corpo":"<p>1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1.","id":5382220,"corpo":"<p>3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":5382221,"corpo":"<p>2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3.","id":5382222,"corpo":"<p>2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1452229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de material biol\u00f3gico, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":47865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452241,"hashId":"0e51c1d5ad8e56ab37c16cfcc1165f4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de material biol\u00f3gico, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5382267,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os exames de fezes devem ser congelados, para n\u00e3o acarretar na morte dos parasitas, inviabilizando a amostra.","id":5382267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames de fezes devem ser congelados, para n\u00e3o acarretar na morte dos parasitas, inviabilizando a amostra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As amostras podem ser guardadas em ambiente refrigerado, com temperatura m\u00e9dia de 4\u00baC.","id":5382268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As amostras podem ser guardadas em ambiente refrigerado, com temperatura m\u00e9dia de 4\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os exames de urina de rotina, podem ser congelados para que tenham maior durabilidade.","id":5382269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames de urina de rotina, podem ser congelados para que tenham maior durabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 muitas vari\u00e1veis a serem consideradas quando o assunto \u00e9 o tempo que as amostras biol\u00f3gicas devem permanecer armazenadas pelos laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas. Entre elas est\u00e3o o tipo do material (sangue, soro, fezes, urina, esfrega\u00e7o etc.), os exames realizados (HIV, doen\u00e7as com exig\u00eancia de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria etc.), a finalidade (rotina ou pesquisa) e a pr\u00f3pria estabilidade do material.","id":5382270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muitas vari\u00e1veis a serem consideradas quando o assunto \u00e9 o tempo que as amostras biol\u00f3gicas devem permanecer armazenadas pelos laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas. Entre elas est\u00e3o o tipo do material (sangue, soro, fezes, urina, esfrega\u00e7o etc.), os exames realizados (HIV, doen\u00e7as com exig\u00eancia de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria etc.), a finalidade (rotina ou pesquisa) e a pr\u00f3pria estabilidade do material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1452241","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ambiente onde ser\u00e1 prevista a distribui\u00e7\u00e3o de pontos de luz no gesso, \u00e9 correto afirmar quanto \u00e1 instala\u00e7\u00e3o de fia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via:","provas":[{"id":47860,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-arquiteto","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1452250,"hashId":"6eeb5a5d8fde8fc685cc2cb903ebaeb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um ambiente onde ser\u00e1 prevista a distribui\u00e7\u00e3o de pontos de luz no gesso, \u00e9 correto afirmar quanto \u00e1 instala\u00e7\u00e3o de fia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via:<\/p>","resposta":5382304,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez deixada a fia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para um determinado n\u00famero de pontos, n\u00e3o poder\u00e1 ser ampliada.","id":5382303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez deixada a fia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para um determinado n\u00famero de pontos, n\u00e3o poder\u00e1 ser ampliada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser deixada fia\u00e7\u00e3o para cada circuito desejado, independente do futuro n\u00famero de pontos de luz no teto.","id":5382304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser deixada fia\u00e7\u00e3o para cada circuito desejado, independente do futuro n\u00famero de pontos de luz no teto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fia\u00e7\u00e3o deve ser direta do interruptor para cada ponto.","id":5382305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fia\u00e7\u00e3o deve ser direta do interruptor para cada ponto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por regra, n\u00e3o poder\u00e3o ser ligados mais de tr\u00eas pontos de luz no mesmo circuito.","id":5382306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por regra, n\u00e3o poder\u00e3o ser ligados mais de tr\u00eas pontos de luz no mesmo circuito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":":","id":425096,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402981,"slug":"arquitetura-instalacoes-eletricas"}],"slug":"arquitetura\/1452250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na limpeza de materiais de laborat\u00f3rio, para a elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de dif\u00edcil remo\u00e7\u00e3o, particularmente em l\u00e2minas e lam\u00ednulas, \u00e9 necess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":47865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1452251,"hashId":"8222f401f646599b93d846082e1d2835","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na limpeza de materiais de laborat\u00f3rio, para a elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de dif\u00edcil remo\u00e7\u00e3o, particularmente em l\u00e2minas e lam\u00ednulas, \u00e9 necess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5382309,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua deionizada.","id":5382307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua deionizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o clorada.","id":5382308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00e3o clorada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o sulfocr\u00f4mica.","id":5382309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00e3o sulfocr\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1lcool 95% seguido de \u00e9ter.","id":5382310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1lcool 95% seguido de \u00e9ter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1452251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algu\u00e9m que fora sepultado com os elogios f\u00fanebres de Rui Barbosa e Olavo Bilac n\u00e3o podia deixar de ser uma pedra no caminho para escritores investidos do prop\u00f3sito de romper com as conven\u00e7\u00f5es. (4\u00ba par\u00e1grafo) No coment\u00e1rio acima, Rui Barbosa e Olavo Bilac surgem como","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131443,"hashId":"28018e11fc0ea474495172c8a3203f4e","enunciado":"<p align=\"justify\">Algu\u00e9m que fora sepultado com os elogios f\u00fanebres de Rui Barbosa e Olavo Bilac n\u00e3o podia deixar de ser uma pedra no\r\ncaminho para escritores investidos do prop\u00f3sito de romper com as conven\u00e7\u00f5es. (4\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No coment\u00e1rio acima, Rui Barbosa e Olavo Bilac surgem como<\/p><p><br><\/p>","resposta":4025239,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"herdeiros de uma cultura ultrapassada.","id":4025236,"corpo":"<p align=justify>herdeiros de uma cultura ultrapassada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modelos a serem seguidos.","id":4025237,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>modelos a serem seguidos.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escritores dispostos a superar o convencional.","id":4025238,"corpo":"<p align=justify>escritores dispostos a superar o convencional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representantes de uma tradi\u00e7\u00e3o a ser descartada.","id":4025239,"corpo":"<p align=justify>representantes de uma tradi\u00e7\u00e3o a ser descartada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representantes de um sistema liter\u00e1rio arrojado.","id":4025240,"corpo":"<p align=justify>representantes de um sistema liter\u00e1rio arrojado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389143,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38789\/Q1a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poeta maduro, que agora assinava Carlos Drummond de Andrade, emprestava palavras do pr\u00f3prio Machado para compor um ep\u00edteto que ganharia ampla circula\u00e7\u00e3o... (2\u00ba par\u00e1grafo) O segmento sublinhado acima assinala no contexto no\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131451,"hashId":"874533abf521c89f6298cfc31c40432a","enunciado":"<p align=justify><p>O poeta maduro, que agora assinava Carlos Drummond de Andrade, emprestava palavras do pr\u00f3prio Machado <u>para compor um\r\nep\u00edteto que ganharia ampla circula\u00e7\u00e3o<\/u>... (2\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p><br><\/p><p>O segmento sublinhado acima assinala no contexto no\u00e7\u00e3o de<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":4025274,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa.","id":4025273,"corpo":"<p align=justify>causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":4025274,"corpo":"<p align=justify>finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":4025275,"corpo":"<p align=justify>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temporalidade.","id":4025276,"corpo":"<p align=justify>temporalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conformidade.","id":4025277,"corpo":"<p align=justify>conformidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389143,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38789\/Q1a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s sess\u00f5es, o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Fortaleza, disp\u00f5e que","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131470,"hashId":"08dd5a339251391a5769c90a38bfd224","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s sess\u00f5es, o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Fortaleza, disp\u00f5e que<\/p>","resposta":4025364,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as sess\u00f5es tem\u00e1ticas se destinam \u00e0 discuss\u00e3o de assuntos espec\u00edficos, de alto interesse do legislativo ou que envolvam problemas que afetam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral.","id":4025364,"corpo":"<p align=justify>as sess\u00f5es tem\u00e1ticas se destinam \u00e0 discuss\u00e3o de assuntos espec\u00edficos, de alto interesse do legislativo ou que envolvam\r\nproblemas que afetam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as sess\u00f5es ordin\u00e1rias ter\u00e3o in\u00edcio \u00e0s 9h, sendo procedida a segunda chamada \u00e0s 9h15min, tendo a dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas horas, das segundas-feiras \u00e0s quintas-feiras.","id":4025365,"corpo":"<p align=justify>as sess\u00f5es ordin\u00e1rias ter\u00e3o in\u00edcio \u00e0s 9h, sendo procedida a segunda chamada \u00e0s 9h15min, tendo a dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas horas,\r\ndas segundas-feiras \u00e0s quintas-feiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Pequeno Expediente ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de uma hora e destina-se inicialmente ao uso da palavra pelos vereadores, previamente inscritos em livro pr\u00f3prio.","id":4025366,"corpo":"<p align=justify>o Pequeno Expediente ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de uma hora e destina-se inicialmente ao uso da palavra pelos vereadores,\r\npreviamente inscritos em livro pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Explica\u00e7\u00e3o Pessoal destina-se a franquear o uso da palavra, por tempo improrrog\u00e1vel e sem apartes, a representantes de entidades associativas formalmente constitu\u00eddas ou pessoas residentes no Munic\u00edpio.","id":4025367,"corpo":"<p align=justify>a Explica\u00e7\u00e3o Pessoal destina-se a franquear o uso da palavra, por tempo improrrog\u00e1vel e sem apartes, a representantes\r\nde entidades associativas formalmente constitu\u00eddas ou pessoas residentes no Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Grande Expediente ter\u00e1 in\u00edcio ao esgotar-se a Ordem do Dia, presente um ter\u00e7o dos Vereadores, e ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de cento e vinte minutos.","id":4025368,"corpo":"<p align=justify>o Grande Expediente ter\u00e1 in\u00edcio ao esgotar-se a Ordem do Dia, presente um ter\u00e7o dos Vereadores, e ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima\r\nde cento e vinte minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Fortaleza - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Fortaleza - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400890,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-fortaleza-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1131470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sequ\u00eancia num\u00e9rica em que o primeiro termo \u00e9 1, o segundo termo \u00e9 um inteiro positivo k, e os demais termos s\u00e3o\ndefinidos como a soma de todos os termos anteriores, isto \u00e9, an = an - 1 +...+ a1 . Se o 13\u00bao termo \u00e9 6144, o valor de k \u00e9","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131472,"hashId":"5f02fc75f71c3147e6070ea1cde8c7bb","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a sequ\u00eancia num\u00e9rica em que o primeiro termo \u00e9 1, o segundo termo \u00e9 um inteiro positivo <strong>k<\/strong>, e os demais termos s\u00e3o\ndefinidos como a soma de todos os termos anteriores, isto \u00e9, a<sub>n<\/sub> = a<sub>n<\/sub>  <sub>- 1<\/sub> +...+ a<sub>1<\/sub> . Se o 13\u00bao termo \u00e9 6144, o valor de <strong>k <\/strong>\u00e9<\/p>","resposta":4025378,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":4025374,"corpo":"<p align=\"justify\">8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":4025375,"corpo":"<p align=\"justify\">6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":4025376,"corpo":"<p align=\"justify\">3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":4025377,"corpo":"<p align=\"justify\">4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":4025378,"corpo":"<p align=\"justify\">5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":"matematica\/1131472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas raposas est\u00e3o comendo os ovos de um dep\u00f3sito. No primeiro dia elas comeram 1\/8 dos ovos. No segundo dia elas comeram 1\/5 dos ovos que sobraram e no terceiro dia comeram 1\/3 dos ovos que ainda restaram. Nesses tr\u00eas dias nenhum ovo foi reposto ou retirado do dep\u00f3sito. A fra\u00e7\u00e3o dos ovos que inicialmente estavam no dep\u00f3sito e que sobraram intactos \u00e9","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131473,"hashId":"fb9dcc48107dcf4c0746e116e6452e99","enunciado":"<p align=\"justify\">Algumas raposas est\u00e3o comendo os ovos de um dep\u00f3sito. No primeiro dia elas comeram\r\n1\/8\r\ndos ovos. No segundo dia elas\r\ncomeram\r\n1\/5\r\ndos ovos que sobraram e no terceiro dia comeram 1\/3 \r\ndos ovos que ainda restaram. Nesses tr\u00eas dias nenhum ovo\r\nfoi reposto ou retirado do dep\u00f3sito. A fra\u00e7\u00e3o dos ovos que inicialmente estavam no dep\u00f3sito e que sobraram intactos \u00e9<\/p>","resposta":4025379,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\/15","id":4025379,"corpo":"<p align=justify>7\/15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"119\/120","id":4025380,"corpo":"<p align=justify>119\/120<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7\/120","id":4025381,"corpo":"<p align=justify>7\/120<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/24","id":4025382,"corpo":"<p align=justify>1\/24<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/36","id":4025383,"corpo":"<p align=justify>1\/36<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1131473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma de 6 n\u00fameros inteiros consecutivos \u00e9 igual \u00e0 soma dos 3 inteiros consecutivos que sucedem imediatamente o \u00faltimo termo da primeira soma. Essa soma vale","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131474,"hashId":"bbf511869e61aacdb19086a49b79a6a3","enunciado":"<p align=justify>A soma de 6 n\u00fameros inteiros consecutivos \u00e9 igual \u00e0 soma dos 3 inteiros consecutivos que sucedem imediatamente o \u00faltimo\r\ntermo da primeira soma. Essa soma vale<\/p>","resposta":4025384,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27","id":4025384,"corpo":"<p align=justify>27<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28","id":4025385,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31","id":4025386,"corpo":"<p align=justify>31<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30","id":4025387,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24","id":4025388,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1131474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 16 m\u00e1quinas produzem 7.056 metros de tecido em 18 dias, ent\u00e3o, supondo que cada uma das m\u00e1quinas produz a mesma quantidade de tecido por dia, o n\u00famero de m\u00e1quinas necess\u00e1rio para produzir 10.829 metros de tecido em 17 dias \u00e9","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":38799,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Contador - 2019"},{"id":39106,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1131479,"hashId":"c391e2d875f2377e345f1f604558bf69","enunciado":"<p align=justify>Se 16 m\u00e1quinas produzem 7.056 metros de tecido em 18 dias, ent\u00e3o, supondo que cada uma das m\u00e1quinas produz a mesma\r\nquantidade de tecido por dia, o n\u00famero de m\u00e1quinas necess\u00e1rio para produzir 10.829 metros de tecido em 17 dias \u00e9<\/p>","resposta":4025412,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":4025409,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24","id":4025410,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27","id":4025411,"corpo":"<p align=justify>27<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26","id":4025412,"corpo":"<p align=justify>26<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28","id":4025413,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"}],"slug":"matematica\/1131479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200},{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669},{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, o ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios: I. Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia. II. Garantia de padr\u00e3o de qualidade. III. Considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":38790,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38793,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2019"},{"id":38795,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-regente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Regente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1131480,"hashId":"c899e0506bb0dc2bede954fd15f7c7bb","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, o ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Garantia de padr\u00e3o de qualidade.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p><p align=\"justify\">\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4025418,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4025414,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4025415,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4025416,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4025417,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4025418,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1131480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, referentes \u00e0 NBR 6023: I. Os elementos essenciais e complementares s\u00e3o retirados do pr\u00f3prio documento e devem refletir os dados do documento consultado. Na inexist\u00eancia desses dados, utilizam-se outras fontes de informa\u00e7\u00e3o, indicando-os entre colchetes. II. A refer\u00eancia pode aparecer no rodap\u00e9 e em listas de refer\u00eancias. III. Os elementos essenciais e complementares da refer\u00eancia devem ser apresentados em sequ\u00eancia aleat\u00f3ria. Pode-se afirmar que","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1131483,"hashId":"92b2bd0301beb451516a9b941f0bb227","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, referentes \u00e0 NBR 6023:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Os elementos essenciais e complementares s\u00e3o retirados do pr\u00f3prio documento e devem refletir os dados do documento\r\nconsultado. Na inexist\u00eancia desses dados, utilizam-se outras fontes de informa\u00e7\u00e3o, indicando-os entre colchetes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A refer\u00eancia pode aparecer no rodap\u00e9 e em listas de refer\u00eancias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Os elementos essenciais e complementares da refer\u00eancia devem ser apresentados em sequ\u00eancia aleat\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Pode-se afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4025425,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4025424,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I est\u00e1 correta, II est\u00e1 incompleta e III est\u00e1 incorreta.","id":4025425,"corpo":"<p align=justify>I est\u00e1 correta, II est\u00e1 incompleta e III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":4025426,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I est\u00e1 incorreta, II est\u00e1 correta e III est\u00e1 incompleta.","id":4025427,"corpo":"<p align=justify>I est\u00e1 incorreta, II est\u00e1 correta e III est\u00e1 incompleta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I est\u00e1 incompleta, II est\u00e1 incorreta e III est\u00e1 correta.","id":4025428,"corpo":"<p align=justify>I est\u00e1 incompleta, II est\u00e1 incorreta e III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/1131483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200},{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669},{"descricao":"Regente","id":12130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, a meta progressiva do investimento p\u00fablico em educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 avaliada no:","provas":[{"id":38790,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":38793,"cargo":{"descricao":"Monitor S\u00f3cio Educativo","id":9669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-socio-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor S\u00f3cio Educativo - 2019"},{"id":38795,"cargo":{"descricao":"Regente","id":12130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-regente","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Regente - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1131494,"hashId":"d2c9c6bc087d3fe6fd313c9d6ef4433a","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, a meta progressiva do investimento p\u00fablico em educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 avaliada no:<\/p>","resposta":4025486,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo ano de vig\u00eancia e poder\u00e1 ser ampliada por meio de lei para atender \u00e0s necessidades financeiras do cumprimento das demais metas.","id":4025484,"corpo":"<p align=justify>Segundo ano de vig\u00eancia e poder\u00e1 ser ampliada por meio de lei para atender \u00e0s necessidades financeiras do cumprimento das demais metas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terceiro ano de vig\u00eancia e poder\u00e1 ser ampliada por mais tr\u00eas anos.","id":4025485,"corpo":"<p align=justify>Terceiro ano de vig\u00eancia e poder\u00e1 ser ampliada por mais tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quarto ano de vig\u00eancia e poder\u00e1 ser ampliada por meio de lei para atender \u00e0s necessidades financeiras do cumprimento das demais metas.","id":4025486,"corpo":"<p align=justify>Quarto ano de vig\u00eancia e poder\u00e1 ser ampliada por meio de lei para atender \u00e0s necessidades financeiras do cumprimento das demais metas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quinto ano de vig\u00eancia e poder\u00e1 ser ampliada por meio de lei para atender \u00e0s necessidades econ\u00f4micas.","id":4025487,"corpo":"<p align=justify>Quinto ano de vig\u00eancia e poder\u00e1 ser ampliada por meio de lei para atender \u00e0s necessidades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sexto ano de vig\u00eancia e n\u00e3o poder\u00e1 ser ampliada para o cumprimento das metas.","id":4025488,"corpo":"<p align=justify>Sexto ano de vig\u00eancia e n\u00e3o poder\u00e1 ser ampliada para o cumprimento das metas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1131494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura 1 abaixo foi extra\u00edda de qual Guia?","provas":[{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1131500,"hashId":"0fbf585e29364dd5f769dd8992a486fe","enunciado":"<p align=\"justify\">A Figura 1 abaixo foi extra\u00edda de qual Guia?<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38791\/3.GIF\"><br><\/p>","resposta":4025516,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibir.","id":4025514,"corpo":"<p align=justify>Exibir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivo.","id":4025515,"corpo":"<p align=justify>Arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":4025516,"corpo":"<p align=justify>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":4025517,"corpo":"<p align=justify>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estilo.","id":4025518,"corpo":"<p align=justify>Estilo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1131500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a Barra do programa Microsoft Word 2016, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, mostra o controle do Zoom, recurso frequentemente utilizado?","provas":[{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1131502,"hashId":"fbf4dfb572e3eadca2957fbf11e4faae","enunciado":"<p align=justify>Qual a Barra do programa Microsoft Word 2016, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, mostra o controle do Zoom, recurso frequentemente utilizado?<\/p>","resposta":4025524,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Status.","id":4025524,"corpo":"<p align=justify>Status.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00edtulos.","id":4025525,"corpo":"<p align=justify>T\u00edtulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menus.","id":4025526,"corpo":"<p align=justify>Menus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guias.","id":4025527,"corpo":"<p align=justify>Guias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00f5es.","id":4025528,"corpo":"<p align=justify>Op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1131502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o sucesso das atividades do desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, \u00e9 importante que este","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1131503,"hashId":"13d586cf4518e4c7d246bfa5a05c02cb","enunciado":"<p align=justify>Para o sucesso das atividades do desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, \u00e9 importante que este<\/p>","resposta":4025529,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esteja integrado com todas as opera\u00e7\u00f5es da biblioteca.","id":4025529,"corpo":"<p align=justify>esteja integrado com todas as opera\u00e7\u00f5es da biblioteca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seja coordenado por um bibliotec\u00e1rio especializado.","id":4025530,"corpo":"<p align=justify>seja coordenado por um bibliotec\u00e1rio especializado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esteja diretamente subordinado \u00e0 ger\u00eancia da biblioteca.","id":4025531,"corpo":"<p align=justify>esteja diretamente subordinado \u00e0 ger\u00eancia da biblioteca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tenha autonomia financeira.","id":4025532,"corpo":"<p align=justify>tenha autonomia financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possa utilizar os recursos da inform\u00e1tica.","id":4025533,"corpo":"<p align=justify>possa utilizar os recursos da inform\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1131503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Figura 3 abaixo, considere que o usu\u00e1rio digitou, no endere\u00e7o de c\u00e9lula D1, o seguinte: =C3+C2+C1+B1\/A1 e, logo ap\u00f3s, pressionou a tecla Enter do teclado. Que valor conter\u00e1 em D1?","provas":[{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1131506,"hashId":"bc3bea41322e03b75ece889da64b0983","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Com base na Figura 3 abaixo, considere que o usu\u00e1rio digitou, no endere\u00e7o de c\u00e9lula D1, o seguinte: =C3+C2+C1+B1\/A1 e, logo ap\u00f3s, pressionou a tecla Enter do teclado. Que valor conter\u00e1 em D1?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38791\/35.GIF\"><p><\/p>","resposta":4025550,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39.","id":4025549,"corpo":"<p align=justify>39.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72.","id":4025550,"corpo":"<p align=justify>72.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"83.","id":4025551,"corpo":"<p align=justify>83.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90.","id":4025552,"corpo":"<p align=justify>90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"115.","id":4025553,"corpo":"<p align=justify>115.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1131506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00edcones da Figura 4 abaixo, comumentes utilizados, referentes ao programa Microsoft Excel 2016, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, est\u00e3o localizados em qual Guia?","provas":[{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1131510,"hashId":"b399f0013c55cd9ab12a8350fb828737","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Os \u00edcones da Figura 4 abaixo, comumentes utilizados, referentes ao programa Microsoft Excel 2016, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, est\u00e3o localizados em qual Guia?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38791\/36.GIF\"><p><\/p>","resposta":4025570,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados.","id":4025569,"corpo":"<p align=justify>Dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00f3rmulas.","id":4025570,"corpo":"<p align=justify>F\u00f3rmulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es.","id":4025571,"corpo":"<p align=justify>Fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir.","id":4025572,"corpo":"<p align=justify>Inserir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exibir.","id":4025573,"corpo":"<p align=justify>Exibir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1131510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos tipos textuais, assinale cada item como (V) verdadeiro ou (F) falso e marque a alternativa correta:\n( ) Texto explicativo prescritivo: instrui o receptor com rela\u00e7\u00e3o a determinado procedimento, sem permitir sua liberdade de a\u00e7\u00e3o.\n( ) Texto explicativo injuntivo: tamb\u00e9m conhecido como instrucional, busca orientar o receptor com o uso de verbos no imperativo, no sentido de persuadi-lo.\n( ) Texto dissertativo argumentativo: exposi\u00e7\u00e3o de tema ou assunto com o uso de argumentos defendendo um determinado ponto de vista.\n( ) Texto dissertativo expositivo: exposi\u00e7\u00e3o de uma ideia, usando conceitos, compara\u00e7\u00f5es, defini\u00e7\u00f5es, descri\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es.\n( ) Texto descritivo: apresenta\u00e7\u00f5es, a\u00e7\u00f5es em determinado tempo e espa\u00e7o. Sua estrutura \u00e9 composta por apresenta\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, cl\u00edmax e desfecho.\n( ) Texto narrativo: relato e exposi\u00e7\u00e3o de acontecimento, lugar ou pessoa, sendo assim rico em adjetivos que possam transmitir imagens.","provas":[{"id":46000,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Assistente Social - 2019"},{"id":46019,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Enfermeiro - 2019"},{"id":46021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2019"},{"id":46023,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":46026,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":46028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-medico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - M\u00e9dico - 2019"},{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1396128,"hashId":"b36afb2b896398d8696ecf0a897d049e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos tipos textuais, assinale cada item como (V) verdadeiro ou (F) falso e marque a alternativa correta:\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Texto explicativo prescritivo<\/u>: instrui o receptor com rela\u00e7\u00e3o a determinado procedimento, sem permitir sua liberdade de a\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Texto explicativo injuntivo<\/u>: tamb\u00e9m conhecido como instrucional, busca orientar o receptor com o uso de verbos no imperativo, no sentido de persuadi-lo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Texto dissertativo argumentativo<\/u>: exposi\u00e7\u00e3o de tema ou assunto com o uso de argumentos defendendo um determinado ponto de vista.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Texto dissertativo expositivo<\/u>: exposi\u00e7\u00e3o de uma ideia, usando conceitos, compara\u00e7\u00f5es, defini\u00e7\u00f5es, descri\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Texto descritivo<\/u>: apresenta\u00e7\u00f5es, a\u00e7\u00f5es em determinado tempo e espa\u00e7o. Sua estrutura \u00e9 composta por apresenta\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, cl\u00edmax e desfecho.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Texto narrativo<\/u>: relato e exposi\u00e7\u00e3o de acontecimento, lugar ou pessoa, sendo assim rico em adjetivos que possam transmitir imagens.<\/p>","resposta":5138520,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V - V - V.","id":5138518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - V - V - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - F - V - F.","id":5138519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - V - F - V - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - V - V - F - F.","id":5138520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - V - F - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - V - F - V - F - F.","id":5138521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - F - V - F - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419405,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1396128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa onde a preposi\u00e7\u00e3o de tem rela\u00e7\u00e3o com sentido de posse.","provas":[{"id":46000,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Assistente Social - 2019"},{"id":46019,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Enfermeiro - 2019"},{"id":46021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2019"},{"id":46023,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":46026,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":46028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-medico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - M\u00e9dico - 2019"},{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1396150,"hashId":"bc64bc51510bc7c1717d4b70f8475107","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa onde a preposi\u00e7\u00e3o <u>de<\/u> tem rela\u00e7\u00e3o com sentido de posse.<\/p>","resposta":5138611,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As crian\u00e7as pulavam de alegria.","id":5138609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as pulavam de alegria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Roupas de frio s\u00e3o o que ela mais tem.","id":5138610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roupas de frio s\u00e3o o que ela mais tem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdamos \u00e0s pescarias no carro de meu pai","id":5138611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdamos \u00e0s pescarias no carro de meu pai<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Margarete chegar\u00e1 no avi\u00e3o que vem de Campo Grande.","id":5138612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Margarete chegar\u00e1 no avi\u00e3o que vem de Campo Grande.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419405,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1396150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado jogo da NBA (National Basketball Association), que \u00e9 a principal liga de basquete norte-americana, o jogador Stephen Curry acertou um arremesso do meio da quadra. Suponha que, no momento do arremesso, a dist\u00e2ncia entre as proje\u00e7\u00f5es ortogonais da bola e da cesta sobre o piso da quadra era de 15 metros, que a cesta estava a 3 metros de altura e que a bola saiu da m\u00e3o de Stephen Curry a 2,5 metros de altura. Supondo que a bola atingiu a altura m\u00e1xima no momento em que a dist\u00e2ncia entre as proje\u00e7\u00f5es ortogonais da bola e da cesta sobre o piso da quadra era de 5 metros, a altura m\u00e1xima da trajet\u00f3ria da bola foi:","provas":[{"id":46000,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Assistente Social - 2019"},{"id":46019,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Enfermeiro - 2019"},{"id":46021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2019"},{"id":46023,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":46026,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":46028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-medico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - M\u00e9dico - 2019"},{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1396170,"hashId":"c187bdd3481c96ba3ad5e3c5231fe4f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um determinado jogo da NBA (National Basketball Association), que \u00e9 a principal liga de basquete norte-americana, o jogador Stephen Curry acertou um arremesso do meio da quadra. Suponha que, no momento do arremesso, a dist\u00e2ncia entre as proje\u00e7\u00f5es ortogonais da bola e da cesta sobre o piso da quadra era de 15 metros, que a cesta estava a 3 metros de altura e que a bola saiu da m\u00e3o de Stephen Curry a 2,5 metros de altura. Supondo que a bola atingiu a altura m\u00e1xima no momento em que a dist\u00e2ncia entre as proje\u00e7\u00f5es ortogonais da bola e da cesta sobre o piso da quadra era de 5 metros, a altura m\u00e1xima da trajet\u00f3ria da bola foi:<\/p>","resposta":5138697,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,7 m.","id":5138694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,7 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11\/3 m.","id":5138695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11\/3 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,2 m.","id":5138696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,2 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19\/6 m.","id":5138697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">19\/6 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419409,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"nome_clean":"Forma can\u00f4nica e v\u00e9rtice da par\u00e1bola","oab":false,"nome":"Forma can\u00f4nica e v\u00e9rtice da par\u00e1bola","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408760,"slug":"matematica-forma-canonica-e-vertice-da-parabola"}],"slug":"matematica\/1396170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0 pr\u00f3xima quest\u00e3o, leia, a seguir, o trecho da not\u00edcia publicada pela BBC News | Brasil em 6 de agosto de 2019.\nOs pa\u00edses em que a \u00e1gua j\u00e1 \u00e9 um recurso em falta\nQuase um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o global - 2,6 bilh\u00f5es de pessoas - vive em pa\u00edses em situa\u00e7\u00e3o de estresse h\u00eddrico \"extremamente alto\".\nO crescimento populacional, o aumento do consumo de carne e a intensifica\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica v\u00eam pressionando os recursos h\u00eddricos do mundo.\nHabitantes de quase 400 regi\u00f5es do planeta j\u00e1 est\u00e3o vivendo sob condi\u00e7\u00f5es de \"extremo estresse h\u00eddrico\", segundo um novo relat\u00f3rio do World Resources Institute (WRI), um centro de pesquisa sediado em Washington.\nEsse cen\u00e1rio n\u00e3o se repete no Brasil, mas alguns Estados brasileiros j\u00e1 apresentam um par\u00e2metro \"baixo-m\u00e9dio\", diferente de boa parte da realidade nacional.\nO temor \u00e9 que a escassez de \u00e1gua possa causar o deslocamento de milh\u00f5es de pessoas, gerando conflitos e instabilidade pol\u00edtica.\nDo M\u00e9xico ao Chile, a \u00e1reas da \u00c1frica e a pontos tur\u00edsticos no sul da Europa e no Mediterr\u00e2neo, o n\u00edvel de \"estresse h\u00eddrico\" - a quantia de \u00e1gua extra\u00edda de fontes terrestres e superficiais em compara\u00e7\u00e3o com o total dispon\u00edvel - est\u00e1 atingindo n\u00edveis preocupantes.\nProblema global\nQuase um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o global - 2,6 bilh\u00f5es de pessoas - vive em pa\u00edses em situa\u00e7\u00e3o de estresse h\u00eddrico \"extremamente alto\", incluindo 1,7 bilh\u00e3o em 17 na\u00e7\u00f5es classificadas como \"extremamente carentes de \u00e1gua\", segundo o WRI.Enquanto os pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio s\u00e3o considerados os de maior estresse h\u00eddrico, o estudo tamb\u00e9m destaca que a \u00cdndia vem \"enfrentando desafios cr\u00edticos sobre seu uso e gest\u00e3o da \u00e1gua que afetam tudo, desde a sa\u00fade ao seu desenvolvimento econ\u00f4mico\".\nPaquist\u00e3o, Eritreia, Turcomenist\u00e3o e Botsuana tamb\u00e9m s\u00e3o considerados extremamente carentes de \u00e1gua. [...]\n(Fonte: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-49243195, acesso em 07 de agosto de 2019.)Apesar de ter sido citada apenas parte da not\u00edcia, sabemos que, sobre a falta de recursos h\u00eddricos em nosso pa\u00eds, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":46000,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Assistente Social - 2019"},{"id":46019,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Enfermeiro - 2019"},{"id":46021,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12222},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-atividades-tecnicas-de-complexidade-intelectual-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2019"},{"id":46023,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":46026,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":46028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-medico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - M\u00e9dico - 2019"},{"id":46034,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1396263,"hashId":"8a376c1a126fd43a39097c8b7b5f2837","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0 pr\u00f3xima quest\u00e3o, leia, a seguir, o trecho da not\u00edcia publicada pela BBC News | Brasil em 6 de agosto de 2019.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pa\u00edses em que a \u00e1gua j\u00e1 \u00e9 um recurso em falta\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46000\/questao\/1396263-20201103111135000000-0.png\" style=\"\" width=\"572\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quase um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o global - 2,6 bilh\u00f5es de pessoas - vive em pa\u00edses em situa\u00e7\u00e3o de estresse h\u00eddrico \"extremamente alto\".\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O crescimento populacional, o aumento do consumo de carne e a intensifica\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica v\u00eam pressionando os recursos h\u00eddricos do mundo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Habitantes de quase 400 regi\u00f5es do planeta j\u00e1 est\u00e3o vivendo sob condi\u00e7\u00f5es de \"extremo estresse h\u00eddrico\", segundo um novo relat\u00f3rio do World Resources Institute (WRI), um centro de pesquisa sediado em Washington.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse cen\u00e1rio n\u00e3o se repete no Brasil, mas alguns Estados brasileiros j\u00e1 apresentam um par\u00e2metro \"baixo-m\u00e9dio\", diferente de boa parte da realidade nacional.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O temor \u00e9 que a escassez de \u00e1gua possa causar o deslocamento de milh\u00f5es de pessoas, gerando conflitos e instabilidade pol\u00edtica.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do M\u00e9xico ao Chile, a \u00e1reas da \u00c1frica e a pontos tur\u00edsticos no sul da Europa e no Mediterr\u00e2neo, o n\u00edvel de \"estresse h\u00eddrico\" - a quantia de \u00e1gua extra\u00edda de fontes terrestres e superficiais em compara\u00e7\u00e3o com o total dispon\u00edvel - est\u00e1 atingindo n\u00edveis preocupantes.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Problema global<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quase um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o global - 2,6 bilh\u00f5es de pessoas - vive em pa\u00edses em situa\u00e7\u00e3o de estresse h\u00eddrico \"extremamente alto\", incluindo 1,7 bilh\u00e3o em 17 na\u00e7\u00f5es classificadas como \"extremamente carentes de \u00e1gua\", segundo o WRI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto os pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio s\u00e3o considerados os de maior estresse h\u00eddrico, o estudo tamb\u00e9m destaca que a \u00cdndia vem \"enfrentando desafios cr\u00edticos sobre seu uso e gest\u00e3o da \u00e1gua que afetam tudo, desde a sa\u00fade ao seu desenvolvimento econ\u00f4mico\".\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paquist\u00e3o, Eritreia, Turcomenist\u00e3o e Botsuana tamb\u00e9m s\u00e3o considerados extremamente carentes de \u00e1gua. [...]\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-49243195, acesso em 07 de agosto de 2019.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ter sido citada apenas parte da not\u00edcia, sabemos que, sobre a falta de recursos h\u00eddricos em nosso pa\u00eds, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":5139094,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior parte do Brasil tem alto risco de estresse h\u00eddrico.","id":5139094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte do Brasil tem alto risco de estresse h\u00eddrico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Distrito Federal \u00e9 o Estado em situa\u00e7\u00e3o de maior estresse h\u00eddrico do Brasil (m\u00e9dio-alto), de acordo com pesquisa realizada. Em seguida, v\u00eam os Estados do Cear\u00e1, Para\u00edba, Rio de Janeiro e Pernambuco.","id":5139095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Distrito Federal \u00e9 o Estado em situa\u00e7\u00e3o de maior estresse h\u00eddrico do Brasil (m\u00e9dio-alto), de acordo com pesquisa realizada. Em seguida, v\u00eam os Estados do Cear\u00e1, Para\u00edba, Rio de Janeiro e Pernambuco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), o Brasil possui cerca de 12% da disponibilidade de \u00e1gua doce do planeta, mas a distribui\u00e7\u00e3o natural desse recurso n\u00e3o \u00e9 equilibrada.","id":5139096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA), o Brasil possui cerca de 12% da disponibilidade de \u00e1gua doce do planeta, mas a distribui\u00e7\u00e3o natural desse recurso n\u00e3o \u00e9 equilibrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o Norte, por exemplo, concentra aproximadamente 80% da quantidade de \u00e1gua dispon\u00edvel, mas representa apenas 5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. J\u00e1 as regi\u00f5es costeiras abrigam mais de 45% da popula\u00e7\u00e3o e apenas 3% dos recursos h\u00eddricos do pa\u00eds.","id":5139097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o Norte, por exemplo, concentra aproximadamente 80% da quantidade de \u00e1gua dispon\u00edvel, mas representa apenas 5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira. J\u00e1 as regi\u00f5es costeiras abrigam mais de 45% da popula\u00e7\u00e3o e apenas 3% dos recursos h\u00eddricos do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419409,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1396263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos e t\u00e9cnicas do Servi\u00e7o Social representam elementos indispens\u00e1veis para aproxima\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es da profiss\u00e3o, auxiliando na pr\u00e1xis assistencial.\nPodem ser consideradas ferramentas de cunho qualitativo, exceto:","provas":[{"id":46000,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sonora","sigla":"Prefeitura de Sonora","id":4105,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sonora-ms-2019-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Sonora - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1396294,"hashId":"a2716dbff424601908b5cdefbbd519c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos e t\u00e9cnicas do Servi\u00e7o Social representam elementos indispens\u00e1veis para aproxima\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es da profiss\u00e3o, auxiliando na pr\u00e1xis assistencial.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podem ser consideradas ferramentas de cunho qualitativo, exceto:<\/p>","resposta":5139233,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supervis\u00e3o T\u00e9cnica.","id":5139230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervis\u00e3o T\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parecer Social.","id":5139231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecer Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Di\u00e1rio de Campo.","id":5139232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e1rio de Campo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Memorandos.","id":5139233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Memorandos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419419,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1396294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um usu\u00e1rio cria uma Pasta na \u00c1rea de Trabalho (Desktop), ele N\u00c3O poder\u00e1 utilizar qual dos seguintes caracteres abaixo no nome dessa Pasta, por este ser considerado um caractere exclusivo para o funcionamento do Sistema Operacional Microsoft Windows 10, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o?","provas":[{"id":38791,"cargo":{"descricao":"Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica","id":17201},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-monitor-de-laboratorio-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Monitor de Laborat\u00f3rio de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1131520,"hashId":"ac79a1a7832b0d99bb5b1d3c251ecbb0","enunciado":"<p align=justify>Quando um usu\u00e1rio cria uma Pasta na \u00c1rea de Trabalho (Desktop), ele N\u00c3O poder\u00e1 utilizar qual dos seguintes caracteres abaixo no nome dessa Pasta, por este ser considerado um caractere exclusivo para o funcionamento do Sistema Operacional Microsoft Windows 10, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o?<\/p>","resposta":4025616,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"!","id":4025613,"corpo":"<p align=justify>!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"@","id":4025614,"corpo":"<p align=justify>@<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"#","id":4025615,"corpo":"<p align=justify>#<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"*","id":4025616,"corpo":"<p align=justify>*<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&","id":4025617,"corpo":"<p align=justify>&<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1131520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de resumos, deve-se evitar I. Informa\u00e7\u00f5es que repetem outras informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 inclu\u00eddas. II. Palavras diferentes das usadas no documento original. III. Elementos que sejam do conhecimento comum dos especialistas da \u00e1rea. Observa-se que","provas":[{"id":38789,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1131522,"hashId":"92dfee5fa9aabb9072f17b55e63d82af","enunciado":"<p align=\"justify\">Na elabora\u00e7\u00e3o de resumos, deve-se evitar\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Informa\u00e7\u00f5es que repetem outras informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 inclu\u00eddas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Palavras diferentes das usadas no documento original.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Elementos que sejam do conhecimento comum dos especialistas da \u00e1rea.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Observa-se que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4025624,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III est\u00e1 incorreto; n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avaliar o conhecimento comum dos especialistas de uma \u00e1rea.","id":4025622,"corpo":"<p align=justify>III est\u00e1 incorreto; n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel avaliar o conhecimento comum dos especialistas de uma \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I est\u00e1 incorreto; a primeira frase do resumo deve explicar o tema principal do documento, mesmo se constar do t\u00edtulo.","id":4025623,"corpo":"<p align=justify>I est\u00e1 incorreto; a primeira frase do resumo deve explicar o tema principal do documento, mesmo se constar do t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II est\u00e1 incorreto; \u00e9 poss\u00edvel ou n\u00e3o usar palavras diferentes das do documento original.","id":4025624,"corpo":"<p align=justify>II est\u00e1 incorreto; \u00e9 poss\u00edvel ou n\u00e3o usar palavras diferentes das do documento original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretos; num resumo, o resumidor deve esclarecer e simplificar informa\u00e7\u00f5es contidas no documento.","id":4025625,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o corretos; num resumo, o resumidor deve esclarecer e simplificar informa\u00e7\u00f5es contidas no documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o incorretos; as caracter\u00edsticas do resumo s\u00e3o brevidade, exatid\u00e3o e clareza, devendo seguir a estrutura do documento.","id":4025626,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o incorretos; as caracter\u00edsticas do resumo s\u00e3o brevidade, exatid\u00e3o e clareza, devendo seguir a estrutura\r\ndo documento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1131522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo","id":17202}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No soneto, o menino e a avezinha s\u00e3o comparados, respectivamente,","provas":[{"id":38794,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo","id":17202},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Fortaleza","sigla":"Camara de Fortaleza","id":3607,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-fortaleza-ce-2019-fcc-consultor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - C\u00e2mara de Fortaleza - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:57:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1131558,"hashId":"5b184ac205b0b1db1ef243162f8d60d5","enunciado":"<p align=justify>No soneto, o menino e a avezinha s\u00e3o comparados, respectivamente,<\/p>","resposta":4025781,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Lise e ao poeta.","id":4025781,"corpo":"<p align=justify>a Lise e ao poeta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Lise e \u00e0 liberdade.","id":4025782,"corpo":"<p align=justify>a Lise e \u00e0 liberdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao poeta e a Lise.","id":4025783,"corpo":"<p align=justify>ao poeta e a Lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 liberdade e a Lise.","id":4025784,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 liberdade e a Lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao poeta e \u00e0 liberdade.","id":4025785,"corpo":"<p align=justify>ao poeta e \u00e0 liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389155,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38794\/Q6a10.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1131558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}