{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158146,"perPage":"100","pages":21582,"page":7639,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 29 \u201cA igualdade dos trabalhos humanos fica disfar\u00e7ada sob a forma da igualdade dos produtos do trabalho como valores; a medida, por meio da dura\u00e7\u00e3o, do disp\u00eandio da for\u00e7a humana de trabalho, toma a forma de quantidade de valor dos produtos do trabalho; finalmente, as rela\u00e7\u00f5es entre os produtores, nas quais se afirma o car\u00e1ter social dos seus trabalhos, assumem a forma de rela\u00e7\u00e3o social entre os produtos do trabalho.\u201d (MARX, Karl. O capital: cr\u00edtica da economia pol\u00edtica. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2011, p. 94.) Assinale a alternativa correta, que apresente o conceito a que se refere Karl Marx no trecho acima:","provas":[{"id":45502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1377510,"hashId":"6afe94215848bad8fdc816b0abdfb396","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: justify;\">                              <b>    <u>TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 29<\/u> <\/b><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">\u201cA igualdade dos trabalhos humanos fica disfar\u00e7ada\r\nsob a forma da igualdade dos produtos do trabalho\r\ncomo valores; a medida, por meio da dura\u00e7\u00e3o, do\r\ndisp\u00eandio da for\u00e7a humana de trabalho, toma a\r\nforma de quantidade de valor dos produtos do\r\ntrabalho; finalmente, as rela\u00e7\u00f5es entre os produtores,\r\nnas quais se afirma o car\u00e1ter social dos seus\r\ntrabalhos, assumem a forma de rela\u00e7\u00e3o social entre\r\nos produtos do trabalho.\u201d <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">(MARX, Karl. <b>O capital: cr\u00edtica da economia\r\npol\u00edtica<\/b>. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2011,\r\np. 94.) <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <b>correta<\/b>, que apresente o\r\nconceito a que se refere Karl Marx no trecho acima:<\/div><\/p>","resposta":5063359,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais-valia relativa.","id":5063355,"corpo":"<p align=justify>Mais-valia relativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais-valia absoluta.","id":5063356,"corpo":"<p align=justify>Mais-valia absoluta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Igualdade social.","id":5063357,"corpo":"<p align=justify>Igualdade social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor.","id":5063358,"corpo":"<p align=justify>Valor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fetichismo da mercadoria.","id":5063359,"corpo":"<p align=justify>Fetichismo da mercadoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00f5es Liberais na Europa : Ondas de 1820, 1830 e 1848","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00f5es Liberais na Europa : Ondas de 1820, 1830 e 1848","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416715,"slug":"historia-revolucoes-liberais-na-europa-ondas-de-1820-1830-e-1848"},{"nome_clean":"Socialismo","oab":false,"nome":"Socialismo","pai":416715,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419733,"slug":"historia-socialismo"}],"slug":"historia\/1377510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os amigos de Felipe fizeram um churrasco surpresa para comemorar seu anivers\u00e1rio. Compraram 750 gramas de picanha, 600 gramas de alcatra e 900 gramas de carne de porco. Qual a quantidade total de carne que compraram:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377516,"hashId":"dabd22d8d3738fb0ce2fec29f42a8de7","enunciado":"<p align=justify>Os amigos de Felipe fizeram um churrasco surpresa para comemorar seu anivers\u00e1rio. Compraram\r\n750 gramas de picanha, 600 gramas de alcatra e 900 gramas de carne de porco. Qual a quantidade total\r\nde carne que compraram:<\/p>","resposta":5063389,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 quilos e meio.","id":5063388,"corpo":"<p align=justify>2 quilos e meio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 quilos e 250 gramas.","id":5063389,"corpo":"<p align=justify>2 quilos e 250 gramas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 quilo e 750 gramas.","id":5063390,"corpo":"<p align=justify>1 quilo e 750 gramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 quilo e 950 gramas.","id":5063391,"corpo":"<p align=justify>1 quilo e 950 gramas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1377516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as linhas de divis\u00e3o de fluxos opostos (amarela) podemos afirmar que:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377519,"hashId":"7338d808e2909754ad5cc4627ae9a36a","enunciado":"<p align=justify>Sobre as linhas de divis\u00e3o de fluxos opostos (amarela) podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5063402,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separam os movimentos veiculares de mesmo sentido e regulamentam a ultrapassagem e transposi\u00e7\u00e3o.","id":5063400,"corpo":"<p align=justify>Separam os movimentos veiculares de mesmo sentido e regulamentam a ultrapassagem e transposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delimitam a parte da pista destinada ao deslocamento de ve\u00edculos.","id":5063401,"corpo":"<p align=justify>Delimitam a parte da pista destinada ao deslocamento de ve\u00edculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Separam os movimentos veiculares de sentidos contr\u00e1rios e regulamentam a ultrapassagem e os deslocamentos laterais, exceto para acesso a im\u00f3vel lindeiro.","id":5063402,"corpo":"<p align=justify>Separam os movimentos veiculares de sentidos contr\u00e1rios e regulamentam a ultrapassagem e os\r\ndeslocamentos laterais, exceto para acesso a im\u00f3vel lindeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proporciona continuidade a outras marca\u00e7\u00f5es longitudinais, quando h\u00e1 quebra no seu alinhamento visual.","id":5063403,"corpo":"<p align=justify>Proporciona continuidade a outras marca\u00e7\u00f5es longitudinais, quando h\u00e1 quebra no seu alinhamento visual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1377519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente o dispositivo do sistema el\u00e9trico de um carro respons\u00e1vel pelo armazenamento de energia. Quando a carga deste dispositivo est\u00e1 baixa, h\u00e1 problemas no acionamento do sistema de igni\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377529,"hashId":"ee339d3cf69fbfeee347e00271344e2f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresente o dispositivo do sistema el\u00e9trico de um carro respons\u00e1vel\r\npelo armazenamento de energia. Quando a carga deste dispositivo est\u00e1 baixa, h\u00e1 problemas no\r\nacionamento do sistema de igni\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","resposta":5063433,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velas.","id":5063432,"corpo":"<p align=justify>Velas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bateria.","id":5063433,"corpo":"<p align=justify>Bateria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fus\u00edveis.","id":5063434,"corpo":"<p align=justify>Fus\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alternador.","id":5063435,"corpo":"<p align=justify>Alternador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1377529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente os documentos de porte obrigat\u00f3rio (conforme o art. 133 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro) para a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos:","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377533,"hashId":"c8cd2008e43d6cc212021384f491764b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresente os documentos de porte obrigat\u00f3rio (conforme o art. 133 do\r\nC\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro) para a circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos:<\/p>","resposta":5063458,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CPF e CRLV.","id":5063455,"corpo":"<p align=justify>CPF e CRLV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CPF e RG.","id":5063456,"corpo":"<p align=justify>CPF e RG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CNH e RG.","id":5063457,"corpo":"<p align=justify>CNH e RG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CNH e CRLV.","id":5063458,"corpo":"<p align=justify>CNH e CRLV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1377533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma situa\u00e7\u00e3o de acidente, se faz necess\u00e1rio o acionamento dos n\u00fameros de emerg\u00eancia. Assinale a alternativa que apresente o n\u00famero do Corpo de Bombeiros e da Pol\u00edcia Militar respectivamente.","provas":[{"id":45501,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-motorista","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377537,"hashId":"f1def25f3528818bcd4b17b7a9261756","enunciado":"<p align=justify>Durante uma situa\u00e7\u00e3o de acidente, se faz necess\u00e1rio o acionamento dos n\u00fameros de emerg\u00eancia.\r\nAssinale a alternativa que apresente o n\u00famero do Corpo de Bombeiros e da Pol\u00edcia Militar\r\nrespectivamente.<\/p>","resposta":5063474,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"192 e 193.","id":5063472,"corpo":"<p align=justify>192 e 193.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"190 e 193.","id":5063473,"corpo":"<p align=justify>190 e 193.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"193 e 190.","id":5063474,"corpo":"<p align=justify>193 e 190.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"191 e 192.","id":5063475,"corpo":"<p align=justify>191 e 192.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1377537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pedra \u00e9 lan\u00e7ada obliquamente da janela de um pr\u00e9dio a altura de 10 metros em rela\u00e7\u00e3o ao solo, atingindo o ch\u00e3o ap\u00f3s 2 + &radic;6 segundos, conforme o gr\u00e1fico a seguir. A altura m\u00e1xima hmax atingida pela pedra \u00e9","provas":[{"id":45503,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aroeiras","sigla":"","id":1753,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aroeiras-pb-2019-contemax-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Aroeiras - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1377540,"hashId":"21b5a233bbec94e71d0cad212c3b2ab4","enunciado":"<p align=justify>Uma pedra \u00e9 lan\u00e7ada obliquamente da janela de\r\num pr\u00e9dio a altura de 10 metros em rela\u00e7\u00e3o ao solo,\r\natingindo o ch\u00e3o ap\u00f3s 2 + &radic;6 segundos, conforme o\r\ngr\u00e1fico a seguir. A altura m\u00e1xima h<sub>max<\/sub> atingida pela\r\npedra \u00e9<div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45503\/24.gif\"><\/div><\/p>","resposta":5063487,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21,0 m","id":5063484,"corpo":"<p align=justify>21,0 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21,4 m","id":5063485,"corpo":"<p align=justify>21,4 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29,7 m","id":5063486,"corpo":"<p align=justify>29,7 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30,0 m","id":5063487,"corpo":"<p align=justify>30,0 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30,6 m","id":5063488,"corpo":"<p align=justify>30,6 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"nome_clean":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","oab":false,"nome":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":409325,"slug":"matematica-maximos-e-minimos"}],"slug":"matematica\/1377540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cataloga\u00e7\u00e3o pode ser definida como","provas":[{"id":45190,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unifai-sp-2019-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFAI - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1367900,"hashId":"de42d6ecb60a6d206d960b0fd4e6366c","enunciado":"<p align=justify>A cataloga\u00e7\u00e3o pode ser definida como<\/p>","resposta":5023733,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica de descri\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de documentos, realizada para possibilitar o acesso aos acervos de bibliotecas f\u00edsicas ou virtuais.","id":5023733,"corpo":"<p align=justify>uma t\u00e9cnica de descri\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de documentos,\r\nrealizada para possibilitar o acesso aos acervos\r\nde bibliotecas f\u00edsicas ou virtuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um processo realizado para preservar os documentos bibliogr\u00e1ficos produzidos nas atividades t\u00e9cnicas ou cient\u00edficas.","id":5023734,"corpo":"<p align=justify>um processo realizado para preservar os documentos\r\nbibliogr\u00e1ficos produzidos nas atividades t\u00e9cnicas\r\nou cient\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um conjunto de regras perenes criadas para tratar e recuperar informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e t\u00e9cnicas.","id":5023735,"corpo":"<p align=justify>um conjunto de regras perenes criadas para tratar e\r\nrecuperar informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um m\u00e9todo de descoberta de informa\u00e7\u00f5es estruturadas e n\u00e3o estruturadas encontradas nas redes eletr\u00f4nicas.","id":5023736,"corpo":"<p align=justify>um m\u00e9todo de descoberta de informa\u00e7\u00f5es estruturadas\r\ne n\u00e3o estruturadas encontradas nas redes\r\neletr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o para criar refer\u00eancias cruzadas de informa\u00e7\u00f5es encontradas em obras bibliogr\u00e1ficas impressas.","id":5023737,"corpo":"<p align=justify>uma a\u00e7\u00e3o para criar refer\u00eancias cruzadas de informa\u00e7\u00f5es\r\nencontradas em obras bibliogr\u00e1ficas\r\nimpressas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1367900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos identificar como tema central do texto:","provas":[{"id":45192,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":45198,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":45201,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":45203,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-pedagogo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Pedagogo - 2019"},{"id":45439,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-assistente-social","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Assistente Social - 2019"},{"id":45450,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Enfermeiro - 2019"},{"id":45453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-medico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - M\u00e9dico - 2019"},{"id":45460,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":45465,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":45468,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":45470,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":45475,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":45478,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":2544,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-pb-2019-contemax-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1367925,"hashId":"7cc2af986c5808a77ba9423b6aa884f5","enunciado":"<p align=justify>Podemos identificar como tema central do texto:<\/p>","resposta":5023865,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos em nosso pa\u00eds e o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o que mora ao redor dos locais onde s\u00e3o feitas pulveriza\u00e7\u00f5es.","id":5023861,"corpo":"<p align=justify>O uso indiscriminado de agrot\u00f3xicos em nosso\r\npa\u00eds e o sofrimento da popula\u00e7\u00e3o que mora ao redor\r\ndos locais onde s\u00e3o feitas pulveriza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco e os males que a \u00e1gua sofre durante o percurso at\u00e9 chegar em seu destino final.","id":5023862,"corpo":"<p align=justify>A transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco e os males\r\nque a \u00e1gua sofre durante o percurso at\u00e9 chegar em\r\nseu destino final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A trag\u00e9dia de Brumadinhos, que deixou in\u00fameros mortos e desaparecidos em Minas Gerais.","id":5023863,"corpo":"<p align=justify>A trag\u00e9dia de Brumadinhos, que deixou\r\nin\u00fameros mortos e desaparecidos em Minas Gerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A falta de interesse do poder p\u00fablico pela Amaz\u00f4nia.","id":5023864,"corpo":"<p align=justify>A falta de interesse do poder p\u00fablico pela\r\nAmaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A falta de cuidado com o meio ambiente ao longo dos anos, sobretudo, por parte dos governantes, que n\u00e3o se preocupam em mudar a situa\u00e7\u00e3o, muitas vezes por interesse econ\u00f4mico.","id":5023865,"corpo":"<p align=justify>A falta de cuidado com o meio ambiente ao\r\nlongo dos anos, sobretudo, por parte dos\r\ngovernantes, que n\u00e3o se preocupam em mudar a\r\nsitua\u00e7\u00e3o, muitas vezes por interesse econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 7 a 12. Brumadinho \u00e9 Velho Chico: Roberto Malvezzi Brumadinho pertence a vasta bacia hidrogr\u00e1fica do S\u00e3o Francisco (Uma das 12 Regi\u00f5es Hidrogr\u00e1ficas do Brasil, segundo a ANA), desaguando no Paraopeba, que des\u00e1gua dentro da barragem de Tr\u00eas Marias, a primeira de uma cascata de barragens ao longo do Rio S\u00e3o Francisco. O Brasil criou uma legisla\u00e7\u00e3o da \u00e1gua com a Lei 9.433\/97, tendo como base de planejamento as bacias hidrogr\u00e1ficas. A mesma lei criou uma pol\u00edtica nacional de recursos h\u00eddricos, tendo os comit\u00eas de bacia na base e no topo o Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos. Depois FHC criou a Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA) como um corpo estranho a lei, mas era a constru\u00e7\u00e3o das Ag\u00eancias Reguladoras no Brasil, para oferecer seguran\u00e7a jur\u00eddica ao capital. O Comit\u00ea da Bacia do S\u00e3o Francisco foi um dos primeiros a ser criado. Ele tem a obriga\u00e7\u00e3o legal de criar o Plano de Bacia, que tem composi\u00e7\u00e3o tripartite, isto \u00e9, poder p\u00fablico, sociedade civil e usu\u00e1rios. A\u00ed no meio dos usu\u00e1rios est\u00e3o as mineradoras, as ind\u00fastrias, o agroneg\u00f3cio e as geradoras de energia. O capital imp\u00f5e seus interesses, apesar da boa vontade de tantos que participam dos comit\u00eas de bacia ao longo do Brasil. Em poucos dias as \u00e1guas vermelhas de Brumadinho chegar\u00e3o \u00e0 barragem de Tr\u00eas Marias, mesmo que fiquem contidas por algum tempo nas barragens intermedi\u00e1rias. Com as chuvas, \u00e9 quest\u00e3o de tempo. Vir\u00e3o juntos todos os contaminantes de metais pesados \u2013 cobre, mangan\u00eas, zinco, cromo, cobalto, n\u00edquel, chumbo \u2013 que se espalhar\u00e3o pela calha do Velho Chico, por cerca de dois mil km, passando aqui entre Juazeiro e Petrolina, at\u00e9 chegar ao mar entre Sergipe e Alagoas. S\u00e3o 15 milh\u00f5es de pessoas, espalhadas por in\u00fameros munic\u00edpios, ao longo de cinco estados. Agora temos que somar os paraibanos da regi\u00e3o de Campina Grande que tamb\u00e9m bebem dessa \u00e1gua. Bolsonaro n\u00e3o inaugurou o menosprezo pela natureza aqui no Brasil. Apenas se prop\u00f5e a consolidar e aprofundar esse desprezo, j\u00e1 que \u00e9 assim mesmo que o capital trata o meio ambiente. H\u00e1 coer\u00eancia de sua parte. Por\u00e9m, a elimina\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, do Cerrado vai aos poucos eliminando nossa malha hidrogr\u00e1fica antes abundante e que nos colocava no privil\u00e9gio mundial de deter 13% das \u00e1guas doces do planeta. Entretanto, as mineradoras e outras poluidoras nos oferecem a d\u00e1diva de acabar com a qualidade das nossas \u00e1guas. Sinceramente, grande parte das esquerdas jamais entendeu e respeitou nossa luta pelo meio ambiente, nunca entendeu que as desgra\u00e7as s\u00e3o socioambientais e tamb\u00e9m nos acham como empecilhos do progresso e do desenvolvimento. H\u00e1 conflitos entre o meio ambiente e os interesses econ\u00f4micos que s\u00e3o insuper\u00e1veis, ou seja, ou um ou outro, jamais os dois ao mesmo tempo. \u00c9 o caso da devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e do Cerrado pelo agroneg\u00f3cio, ou dos \u201cdejeitos\u201d das mineradoras. Termino esse texto com a frase no zap de uma pessoa da fam\u00edlia que mora perto de uma usina de cana: \u201cBom dia, hoje amanhecemos tomando um banho de veneno do avi\u00e3o pulverizador da usina\u201d. Presente em: https:\/\/leonardoboff.wordpress.com\/ - acesso em 30\/01\/2019","id":416470,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de <b>7\r\na 12<\/b>. <\/p><div><br><\/div><div style=\"text-align: center; \"><b>Brumadinho \u00e9 \r\nVelho \r\nChico: Roberto Malvezzi <\/b><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      \r\n Brumadinho pertence a vasta bacia\r\nhidrogr\u00e1fica do S\u00e3o Francisco (Uma das 12 \r\nRegi\u00f5es\r\nHidrogr\u00e1ficas do Brasil, segundo a ANA),\r\ndesaguando no Paraopeba, que des\u00e1gua dentro \r\nda\r\nbarragem de Tr\u00eas Marias, a primeira de uma \r\ncascata\r\nde barragens ao longo do Rio S\u00e3o Francisco. \r\n <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      \r\n O Brasil criou uma legisla\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \r\ncom a\r\nLei 9.433\/97, tendo como base de planejamento \r\nas\r\nbacias hidrogr\u00e1ficas. A mesma lei criou uma \r\npol\u00edtica\r\nnacional de recursos h\u00eddricos, tendo os \r\ncomit\u00eas de\r\nbacia na base e no topo o Conselho Nacional \r\nde\r\nRecursos H\u00eddricos. Depois FHC criou a Ag\u00eancia\r\nNacional de \u00c1guas (ANA) como um corpo \r\nestranho a\r\nlei, mas era a constru\u00e7\u00e3o das Ag\u00eancias \r\nReguladoras\r\nno Brasil, para oferecer seguran\u00e7a jur\u00eddica \r\nao capital. <\/div><div style=\"text-align: justify; \">    \r\n   O Comit\u00ea da Bacia do S\u00e3o \r\nFrancisco foi um\r\ndos primeiros a ser criado. Ele tem a \r\nobriga\u00e7\u00e3o legal\r\nde criar o Plano de Bacia, que tem composi\u00e7\u00e3o\r\ntripartite, isto \u00e9, poder p\u00fablico, sociedade \r\ncivil e\r\nusu\u00e1rios. A\u00ed no meio dos usu\u00e1rios est\u00e3o as\r\nmineradoras, as ind\u00fastrias, o agroneg\u00f3cio e \r\nas\r\ngeradoras de energia. O capital imp\u00f5e seus\r\ninteresses, apesar da boa vontade de tantos \r\nque\r\nparticipam dos comit\u00eas de bacia ao longo do \r\nBrasil. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">    \r\n   Em poucos dias as \u00e1guas \r\nvermelhas de\r\nBrumadinho chegar\u00e3o \u00e0 barragem de Tr\u00eas \r\nMarias,\r\nmesmo que fiquem contidas por algum tempo nas\r\nbarragens intermedi\u00e1rias. Com as chuvas, \u00e9 \r\nquest\u00e3o\r\nde tempo. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">       Vir\u00e3o \r\njuntos \r\ntodos os \r\ncontaminantes de\r\nmetais pesados \u2013 cobre, mangan\u00eas, zinco, \r\ncromo,\r\ncobalto, n\u00edquel, chumbo \u2013 que se espalhar\u00e3o \r\npela\r\ncalha do Velho Chico, por cerca de dois mil \r\nkm,\r\npassando aqui entre Juazeiro e Petrolina, at\u00e9 \r\nchegar\r\nao mar entre Sergipe e Alagoas. S\u00e3o 15 \r\nmilh\u00f5es de\r\npessoas, espalhadas por in\u00fameros munic\u00edpios, \r\nao\r\nlongo de cinco estados. Agora temos que somar \r\nos\r\nparaibanos da regi\u00e3o de Campina Grande que\r\ntamb\u00e9m bebem dessa \u00e1gua. <\/div><div style=\"text-align: justify;\">    \r\n  \r\n Bolsonaro n\u00e3o \r\ninaugurou o menosprezo pela\r\nnatureza aqui no Brasil. Apenas se prop\u00f5e a\r\nconsolidar e aprofundar esse desprezo, j\u00e1 que \r\n\u00e9\r\nassim mesmo que o capital trata o meio \r\nambiente.\r\nH\u00e1 coer\u00eancia de sua parte. Por\u00e9m, a \r\nelimina\u00e7\u00e3o da\r\nAmaz\u00f4nia, do Cerrado vai aos poucos \r\neliminando\r\nnossa malha hidrogr\u00e1fica antes abundante e \r\nque nos\r\ncolocava no privil\u00e9gio mundial de deter 13% \r\ndas\r\n\u00e1guas doces do planeta. Entretanto, as \r\nmineradoras\r\ne outras poluidoras nos oferecem a d\u00e1diva de \r\nacabar\r\ncom a qualidade das nossas \u00e1guas. <\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">  \r\n    \r\n Sinceramente, grande parte das \r\nesquerdas\r\njamais entendeu e respeitou nossa luta pelo \r\nmeio\r\nambiente, nunca entendeu que as desgra\u00e7as s\u00e3o\r\nsocioambientais e tamb\u00e9m nos acham como\r\nempecilhos do progresso e do desenvolvimento. \r\nH\u00e1\r\nconflitos entre o meio ambiente e os \r\ninteresses\r\necon\u00f4micos que s\u00e3o insuper\u00e1veis, ou seja, ou \r\num ou\r\noutro, jamais os dois ao mesmo tempo. \u00c9 o \r\ncaso da\r\ndevasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia e do Cerrado pelo\r\nagroneg\u00f3cio, ou dos \u201cdejeitos\u201d das \r\nmineradoras.  <\/div><div style=\"text-align: justify; \">      \r\n  Termino esse texto com a frase no zap \r\nde \r\numa\r\npessoa da fam\u00edlia que mora perto de uma usina \r\nde\r\ncana: \u201cBom dia, hoje amanhecemos tomando um\r\nbanho de veneno do avi\u00e3o pulverizador da \r\nusina\u201d. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">Presente em: \r\nhttps:\/\/leonardoboff.wordpress.com\/ -\r\nacesso em 30\/01\/2019<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Temas e figuras","oab":false,"nome":"Temas e figuras","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419148,"slug":"lingua-portuguesa-temas-e-figuras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1367925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es pode ser realizada com base em diferentes procedimentos. Uma metodologia largamente utilizada \u00e9 a","provas":[{"id":45190,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio de Adamantina","sigla":"UNIFAI","id":4046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unifai-sp-2019-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFAI - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1367933,"hashId":"82d7e72ca049c87c73773b396c6345a2","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es pode ser realizada com base em\r\ndiferentes procedimentos. Uma metodologia largamente\r\nutilizada \u00e9 a<\/p>","resposta":5023901,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantitativa, que utiliza c\u00e1lculos estat\u00edsticos aplicados ao tamanho total da cole\u00e7\u00e3o, ou por segmenta\u00e7\u00e3o por \u00e1reas de assunto, datas de publica\u00e7\u00e3o ou idiomas.","id":5023901,"corpo":"<p align=justify>quantitativa, que utiliza c\u00e1lculos estat\u00edsticos aplicados\r\nao tamanho total da cole\u00e7\u00e3o, ou por segmenta\u00e7\u00e3o\r\npor \u00e1reas de assunto, datas de publica\u00e7\u00e3o ou\r\nidiomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualitativa, que aplica procedimentos de contagem de consultas realizadas pelos usu\u00e1rios no ambiente da biblioteca.","id":5023902,"corpo":"<p align=justify>qualitativa, que aplica procedimentos de contagem\r\nde consultas realizadas pelos usu\u00e1rios no ambiente\r\nda biblioteca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de uso da cole\u00e7\u00e3o, fundamentada na checagem de listas, cat\u00e1logos em linha ou em bibliografias nacionais e internacionais.","id":5023903,"corpo":"<p align=justify>de uso da cole\u00e7\u00e3o, fundamentada na checagem de\r\nlistas, cat\u00e1logos em linha ou em bibliografias nacionais\r\ne internacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de descarte, utilizada, via de regra, por grandes bibliotecas especializadas de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior.","id":5023904,"corpo":"<p align=justify>de descarte, utilizada, via de regra, por grandes\r\nbibliotecas especializadas de institui\u00e7\u00f5es de ensino\r\nsuperior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de permuta, cujo crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o segue os mesmos princ\u00edpios utilizados nas aquisi\u00e7\u00f5es por compra ou doa\u00e7\u00e3o.","id":5023905,"corpo":"<p align=justify>de permuta, cujo crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o segue os mesmos\r\nprinc\u00edpios utilizados nas aquisi\u00e7\u00f5es por compra\r\nou doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1367933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, choose the correct answer:","provas":[{"id":45414,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1374334,"hashId":"26b326b02818b83e37e54c7abb29bbec","enunciado":"<p align=justify>According to the text, choose the correct answer:<\/p>","resposta":5050813,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"All the countries in this study are located in the Middle East.","id":5050812,"corpo":"<p align=justify>All the countries in this study are located in the\r\nMiddle East.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The study aimed to \"develop a better understanding of how women&#39;s employment and entrepreneurship are affected by legal discrimination.","id":5050813,"corpo":"<p align=justify>The study aimed to \"develop a better\r\nunderstanding of how women&#39;s employment and\r\nentrepreneurship are affected by legal discrimination.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"This study also measure social and cultural factors, or how effectively laws were enforced.","id":5050814,"corpo":"<p align=justify>This study also measure social and cultural\r\nfactors, or how effectively laws were enforced.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The global average came in at 74.71 -- an decrease of more than four and a half points compared to a decade ago.","id":5050815,"corpo":"<p align=justify>The global average came in at 74.71 -- an\r\ndecrease of more than four and a half points\r\ncompared to a decade ago.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The world is not moving towards legal gender equality.","id":5050816,"corpo":"<p align=justify>The world is not moving towards legal gender\r\nequality.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" TEXT I Only six countries have equal rights for men and women, World Bank finds London (CNN) The world is moving towards legal gender equality -- but it&#39;s moving very, very slowly. Only six countries currently give women and men equal rights, a major report from the World Bank has found. That&#39;s an increase - - from zero -- compared to a decade ago, when the organization started measuring countries by how effectively they guarantee legal and economic equality between the genders. But the rate of progress means that, by CNN calculations, women won&#39;t achieve full equality in the areas studied by the World Bank until 2073. Belgium, Denmark, France, Latvia, Luxembourg and Sweden scored full marks of 100 in the bank&#39;s \"Women, Business and the Law 2019\" report. Of those nations, France saw the biggest improvement over the past decade for implementing a domestic violence law, providing criminal penalties for workplace sexual harassment and introducing paid parental leave. But countries in the Middle East and Sub-Saharan Africa averaged a score of 47.37, meaning the typical nation in those regions gives women under half the legal rights of men in the areas measured by the group. The study aimed to \"develop a better understanding of how women&#39;s employment and entrepreneurship are affected by legal discrimination,\" highlighting \"how women must navigate discriminatory laws and regulations at every point in their careers, limiting their equality of opportunity.\" It did not measure social and cultural factors, or how effectively laws were enforced. The criteria analyzed were: going places, starting a job, getting paid, getting married, having children, running a business, managing assets and getting a pension. Those were broken down into questions such as: \"Can a woman travel outside her home in the same way as a man?\" and \"Is there legislation specifically address domestic violence?\" Overall, the global average came in at 74.71 -- an increase of more than four and a half points compared to a decade ago. But the score indicates that in the average nation, women receive just three-quarters of the legal rights that men do. The United States scored 83.75, placing it outside the global top 50. The United Kingdom achieved a score of 97.5, Germany measured at 91.88, and Australia scored 96.88. \"If women have equal opportunities to reach their full potential, the world would not only be fairer, it would be more prosperous as well,\" World Bank Group Interim President Kristalina Georgieva said. \"Change is happening, but not fast enough, and 2.7 billion women are still legally barred from having the same choice of jobs as men.\" The study is the latest to stress the economic benefits of guaranteeing legal gender equality. According to a separate report from the McKinsey Global Institute, released in 2015, closing the gender gap in the workforce could add $28 trillion to the global GDP -- nearly the size of the US and Chinese economies combined. Adaptado de: https:\/\/edition.cnn.com\/2019\/03\/02\/europe\/ worldbank- gender-equality-report-intl\/index.html acesso em 03\/03\/2019 Based on the text, answer the questions 21 to 25.","id":417227,"enunciado":"<p align=\"justify\">      \r\n            \r\n            \r\n            \r\n            \r\n     <b> TEXT I <\/b>\r\n<\/p><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Only \r\nsix countries have equal rights for \r\nmen and\r\nwomen, World Bank finds <\/div><div>\r\n<br><\/div><div><br><\/div><div align=\"justify\"><b>London \r\n(CNN)<\/b> The world is moving towards \r\nlegal\r\ngender equality -- but it&#39;s moving very, \r\nvery slowly.\r\nOnly six countries currently give women \r\nand men\r\nequal rights, a major report from the \r\nWorld Bank has found. That&#39;s an increase -\r\n- from zero -- compared to\r\na decade ago, when the organization \r\nstarted\r\nmeasuring countries by how effectively \r\nthey\r\nguarantee legal and economic equality \r\nbetween the\r\ngenders. But the rate of progress means \r\nthat, by\r\nCNN calculations, women won&#39;t achieve full \r\nequality\r\nin the areas studied by the World Bank \r\nuntil 2073.\r\nBelgium, Denmark, France, Latvia, \r\nLuxembourg and\r\nSweden scored full marks of 100 in the \r\nbank&#39;s\r\n\"Women, Business and the Law 2019\" report. \r\nOf\r\nthose nations, France saw the biggest \r\nimprovement\r\nover the past decade for implementing a \r\ndomestic\r\nviolence law, providing criminal penalties \r\nfor\r\nworkplace sexual harassment and \r\nintroducing paid\r\nparental leave. But countries in the \r\nMiddle East and\r\nSub-Saharan Africa averaged a score of \r\n47.37,\r\nmeaning the typical nation in those \r\nregions gives\r\nwomen under half the legal rights of men \r\nin the areas\r\nmeasured by the group. The study aimed to \r\n\"develop\r\na better understanding of how women&#39;s \r\nemployment\r\nand entrepreneurship are affected by legal\r\ndiscrimination,\" highlighting \"how women \r\nmust\r\nnavigate discriminatory laws and \r\nregulations at every\r\npoint in their careers, limiting their \r\nequality of\r\nopportunity.\" It did not measure social \r\nand cultural\r\nfactors, or how effectively laws were \r\nenforced. The\r\ncriteria analyzed were: going places, \r\nstarting a job,\r\ngetting paid, getting married, having \r\nchildren, running\r\na business, managing assets and getting a \r\npension.\r\nThose were broken down into questions such \r\nas:\r\n\"Can a woman travel outside her home in \r\nthe same\r\nway as a man?\" and \"Is there legislation \r\nspecifically\r\naddress domestic violence?\" Overall, the \r\nglobal\r\naverage came in at 74.71 -- an increase of \r\nmore than\r\nfour and a half points compared to a \r\ndecade ago. But\r\nthe score indicates that in the average \r\nnation, women\r\nreceive just three-quarters of the legal \r\nrights that men\r\ndo. The United States scored 83.75, \r\nplacing it outside\r\nthe global top 50. The United Kingdom \r\nachieved a\r\nscore of 97.5, Germany measured at 91.88, \r\nand\r\nAustralia scored 96.88. \"If women have \r\nequal\r\nopportunities to reach their full \r\npotential, the world\r\nwould not only be fairer, it would be more \r\nprosperous\r\nas well,\" World Bank Group Interim \r\nPresident\r\nKristalina Georgieva said. \"Change is \r\nhappening, but\r\nnot fast enough, and 2.7 billion women are \r\nstill legally\r\nbarred from having the same choice of jobs \r\nas men.\"\r\nThe study is the latest to stress the \r\neconomic\r\nbenefits of guaranteeing legal gender \r\nequality.\r\nAccording to a separate report from the \r\nMcKinsey\r\nGlobal Institute, released in 2015, \r\nclosing the gender\r\ngap in the workforce could add $28 \r\ntrillion to the\r\nglobal GDP -- nearly the size of the US \r\nand Chinese\r\neconomies combined.  <\/div><div align=\"justify\"><br>\r\n<\/div><div><br><\/div><div>Adaptado de:\r\nhttps:\/\/edition.cnn.com\/2019\/03\/02\/europe\/\r\nworldbank-\r\ngender-equality-report-intl\/index.html \r\nacesso\r\nem 03\/03\/2019 <\/div><div><br><\/div>\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div><div>\r\n<b>Based on the text, answer the questions \r\n21 \r\nto 25.<\/b><\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1374334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue se as afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o verdadeiras e em seguida assinale a alternativa correta: I - A diferen\u00e7a entre um SIG (Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica) e um CAD (Desenho Auxiliado por Computador) consiste basicamente no fato de que o \u00faltimo \u00e9 um instrumento de desenho digital e n\u00e3o um sistema de processamento de informa\u00e7\u00e3o espacial. Um CAD possui fun\u00e7\u00f5es que permitem a representa\u00e7\u00e3o precisa de linhas e formas, podendo ser utilizado na digitaliza\u00e7\u00e3o de mapas e cartas. No entanto, apresenta restri\u00e7\u00f5es no que diz respeito \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de outras informa\u00e7\u00f5es \u00e0s entidades espaciais. Apesar disto os CAD&#39;s podem ser utilizados em conjunto com os SIG&#39;s. II - No sistema de coordenadas UTM, o mundo \u00e9 dividido em 60 fusos, onde cada um se estende por 6\u00ba de longitude. Os fusos s\u00e3o numerados de um a sessenta come\u00e7ando no fuso 180\u00ba a 174\u00ba oeste e continuando para leste. Cada um destes fusos \u00e9 gerado a partir de uma rota\u00e7\u00e3o do cilindro de forma que o meridiano de tang\u00eancia (centro do fuso) divida o fuso em duas partes iguais de 3\u00ba de amplitude. III - Proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o de uma superf\u00edcie esf\u00e9rica (a Terra) num plano (mapa). A proje\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica resulta da proje\u00e7\u00e3o dos paralelos e meridianos sobre um cilindro envolvente, que \u00e9 posteriormente planificado. Esse tipo de proje\u00e7\u00e3o apresenta paralelos circulares e meridianos radiais, isto \u00e9, retas que se originam de um \u00fanico ponto; e \u00e9 usado principalmente para a representa\u00e7\u00e3o de pa\u00edses ou regi\u00f5es de latitudes intermedi\u00e1rias, embora possa ser utilizado para outras latitudes.","provas":[{"id":45527,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1378915,"hashId":"169231ef2a5202bb7200298aafd569c3","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Julgue se as afirma\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o verdadeiras e em seguida assinale a alternativa correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - A diferen\u00e7a entre um SIG (Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica) e um CAD (Desenho Auxiliado por Computador) consiste basicamente no fato de que o \u00faltimo \u00e9 um instrumento de desenho digital e n\u00e3o um sistema de processamento de informa\u00e7\u00e3o espacial. Um CAD possui fun\u00e7\u00f5es que permitem a representa\u00e7\u00e3o precisa de linhas e formas, podendo ser utilizado na digitaliza\u00e7\u00e3o de mapas e cartas. No entanto, apresenta restri\u00e7\u00f5es no que diz respeito \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de outras informa\u00e7\u00f5es \u00e0s entidades espaciais. Apesar disto os CAD&#39;s podem ser utilizados em conjunto com os SIG&#39;s. <\/p><p align=\"justify\">II - No sistema de coordenadas UTM, o mundo \u00e9 dividido em 60 fusos, onde cada um se estende por 6\u00ba de longitude. Os fusos s\u00e3o numerados de um a sessenta come\u00e7ando no fuso 180\u00ba a 174\u00ba oeste e continuando para leste. Cada um destes fusos \u00e9 gerado a partir de uma rota\u00e7\u00e3o do cilindro de forma que o meridiano de tang\u00eancia (centro do fuso) divida o fuso em duas partes iguais de 3\u00ba de amplitude. <\/p><p align=\"justify\">III - Proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o de uma superf\u00edcie esf\u00e9rica (a Terra) num plano (mapa). A proje\u00e7\u00e3o cil\u00edndrica resulta da proje\u00e7\u00e3o dos paralelos e meridianos sobre um cilindro envolvente, que \u00e9 posteriormente planificado. Esse tipo de proje\u00e7\u00e3o apresenta paralelos circulares e meridianos radiais, isto \u00e9, retas que se originam de um \u00fanico ponto; e \u00e9 usado principalmente para a representa\u00e7\u00e3o de pa\u00edses ou regi\u00f5es de latitudes intermedi\u00e1rias, embora possa ser utilizado para outras latitudes.<\/p><\/p>","resposta":5069239,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":5069239,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5069240,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":5069241,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras.","id":5069242,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402992,"slug":"arquitetura-geoprocessamento"}],"slug":"arquitetura\/1378915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conforto higrot\u00e9rmico \u00e9 obtido sempre que se consegue manter, atrav\u00e9s de trocas com o meio ambiente ou via uma mudan\u00e7a metab\u00f3lica, um equil\u00edbrio entre o corpo e o entorno. Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as principais trocas higrot\u00e9rmicas entre o homem e a constru\u00e7\u00e3o, assinale \u00e0quela que n\u00e3o \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":45527,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1378917,"hashId":"5461be78293d43d0caa90383ba2c80cd","enunciado":"<p align=justify>O conforto higrot\u00e9rmico \u00e9 obtido sempre que se consegue manter, atrav\u00e9s de trocas com o meio ambiente ou via uma mudan\u00e7a metab\u00f3lica, um equil\u00edbrio entre o corpo e o entorno. Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre as principais trocas higrot\u00e9rmicas entre o homem e a constru\u00e7\u00e3o, assinale \u00e0quela que n\u00e3o \u00e9 verdadeira:<\/p>","resposta":5069250,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em projeto, a condu\u00e7\u00e3o constitui o mais poderoso instrumento, junto \u00e0 radia\u00e7\u00e3o para controle das condi\u00e7\u00f5es higrot\u00e9rmicas internas das edifica\u00e7\u00f5es, instrumentos extremamente necess\u00e1rios para obtermos conforto por meios passivos ou o mais baixo consumo de energia el\u00e9trica nos casos onde necessitemos utilizar resfriamento ativo.","id":5069247,"corpo":"<p align=justify>Em projeto, a condu\u00e7\u00e3o constitui o mais poderoso instrumento, junto \u00e0 radia\u00e7\u00e3o para controle das condi\u00e7\u00f5es higrot\u00e9rmicas internas das edifica\u00e7\u00f5es, instrumentos extremamente necess\u00e1rios para obtermos conforto por meios passivos ou o mais baixo consumo de energia el\u00e9trica nos casos onde necessitemos utilizar resfriamento ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com as maiores diferen\u00e7as de velocidade e dire\u00e7\u00e3o se dando at\u00e9 100m do solo, a cria\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios de grande altura merece um estudo mais aprofundado dos ventos locais, do entorno constru\u00eddo e a construir. A turbul\u00eancia piora com a altura pelo aumento do movimento aleat\u00f3rio provocado pelo encontro com a subida do ar por convec\u00e7\u00e3o; uma solu\u00e7\u00e3o seria a ado\u00e7\u00e3o do uso de pilotis, que direcionam o fluxo a n\u00edvel do solo, afastando a zona de turbul\u00eancia da fachada posterior do edif\u00edcio.","id":5069248,"corpo":"<p align=justify>Com as maiores diferen\u00e7as de velocidade e dire\u00e7\u00e3o se dando at\u00e9 100m do solo, a cria\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios de grande altura merece um estudo mais aprofundado dos ventos locais, do entorno constru\u00eddo e a construir. A turbul\u00eancia piora com a altura pelo aumento do movimento aleat\u00f3rio provocado pelo encontro com a subida do ar por convec\u00e7\u00e3o; uma solu\u00e7\u00e3o seria a ado\u00e7\u00e3o do uso de pilotis, que direcionam o fluxo a n\u00edvel do solo, afastando a zona de turbul\u00eancia da fachada posterior do edif\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando que quando promovemos a entrada e sa\u00edda do vento em um projeto, facilitamos o equil\u00edbrio das temperaturas externa e interna, e um cuidado a se tomar \u00e9 quanto ao hor\u00e1rio de troca. A ventila\u00e7\u00e3o cruzada, estrat\u00e9gia mais comum causadora das trocas por convec\u00e7\u00e3o, faz entrar em equil\u00edbrio a temperatura interna do ar com a externa. Assim, em horas de temperatura externa superior a interna, deixa de ser interessante o uso sem controle da ventila\u00e7\u00e3o. Em contrapartida, uma boa op\u00e7\u00e3o de esquadria e posi\u00e7\u00e3o de aberturas pode permitir ao usu\u00e1rio resfriar seu ambiente em caso de queda de temperatura por chuvas ou noite, sem que sua rotina seja alterada.","id":5069249,"corpo":"<p align=justify>Considerando que quando promovemos a entrada e sa\u00edda do vento em um projeto, facilitamos o equil\u00edbrio das temperaturas externa e interna, e um cuidado a se tomar \u00e9 quanto ao hor\u00e1rio de troca. A ventila\u00e7\u00e3o cruzada, estrat\u00e9gia mais comum causadora das trocas por convec\u00e7\u00e3o, faz entrar em equil\u00edbrio a temperatura interna do ar com a externa. Assim, em horas de temperatura externa superior a interna, deixa de ser interessante o uso sem controle da ventila\u00e7\u00e3o. Em contrapartida, uma boa op\u00e7\u00e3o de esquadria e posi\u00e7\u00e3o de aberturas pode permitir ao usu\u00e1rio resfriar seu ambiente em caso de queda de temperatura por chuvas ou noite, sem que sua rotina seja alterada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando da implanta\u00e7\u00e3o de diversas unidades residenciais independentes, \u00e9 importante evitar o efeito de barreira \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o, causado pela obstru\u00e7\u00e3o frontal ao vento da fachada mais ampla das constru\u00e7\u00f5es da primeira fila. De uma maneira gen\u00e9rica, quanto mais alta a edifica\u00e7\u00e3o, mais afastada ser\u00e1 a zona de turbul\u00eancia da fachada oposta \u00e0 dire\u00e7\u00e3o dos ventos dominantes, onde esta situa\u00e7\u00e3o pode ser acentuada, caso se opte pela altern\u00e2ncia das posi\u00e7\u00f5es, pois diminuiria as zonas de press\u00e3o.","id":5069250,"corpo":"<p align=justify>Quando da implanta\u00e7\u00e3o de diversas unidades residenciais independentes, \u00e9 importante evitar o efeito de barreira \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o, causado pela obstru\u00e7\u00e3o frontal ao vento da fachada mais ampla das constru\u00e7\u00f5es da primeira fila. De uma maneira gen\u00e9rica, quanto mais alta a edifica\u00e7\u00e3o, mais afastada ser\u00e1 a zona de turbul\u00eancia da fachada oposta \u00e0 dire\u00e7\u00e3o dos ventos dominantes, onde esta situa\u00e7\u00e3o pode ser acentuada, caso se opte pela altern\u00e2ncia das posi\u00e7\u00f5es, pois diminuiria as zonas de press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":"arquitetura\/1378917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento e cronograma de um projeto, lat\u00eancia significa:","provas":[{"id":45527,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1378920,"hashId":"2a97d67a23513464a06a2e592aad5258","enunciado":"<p align=justify>No planejamento e cronograma de um projeto, lat\u00eancia significa:<\/p>","resposta":5069258,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sobreposi\u00e7\u00e3o de atividades de um projeto.","id":5069255,"corpo":"<p align=justify>A sobreposi\u00e7\u00e3o de atividades de um projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tempo que uma tarefa pode atrasar sem atrasar o caminho cr\u00edtico.","id":5069256,"corpo":"<p align=justify>O tempo que uma tarefa pode atrasar sem atrasar o caminho cr\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia mais longa de tarefas vinculadas.","id":5069257,"corpo":"<p align=justify>A sequ\u00eancia mais longa de tarefas vinculadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O intervalo de tempo a mais ou a menos que uma atividade pode ter na rela\u00e7\u00e3o de preced\u00eancia de uma ou mais atividades.","id":5069258,"corpo":"<p align=justify>O intervalo de tempo a mais ou a menos que uma atividade pode ter na rela\u00e7\u00e3o de preced\u00eancia de uma ou mais atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418077,"slug":"arquitetura-organizacoes"}],"slug":"arquitetura\/1378920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no exposto pela ABNT NBR 13531 (Elabora\u00e7\u00e3o de projetos de edifica\u00e7\u00f5es \u2013 Atividades t\u00e9cnicas), \u00e9 correto afirmar que \u201ca etapa destinada \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do conjunto de informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas iniciais e aproximadas, necess\u00e1rios \u00e0 compreens\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, podendo incluir solu\u00e7\u00f5es alternativas\u201d \u00e9 definida da seguinte forma:","provas":[{"id":45527,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1378966,"hashId":"192279595910989c285ba50e41b91823","enunciado":"<p align=justify>Com base no exposto pela ABNT NBR 13531 (Elabora\u00e7\u00e3o de projetos de edifica\u00e7\u00f5es \u2013 Atividades t\u00e9cnicas), \u00e9 correto afirmar que \u201ca etapa destinada \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do conjunto de informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas iniciais e aproximadas, necess\u00e1rios \u00e0 compreens\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, podendo incluir solu\u00e7\u00f5es alternativas\u201d \u00e9 definida da seguinte forma:<\/p>","resposta":5069439,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo Preliminar (EP).","id":5069439,"corpo":"<p align=justify>Estudo Preliminar (EP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudo de Viabilidade (EV).","id":5069440,"corpo":"<p align=justify>Estudo de Viabilidade (EV).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa de Necessidades (PN).","id":5069441,"corpo":"<p align=justify>Programa de Necessidades (PN).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto Legal (PL).","id":5069442,"corpo":"<p align=justify>Projeto Legal (PL).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Processos de Projeto","oab":false,"nome":"Processos de Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418072,"slug":"arquitetura-processos-de-projeto"},{"nome_clean":"Etapas do Processo","oab":false,"nome":"Etapas do Processo","pai":418072,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418073,"slug":"arquitetura-etapas-do-processo"}],"slug":"arquitetura\/1378966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa corretamente um documento eventual do estudo preliminar:","provas":[{"id":45527,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1378968,"hashId":"f3b6ddd2c6708398a098e267b213fdd2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que representa corretamente um documento eventual do estudo preliminar:<\/p>","resposta":5069449,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o.","id":5069447,"corpo":"<p align=justify>Situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plantas, cortes e fachadas.","id":5069448,"corpo":"<p align=justify>Plantas, cortes e fachadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perspectiva.","id":5069449,"corpo":"<p align=justify>Perspectiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Memorial justificativo.","id":5069450,"corpo":"<p align=justify>Memorial justificativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"},{"nome_clean":"Perspectivas","oab":false,"nome":"Perspectivas","pai":402972,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402976,"slug":"arquitetura-perspectivas"}],"slug":"arquitetura\/1378968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto el\u00e9trico residencial, se um c\u00f4modo possui 5 m\u00b2, \u00e9 correto afirmar que ele necessita de uma carga de ilumina\u00e7\u00e3o m\u00ednima de:","provas":[{"id":45527,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1378971,"hashId":"963725af9b7bb8f52ea43f48babfe0a8","enunciado":"<p align=justify>Em um projeto el\u00e9trico residencial, se um c\u00f4modo possui 5 m\u00b2, \u00e9 correto afirmar que ele necessita de uma carga de ilumina\u00e7\u00e3o m\u00ednima de:<\/p>","resposta":5069460,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 VA.","id":5069459,"corpo":"<p align=justify>60 VA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 VA.","id":5069460,"corpo":"<p align=justify>100 VA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 VA.","id":5069461,"corpo":"<p align=justify>150 VA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 VA.","id":5069462,"corpo":"<p align=justify>200 VA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402981,"slug":"arquitetura-instalacoes-eletricas"}],"slug":"arquitetura\/1378971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordena\u00e7\u00e3o e controle do uso do solo, de acordo com a Lei n\u00ba 10.257, evita, dentre outros, todos os itens a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":45527,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1378981,"hashId":"124d037ce82bc413175fb1c5bf5ef98d","enunciado":"<p align=justify>A ordena\u00e7\u00e3o e controle do uso do solo, de acordo com a Lei n\u00ba 10.257, evita, dentre outros, todos os itens a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":5069506,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o inadequada dos im\u00f3veis urbanos.","id":5069503,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o inadequada dos im\u00f3veis urbanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proximidade de usos incompat\u00edveis ou inconvenientes.","id":5069504,"corpo":"<p align=justify>A proximidade de usos incompat\u00edveis ou inconvenientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O parcelamento do solo, a edifica\u00e7\u00e3o ou o uso excessivos ou inadequados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura urbana.","id":5069505,"corpo":"<p align=justify>O parcelamento do solo, a edifica\u00e7\u00e3o ou o uso excessivos ou inadequados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades que possam funcionar como polos geradores de tr\u00e1fego, com a previs\u00e3o da infraestrutura correspondente.","id":5069506,"corpo":"<p align=justify>A instala\u00e7\u00e3o de empreendimentos ou atividades que possam funcionar como polos geradores de tr\u00e1fego, com a previs\u00e3o da infraestrutura correspondente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402996,"slug":"arquitetura-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":"arquitetura\/1378981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos conhecimentos de mec\u00e2nica b\u00e1sica, leia com aten\u00e7\u00e3o as afirmativas a seguir e assinale a CORRETA.","provas":[{"id":58238,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1737436,"hashId":"c867205772a1f8fa7bd7ed4a213e1155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conhecimentos de mec\u00e2nica b\u00e1sica, leia com aten\u00e7\u00e3o as afirmativas a seguir e assinale a CORRETA.<\/p>","resposta":6601969,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Term\u00f4metro: indica a temperatura do motor.","id":6601969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Term\u00f4metro: indica a temperatura do motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Veloc\u00edmetro: indica o n\u00famero de voltas das rodas.","id":6601970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veloc\u00edmetro: indica o n\u00famero de voltas das rodas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Man\u00f4metro: indica o n\u00edvel de \u00e1gua do radiador.","id":6601971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Man\u00f4metro: indica o n\u00edvel de \u00e1gua do radiador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hod\u00f4metro: indica o n\u00edvel de combust\u00edvel.","id":6601972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hod\u00f4metro: indica o n\u00edvel de combust\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tac\u00f4metro: indica a carga do alternador e a descarga da bateria.","id":6601973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tac\u00f4metro: indica a carga do alternador e a descarga da bateria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Guarda Municipal","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6577,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-guarda-municipal"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB \u2013 Art. 1\u00ba, o tr\u00e2nsito de qualquer natureza nas vias terrestres do territ\u00f3rio nacional, abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, rege-se por este C\u00f3digo.I. Considera-se tr\u00e2nsito, a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais, isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para fins de circula\u00e7\u00e3o, parada, estacionamento e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga.II. O tr\u00e2nsito, em condi\u00e7\u00f5es seguras, \u00e9 um direito de todos e dever dos \u00f3rg\u00e3os e entidades componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, a estes cabendo, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, adotar as medidas destinadas a assegurarem esse direito.III. Os \u00f3rg\u00e3os e entidades componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito respondem, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, objetivamente, por danos causados aos cidad\u00e3os em virtude de a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou erro na execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de programas, projetos e servi\u00e7os que garantam o exerc\u00edcio do direito do tr\u00e2nsito seguro.IV. Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades de tr\u00e2nsito pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito dar\u00e3o prioridade em suas a\u00e7\u00f5es \u00e0 defesa da vida, nela inclu\u00edda a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do meio ambiente.Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":58238,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1737437,"hashId":"df59c2ed60b328caf65dead19e88283f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB \u2013 Art. 1\u00ba, o tr\u00e2nsito de qualquer natureza nas vias terrestres do territ\u00f3rio nacional, abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, rege-se por este C\u00f3digo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considera-se tr\u00e2nsito, a utiliza\u00e7\u00e3o das vias por pessoas, ve\u00edculos e animais, isolados ou em grupos, conduzidos ou n\u00e3o, para fins de circula\u00e7\u00e3o, parada, estacionamento e opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O tr\u00e2nsito, em condi\u00e7\u00f5es seguras, \u00e9 um direito de todos e dever dos \u00f3rg\u00e3os e entidades componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, a estes cabendo, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, adotar as medidas destinadas a assegurarem esse direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os \u00f3rg\u00e3os e entidades componentes do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito respondem, no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias, objetivamente, por danos causados aos cidad\u00e3os em virtude de a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou erro na execu\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de programas, projetos e servi\u00e7os que garantam o exerc\u00edcio do direito do tr\u00e2nsito seguro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os \u00f3rg\u00e3os e as entidades de tr\u00e2nsito pertencentes ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito dar\u00e3o prioridade em suas a\u00e7\u00f5es \u00e0 defesa da vida, nela inclu\u00edda a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/strong><\/p>","resposta":6601976,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":6601974,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":6601975,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":6601976,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":6601977,"corpo":"<p>II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":6601978,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421858,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-i-disposicoes-preliminares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o CTB, Art. 131, o Certificado de Licenciamento Anual ser\u00e1 expedido ao ve\u00edculo licenciado, vinculado ao Certificado de Registro, no modelo e nas especifica\u00e7\u00f5es estabelecidos pelo CONTRAN.I. O primeiro licenciamento ser\u00e1 feito simultaneamente ao registro.II. O ve\u00edculo somente ser\u00e1 considerado licenciado, estando quitados os d\u00e9bitos relativos a tributos, encargos e multas de tr\u00e2nsito e ambientais, vinculados ao ve\u00edculo, independentemente da responsabilidade pelas infra\u00e7\u00f5es cometidas.III. Ao licenciar o ve\u00edculo, o propriet\u00e1rio dever\u00e1 comprovar sua aprova\u00e7\u00e3o nas inspe\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a veicular e de controle de emiss\u00f5es de gases poluentes e de ru\u00eddo, conforme disposto no art. 104.Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":58238,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Guarda Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1737438,"hashId":"860e01a99dafbd7674ce675e3ebe7f5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo o CTB, Art. 131, o Certificado de Licenciamento Anual ser\u00e1 expedido ao ve\u00edculo licenciado, vinculado ao Certificado de Registro, no modelo e nas especifica\u00e7\u00f5es estabelecidos pelo CONTRAN.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O primeiro licenciamento ser\u00e1 feito simultaneamente ao registro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ve\u00edculo somente ser\u00e1 considerado licenciado, estando quitados os d\u00e9bitos relativos a tributos, encargos e multas de tr\u00e2nsito e ambientais, vinculados ao ve\u00edculo, independentemente da responsabilidade pelas infra\u00e7\u00f5es cometidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao licenciar o ve\u00edculo, o propriet\u00e1rio dever\u00e1 comprovar sua aprova\u00e7\u00e3o nas inspe\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a veicular e de controle de emiss\u00f5es de gases poluentes e de ru\u00eddo, conforme disposto no art. 104.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/strong><\/p>","resposta":6601981,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":6601979,"corpo":"<p>I \u2013 II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":6601980,"corpo":"<p>I \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":6601981,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":6601982,"corpo":"<p>II \u2013 III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":6601983,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421879,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xii-do-licenciamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a plantas daninhas, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":58239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1737443,"hashId":"4d32f4815c4174eba1bcc872b722a946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a plantas daninhas, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":6602003,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esp\u00e9cies de dif\u00edcil controle, como tiririca (Cyperus spp.), grama-seda (Cynodon dactylon) etc. podem reduzir o valor da terra.","id":6602000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cies de dif\u00edcil controle, como tiririca (<em>Cyperus spp.<\/em>), grama-seda <em>(Cynodon dactylon)<\/em> etc. podem reduzir o valor da terra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em \u00e1reas de pecu\u00e1ria, a presen\u00e7a de plantas t\u00f3xicas, como guanxuma (Sida spp.), mio-mio (Baccharis coridifolia), maria-mole (Senecio brasiliensis) etc., tamb\u00e9m, podem reduzir o valor da terra.","id":6602001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em \u00e1reas de pecu\u00e1ria, a presen\u00e7a de plantas t\u00f3xicas, como guanxuma (<em>Sida spp<\/em>.), mio-mio (<em>Baccharis coridifolia<\/em>), maria-mole (<em>Senecio brasiliensis<\/em>) etc., tamb\u00e9m, podem reduzir o valor da terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em \u00e1reas de pr\u00e1tica de esportes n\u00e1uticos e cria\u00e7\u00e3o de peixes, a presen\u00e7a de altas densidades de plantas aqu\u00e1ticas, como aguap\u00e9 (Eichornia crassipes) entre outras, tamb\u00e9m pode causar o mesmo problema.","id":6602002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em \u00e1reas de pr\u00e1tica de esportes n\u00e1uticos e cria\u00e7\u00e3o de peixes, a presen\u00e7a de altas densidades de plantas aqu\u00e1ticas, como aguap\u00e9 (<em>Eichornia crassipes<\/em>) entre outras, tamb\u00e9m pode causar o mesmo problema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de ovelhas para l\u00e3, a presen\u00e7a de capim-carrapicho (Cenchrus echinatus), carrapicho-de-carneiro (Acanthospermum hispidum) e pic\u00e3o-preto (Bidens spp.) pode causar problemas na produ\u00e7\u00e3o e no beneficiamento do algod\u00e3o e da l\u00e3, por\u00e9m sem ocorrer deprecia\u00e7\u00e3o na qualidade do produto.","id":6602003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de ovelhas para l\u00e3, a presen\u00e7a de capim-carrapicho (<em>Cenchrus echinatus)<\/em>, carrapicho-de-carneiro <em>(Acanthospermum hispidum<\/em>) e pic\u00e3o-preto (<em>Bidens spp.<\/em>) pode causar problemas na produ\u00e7\u00e3o e no beneficiamento do algod\u00e3o e da l\u00e3, por\u00e9m sem ocorrer deprecia\u00e7\u00e3o na qualidade do produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas atividades agr\u00edcolas, plantas com espinhos (Solanum viarum, Acacia plumosa etc.) ou com di\u00e1sporos dotados de estruturas pontiagudas (Cenchrus echinatus, Bidens pilosa etc.), plantas t\u00f3xicas ou irritantes (Conium maculatum, Ricinus communis, Mucuna pruriens etc) entre outras, podem trazer transtornos na colheita manual e em outras atividades de manejo agr\u00edcola. Al\u00e9m disso, em meio \u00e0s plantas daninhas, podem ficar alojados animais pe\u00e7onhentos, expondo o ser humano a perigos quando estiver exercendo alguma atividade de manejo.","id":6602004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas atividades agr\u00edcolas, plantas com espinhos <em>(Solanum viarum, Acacia plumosa<\/em> etc.) ou com di\u00e1sporos dotados de estruturas pontiagudas (<em>Cenchrus echinatus, Bidens pilosa<\/em> etc.), plantas t\u00f3xicas ou irritantes <em>(Conium maculatum, Ricinus communis, Mucuna pruriens<\/em> etc) entre outras, podem trazer transtornos na colheita manual e em outras atividades de manejo agr\u00edcola. Al\u00e9m disso, em meio \u00e0s plantas daninhas, podem ficar alojados animais pe\u00e7onhentos, expondo o ser humano a perigos quando estiver exercendo alguma atividade de manejo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Desenvolvimento Agr\u00e1rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Desenvolvimento Agr\u00e1rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399491,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-desenvolvimento-agrario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Praticamente todo o processo de identifica\u00e7\u00e3o dos solos inicia-se no campo, atrav\u00e9s do exame morfol\u00f3gico cuidadoso do perfil, pelos quais os horizontes s\u00e3o identificados, delimitados uns dos outros e nomeados. A denomina\u00e7\u00e3o dos horizontes e camadas \u00e9 feita por s\u00edmbolos representados por letras e n\u00fameros. Em rela\u00e7\u00e3o aos horizontes e camadas, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":58239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1737447,"hashId":"4a8d0953120f897c9348ef511638ce2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticamente todo o processo de identifica\u00e7\u00e3o dos solos inicia-se no campo, atrav\u00e9s do exame morfol\u00f3gico cuidadoso do perfil, pelos quais os horizontes s\u00e3o identificados, delimitados uns dos outros e nomeados. A denomina\u00e7\u00e3o dos horizontes e camadas \u00e9 feita por s\u00edmbolos representados por letras e n\u00fameros. Em rela\u00e7\u00e3o aos horizontes e camadas, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":6602021,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R \u2013 horizonte mineral, subsuperficial, situado sob horizonte E, A ou raramente H, originado por transforma\u00e7\u00f5es relativamente acentuadas do material origin\u00e1rio e\/ou ganho de constituintes minerais ou org\u00e2nicos migrados de horizontes suprajacentes.","id":6602018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R \u2013 horizonte mineral, subsuperficial, situado sob horizonte E, A ou raramente H, originado por transforma\u00e7\u00f5es relativamente acentuadas do material origin\u00e1rio e\/ou ganho de constituintes minerais ou org\u00e2nicos migrados de horizontes suprajacentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H \u2013 horizonte mineral superficial ou subjacente ao horizonte ou \u00e0 camada O ou A, de maior atividade biol\u00f3gica e incorpora\u00e7\u00e3o de M.O bastante mineralizada, intimamente associada \u00e0 mat\u00e9ria mineral.","id":6602019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H \u2013 horizonte mineral superficial ou subjacente ao horizonte ou \u00e0 camada O ou A, de maior atividade biol\u00f3gica e incorpora\u00e7\u00e3o de M.O bastante mineralizada, intimamente associada \u00e0 mat\u00e9ria mineral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u2013 horizonte ou camada org\u00e2nica, superficiais ou n\u00e3o, formados por acumula\u00e7\u00e3o de res\u00edduos vegetais depositados sob condi\u00e7\u00f5es muito prolongadas ou de permanente estagna\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":6602020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u2013 horizonte ou camada org\u00e2nica, superficiais ou n\u00e3o, formados por acumula\u00e7\u00e3o de res\u00edduos vegetais depositados sob condi\u00e7\u00f5es muito prolongadas ou de permanente estagna\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E \u2013 horizonte mineral resultante da perda de minerais de argila, compostos de Fe, de Al ou de M.O, separadamente ou em combina\u00e7\u00f5es.","id":6602021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E \u2013 horizonte mineral resultante da perda de minerais de argila, compostos de Fe, de Al ou de M.O, separadamente ou em combina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B \u2013 camada mineral de material consolidado que, em muitos solos, constitui o substrato rochoso, isto \u00e9, embasamento litol\u00f3gico de tal sorte coeso que, quando \u00famido, n\u00e3o pode ser cortado com uma p\u00e1. \u00c9 a rocha s\u00e3.","id":6602022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B \u2013 camada mineral de material consolidado que, em muitos solos, constitui o substrato rochoso, isto \u00e9, embasamento litol\u00f3gico de tal sorte coeso que, quando \u00famido, n\u00e3o pode ser cortado com uma p\u00e1. \u00c9 a rocha s\u00e3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Desenvolvimento Agr\u00e1rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Desenvolvimento Agr\u00e1rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399491,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-desenvolvimento-agrario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a hidroponia, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":58239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1737462,"hashId":"a632953ed9cb3073a473a9344dc85b42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a hidroponia, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":6602091,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema NFT (Nutrient film technique) ou t\u00e9cnica do fluxo laminar de nutrientes \u00e9 composto basicamente de um tanque de solu\u00e7\u00e3o nutritiva, de um sistema de bombeamento, dos canais de cultivo e de um sistema de retorno ao tanque. A solu\u00e7\u00e3o nutritiva \u00e9 bombeada aos canais e escoa por gravidade formando uma fina l\u00e2mina de solu\u00e7\u00e3o que irriga as ra\u00edzes.","id":6602088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema NFT (Nutrient film technique) ou t\u00e9cnica do fluxo laminar de nutrientes \u00e9 composto basicamente de um tanque de solu\u00e7\u00e3o nutritiva, de um sistema de bombeamento, dos canais de cultivo e de um sistema de retorno ao tanque. A solu\u00e7\u00e3o nutritiva \u00e9 bombeada aos canais e escoa por gravidade formando uma fina l\u00e2mina de solu\u00e7\u00e3o que irriga as ra\u00edzes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema DFT (Desp film technique) ou cultivo na \u00e1gua ou \u201cfloating\u201d: a solu\u00e7\u00e3o nutritiva forma uma l\u00e2mina profunda (5 a 20 cm) na qual as ra\u00edzes ficam submersas. N\u00e3o existem canais, e sim uma mesa plana em que a solu\u00e7\u00e3o circula por meio de um sistema de entrada e drenagem caracter\u00edstico.","id":6602089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema DFT (Desp film technique) ou cultivo na \u00e1gua ou \u201cfloating\u201d: a solu\u00e7\u00e3o nutritiva forma uma l\u00e2mina profunda (5 a 20 cm) na qual as ra\u00edzes ficam submersas. N\u00e3o existem canais, e sim uma mesa plana em que a solu\u00e7\u00e3o circula por meio de um sistema de entrada e drenagem caracter\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sistema com substratos: para a sustenta\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as frut\u00edferas, de flores e outras culturas, cujo sistema radicular e cuja parte a\u00e9rea s\u00e3o mais desenvolvidos, utilizam-se canaletas ou vasos cheios de material inerte como areia, pedras diversas (seixos, brita), vermiculita, perlita, l\u00e3-de-rocha, espuma fen\u00f3lica ou espuma de poliuretano; a solu\u00e7\u00e3o nutritiva \u00e9 percolada atrav\u00e9s desse material e drenada pela parte inferior dos vasos ou canaletas, retornando ao tanque de solu\u00e7\u00e3o.","id":6602090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema com substratos: para a sustenta\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as frut\u00edferas, de flores e outras culturas, cujo sistema radicular e cuja parte a\u00e9rea s\u00e3o mais desenvolvidos, utilizam-se canaletas ou vasos cheios de material inerte como areia, pedras diversas (seixos, brita), vermiculita, perlita, l\u00e3-de-rocha, espuma fen\u00f3lica ou espuma de poliuretano; a solu\u00e7\u00e3o nutritiva \u00e9 percolada atrav\u00e9s desse material e drenada pela parte inferior dos vasos ou canaletas, retornando ao tanque de solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante o processo de absor\u00e7\u00e3o de nutrientes as ra\u00edzes das plantas v\u00e3o mantendo o pH da solu\u00e7\u00e3o nutritiva. Esse pH significa a acidez ou basicidade da solu\u00e7\u00e3o nutritiva. As plantas t\u00eam o seu desenvolvimento m\u00e1ximo entre pH 7,5 a 9,5 e \u00e0 medida que elas crescem, mant\u00eam esse pH da solu\u00e7\u00e3o nutritiva. Por essa raz\u00e3o diariamente ap\u00f3s completar o volume da solu\u00e7\u00e3o com \u00e1gua, o pH da solu\u00e7\u00e3o deve ser medido. Se estiver fora desta faixa, ele dever\u00e1 ser ajustado com base se estiver acima de 9,5 e, com \u00e1cido caso esteja abaixo de 7,5. Isto \u00e9 importante para que a planta tenha condi\u00e7\u00f5es de absorver todos os nutrientes na quantidade que ela necessitar para o seu crescimento.","id":6602091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o processo de absor\u00e7\u00e3o de nutrientes as ra\u00edzes das plantas v\u00e3o mantendo o pH da solu\u00e7\u00e3o nutritiva. Esse pH significa a acidez ou basicidade da solu\u00e7\u00e3o nutritiva. As plantas t\u00eam o seu desenvolvimento m\u00e1ximo entre pH 7,5 a 9,5 e \u00e0 medida que elas crescem, mant\u00eam esse pH da solu\u00e7\u00e3o nutritiva. Por essa raz\u00e3o diariamente ap\u00f3s completar o volume da solu\u00e7\u00e3o com \u00e1gua, o pH da solu\u00e7\u00e3o deve ser medido. Se estiver fora desta faixa, ele dever\u00e1 ser ajustado com base se estiver acima de 9,5 e, com \u00e1cido caso esteja abaixo de 7,5. Isto \u00e9 importante para que a planta tenha condi\u00e7\u00f5es de absorver todos os nutrientes na quantidade que ela necessitar para o seu crescimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o termo hidroponia \u00e9 aplicado a um conjunto de t\u00e9cnicas empregadas no cultivo de plantas, sem a utiliza\u00e7\u00e3o de solo, de forma que os nutrientes minerais s\u00e3o fornecidos atrav\u00e9s de uma solu\u00e7\u00e3o nutritiva, balanceada para as necessidades da planta que se deseja cultivar.","id":6602092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo hidroponia \u00e9 aplicado a um conjunto de t\u00e9cnicas empregadas no cultivo de plantas, sem a utiliza\u00e7\u00e3o de solo, de forma que os nutrientes minerais s\u00e3o fornecidos atrav\u00e9s de uma solu\u00e7\u00e3o nutritiva, balanceada para as necessidades da planta que se deseja cultivar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Desenvolvimento Agr\u00e1rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Desenvolvimento Agr\u00e1rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399491,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-desenvolvimento-agrario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":58239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1737465,"hashId":"83dd2e7d9e324791e2c56846cdab1910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6602104,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Manejo Integrado de Pragas baseia-se na explora\u00e7\u00e3o do controle natural, nos n\u00edveis de toler\u00e2ncia das plantas aos danos causados pelas pragas, na biologia e ecologia da cultura e de suas pragas, bem como no monitoramento das popula\u00e7\u00f5es para tomadas de decis\u00e3o.","id":6602102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manejo Integrado de Pragas baseia-se na explora\u00e7\u00e3o do controle natural, nos n\u00edveis de toler\u00e2ncia das plantas aos danos causados pelas pragas, na biologia e ecologia da cultura e de suas pragas, bem como no monitoramento das popula\u00e7\u00f5es para tomadas de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Praga s\u00e3o organismos que reduzem a produ\u00e7\u00e3o das culturas ao atac\u00e1-las para sua alimenta\u00e7\u00e3o e\/ou por serem transmissores de doen\u00e7as (principalmente viroses) de import\u00e2ncia econ\u00f4mica.","id":6602103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praga s\u00e3o organismos que reduzem a produ\u00e7\u00e3o das culturas ao atac\u00e1-las para sua alimenta\u00e7\u00e3o e\/ou por serem transmissores de doen\u00e7as (principalmente viroses) de import\u00e2ncia econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle qu\u00edmico consiste no uso de processos (horm\u00f4nios, ferom\u00f4nios, atraentes, repelentes e macho est\u00e9ril) que modifiquem o comportamento da praga de tal forma a reduzir sua popula\u00e7\u00e3o e danos.","id":6602104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle qu\u00edmico consiste no uso de processos (horm\u00f4nios, ferom\u00f4nios, atraentes, repelentes e macho est\u00e9ril) que modifiquem o comportamento da praga de tal forma a reduzir sua popula\u00e7\u00e3o e danos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No controle biol\u00f3gico utiliza-se a a\u00e7\u00e3o de inimigos naturais na manuten\u00e7\u00e3o da densidade das pragas em n\u00edvel inferior \u00e0quele que ocorreria na aus\u00eancia desses inimigos naturais.","id":6602105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle biol\u00f3gico utiliza-se a a\u00e7\u00e3o de inimigos naturais na manuten\u00e7\u00e3o da densidade das pragas em n\u00edvel inferior \u00e0quele que ocorreria na aus\u00eancia desses inimigos naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma cultura \u00e9 pulverizada quando o n\u00famero de pragas e de danos potenciais causados pelas mesmas atingem um determinado n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o. \u00c9 nesse sentido que o Manejo Integrado de Pragas passa a ser pe\u00e7a fundamental para defini\u00e7\u00e3o do momento correto da aplica\u00e7\u00e3o.","id":6602106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cultura \u00e9 pulverizada quando o n\u00famero de pragas e de danos potenciais causados pelas mesmas atingem um determinado n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o. \u00c9 nesse sentido que o Manejo Integrado de Pragas passa a ser pe\u00e7a fundamental para defini\u00e7\u00e3o do momento correto da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Desenvolvimento Agr\u00e1rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Desenvolvimento Agr\u00e1rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399491,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-desenvolvimento-agrario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Art. 7\u00ba do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) trata do direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade mediante:","provas":[{"id":57397,"cargo":{"descricao":"Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo","id":22599},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2019-selecon-analista-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Analista \u2013 \u00c1rea Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1737470,"hashId":"1543096741dd51ec31cf1adcef187e6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 7\u00ba do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) trata do direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade mediante:<\/p>","resposta":6602127,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cadastro no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","id":6602125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cadastro no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, garantido o acesso igualit\u00e1rio a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade","id":6602126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, garantido o acesso igualit\u00e1rio a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia","id":6602127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a efetiva\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Sistema \u00danico de Sa\u00fade promover programas de assist\u00eancia odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que ordinariamente afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos","id":6602128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Sistema \u00danico de Sa\u00fade promover programas de assist\u00eancia odontol\u00f3gica para a preven\u00e7\u00e3o das enfermidades que ordinariamente afetam a popula\u00e7\u00e3o infantil, e campanhas de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria para pais, educadores e alunos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante que o produtor esteja familiarizado com o comportamento de caprinos e ovinos, para que possa reconhecer, imediatamente, qualquer altera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade nos animais. Caprino e ovino saud\u00e1veis apresentamI. vivacidade e altivez.II. apetite normal (come, com prazer, alimentos de boa qualidade).III. pelos lisos e brilhantes.IV. tristeza e isolamento do rebanho.V. rumina\u00e7\u00e3o presente.VI. urina de colora\u00e7\u00e3o escura, vermelha e com cheiro \u201cdiferente\u201d.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":58239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1737471,"hashId":"3140b688c9cb5bc7e131d3b18bf997da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9 importante que o produtor esteja familiarizado com o comportamento de caprinos e ovinos, para que possa reconhecer, imediatamente, qualquer altera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade nos animais. Caprino e ovino saud\u00e1veis apresentam<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. vivacidade e altivez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. apetite normal (come, com prazer, alimentos de boa qualidade).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. pelos lisos e brilhantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. tristeza e isolamento do rebanho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. rumina\u00e7\u00e3o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. urina de colora\u00e7\u00e3o escura, vermelha e com cheiro \u201cdiferente\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/strong><\/p>","resposta":6602133,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V\u2013 VI.","id":6602129,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V\u2013 VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 VI.","id":6602130,"corpo":"<p>I \u2013 III \u2013 IV \u2013 V \u2013 VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V.","id":6602131,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 VI.","id":6602132,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV \u2013 VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 V.","id":6602133,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Desenvolvimento Agr\u00e1rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Desenvolvimento Agr\u00e1rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399491,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-desenvolvimento-agrario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo se refere \u00e0 influ\u00eancia de diferentes meios de cultura e consist\u00eancia sobre a altura das brota\u00e7\u00f5es da cultivar \u2018Eliza\u2019 de batata, ap\u00f3s 21 dias de cultivo.Meio de culturaConsist\u00eancia do meio de culturaSemiss\u00f3lidoL\u00edquido__________________ Altura das brota\u00e7\u00f5es (cm)A3,2bA3,89bAB4,69aA4,73aAC3,31bA3,14cAD3,22bA3,57bcAE2,02cA0,61dBF1,55cA1,18dAM\u00e9dias seguidas por letras distintas, min\u00fasculas na vertical e mai\u00fasculas na horizontal, diferem entre si pelo teste Duncan a 5% de probabilidade.Pereira, J. E.S. et al. Protocolo para produ\u00e7\u00e3o de material propagativo de batata em meio l\u00edquido. Pesq. Agropec. Bras., Bras\u00edlia, v. 38, n. 9, p. 1035-1043, 2003. (Adaptado)A an\u00e1lise da tabela permite concluir que os autores utilizaram no experimento o esquema fatorial:","provas":[{"id":60401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1829308,"hashId":"0eb547502450c4464f09f66979e3437b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo se refere \u00e0 influ\u00eancia de diferentes meios de cultura e consist\u00eancia sobre a altura das brota\u00e7\u00f5es da cultivar \u2018Eliza\u2019 de batata, ap\u00f3s 21 dias de cultivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 347px;\"><colgroup><col width=\"113\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"109\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"125\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Meio de cultura<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: justify;\">Consist\u00eancia do meio de cultura<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Semiss\u00f3lido<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">L\u00edquido<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________________ <\/span>Altura das brota\u00e7\u00f5es (cm)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,2bA<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,89bA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4,69aA<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4,73aA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,31bA<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,14cA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,22bA<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3,57bcA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2,02cA<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0,61dB<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,55cA<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,18dA<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dias seguidas por letras distintas, min\u00fasculas na vertical e mai\u00fasculas na horizontal, diferem entre si pelo teste Duncan a 5% de probabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Pereira, J. E.S. et al. Protocolo para produ\u00e7\u00e3o de material propagativo de batata em meio l\u00edquido. Pesq. Agropec. Bras., Bras\u00edlia, v. 38, n. 9, p. 1035-1043, 2003. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise da tabela permite concluir que os autores utilizaram no experimento o esquema fatorial:<\/p>","resposta":7016966,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5x2.","id":7016963,"corpo":"<p>5x2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5x3.","id":7016964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5x3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6x3.","id":7016965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6x3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6x2.","id":7016966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6x2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402598,"slug":"engenharia-agronomica-anatomia-vegetal"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402607,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica"},{"nome_clean":"Estat\u00edstica B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica B\u00e1sica","pai":402607,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402608,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica-basica"},{"nome_clean":"Estat\u00edstica Experimental","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica Experimental","pai":402607,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402609,"slug":"engenharia-agronomica-estatistica-experimental"},{"nome_clean":"Olericultura","oab":false,"nome":"Olericultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402627,"slug":"engenharia-agronomica-olericultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo","id":23686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o de pesquisa decidiu ampliar suas instala\u00e7\u00f5es de biot\u00e9rios para melhor atender \u00e0s demandas de seus pesquisadores, uma vez que ser\u00e3o adquiridos os seguintes animais de experimenta\u00e7\u00e3o: camundongos transg\u00eanicos; ratos; cobaias e uma esp\u00e9cie de peixe tele\u00f3steo, o Danio Rerio. Considerando que at\u00e9 o momento as instala\u00e7\u00f5es abrigam somente camundongos da linhagem C56Black\/J6, quantas salas devem ser constru\u00eddas para abrigar os animais a serem adquiridos?","provas":[{"id":60396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo","id":23686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2019-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-bioterismo","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1829392,"hashId":"8f4917fa345e4fddd645aaf75f384ca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma institui\u00e7\u00e3o de pesquisa decidiu ampliar suas instala\u00e7\u00f5es de biot\u00e9rios para melhor atender \u00e0s demandas de seus pesquisadores, uma vez que ser\u00e3o adquiridos os seguintes animais de experimenta\u00e7\u00e3o: camundongos transg\u00eanicos; ratos; cobaias e uma esp\u00e9cie de peixe tele\u00f3steo, o Danio Rerio. Considerando que at\u00e9 o momento as instala\u00e7\u00f5es abrigam somente camundongos da linhagem C56Black\/J6, quantas salas devem ser constru\u00eddas para abrigar os animais a serem adquiridos?<\/p>","resposta":7017299,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais 4 salas, pelo menos.","id":7017299,"corpo":"<p>Mais 4 salas, pelo menos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais 3 salas, pelo menos.","id":7017300,"corpo":"<p>Mais 3 salas, pelo menos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais 3 salas, obrigatoriamente.","id":7017301,"corpo":"<p>Mais 3 salas, obrigatoriamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais uma sala, obrigatoriamente.","id":7017302,"corpo":"<p>Mais uma sala, obrigatoriamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo","id":23686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sala de quarentena do centro de Primatas n\u00e3o humanos da Universidade de Oregon est\u00e1 localizada no t\u00e9rreo do Biot\u00e9rio de um edif\u00edcio de 5 andares. Qual das alternativas abaixo descreve a sequ\u00eancia CORRETA dos procedimentos padr\u00f5es para a limpeza de todos os andares deste Biot\u00e9rio?","provas":[{"id":60396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo","id":23686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2019-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-bioterismo","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1829397,"hashId":"d1bc6d78002de57a3eb0f14f86f1423b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sala de quarentena do centro de Primatas n\u00e3o humanos da Universidade de Oregon est\u00e1 localizada no t\u00e9rreo do Biot\u00e9rio de um edif\u00edcio de 5 andares. Qual das alternativas abaixo descreve a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>dos procedimentos padr\u00f5es para a limpeza de todos os andares deste Biot\u00e9rio?<\/p>","resposta":7017322,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A equipe de limpeza, ap\u00f3s a devida paramenta\u00e7\u00e3o, deve dirigir-se a cada 40 dias \u00e0 sala de quarentena para realiza\u00e7\u00e3o da limpeza e depois para os demais andares seguindo uma ordem decrescente dos andares.","id":7017319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de limpeza, ap\u00f3s a devida paramenta\u00e7\u00e3o, deve dirigir-se a cada 40 dias \u00e0 sala de quarentena para realiza\u00e7\u00e3o da limpeza e depois para os demais andares seguindo uma ordem decrescente dos andares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A equipe de limpeza, ap\u00f3s a devida paramenta\u00e7\u00e3o, deve dirigir-se ao t\u00e9rreo, depois para o segundo andar e assim sucessivamente, seguindo a ordem crescente dos andares.","id":7017320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de limpeza, ap\u00f3s a devida paramenta\u00e7\u00e3o, deve dirigir-se ao t\u00e9rreo, depois para o segundo andar e assim sucessivamente, seguindo a ordem crescente dos andares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A equipe de limpeza, ap\u00f3s a devida paramenta\u00e7\u00e3o, deve dirigir-se ao quinto andar para a execu\u00e7\u00e3o da limpeza seguindo, de prefer\u00eancia, uma ordem aleat\u00f3ria entre os andares para evitar infec\u00e7\u00f5es cruzadas.","id":7017321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de limpeza, ap\u00f3s a devida paramenta\u00e7\u00e3o, deve dirigir-se ao quinto andar para a execu\u00e7\u00e3o da limpeza seguindo, de prefer\u00eancia, uma ordem aleat\u00f3ria entre os andares para evitar infec\u00e7\u00f5es cruzadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A equipe de limpeza, ap\u00f3s a devida paramenta\u00e7\u00e3o, deve dirigir-se ao quinto andar do pr\u00e9dio para a execu\u00e7\u00e3o da limpeza, depois para o quarto andar e assim sucessivamente at\u00e9 o t\u00e9rreo, seguindo a ordem decrescente ou aleat\u00f3ria dos andares, mantendo o t\u00e9rreo como \u00faltimo local de limpeza.","id":7017322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de limpeza, ap\u00f3s a devida paramenta\u00e7\u00e3o, deve dirigir-se ao quinto andar do pr\u00e9dio para a execu\u00e7\u00e3o da limpeza, depois para o quarto andar e assim sucessivamente at\u00e9 o t\u00e9rreo, seguindo a ordem decrescente ou aleat\u00f3ria dos andares, mantendo o t\u00e9rreo como \u00faltimo local de limpeza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os nutrientes Nitrog\u00eanio, F\u00f3sforo e Pot\u00e1ssio s\u00e3o exigidos em maiores quantidades pela maioria das plantas na agricultura, sendo que sua baixa disponibilidade pode resultar na manifesta\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia na planta. Considerando a sequ\u00eancia N, P e K, assinale a alternativa em que s\u00e3o apresentados os sintomas de defici\u00eancia na planta:","provas":[{"id":60401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2019-ufmg-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1829413,"hashId":"ddb4b2982e655c891eb745b200692436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nutrientes Nitrog\u00eanio, F\u00f3sforo e Pot\u00e1ssio s\u00e3o exigidos em maiores quantidades pela maioria das plantas na agricultura, sendo que sua baixa disponibilidade pode resultar na manifesta\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia na planta. Considerando a sequ\u00eancia N, P e K, assinale a alternativa em que s\u00e3o apresentados os sintomas de defici\u00eancia na planta:<\/p>","resposta":7017383,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clorose nas folhas baixeiras inicialmente, colora\u00e7\u00e3o arroxeada nas folhas\/hastes e secamento das margens das folhas.","id":7017383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clorose nas folhas baixeiras inicialmente, colora\u00e7\u00e3o arroxeada nas folhas\/hastes e secamento das margens das folhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clorose nas folhas jovens inicialmente, secamento das margens das folhas e colora\u00e7\u00e3o arroxeada nas folhas\/hastes.","id":7017384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clorose nas folhas jovens inicialmente, secamento das margens das folhas e colora\u00e7\u00e3o arroxeada nas folhas\/hastes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secamento das margens das folhas, clorose nas folhas jovens inicialmente e colora\u00e7\u00e3o arroxeada nas folhas\/hastes.","id":7017385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secamento das margens das folhas, clorose nas folhas jovens inicialmente e colora\u00e7\u00e3o arroxeada nas folhas\/hastes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secamento das margens das folhas, colora\u00e7\u00e3o arroxeada nas folhas\/hastes e clorose nas folhas jovens inicialmente. ","id":7017386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secamento das margens das folhas, colora\u00e7\u00e3o arroxeada nas folhas\/hastes e clorose nas folhas jovens inicialmente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402601,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica-para-areas-agrarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo","id":23686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal 11.794 regulamenta o uso de animais para o ensino e pesquisa no Brasil. Assinale a alternativa em que todos os animais utilizados em pesquisa est\u00e3o sob julgo dessa lei.","provas":[{"id":60396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo","id":23686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2019-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-bioterismo","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1829446,"hashId":"0643a29494233826d4779310fc6e58b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal 11.794 regulamenta o uso de animais para o ensino e pesquisa no Brasil. Assinale a alternativa em que todos os animais utilizados em pesquisa est\u00e3o sob julgo dessa lei.<\/p>","resposta":7017496,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abelhas produtoras de mel, vaca, cabrito, peixes de \u00e1gua doce, ratos, cobaias, hamsters.","id":7017495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abelhas produtoras de mel, vaca, cabrito, peixes de \u00e1gua doce, ratos, cobaias, hamsters.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cobras Cascav\u00e9is, vaca, cabrito, peixes de \u00e1gua doce, ratos, cobaias e hamsters.","id":7017496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobras Cascav\u00e9is, vaca, cabrito, peixes de \u00e1gua doce, ratos, cobaias e hamsters.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mosca da fruta, vacas, camundongos, cobaias e hamsters.","id":7017497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mosca da fruta, vacas, camundongos, cobaias e hamsters.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mosca da fruta, cabrito, ratos, camundongos, cobaias e hamsters.","id":7017498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mosca da fruta, cabrito, ratos, camundongos, cobaias e hamsters.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo","id":23686}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes do CONCEA sobre a pr\u00e1tica de eutan\u00e1sia, os protocolos de pesquisa com pontos-finais cientificamente justific\u00e1veis podem levar a altera\u00e7\u00f5es significativas no bem-estar animal, apesar da ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de preven\u00e7\u00e3o de dor e distresse e estrat\u00e9gias de monitoramento adequadas. Portanto, todo protocolo de pesquisa deve considerar a possibilidade de ado\u00e7\u00e3o de pontos finais humanit\u00e1rios. O \u2018ponto final humanit\u00e1rio\u2019 refere-se:","provas":[{"id":60396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo","id":23686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2019-ufmg-tecnico-de-laboratorio-area-bioterismo","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Bioterismo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1829452,"hashId":"6c4de6e7807fcff930d6845decce9313","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes do CONCEA sobre a pr\u00e1tica de eutan\u00e1sia, os protocolos de pesquisa com pontos-finais cientificamente justific\u00e1veis podem levar a altera\u00e7\u00f5es significativas no bem-estar animal, apesar da ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de preven\u00e7\u00e3o de dor e distresse e estrat\u00e9gias de monitoramento adequadas. Portanto, todo protocolo de pesquisa deve considerar a possibilidade de ado\u00e7\u00e3o de pontos finais humanit\u00e1rios. O \u2018ponto final humanit\u00e1rio\u2019 refere-se:<\/p>","resposta":7017520,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 escolha de t\u00e9cnicas de eutan\u00e1sia que consideram o conforto do pesquisador em realiz\u00e1-la, al\u00e9m da efic\u00e1cia para a esp\u00e9cie em quest\u00e3o.","id":7017519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 escolha de t\u00e9cnicas de eutan\u00e1sia que consideram o conforto do pesquisador em realiz\u00e1-la, al\u00e9m da efic\u00e1cia para a esp\u00e9cie em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao momento no qual o encerramento do protocolo experimental \u00e9 antecipado com o objetivo de que a dor, o desconforto ou o distresse do animal sejam evitados, aliviados ou finalizados.","id":7017520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao momento no qual o encerramento do protocolo experimental \u00e9 antecipado com o objetivo de que a dor, o desconforto ou o distresse do animal sejam evitados, aliviados ou finalizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao encerramento de um estudo por meio de t\u00e9cnicas de eutan\u00e1sia que consideram o conforto do pesquisador em realiz\u00e1-la.","id":7017521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao encerramento de um estudo por meio de t\u00e9cnicas de eutan\u00e1sia que consideram o conforto do pesquisador em realiz\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao encerramento de um estudo quando os objetivos cient\u00edficos j\u00e1 foram alcan\u00e7ados.","id":7017522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao encerramento de um estudo quando os objetivos cient\u00edficos j\u00e1 foram alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"},{"nome_clean":"Bem Estar Animal","oab":false,"nome":"Bem Estar Animal","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403315,"slug":"veterinaria-bem-estar-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Contrato e Conv\u00eanio","id":20634}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal, ou Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, regulamenta as transfer\u00eancias volunt\u00e1rias e, condicionando esta opera\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":50031,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Contrato e Conv\u00eanio","id":20634},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Fiscal de Contrato e Conv\u00eanio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1511061,"hashId":"0da1c62d9104470808b5edf066d49cd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal, ou Lei Complementar n\u00ba 101, de 4 de maio de 2000, regulamenta as transfer\u00eancias volunt\u00e1rias e, condicionando esta opera\u00e7\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5640284,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 exist\u00eancia de dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;","id":5640281,"corpo":"<p>\u00e0 exist\u00eancia de dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 regularidade fiscal do benefici\u00e1rio;","id":5640282,"corpo":"<p>\u00e0 regularidade fiscal do benefici\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas atualizadas;","id":5640283,"corpo":"<p>\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas atualizadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao cumprimento dos limites constitucionais relativos ao emprego e habita\u00e7\u00e3o, em se tratando de Estados e munic\u00edpios;","id":5640284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao cumprimento dos limites constitucionais relativos ao emprego e habita\u00e7\u00e3o, em se tratando de Estados e munic\u00edpios;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 observ\u00e2ncia quanto aos limites de endividamento, restos a pagar e despesas com pessoal; previs\u00e3o de contrapartida.","id":5640285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 observ\u00e2ncia quanto aos limites de endividamento, restos a pagar e despesas com pessoal; previs\u00e3o de contrapartida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1511061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Contrato e Conv\u00eanio","id":20634}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Decreto n\u00ba 6.170\/07, e da Portaria Interministerial n\u00ba 127\/08, \u00e9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de contrato em algumas hip\u00f3teses. Analise as assertivas e assinale a alternativa correta:I. com \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta dos Estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios cujo valor seja superior a R$ 100.000,00;II. entre \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal, caso em que dever\u00e1 ser firmado termo de coopera\u00e7\u00e3o;III. com pessoas f\u00edsicas ou entidades privadas sem fins lucrativos;IV. com entidades p\u00fablicas ou privadas cujo objeto social n\u00e3o se relacione \u00e0s caracter\u00edsticas do programa ou que n\u00e3o disponham de condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para executar o conv\u00eanio ou o contrato de repasse.","provas":[{"id":50031,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Contrato e Conv\u00eanio","id":20634},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Fiscal de Contrato e Conv\u00eanio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1511062,"hashId":"b53255c19d288052dcf0629a94f99cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Decreto n\u00ba 6.170\/07, e da Portaria Interministerial n\u00ba 127\/08, \u00e9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de contrato em algumas hip\u00f3teses. Analise as assertivas e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. com \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta dos Estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios cujo valor seja superior a R$ 100.000,00;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. entre \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal, caso em que dever\u00e1 ser firmado termo de coopera\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. com pessoas f\u00edsicas ou entidades privadas sem fins lucrativos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. com entidades p\u00fablicas ou privadas cujo objeto social n\u00e3o se relacione \u00e0s caracter\u00edsticas do programa ou que n\u00e3o disponham de condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para executar o conv\u00eanio ou o contrato de repasse.<\/p>","resposta":5640287,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas","id":5640286,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e IV est\u00e3o corretas","id":5640287,"corpo":"<p>somente II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV est\u00e3o corretas","id":5640288,"corpo":"<p>I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e III est\u00e3o corretas","id":5640289,"corpo":"<p>somente I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas","id":5640290,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1511062","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a ausculta cervical, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":50033,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1511130,"hashId":"8ec7e7cf96a1be2295248df2727f45b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a ausculta cervical, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5640610,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma t\u00e9cnica n\u00e3o invasiva e de baixo custo que consiste na coloca\u00e7\u00e3o de um estetosc\u00f3pio na regi\u00e3o cervical do paciente, mais especificamente na parte lateral da jun\u00e7\u00e3o entre a laringe e a traqueia, anterior \u00e0 car\u00f3tida, com objetivo de detectar de forma aud\u00edvel os sons da respira\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s degluti\u00e7\u00e3o.","id":5640610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma t\u00e9cnica n\u00e3o invasiva e de baixo custo que consiste na coloca\u00e7\u00e3o de um estetosc\u00f3pio na regi\u00e3o cervical do paciente, mais especificamente na parte lateral da jun\u00e7\u00e3o entre a laringe e a traqueia, anterior \u00e0 car\u00f3tida, com objetivo de detectar de forma aud\u00edvel os sons da respira\u00e7\u00e3o pr\u00e9 e p\u00f3s degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9 uma t\u00e9cnica invasiva e que o profissional fonoaudi\u00f3logo n\u00e3o pode realizar. ","id":5640611,"corpo":"<p> \u00e9 uma t\u00e9cnica invasiva e que o profissional fonoaudi\u00f3logo n\u00e3o pode realizar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e9 uma t\u00e9cnica realizada com uso do otosc\u00f3pio. ","id":5640612,"corpo":"<p> \u00e9 uma t\u00e9cnica realizada com uso do otosc\u00f3pio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" durante a avalia\u00e7\u00e3o da ausculta cervical o paciente deve estar falando. ","id":5640613,"corpo":"<p> durante a avalia\u00e7\u00e3o da ausculta cervical o paciente deve estar falando. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o falsas.","id":5640614,"corpo":"<p>todas as alternativas est\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401452,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1511130","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de preserva\u00e7\u00e3o no universo digital, segundo CONWAY (2001), tem assumido tr\u00eas significados: possibilitar o uso de documentos, proteger o item original copiado e manter os objetos digitais. Para o autor, este \u00faltimo significado \u00e9 resultado da escolha da forma de armazenamento, da expectativa de vida dos sistemas de forma\u00e7\u00e3o de imagens digitais e tamb\u00e9m da preocupa\u00e7\u00e3o em garantir o acesso ao documento \u2013 que se traduz pelo planejamento e a\u00e7\u00e3o relacionados:","provas":[{"id":50252,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1517607,"hashId":"1703ce6c87bf23083737d3e7473ebad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de preserva\u00e7\u00e3o no universo digital, segundo CONWAY (2001), tem assumido tr\u00eas significados: possibilitar o uso de documentos, proteger o item original copiado e manter os objetos digitais. Para o autor, este \u00faltimo significado \u00e9 resultado da escolha da forma de armazenamento, da expectativa de vida dos sistemas de forma\u00e7\u00e3o de imagens digitais e tamb\u00e9m da preocupa\u00e7\u00e3o em garantir o acesso ao documento \u2013 que se traduz pelo planejamento e a\u00e7\u00e3o relacionados:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5669491,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 transposi\u00e7\u00e3o adequada da informa\u00e7\u00e3o.","id":5669487,"corpo":"<p>\u00e0 transposi\u00e7\u00e3o adequada da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 qualidade do software envolvido.","id":5669488,"corpo":"<p>\u00e0 qualidade do software envolvido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos recursos financeiros obtidos.","id":5669489,"corpo":"<p>aos recursos financeiros obtidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao conhecimento da equipe respons\u00e1vel.","id":5669490,"corpo":"<p>ao conhecimento da equipe respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 migra\u00e7\u00e3o dos arquivos digitais para futuros sistemas.","id":5669491,"corpo":"<p>\u00e0 migra\u00e7\u00e3o dos arquivos digitais para futuros sistemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","oab":false,"nome":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404743,"slug":"arquivologia-preservacao-de-documentos-digitais"}],"slug":"arquivologia\/1517607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de algumas releituras da quest\u00e3o na literatura especializada, para FONSECA (2005) o princ\u00edpio da proveni\u00eancia ainda figura, na disciplina arquiv\u00edstica, como:","provas":[{"id":50252,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1517630,"hashId":"05f41c5917ef2e7eee9045411f4bbf10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de algumas releituras da quest\u00e3o na literatura especializada, para FONSECA (2005) o princ\u00edpio da proveni\u00eancia ainda figura, na disciplina arquiv\u00edstica, como:<\/p>","resposta":5669598,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paradigma.","id":5669598,"corpo":"<p>paradigma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ponto de discuss\u00e3o.","id":5669599,"corpo":"<p>ponto de discuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equ\u00edvoco.","id":5669600,"corpo":"<p>equ\u00edvoco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o.","id":5669601,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efeito.","id":5669602,"corpo":"<p>efeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","oab":false,"nome":"Proveni\u00eancia ou Respeito aos fundos","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404766,"slug":"arquivologia-proveniencia-ou-respeito-aos-fundos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/1517630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome dado ao arquivo que tem predomin\u00e2ncia de documentos decorrentes do exerc\u00edcio de atividades-fim de uma institui\u00e7\u00e3o ou unidade administrativa \u00e9 arquivo:","provas":[{"id":50252,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1517646,"hashId":"cba250a9155fdd9a1947b7e7579b9e09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome dado ao arquivo que tem predomin\u00e2ncia de documentos decorrentes do exerc\u00edcio de atividades-fim de uma institui\u00e7\u00e3o ou unidade administrativa \u00e9 arquivo:<\/p>","resposta":5669655,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permanente.","id":5669654,"corpo":"<p>permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico.","id":5669655,"corpo":"<p>t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrativo.","id":5669656,"corpo":"<p>administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrente.","id":5669657,"corpo":"<p>corrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"institucional.","id":5669658,"corpo":"<p>institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza dos documentos","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza dos documentos","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404687,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-dos-documentos"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":"arquivologia\/1517646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As listas e tabelas de descarte e os planos de destina\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados por SCHELLENBERG (2006):","provas":[{"id":50252,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1517666,"hashId":"4ee27de348bba989871bc3b336d96a4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As listas e tabelas de descarte e os planos de destina\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados por SCHELLENBERG (2006):<\/p>","resposta":5669746,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"documentos permanentes.","id":5669742,"corpo":"<p>documentos permanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o documental.","id":5669743,"corpo":"<p>gest\u00e3o documental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planos de classifica\u00e7\u00e3o.","id":5669744,"corpo":"<p>planos de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"documenta\u00e7\u00e3o avaliativa.","id":5669745,"corpo":"<p>documenta\u00e7\u00e3o avaliativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instrumentos de destina\u00e7\u00e3o.","id":5669746,"corpo":"<p>instrumentos de destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"},{"nome_clean":"Plano de destina\u00e7\u00e3o e massas documentais acumuladas","oab":false,"nome":"Plano de destina\u00e7\u00e3o e massas documentais acumuladas","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404703,"slug":"arquivologia-plano-de-destinacao-e-massas-documentais-acumuladas"}],"slug":"arquivologia\/1517666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edtulo, data(s), n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o, dimens\u00e3o e suporte, nome(s) do(s) produtor(es) e condi\u00e7\u00f5es de acesso (somente para descri\u00e7\u00f5es em n\u00edveis 0 e 1) s\u00e3o seis dos sete elementos obrigat\u00f3rios da descri\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo estabelecidos como Norma pela NOBRADE (2005). O s\u00e9timo elemento \u00e9 o:","provas":[{"id":50252,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:17:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1517693,"hashId":"4c0229abfe73116cb3654453e0b046da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edtulo, data(s), n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o, dimens\u00e3o e suporte, nome(s) do(s) produtor(es) e condi\u00e7\u00f5es de acesso (somente para descri\u00e7\u00f5es em n\u00edveis 0 e 1) s\u00e3o seis dos sete elementos obrigat\u00f3rios da descri\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo estabelecidos como Norma pela NOBRADE (2005). O s\u00e9timo elemento \u00e9 o:<\/p>","resposta":5669855,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetivo do documento.","id":5669853,"corpo":"<p>objetivo do documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procedimento efetuado.","id":5669854,"corpo":"<p>procedimento efetuado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3digo de refer\u00eancia.","id":5669855,"corpo":"<p>c\u00f3digo de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resumo do documento.","id":5669856,"corpo":"<p>resumo do documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o.","id":5669857,"corpo":"<p>c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"}],"slug":"arquivologia\/1517693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme GON\u00c7ALVES (1998), na fase corrente, o plano de classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo deve abranger todos os tipos documentais produzidos\/acumulados pela entidade, pois todos eles devem ser objeto de organiza\u00e7\u00e3o, estando, portanto, sujeitos \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o. Sendo assim, o plano de classifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 tamb\u00e9m extremamente \u00fatil \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos planos de destina\u00e7\u00e3o e das tabelas de temporalidade, essenciais no processo de:","provas":[{"id":50252,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1517695,"hashId":"ee7d18d7d8b55c7694a1384b483435ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme GON\u00c7ALVES (1998), na fase corrente, o plano de classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo deve abranger todos os tipos documentais produzidos\/acumulados pela entidade, pois todos eles devem ser objeto de organiza\u00e7\u00e3o, estando, portanto, sujeitos \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o. Sendo assim, o plano de classifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 tamb\u00e9m extremamente \u00fatil \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o dos planos de destina\u00e7\u00e3o e das tabelas de temporalidade, essenciais no processo de:<\/p>","resposta":5669863,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":5669863,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":5669864,"corpo":"<p>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o.","id":5669865,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o.","id":5669866,"corpo":"<p>normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cust\u00f3dia.","id":5669867,"corpo":"<p>cust\u00f3dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":"arquivologia\/1517695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas associadas \u00e0s madeiras utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) As madeiras de constru\u00e7\u00e3o devem ser retiradas, de prefer\u00eancia, do cerne.( ) As fibras longitudinais distribuem-se em an\u00e9is, correspondentes aos ciclos anuais de crescimento.( ) Por meio de tratamento qu\u00edmico, pode-se aumentar a resist\u00eancia da madeira aos ataques do fogo.( ) As madeiras sofrem varia\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica com a altern\u00e2ncia da umidade entre 0% e 30%.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517708,"hashId":"d3c58f3593a6037c8b50d98e47a95379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas associadas \u00e0s madeiras utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As madeiras de constru\u00e7\u00e3o devem ser retiradas, de prefer\u00eancia, do cerne.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fibras longitudinais distribuem-se em an\u00e9is, correspondentes aos ciclos anuais de crescimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por meio de tratamento qu\u00edmico, pode-se aumentar a resist\u00eancia da madeira aos ataques do fogo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As madeiras sofrem varia\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica com a altern\u00e2ncia da umidade entre 0% e 30%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5669917,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V V","id":5669914,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F F","id":5669915,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F F","id":5669916,"corpo":"<p>V F F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V V","id":5669917,"corpo":"<p>V V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1517708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na NOBRADE (2005), o item 5.2, referente \u00e0 exist\u00eancia e localiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias, determina que se existir c\u00f3pia do documento de arquivo em outra entidade, para facilitar sua recupera\u00e7\u00e3o, a descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica deve:","provas":[{"id":50252,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1517718,"hashId":"c727b9f75f56faf8bc37aa683469f8b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na NOBRADE (2005), o item 5.2, referente \u00e0 exist\u00eancia e localiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias, determina que se existir c\u00f3pia do documento de arquivo em outra entidade, para facilitar sua recupera\u00e7\u00e3o, a descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica deve:<\/p>","resposta":5669953,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconsiderar as c\u00f3pias e documentos arquiv\u00edsticos.","id":5669949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsiderar as c\u00f3pias e documentos arquiv\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anexar as c\u00f3pias do documento arquiv\u00edstico.","id":5669950,"corpo":"<p>anexar as c\u00f3pias do documento arquiv\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registrar a quantidade de c\u00f3pias existentes.","id":5669951,"corpo":"<p>registrar a quantidade de c\u00f3pias existentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informar a elimina\u00e7\u00e3o das c\u00f3pias.","id":5669952,"corpo":"<p>informar a elimina\u00e7\u00e3o das c\u00f3pias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registrar a forma autorizada do nome da entidade custodiadora das c\u00f3pias e sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.","id":5669953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar a forma autorizada do nome da entidade custodiadora das c\u00f3pias e sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"}],"slug":"arquivologia\/1517718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para combater a perda de dados e documentos em meio digital, a Carta para a Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Arquiv\u00edstico Digital, publicada pelo CONARQ em 2003, recomenda independ\u00eancia dos arquivistas em rela\u00e7\u00e3o aos hardwares e softwares, motivada pela sua:","provas":[{"id":50252,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquivista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1517734,"hashId":"1acd6e7e85e248d9c9c4067429601ba9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para combater a perda de dados e documentos em meio digital, a Carta para a Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Arquiv\u00edstico Digital, publicada pelo CONARQ em 2003, recomenda independ\u00eancia dos arquivistas em rela\u00e7\u00e3o aos hardwares e softwares, motivada pela sua:<\/p>","resposta":5670014,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incredibilidade.","id":5670013,"corpo":"<p>incredibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obsolesc\u00eancia.","id":5670014,"corpo":"<p>obsolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o.","id":5670015,"corpo":"<p>manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutura.","id":5670016,"corpo":"<p>estrutura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normatiza\u00e7\u00e3o.","id":5670017,"corpo":"<p>normatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","oab":false,"nome":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404743,"slug":"arquivologia-preservacao-de-documentos-digitais"}],"slug":"arquivologia\/1517734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os seguintes objetivos.I. Melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida e das habita\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o carente, incentivando a ocupa\u00e7\u00e3o desordenada e em \u00e1reas de risco geol\u00f3gico ou natural.II. Buscar a coopera\u00e7\u00e3o da iniciativa privada e ainda recursos, financiamentos, conv\u00eanios e inser\u00e7\u00e3o em programas federais e \/ ou estaduais.III. Manter o d\u00e9ficit de moradias dignas e adequadas.IV. Elabora\u00e7\u00e3o do Plano Local de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social (PLHIS).S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social, descritos no Plano Diretor do munic\u00edpio de Lagoa Santa","provas":[{"id":50256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1517737,"hashId":"19c8c97c40bbd049c1ea2add63426870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os seguintes objetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida e das habita\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o carente, incentivando a ocupa\u00e7\u00e3o desordenada e em \u00e1reas de risco geol\u00f3gico ou natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Buscar a coopera\u00e7\u00e3o da iniciativa privada e ainda recursos, financiamentos, conv\u00eanios e inser\u00e7\u00e3o em programas federais e \/ ou estaduais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Manter o d\u00e9ficit de moradias dignas e adequadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Elabora\u00e7\u00e3o do Plano Local de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social (PLHIS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social, descritos no Plano Diretor do munic\u00edpio de Lagoa Santa<\/p>","resposta":5670025,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5670025,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5670026,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5670027,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5670028,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419695,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-lagoa-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1517737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados antiulcerosos os f\u00e1rmacos:","provas":[{"id":50208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1516515,"hashId":"0e97c28257cabe1fdaa12b332552c0f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados antiulcerosos os f\u00e1rmacos:<\/p>","resposta":5664860,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ranitidina e Sucralfato.","id":5664860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ranitidina e Sucralfato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Omeprazol Magn\u00e9sio e Prucaloprida.","id":5664861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Omeprazol Magn\u00e9sio e Prucaloprida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Picossulfato S\u00f3dico e Magn\u00e9sio Sulfato.","id":5664862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Picossulfato S\u00f3dico e Magn\u00e9sio Sulfato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Racecadotril e Bicarbonato de S\u00f3dio.","id":5664863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Racecadotril e Bicarbonato de S\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1516515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Macrogol + Bicarbonato de S\u00f3dio + Cloreto de S\u00f3dio + Cloreto de Pot\u00e1ssio \u00e9 um composto farmacol\u00f3gico que tem a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":50208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1516517,"hashId":"d50b9254759b30181c287189cc1d48b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Macrogol + Bicarbonato de S\u00f3dio + Cloreto de S\u00f3dio + Cloreto de Pot\u00e1ssio \u00e9 um composto farmacol\u00f3gico que tem a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5664872,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatoprotetora.","id":5664869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatoprotetora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orex\u00edgena.","id":5664870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orex\u00edgena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipolip\u00eamica.","id":5664871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipolip\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laxativa.","id":5664872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laxativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1516517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda verdadeiro (V) ou falso (F) com rela\u00e7\u00e3o ao sistema portal e suas altera\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta:( ) O sistema portal \u00e9 uma rede venosa de baixa press\u00e3o, com n\u00edveis fisiol\u00f3gicos &lt; 3 mmHg;( ) O termo hipertens\u00e3o portal (HP) designa uma s\u00edndrome cl\u00ednica caracterizada pelo aumento mantido na press\u00e3o venosa em n\u00edveis acima dos fisiol\u00f3gicos;( ) Valores acima de 12 mmHg cursam com risco de rompimento dessas varizes, a principal complica\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o portal.","provas":[{"id":50208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1516537,"hashId":"af8c946065e80a667d9c337f2656206b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda verdadeiro (V) ou falso (F) com rela\u00e7\u00e3o ao sistema portal e suas altera\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>O sistema portal \u00e9 uma rede venosa de baixa press\u00e3o, com n\u00edveis fisiol\u00f3gicos &lt; 3 mmHg;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>O termo hipertens\u00e3o portal (HP) designa uma s\u00edndrome cl\u00ednica caracterizada pelo aumento mantido na press\u00e3o venosa em n\u00edveis acima dos fisiol\u00f3gicos;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<em> Valores acima de 12 mmHg cursam com risco de rompimento dessas varizes, a principal complica\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o portal.<\/em><\/p>","resposta":5664963,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":5664961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":5664962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":5664963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5664964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1516537","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir n\u00e3o \u00e9 descrita como causa rara de \u00falcera p\u00e9ptica?","provas":[{"id":50208,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gastroenterologista-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1516550,"hashId":"01a420c57db4e5120ee09fd65a0574c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas a seguir n\u00e3o \u00e9 descrita como causa rara de \u00falcera p\u00e9ptica?<\/p>","resposta":5665022,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperpatiroidismo.","id":5665019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperpatiroidismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leiomiosarcoma.","id":5665020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leiomiosarcoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose. ","id":5665021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuberculose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma ileal de doen\u00e7a de Crohn.","id":5665022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma ileal de doen\u00e7a de Crohn.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1516550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das estruturas acima est\u00e3o associadas ao clit\u00f3ris?","provas":[{"id":50209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1516592,"hashId":"0c3dd45eca7228f2367d2e83e3cc9c48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das estruturas acima est\u00e3o associadas ao clit\u00f3ris?<\/p>","resposta":5665214,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 e 8.","id":5665211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 e 8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 9 e 10.","id":5665212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 9 e 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 6 e 14.","id":5665213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 6 e 14.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 6 e 7.","id":5665214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 6 e 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es 45, 46, 47 e 48 considere a imagem a seguir:","id":432082,"enunciado":"<p>Para responder as quest\u00f5es 45, 46, 47 e 48 considere a imagem a seguir:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50209\/grupo-questao\/432082-20210202194637000000-0.png\" width=\"388\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1516592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os potenciais fatores de risco para desenvolvimento de prolapso de \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos considere a alternativa correta:","provas":[{"id":50209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1516604,"hashId":"db0122418be080e06654de35b1f7022a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os potenciais fatores de risco para desenvolvimento de prolapso de \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos considere a alternativa correta:<\/p>","resposta":5665267,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gravidez e Parto descompensam o prolapso.","id":5665264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gravidez e Parto descompensam o prolapso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tosse Cr\u00f4nica provoca o prolapso.","id":5665265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tosse Cr\u00f4nica provoca o prolapso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constipa\u00e7\u00e3o Cr\u00f4nica e Obesidade descompensam o prolapso. ","id":5665266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constipa\u00e7\u00e3o Cr\u00f4nica e Obesidade descompensam o prolapso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gravidez e Parto provocam prolapso. ","id":5665267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gravidez e Parto provocam prolapso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1516604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando a Classifica\u00e7\u00e3o citol\u00f3gica de papanicolaou (1941) com a Classifica\u00e7\u00e3o Citol\u00f3gica Brasileira (2006). A Classe III de 1941 refere-se atualmente a qual das condi\u00e7\u00f5es a seguir:","provas":[{"id":50209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1516609,"hashId":"74fe6609ebb0970af626c6b4cd77efb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparando a Classifica\u00e7\u00e3o citol\u00f3gica de papanicolaou (1941) com a Classifica\u00e7\u00e3o Citol\u00f3gica Brasileira (2006). A Classe III de 1941 refere-se atualmente a qual das condi\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p>","resposta":5665288,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es benignas.","id":5665286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es benignas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atipias de significado indeterminado.","id":5665287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atipias de significado indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o intraepitelial escamosa de baixo grau (LSIl). ","id":5665288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o intraepitelial escamosa de baixo grau (LSIl). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinoma invasor.","id":5665289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carcinoma invasor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1516609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es da Embolia por L\u00edquido Amni\u00f3tico (ELA) sobre o tecido pulmonar decorrem da presen\u00e7a de componentes do L\u00edquido Amni\u00f3tico (LA) na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, o que promove a libera\u00e7\u00e3o de mediadores end\u00f3genos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios, que medeiam a resposta imunoinflamat\u00f3ria. Essa inflama\u00e7\u00e3o causa as principais altera\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 ELA que promovem: I. Vasoconstri\u00e7\u00e3o e aumento transit\u00f3rio da resist\u00eancia vascular pulmonar; II. Inotropismo mioc\u00e1rdico com insufici\u00eancia ventricular esquerda; III. Aumento do edema pulmonar e hipotens\u00e3o sist\u00eamica. Dos itens acima:","provas":[{"id":50209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1516617,"hashId":"be9578930658d678624f4333fd3a98f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es da Embolia por L\u00edquido Amni\u00f3tico (ELA) sobre o tecido pulmonar decorrem da presen\u00e7a de componentes do L\u00edquido Amni\u00f3tico (LA) na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, o que promove a libera\u00e7\u00e3o de mediadores end\u00f3genos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios, que medeiam a resposta imunoinflamat\u00f3ria. Essa inflama\u00e7\u00e3o causa as principais altera\u00e7\u00f5es associadas \u00e0 ELA que promovem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vasoconstri\u00e7\u00e3o e aumento transit\u00f3rio da resist\u00eancia vascular pulmonar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Inotropismo mioc\u00e1rdico com insufici\u00eancia ventricular esquerda; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aumento do edema pulmonar e hipotens\u00e3o sist\u00eamica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5665324,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5665321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5665322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5665323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5665324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1516617","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201c______ \u00e9 o procedimento que envolve a cauteriza\u00e7\u00e3o laparosc\u00f3pica ou crioabla\u00e7\u00e3o do mioma. Pode ser feita quando existe o desejo da preserva\u00e7\u00e3o uterina com a destrui\u00e7\u00e3o in situ do mioma.\u201d ","provas":[{"id":50209,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gineco-Obstetra","id":6929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-medico-gineco-obstetra-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - M\u00e9dico Gineco-Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1516619,"hashId":"5bfde3f3ad9f71f47c71f99888bd7bc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c______ \u00e9 o procedimento que envolve a cauteriza\u00e7\u00e3o laparosc\u00f3pica ou crioabla\u00e7\u00e3o do mioma. Pode ser feita quando existe o desejo da preserva\u00e7\u00e3o uterina com a destrui\u00e7\u00e3o in situ do mioma.\u201d <\/p>","resposta":5665331,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miomectomia.","id":5665330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miomectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mi\u00f3lise.","id":5665331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mi\u00f3lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Miomotomia.","id":5665332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miomotomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Miomia.","id":5665333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1516619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da polifarm\u00e1cia em idosos resulta em complica\u00e7\u00f5es devido \u00e0 biodisponibilidade e toxicidade de diversos f\u00e1rmacos. Quais devem ser utilizados com muita cautela em idosos, pois podem resultar em toxicidade, mesmo em doses terap\u00eauticas usuais?","provas":[{"id":42157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1253449,"hashId":"ac5764f14961dc59a1b9a94a940fbf42","enunciado":"<p align=\"justify\">O uso da polifarm\u00e1cia em idosos resulta em complica\u00e7\u00f5es devido \u00e0 biodisponibilidade e toxicidade de diversos f\u00e1rmacos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais devem ser utilizados com muita cautela em idosos, pois podem resultar em toxicidade, mesmo em doses terap\u00eauticas usuais?<\/p>","resposta":4541098,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tiaz\u00eddicos","id":4541097,"corpo":"Os tiaz\u00eddicos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os digit\u00e1licos","id":4541098,"corpo":"Os digit\u00e1licos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os inibidores da Eca","id":4541099,"corpo":"Os inibidores da Eca","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os betabloqueadores","id":4541100,"corpo":"Os betabloqueadores","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os diur\u00e9ticos de al\u00e7a","id":4541101,"corpo":"Os diur\u00e9ticos de al\u00e7a","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1253449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos edemas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":42157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1253455,"hashId":"08d5c3665d65f9f6c6231f49a1e63040","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos edemas, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4541130,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O edema bipalpebral tem origem na disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.","id":4541127,"corpo":"<p align=justify>O edema bipalpebral tem origem na disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O edema \u201ccard\u00edaco\u201d ocorre durante todo o dia, em igual intensidade.","id":4541128,"corpo":"<p align=justify>O edema \u201ccard\u00edaco\u201d ocorre durante todo o dia, em igual intensidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O edema de membros inferiores ocorre como complica\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o pulmonar.","id":4541129,"corpo":"<p align=justify>O edema de membros inferiores ocorre como complica\u00e7\u00e3o da hipertens\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O edema \u201ccard\u00edaco\u201d tem como principal caracter\u00edstica correr nos tornozelos e membros inferiores com predomin\u00e2ncia vespertina.","id":4541130,"corpo":"<p align=justify>O edema \u201ccard\u00edaco\u201d tem como principal caracter\u00edstica correr nos tornozelos e membros inferiores com predomin\u00e2ncia vespertina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O edema que ocorre apenas nos tornozelos, ocorrendo ou predominando no in\u00edcio do dia, \u00e9 caracter\u00edstico da insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":4541131,"corpo":"<p align=justify>O edema que ocorre apenas nos tornozelos, ocorrendo ou predominando no in\u00edcio do dia, \u00e9 caracter\u00edstico da insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1253455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta quanto a ferimentos superficiais, pouco extensos em tronco e membros, por mordedura de c\u00e3o ou gato, clinicamente sem suspeita de Raiva no momento da agress\u00e3o, a conduta inicial de profilaxia antirr\u00e1bica deve ser:","provas":[{"id":42158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1253469,"hashId":"e0277af13d429a3356d63db52444b77f","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta quanto a ferimentos superficiais, pouco extensos em tronco e membros, por mordedura de c\u00e3o ou gato, clinicamente sem suspeita de Raiva no momento da agress\u00e3o, a conduta inicial de profilaxia antirr\u00e1bica deve ser:<\/p>","resposta":4541201,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar o esquema profil\u00e1tico com soro e 2 doses de vacina , uma no dia 0 e outra no dia 3 e observar o animal 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.","id":4541197,"corpo":"<p align=justify>Iniciar o esquema profil\u00e1tico com soro e 2 doses de vacina , uma no dia 0 e outra no dia 3 e observar o animal 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar o esquema profil\u00e1tico com 2 doses de vacina, uma no dia 0 e outra no dia 3 e observar o animal 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o para continuidade ou n\u00e3o do esquema vacinal.","id":4541198,"corpo":"<p align=justify>Iniciar o esquema profil\u00e1tico com 2 doses de vacina, uma no dia 0 e outra no dia 3 e observar o animal 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o para continuidade ou n\u00e3o do esquema vacinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar o esquema profil\u00e1tico com soro e 5 doses da vacina , uma nos dias 0, 3, 7, 14 e 28 e observar o animal 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.","id":4541199,"corpo":"<p align=justify>Iniciar o esquema profil\u00e1tico com soro e 5 doses da vacina , uma nos dias 0, 3, 7, 14 e 28 e observar o animal 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar o esquema profil\u00e1tico com 5 doses de vacina, nos dias 0, 3, 7, 14 e 28 e outra de refor\u00e7o em 30 dias e observar o animal 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.","id":4541200,"corpo":"<p align=justify>Iniciar o esquema profil\u00e1tico com 5 doses de vacina, nos dias 0, 3, 7, 14 e 28 e outra de refor\u00e7o em 30 dias e observar o animal 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas observar o animal 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o e somente iniciar vacina\u00e7\u00e3o caso o animal morra, desapare\u00e7a ou se torne raivoso. Ent\u00e3o iniciar o esquema profil\u00e1tico com 5 doses de vacina , uma nos dias 0, 3, 7, 14 e 28.","id":4541201,"corpo":"<p align=justify>Apenas observar o animal 10 dias ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o e somente iniciar vacina\u00e7\u00e3o caso o animal morra, desapare\u00e7a ou se torne raivoso. Ent\u00e3o iniciar o esquema profil\u00e1tico com 5 doses de vacina , uma nos dias 0, 3, 7, 14 e 28.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1253469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os antimicrobianos correspondem a uma classe de f\u00e1rmacos que \u00e9 consumida frequentemente em hospitais e na comunidade. Os macrol\u00eddeos s\u00e3o um grupo de antimicrobianos quimicamente constitu\u00eddos por um anel macroc\u00edclico de lactona, ao qual ligam-se um ou mais a\u00e7\u00facares. S\u00e3o drogas pertencentes a esse grupo:","provas":[{"id":42158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1253528,"hashId":"855cad45f873ccd463eb6662f7ac26b2","enunciado":"<p align=\"justify\">Os antimicrobianos correspondem a uma classe de f\u00e1rmacos que \u00e9 consumida frequentemente em hospitais e na comunidade. Os macrol\u00eddeos s\u00e3o um grupo de antimicrobianos quimicamente constitu\u00eddos por um anel macroc\u00edclico de lactona, ao qual ligam-se um ou mais a\u00e7\u00facares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o drogas pertencentes a esse grupo:<\/p>","resposta":4541493,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amoxacilina e claritromicina.","id":4541492,"corpo":"Amoxacilina e claritromicina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eritromicina, claritromicina e azitromicina.","id":4541493,"corpo":"Eritromicina, claritromicina e azitromicina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacina, levofloxacina e gemifloxacina.","id":4541494,"corpo":"<p align=justify>Ciprofloxacina, levofloxacina e gemifloxacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Penicilina G proca\u00edna e penicilina benzatina.","id":4541495,"corpo":"Penicilina G proca\u00edna e penicilina benzatina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cefalotina, cefalexina e ceftriaxona.","id":4541496,"corpo":"Cefalotina, cefalexina e ceftriaxona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1253528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quadro clinico grave, marcado por mal-estar s\u00fabito, febre alta, calafrios, prostra\u00e7\u00e3o, acompanhada de manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas na pele (pet\u00e9quias e equimoses) e, ainda, sob a forma de meningite, de in\u00edcio s\u00fabito, com febre, cefaleia intensa, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e rigidez de nuca, al\u00e9m de outros sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea (Kernig e Brudzinski) caracteriza o(a):","provas":[{"id":42158,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1253557,"hashId":"33c363327f0be54c5072f46f796f8968","enunciado":"<p align=justify>Quadro clinico grave, marcado por mal-estar s\u00fabito, febre alta, calafrios, prostra\u00e7\u00e3o, acompanhada de manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas na pele (pet\u00e9quias e equimoses) e, ainda, sob a forma de meningite, de in\u00edcio s\u00fabito, com febre, cefaleia intensa, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e rigidez de nuca, al\u00e9m de outros sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea (Kernig e Brudzinski) caracteriza o(a):<\/p>","resposta":4541628,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9tano.","id":4541627,"corpo":"T\u00e9tano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meningococcemia.","id":4541628,"corpo":"Meningococcemia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre purp\u00farica brasileira.","id":4541629,"corpo":"Febre purp\u00farica brasileira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dengue hemorr\u00e1gica.","id":4541630,"corpo":"Dengue hemorr\u00e1gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lepstospirose.","id":4541631,"corpo":"Lepstospirose.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1253557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Osso par e irregular, direito e esquerdo, tamb\u00e9m chamado malar e que formam as sali\u00eancias da face. Trata-se do:","provas":[{"id":53814,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-odontologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1626014,"hashId":"317d8149804519f7ab4689b70f7e268d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Osso par e irregular, direito e esquerdo, tamb\u00e9m chamado malar e que formam as sali\u00eancias da face. Trata-se do:<\/p>","resposta":6112333,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Maxilar.","id":6112332,"corpo":"<p> Maxilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zigom\u00e1tico.","id":6112333,"corpo":"<p>Zigom\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mandibular.","id":6112334,"corpo":"<p>Mandibular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Palatino.","id":6112335,"corpo":"<p>Palatino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1626014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00fasculo abaixador do \u00e2ngulo da boca origina-se:","provas":[{"id":53814,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-odontologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1626015,"hashId":"a9a1a5d18928311999e9632b8cbf983e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo abaixador do \u00e2ngulo da boca origina-se:<\/p>","resposta":6112337,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na f\u00e1scia sobre o m\u00fasculo masseter.","id":6112336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na f\u00e1scia sobre o m\u00fasculo masseter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na linha obl\u00edqua da mand\u00edbula abaixo dos caninos.","id":6112337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha obl\u00edqua da mand\u00edbula abaixo dos caninos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dos m\u00fasculos na \u00e1rea: maxila e mand\u00edbula, na linha m\u00e9dia.","id":6112338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos m\u00fasculos na \u00e1rea: maxila e mand\u00edbula, na linha m\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na mand\u00edbula, inferior aos incisivos. ","id":6112339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na mand\u00edbula, inferior aos incisivos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1626015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cimento de fosfato de zinco \u00e9 constitu\u00eddo de um p\u00f3 e um l\u00edquido: o p\u00f3 cont\u00e9m 75 % de \u00f3xido de zinco e 13 % de \u00f3xido de magn\u00e9sio, o l\u00edquido cont\u00e9m \u00e1cido:","provas":[{"id":53814,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2019-ameosc-odontologo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1626028,"hashId":"87eddb828c818d69040600045dc61b31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cimento de fosfato de zinco \u00e9 constitu\u00eddo de um p\u00f3 e um l\u00edquido: o p\u00f3 cont\u00e9m 75 % de \u00f3xido de zinco e 13 % de \u00f3xido de magn\u00e9sio, o l\u00edquido cont\u00e9m \u00e1cido:<\/p>","resposta":6112391,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asc\u00f3rbico.","id":6112388,"corpo":"<p>Asc\u00f3rbico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Palm\u00edtico.","id":6112389,"corpo":"<p>Palm\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Van\u00edlico.","id":6112390,"corpo":"<p>Van\u00edlico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fosf\u00f3rico.","id":6112391,"corpo":"<p>Fosf\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Demais Cimentos Odontol\u00f3gicos (Fosfato de Zinco e Outros)","oab":false,"nome":"Demais Cimentos Odontol\u00f3gicos (Fosfato de Zinco e Outros)","pai":417645,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417647,"slug":"odontologia-demais-cimentos-odontologicos-fosfato-de-zinco-e-outros"}],"slug":"odontologia\/1626028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas (Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz Brasileira de Dislipidemia \u2013 2017) para o tratamento das dislipidemias, correlacione as colunas I e II e assinale a op\u00e7\u00e3o correta:Coluna I I. Carboidrato (50 a 60% do VCT); II. A\u00e7\u00facares de adi\u00e7\u00e3o (&lt; 5% do VCT); III. \u00c1cidos graxos saturados (&lt; 7% do VCT); IV. Prote\u00edna (15 a 20% do VCT). Coluna II ( ) Triglicer\u00eddeo muito elevado (&gt; 500 mg\/dl); ( ) LDL-C dentro da meta e sem comorbidades; ( ) LDL-C acima da meta ou presen\u00e7a de comorbidades; ( ) Triglicer\u00eddeo elevado (&gt; 200 a 499 mg\/dl). A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":52949,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Massap\u00ea","sigla":"Prefeitura de Massape","id":4470,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","descricao":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio","sigla":"","oab":false,"id":765},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-massape-ce-2019-pro-municipio-nutricionista","tipo":1,"nome":"Pr\u00f3 Munic\u00edpio - Prefeitura de Massap\u00ea - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1626144,"hashId":"c0b3c656d75e6ac503a51642619b91e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas (Atualiza\u00e7\u00e3o da Diretriz Brasileira de Dislipidemia \u2013 2017) para o tratamento das dislipidemias, correlacione as colunas I e II e assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Carboidrato (50 a 60% do VCT); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A\u00e7\u00facares de adi\u00e7\u00e3o (&lt; 5% do VCT); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c1cidos graxos saturados (&lt; 7% do VCT); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Prote\u00edna (15 a 20% do VCT). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Triglicer\u00eddeo muito elevado (&gt; 500 mg\/dl); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) LDL-C dentro da meta e sem comorbidades; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) LDL-C acima da meta ou presen\u00e7a de comorbidades; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Triglicer\u00eddeo elevado (&gt; 200 a 499 mg\/dl). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6112854,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, I, IV;","id":6112852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, I, IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, II, I, III;","id":6112853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV, II, I, III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, I, III, IV;","id":6112854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, I, III, IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, II, I, IV.","id":6112855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, II, I, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Dislipidemias","oab":false,"nome":"Dislipidemias","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418068,"slug":"nutricao-dislipidemias"}],"slug":"nutricao\/1626144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Patrimonial","id":21680}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Barbosa (2013), o tombamento consiste na formaliza\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o f\u00edsica de um bem patrimonial no acervo, sendo-lhe atribu\u00eddo um \u00fanico n\u00famero por registro patrimonial, denominado n\u00famero de tombamento, devendo os bens serem identificados a partir de uma marca\u00e7\u00e3o f\u00edsica com o n\u00famero do registro patrimonial. A referida marca\u00e7\u00e3o f\u00edsica denomina-se:","provas":[{"id":54231,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Patrimonial","id":21680},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-agente-fiscal-patrimonial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1646119,"hashId":"acecf1488b5defa177cfe726bcbcaad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Barbosa (2013), o tombamento consiste na formaliza\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o f\u00edsica de um bem patrimonial no acervo, sendo-lhe atribu\u00eddo um \u00fanico n\u00famero por registro patrimonial, denominado n\u00famero de tombamento, devendo os bens serem identificados a partir de uma marca\u00e7\u00e3o f\u00edsica com o n\u00famero do registro patrimonial. A referida marca\u00e7\u00e3o f\u00edsica denomina-se:<\/p>","resposta":6199955,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aceite.","id":6199952,"corpo":"<p>Aceite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o.","id":6199953,"corpo":"<p>Escritura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o.","id":6199954,"corpo":"<p>Movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emplaquetamento.","id":6199955,"corpo":"<p>Emplaquetamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto-Lei 25\/37 - Tombamento","oab":false,"nome":"Decreto-Lei 25\/37 - Tombamento","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422359,"slug":"direito-administrativo-decreto-lei-25-37-tombamento"}],"slug":"direito-administrativo\/1646119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","id":11648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, pode-se identificar que \u2013 de modo predominante \u2013 a modaliza\u00e7\u00e3o verbal indica:","provas":[{"id":54233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista Ambiental - 2019"},{"id":54239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","id":11648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-area-gestao-orcamentaria-e-financeira","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1646229,"hashId":"8f8f953ed203977e1a5c9ef0b202190d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, pode-se identificar que \u2013 de modo predominante \u2013 a modaliza\u00e7\u00e3o verbal indica:<\/p>","resposta":6200421,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certeza e confirma\u00e7\u00e3o dos fatos apresentados.","id":6200420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certeza e confirma\u00e7\u00e3o dos fatos apresentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Car\u00e1ter hipot\u00e9tico acerca dos fatos relacionados.","id":6200421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Car\u00e1ter hipot\u00e9tico acerca dos fatos relacionados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o para que novas a\u00e7\u00f5es sejam implementadas.","id":6200422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita\u00e7\u00e3o para que novas a\u00e7\u00f5es sejam implementadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Express\u00e3o de uma exorta\u00e7\u00e3o que demonstra o ponto de vista pessoal do enunciador.","id":6200423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Express\u00e3o de uma exorta\u00e7\u00e3o que demonstra o ponto de vista pessoal do enunciador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 15.Faces do futuro\tSe h\u00e1 um choque de princ\u00edpios que marcar\u00e1 a sociedade nos pr\u00f3ximos anos \u00e9 aquele entre a comodidade e a seguran\u00e7a, de um lado, e a privacidade, de outro.\tComo mostrou reportagem do jornal The New York Times reproduzida por esta Folha, avan\u00e7os no campo do reconhecimento de faces por computador lan\u00e7am novos dilemas. Empresas podem reter dados faciais de seus clientes? Devem obter autoriza\u00e7\u00e3o para faz\u00ea-lo? E o que dizer do governo?\tHoje em dia, algumas companhias conseguem, usando bancos de dados gigantescos e algoritmos relativamente simples, rastrear os h\u00e1bitos dos consumidores a ponto de conhecer sua intimidade. Uma rede de varejo norte-americana, por exemplo, desenvolveu um m\u00e9todo para detectar a gravidez de suas clientes. Com a informa\u00e7\u00e3o vieram ofertas irresist\u00edveis.\tInvestidas como essas se sobrep\u00f5em a outros avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, como c\u00e2meras de vigil\u00e2ncia mais potentes e chips de cart\u00f5es banc\u00e1rios capazes de revelar quanto o cidad\u00e3o gastou e onde ele esteve. A isso se somam os drones, que localizam, e eventualmente liquidam, at\u00e9 quem se esconde nas \u00e1reas mais remotas do planeta.\tAg\u00eancias governamentais n\u00e3o hesitam em usar tais m\u00e9todos para a bisbilhotice em massa.\tReconhe\u00e7a-se, por\u00e9m, que a maioria das pessoas se entrega voluntariamente a essa hipervigil\u00e2ncia \u2013 para nada dizer da superexposi\u00e7\u00e3o vista nas redes sociais.\tCadastros na internet podem trazer, como contrapartida, ofertas personalizadas por e-mail, que representam ineg\u00e1vel conforto. A utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia de ponta pelas pol\u00edcias, por sua vez, aumenta a capacidade de prevenir e resolver crimes, ampliando a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o.\tPara que o cruzamento de ferramentas como grandes bancos de dados, reconhecimento facial, c\u00e2meras de vigil\u00e2ncia e drones n\u00e3o se aproxime demais da distopia de George Orwell em 1984, \u00e9 crucial que sejam criados limites.\tUm bom come\u00e7o seria determinar que dispositivos dessa natureza s\u00f3 sejam usados com a ci\u00eancia do cidad\u00e3o, a quem cabe decidir se quer fazer parte da trama.\t(Por \u2018FSP\u2019 em 17\/06\/2014 na edi\u00e7\u00e3o 803. Dispon\u00edvel em: http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/enoticias\/_ed803_faces_do_futuro\/.)","id":448483,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>06 <\/u>a <u>15.<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Faces do futuro<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe h\u00e1 um choque de princ\u00edpios que marcar\u00e1 a sociedade nos pr\u00f3ximos anos \u00e9 aquele entre a comodidade e a seguran\u00e7a, de um lado, e a privacidade, de outro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComo mostrou reportagem do jornal <em>The New York Times<\/em> reproduzida por esta Folha, avan\u00e7os no campo do reconhecimento de faces por computador lan\u00e7am novos dilemas. Empresas podem reter dados faciais de seus clientes? Devem obter autoriza\u00e7\u00e3o para faz\u00ea-lo? E o que dizer do governo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tHoje em dia, algumas companhias conseguem, usando bancos de dados gigantescos e algoritmos relativamente simples, rastrear os h\u00e1bitos dos consumidores a ponto de conhecer sua intimidade. Uma rede de varejo norte-americana, por exemplo, desenvolveu um m\u00e9todo para detectar a gravidez de suas clientes. Com a informa\u00e7\u00e3o vieram ofertas irresist\u00edveis.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInvestidas como essas se sobrep\u00f5em a outros avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, como c\u00e2meras de vigil\u00e2ncia mais potentes e <em>chips <\/em>de cart\u00f5es banc\u00e1rios capazes de revelar quanto o cidad\u00e3o gastou e onde ele esteve. A isso se somam os drones, que localizam, e eventualmente liquidam, at\u00e9 quem se esconde nas \u00e1reas mais remotas do planeta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAg\u00eancias governamentais n\u00e3o hesitam em usar tais m\u00e9todos para a bisbilhotice em massa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tReconhe\u00e7a-se, por\u00e9m, que a maioria das pessoas se entrega voluntariamente a essa hipervigil\u00e2ncia \u2013 para nada dizer da superexposi\u00e7\u00e3o vista nas redes sociais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCadastros na <em>internet <\/em>podem trazer, como contrapartida, ofertas personalizadas por <em>e-mail<\/em>, que representam ineg\u00e1vel conforto. A utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia de ponta pelas pol\u00edcias, por sua vez, aumenta a capacidade de prevenir e resolver crimes, ampliando a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara que o cruzamento de ferramentas como grandes bancos de dados, reconhecimento facial, c\u00e2meras de vigil\u00e2ncia e drones n\u00e3o se aproxime demais da distopia de <em>George Orwell<\/em> em 1984, \u00e9 crucial que sejam criados limites.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm bom come\u00e7o seria determinar que dispositivos dessa natureza s\u00f3 sejam usados com a ci\u00eancia do cidad\u00e3o, a quem cabe decidir se quer fazer parte da trama.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<strong><em>(Por \u2018FSP\u2019 em 17\/06\/2014 na edi\u00e7\u00e3o 803. Dispon\u00edvel em: http:\/\/observatoriodaimprensa.com.br\/enoticias\/_ed803_faces_do_futuro\/.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"nome_clean":"Modaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modaliza\u00e7\u00e3o","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409527,"slug":"lingua-portuguesa-modalizacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1646229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","id":11648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O abandono de cargo, segundo a Lei Municipal n\u00ba 190, de 01 de julho de 2010, ocorre quando o servidor se ausenta injustificadamente pelo seguinte per\u00edodo: ","provas":[{"id":54233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista Ambiental - 2019"},{"id":54239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","id":11648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-area-gestao-orcamentaria-e-financeira","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1646294,"hashId":"cfd8dc3f87c6e9649ba591778a45a97c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O abandono de cargo, segundo a Lei Municipal n\u00ba 190, de 01 de julho de 2010, ocorre quando o servidor se ausenta injustificadamente pelo seguinte per\u00edodo: <\/p>","resposta":6200704,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trinta dias interpolados.","id":6200701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trinta dias interpolados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trinta dias consecutivos.","id":6200702,"corpo":"<p>Trinta dias consecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sessenta dias interpolados.","id":6200703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sessenta dias interpolados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sessenta dias consecutivos. ","id":6200704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sessenta dias consecutivos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 24 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Suzano - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Suzano - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403384,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-suzano-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1646294","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":22853},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":22852}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reforma do setor de sa\u00fade brasileiro foi um grande movimento que culminou na constru\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, atualmente vigente no Brasil. Este ocorreu de forma simult\u00e2nea ao processo de democratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, tendo sido liderado por profissionais da sa\u00fade e pessoas de movimentos e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. Um evento \u00e0 \u00e9poca foi importante, pois aprovou o conceito da sa\u00fade como um direito do cidad\u00e3o e delineou os fundamentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Que evento foi este e em que ano aconteceu?","provas":[{"id":54286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":54288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":54289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":54292,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"},{"id":54294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":54296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2019"},{"id":54298,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":22853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-fonoaudiologia-area-urgencia-e-trauma","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma - 2019"},{"id":54299,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":22852},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-psicologia-area-urgencia-e-trauma","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1645897,"hashId":"e112e0030ea1812f38c51a613af953b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma do setor de sa\u00fade brasileiro foi um grande movimento que culminou na constru\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, atualmente vigente no Brasil. Este ocorreu de forma simult\u00e2nea ao processo de democratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, tendo sido liderado por profissionais da sa\u00fade e pessoas de movimentos e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. Um evento \u00e0 \u00e9poca foi importante, pois aprovou o conceito da sa\u00fade como um direito do cidad\u00e3o e delineou os fundamentos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Que evento foi este e em que ano aconteceu?<\/p>","resposta":6198971,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Congresso Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade de 1985.","id":6198970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Congresso Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade de 1985.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, em 1986.","id":6198971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, em 1986.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Assembleia Nacional Constituinte de 1988.","id":6198972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assembleia Nacional Constituinte de 1988.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Assembleia de Promulga\u00e7\u00e3o das Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade, em 1990.","id":6198973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assembleia de Promulga\u00e7\u00e3o das Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade, em 1990.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1645897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":22853},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":22852}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aspectos referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao funcionamento das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade, integrados em redes de aten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o pactuados pelos gestores municipais de sa\u00fade do conjunto de munic\u00edpios de uma determinada regi\u00e3o de sa\u00fade, em inst\u00e2ncias chamadas de:","provas":[{"id":54286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"},{"id":54288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":54289,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"},{"id":54292,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2019"},{"id":54294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":54296,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":17524},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2019"},{"id":54298,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":22853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-fonoaudiologia-area-urgencia-e-trauma","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma - 2019"},{"id":54299,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma","id":22852},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-psicologia-area-urgencia-e-trauma","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1645911,"hashId":"9ceb7ab8aa27321dbf0b5b1eefb49de3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos referentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao funcionamento das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade, integrados em redes de aten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o pactuados pelos gestores municipais de sa\u00fade do conjunto de munic\u00edpios de uma determinada regi\u00e3o de sa\u00fade, em inst\u00e2ncias chamadas de:<\/p>","resposta":6199029,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colegiados de Gest\u00e3o Regional (CGR).","id":6199026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colegiados de Gest\u00e3o Regional (CGR).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacto em Defesa da Sa\u00fade (PS).","id":6199027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacto em Defesa da Sa\u00fade (PS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00f5es Permanentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o (CIES).","id":6199028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00f5es Permanentes de Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o (CIES).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Intergestores Regionais (CIR).","id":6199029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o Intergestores Regionais (CIR).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1645911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o com a Igreja cat\u00f3lica, o servi\u00e7o social brasileiro vai fundamentar a formula\u00e7\u00e3o de seus primeiros objetivos pol\u00edticos\/sociais, orientando-se por","provas":[{"id":54286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1646000,"hashId":"82bb1b2b38bc060d4ce6acdaac537031","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rela\u00e7\u00e3o com a Igreja cat\u00f3lica, o servi\u00e7o social brasileiro vai fundamentar a formula\u00e7\u00e3o de seus primeiros objetivos pol\u00edticos\/sociais, orientando-se por<\/p>","resposta":6199452,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suporte te\u00f3rico-metodol\u00f3gico necess\u00e1rio \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica sobre a matriz positivista.","id":6199449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suporte te\u00f3rico-metodol\u00f3gico necess\u00e1rio \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica sobre a matriz positivista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legitima\u00e7\u00e3o profissional, expressa na divis\u00e3o sociot\u00e9cnica do trabalho.","id":6199450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legitima\u00e7\u00e3o profissional, expressa na divis\u00e3o sociot\u00e9cnica do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o intelectual que proporciona explica\u00e7\u00f5es aproximadas da realidade.","id":6199451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00e3o intelectual que proporciona explica\u00e7\u00f5es aproximadas da realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posicionamentos de cunho humanista conservador contr\u00e1rios aos ide\u00e1rios liberal e marxista.","id":6199452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posicionamentos de cunho humanista conservador contr\u00e1rios aos ide\u00e1rios liberal e marxista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1646000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O significado s\u00f3cio-hist\u00f3rico e ideopol\u00edtico do servi\u00e7o social inscreve-se no conjunto das pr\u00e1ticas sociais, acionado pelas classes e mediadas pelo Estado em face das sequelas da quest\u00e3o social. Segundo essa proposta, a particularidade do servi\u00e7o social se encontra vinculada","provas":[{"id":54286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1646008,"hashId":"ad90fda1d29207f87348e898e61c6703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O significado s\u00f3cio-hist\u00f3rico e ideopol\u00edtico do servi\u00e7o social inscreve-se no conjunto das pr\u00e1ticas sociais, acionado pelas classes e mediadas pelo Estado em face das sequelas da quest\u00e3o social. Segundo essa proposta, a particularidade do servi\u00e7o social se encontra vinculada<\/p>","resposta":6199482,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s configura\u00e7\u00f5es sociais e trabalhistas e \u00e0s quest\u00f5es do ide\u00e1rio dos trabalhadores como express\u00e3o das for\u00e7as sociais.","id":6199481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s configura\u00e7\u00f5es sociais e trabalhistas e \u00e0s quest\u00f5es do ide\u00e1rio dos trabalhadores como express\u00e3o das for\u00e7as sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s configura\u00e7\u00f5es estruturais e conjunturais da quest\u00e3o social e \u00e0s formas hist\u00f3ricas de seu enfrentamento.","id":6199482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s configura\u00e7\u00f5es estruturais e conjunturais da quest\u00e3o social e \u00e0s formas hist\u00f3ricas de seu enfrentamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s configura\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas da sociedade e \u00e0s formas hist\u00f3ricas de domina\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o.","id":6199483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s configura\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas da sociedade e \u00e0s formas hist\u00f3ricas de domina\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s desigualdades e lutas sociais e \u00e0s formas de enfrentamento da sociedade ao discurso neoliberal.","id":6199484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s desigualdades e lutas sociais e \u00e0s formas de enfrentamento da sociedade ao discurso neoliberal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1646008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) no pa\u00eds vem requerendo a atua\u00e7\u00e3o do assistente social no processo de (re)organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, no que se refere","provas":[{"id":54286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1646010,"hashId":"fdebf0c14e60a7cce4b84915b91e02b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) no pa\u00eds vem requerendo a atua\u00e7\u00e3o do assistente social no processo de (re)organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, no que se refere<\/p>","resposta":6199492,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao fortalecimento da perspectiva de regionaliza\u00e7\u00e3o do acesso a bens e servi\u00e7os.","id":6199489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao fortalecimento da perspectiva de regionaliza\u00e7\u00e3o do acesso a bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s a\u00e7\u00f5es e medidas eficazes para reduzir as desigualdades sociais.","id":6199490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s a\u00e7\u00f5es e medidas eficazes para reduzir as desigualdades sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 coordena\u00e7\u00e3o de programas e projetos em sa\u00fade p\u00fablica.","id":6199491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 coordena\u00e7\u00e3o de programas e projetos em sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s a\u00e7\u00f5es interdisciplinares, intersetoriais e ao controle social.","id":6199492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s a\u00e7\u00f5es interdisciplinares, intersetoriais e ao controle social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1646010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mioto e Nogueira (2006), ao caracterizarem as a\u00e7\u00f5es profissionais dos assistentes sociais na sa\u00fade, consideram que h\u00e1 tr\u00eas processos b\u00e1sicos, dialeticamente articulados, a saber:","provas":[{"id":54286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1646012,"hashId":"003f0ac4d1494b4de3e9b23e64e5be2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mioto e Nogueira (2006), ao caracterizarem as a\u00e7\u00f5es profissionais dos assistentes sociais na sa\u00fade, consideram que h\u00e1 tr\u00eas processos b\u00e1sicos, dialeticamente articulados, a saber:<\/p>","resposta":6199497,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os processos pol\u00edtico-organizativos, os processos de planejamento e os processos socioassistenciais.","id":6199497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos pol\u00edtico-organizativos, os processos de planejamento e os processos socioassistenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os processos pol\u00edtico-hist\u00f3ricos, os processos organizacionais e os processos socioculturais.","id":6199498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos pol\u00edtico-hist\u00f3ricos, os processos organizacionais e os processos socioculturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os processos hist\u00f3rico-organizativos, os processos de investiga\u00e7\u00e3o e os processos socioeducativos.","id":6199499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos hist\u00f3rico-organizativos, os processos de investiga\u00e7\u00e3o e os processos socioeducativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os processos \u00e9tico-politicos, os processos de pesquisa e os processos s\u00f3cio-hist\u00f3ricos.","id":6199500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos \u00e9tico-politicos, os processos de pesquisa e os processos s\u00f3cio-hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1646012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o estabelece, no seu artigo 4\u00ba, como compet\u00eancia do assistente social, dentre outras:","provas":[{"id":54286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1646013,"hashId":"6119d6efe59d9ed813ea02db7276db3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o estabelece, no seu artigo 4\u00ba, como compet\u00eancia do assistente social, dentre outras:<\/p>","resposta":6199502,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade e de unidade de servi\u00e7o social.","id":6199501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a execu\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade e de unidade de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais e de unidade de servi\u00e7o social.","id":6199502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais e de unidade de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a coordena\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o de servi\u00e7os diversos de sa\u00fade e de unidades de sa\u00fade.","id":6199503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coordena\u00e7\u00e3o, a organiza\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o de servi\u00e7os diversos de sa\u00fade e de unidades de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o assessoramento, a organiza\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade e de unidade de servi\u00e7o social.","id":6199504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o assessoramento, a organiza\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade e de unidade de servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1646013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lutas sociais do trabalho na d\u00e9cada de 1990 expressaram a fragmenta\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora. Esse per\u00edodo foi denominado como sendo de acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, guiando v\u00e1rias formas de gerir n\u00e3o somente o campo das pol\u00edticas do trabalho, mas tamb\u00e9m, nesse caso,","provas":[{"id":54286,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2019-ufg-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1646015,"hashId":"a0f358a14566b8a33f91a3bf85ddcf33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lutas sociais do trabalho na d\u00e9cada de 1990 expressaram a fragmenta\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora. Esse per\u00edodo foi denominado como sendo de acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, guiando v\u00e1rias formas de gerir n\u00e3o somente o campo das pol\u00edticas do trabalho, mas tamb\u00e9m, nesse caso,<\/p>","resposta":6199509,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das formas de gest\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.","id":6199509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das formas de gest\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das formas de gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":6199510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das formas de gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das formas de gest\u00e3o da sa\u00fade coletiva.","id":6199511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das formas de gest\u00e3o da sa\u00fade coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das formas de gest\u00e3o privatista da sa\u00fade.","id":6199512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das formas de gest\u00e3o privatista da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1646015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Patrimonial","id":21680}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o MCASP (2018), a deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 o decl\u00ednio do potencial de gera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por ativos de longa dura\u00e7\u00e3o devido \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o f\u00edsica, desgastes com uso e obsolesc\u00eancia. A estimativa de vida \u00fatil econ\u00f4mica dos referidos ativos \u00e9 definida com base em alguns fatores: desgaste f\u00edsico pelo uso ou n\u00e3o; gera\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios futuros; limites legais e contratuais sobre o uso ou explora\u00e7\u00e3o do ativo; e, obsolesc\u00eancia tecnol\u00f3gica. Ao realizar a estimativa do tempo de vida \u00fatil de um determinado ativo deve-se verificar, EXCETO:","provas":[{"id":54231,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Patrimonial","id":21680},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-agente-fiscal-patrimonial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1646092,"hashId":"4a11c443475078b4f37a7a714ae98974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o MCASP (2018), a deprecia\u00e7\u00e3o \u00e9 o decl\u00ednio do potencial de gera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os por ativos de longa dura\u00e7\u00e3o devido \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o f\u00edsica, desgastes com uso e obsolesc\u00eancia. A estimativa de vida \u00fatil econ\u00f4mica dos referidos ativos \u00e9 definida com base em alguns fatores: desgaste f\u00edsico pelo uso ou n\u00e3o; gera\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios futuros; limites legais e contratuais sobre o uso ou explora\u00e7\u00e3o do ativo; e, obsolesc\u00eancia tecnol\u00f3gica. Ao realizar a estimativa do tempo de vida \u00fatil de um determinado ativo deve-se verificar, EXCETO:<\/p>","resposta":6199844,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo pelo qual o ativo manter\u00e1 a sua capacidade para gerar benef\u00edcios futuros para o ente. ","id":6199841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo pelo qual o ativo manter\u00e1 a sua capacidade para gerar benef\u00edcios futuros para o ente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tempo de vida \u00fatil de um bem que possui a sua utiliza\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o limitada temporalmente por lei e contrato n\u00e3o pode ser superior a esse prazo.","id":6199842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de vida \u00fatil de um bem que possui a sua utiliza\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o limitada temporalmente por lei e contrato n\u00e3o pode ser superior a esse prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os aspectos t\u00e9cnicos referentes ao desgaste f\u00edsico e \u00e0 obsolesc\u00eancia do bem, como, por exemplo, a utiliza\u00e7\u00e3o ininterrupta do bem que pode abreviar a sua vida \u00fatil.","id":6199843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspectos t\u00e9cnicos referentes ao desgaste f\u00edsico e \u00e0 obsolesc\u00eancia do bem, como, por exemplo, a utiliza\u00e7\u00e3o ininterrupta do bem que pode abreviar a sua vida \u00fatil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de gest\u00e3o de ativos da entidade, ao avaliar a aliena\u00e7\u00e3o de ativos, deve considerar que o valor da deprecia\u00e7\u00e3o sempre ser\u00e1 maior que o valor pago pelo bem. ","id":6199844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica de gest\u00e3o de ativos da entidade, ao avaliar a aliena\u00e7\u00e3o de ativos, deve considerar que o valor da deprecia\u00e7\u00e3o sempre ser\u00e1 maior que o valor pago pelo bem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412485,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o","pai":412485,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412496,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/1646092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Assist\u00eancia Farmac\u00eautica trata de um conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, tanto individual como coletivo, tendo o medicamento como insumo essencial e visando o acesso e ao seu uso racional. Este conjunto envolve: ","provas":[{"id":55059,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1648348,"hashId":"6dd10806b3dc9d31d46b1445ad591b13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assist\u00eancia Farmac\u00eautica trata de um conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, tanto individual como coletivo, tendo o medicamento como insumo essencial e visando o acesso e ao seu uso racional. Este conjunto envolve: <\/p>","resposta":6209603,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ci\u00eancia e tecnologia de desenvolvimento industrial e de forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos. ","id":6209601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ci\u00eancia e tecnologia de desenvolvimento industrial e de forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade, integralidade e equidade. ","id":6209602,"corpo":"<p>Universalidade, integralidade e equidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pesquisa, o desenvolvimento e a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos. ","id":6209603,"corpo":"<p>A pesquisa, o desenvolvimento e a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e insumos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia farmac\u00eautica existentes.","id":6209604,"corpo":"<p>Qualifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia farmac\u00eautica existentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1648348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas:\u201cSegundo a medida provis\u00f3ria \u00ba 1.814\/99, o Instituto Nacional de Controle de Qualidade em Sa\u00fade ficar\u00e1 subordinado tecnicamente \u00e0 __________________ e administrativamente \u00e0 __________________.\u201d","provas":[{"id":55060,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1648361,"hashId":"85306c895ddc00500862669d7d9b9c53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSegundo a medida provis\u00f3ria \u00ba 1.814\/99, o Instituto Nacional de Controle de Qualidade em Sa\u00fade ficar\u00e1 subordinado tecnicamente \u00e0 __________________ e administrativamente \u00e0 __________________.\u201d<\/em><\/p>","resposta":6209653,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria\/ Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.","id":6209653,"corpo":"<p>Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria\/ Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz\/Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":6209654,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz\/Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diretoria Colegiada do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\/Secretaria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.","id":6209655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretoria Colegiada do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\/Secretaria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secretaria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica\/ Diretoria Colegiada do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":6209656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica\/ Diretoria Colegiada do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1648361","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vigil\u00e2ncia ativa, este tipo de controle de zoonoses caracteriza-se pelo desenvolvimento e pela execu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de medidas que visem identificar, oportuna e precocemente, o risco real (iminente) de introdu\u00e7\u00e3o ou a introdu\u00e7\u00e3o\/ reintrodu\u00e7\u00e3o de uma zoonose, ou, ainda, a manuten\u00e7\u00e3o do ciclo de transmiss\u00e3o de uma zoonose prevalente na \u00e1rea em quest\u00e3o, a fim de que a \u00e1rea de vigil\u00e2ncia de zoonoses local possa intervir com a\u00e7\u00f5es de controle. N\u00e3o se inclui nessa medida as: ","provas":[{"id":55060,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1648373,"hashId":"4d23d335c67fc861a58d8a7e13c064f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vigil\u00e2ncia ativa, este tipo de controle de zoonoses caracteriza-se pelo desenvolvimento e pela execu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de medidas que visem identificar, oportuna e precocemente, o risco real (iminente) de introdu\u00e7\u00e3o ou a introdu\u00e7\u00e3o\/ reintrodu\u00e7\u00e3o de uma zoonose, ou, ainda, a manuten\u00e7\u00e3o do ciclo de transmiss\u00e3o de uma zoonose prevalente na \u00e1rea em quest\u00e3o, a fim de que a \u00e1rea de vigil\u00e2ncia de zoonoses local possa intervir com a\u00e7\u00f5es de controle. N\u00e3o se inclui nessa medida as: <\/p>","resposta":6209704,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zoonoses de relev\u00e2ncia regional ou local. ","id":6209701,"corpo":"<p>Zoonoses de relev\u00e2ncia regional ou local. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zoonoses emergentes. ","id":6209702,"corpo":"<p>Zoonoses emergentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zoonoses reemergentes. ","id":6209703,"corpo":"<p>Zoonoses reemergentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zoonoses monitoradas por programas nacionais de vigil\u00e2ncia.","id":6209704,"corpo":"<p>Zoonoses monitoradas por programas nacionais de vigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1648373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Texto I, obsolesc\u00eancia perceptiva (l. 45) \u00e9 aquela que \u00e9 caracterizada pelo(a)","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54318,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Produtor Cultural - 2019"},{"id":54319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":54317,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"},{"id":54320,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2019"},{"id":54321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"},{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"},{"id":54323,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1648514,"hashId":"f3069a2e8df723632bc7a55c4e8ccda5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Texto I, obsolesc\u00eancia perceptiva (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 45) \u00e9 aquela que \u00e9 caracterizada pelo(a)<\/p>","resposta":6210348,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da vida \u00fatil dos produtos eletr\u00f4nicos","id":6210345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da vida \u00fatil dos produtos eletr\u00f4nicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o da capacidade t\u00e9cnica dos produtos","id":6210346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o da capacidade t\u00e9cnica dos produtos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessidade de compra de produto rec\u00e9m-lan\u00e7ado","id":6210347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidade de compra de produto rec\u00e9m-lan\u00e7ado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"renova\u00e7\u00e3o do modelo est\u00e9tico dos produtos","id":6210348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">renova\u00e7\u00e3o do modelo est\u00e9tico dos produtos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"queda de desempenho do produto antigo","id":6210349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queda de desempenho do produto antigo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IObsolesc\u00eancia programada: inimiga ou parceira do consumidor?Obsolesc\u00eancia programada \u00e9 exercida quando um produto tem vida \u00fatil menor do que a tecnologia permitiria, motivando a compra de um novo modelo \u2014 eletr\u00f4nicos, eletrodom\u00e9sticos e autom\u00f3veis s\u00e3o 5 exemplos evidentes dessa pr\u00e1tica. Uma c\u00e2mera comuma resolu\u00e7\u00e3o melhor pode motivar a compra de um novo celular, ainda que o modelo anterior funcione perfeitamente bem. Essa estrat\u00e9gia da ind\u00fastria pode ser vista como inimiga do consumidor, uma vez que 10 o incentiva a adquirir mais produtos sem realmentenecessitar deles. No entanto, traz benef\u00edcios, como o acesso \u00e0s novidades.Planejar inova\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente importante para melhoria e aumento da capacidade t\u00e9cnica de 15 um produto num mercado altamente competitivo. J\u00e1imaginou se um carro de hoje fosse igual a um carro dos anos 1970? O desafio \u00e9 buscar um equil\u00edbrio entre a inova\u00e7\u00e3o e a durabilidade. Do ponto de vista t\u00e9cnico, quando as empresas planejam um produto,20 j\u00e1 tem equipes trabalhando na sucess\u00e3o dele, poisse trata de uma necessidade de sobreviv\u00eancia no mercado.Sintomas de obsolesc\u00eancia s\u00e3o facilmente per-cebidos quando um novo produto oferece caracter\u00eds-25 ticas que os anteriores n\u00e3o tinham, como o uso dereconhecimento facial; ou a queda de desempenho do produto com rela\u00e7\u00e3o ao atual padr\u00e3o de merca-do, como um smartphone que n\u00e3o roda bem os apli-cativos atualizados. Outro sinal \u00e9 detectado quando 30 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel repor acess\u00f3rios, como carregadores compat\u00edveis, ou mesmo novos padr\u00f5es, como tipo de bateria, conector de carregamento ou tipos de cart\u00e3o de um celular, por exemplo.Isso n\u00e3o significa que o consumidor est\u00e1 ref\u00e9m de 35 trocas constantes de equipamento: \u00e9 poss\u00edvel adiar asubstitui\u00e7\u00e3o de um produto, por meio de upgrades de hardware, como inclus\u00e3o de mais mem\u00f3ria, baterias e acess\u00f3rios de expans\u00e3o, pelo menos at\u00e9 o momen-to em que essa troca n\u00e3o compense financeiramente. 40 Quanto \u00e0 legalidade, o que se deve garantir \u00e9 que osprodutos mais modernos mantenham a compatibili-dade com os anteriores, a fim de que o antigo usu-\u00e1rio n\u00e3o seja for\u00e7ado constantemente \u00e0 compra de um produto mais novo se n\u00e3o quiser. \u00c9 importante 45 diferenci\u00e1-la da obsolesc\u00eancia perceptiva, que ocor-re quando atualiza\u00e7\u00f5es cosm\u00e9ticas, como um novo design, fazem o produto parecer sem condi\u00e7\u00f5es de uso, quando n\u00e3o est\u00e1.\u00c9 preciso lembrar tamb\u00e9m que a obsolesc\u00eancia 50 programada se d\u00e1 de forma diferente em cada tipo de equipamento. Um controle eletr\u00f4nico de port\u00e3o tem uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o e pode ser usado por anos e anos sem altera\u00e7\u00f5es ou troca. J\u00e1 um celular tem maior taxa de obsolesc\u00eancia e pode ter de ser substitu\u00eddo 55 em um ano ou dois, dependendo das necessidadesdo usu\u00e1rio, que pode desejar fotos de maior resolu-\u00e7\u00e3o ou tela mais brilhante.Essa estrat\u00e9gia traz desafios, como gera\u00e7\u00e3o do lixo eletr\u00f4nico. Ao mesmo tempo, a obsolesc\u00eancia 60 deve ser combatida na restri\u00e7\u00e3o que possa causar aousu\u00e1rio, como, por exemplo, uma empresa n\u00e3o mais disponibilizar determinada fun\u00e7\u00e3o que era dispon\u00edvel pelo simples upgrade do sistema operacional, for\u00e7an-do a compra de um aparelho novo. O saldo geral \u00e9 65 que as atualiza\u00e7\u00f5es trazidas pela obsolesc\u00eancia pro-gramada trazem benef\u00edcios \u00e0 sociedade, como itens de seguran\u00e7a mais eficientes em carros e conectabi-lidade imediata e de alta qualidade entre pessoas. \u00c9 por conta disso que membros de uma mesma fam\u00edlia 70 que moram em pa\u00edses diferentes podem conversardiariamente, com um custo relativamente baixo, por voz ou v\u00eddeo. Al\u00e9m disso, funcion\u00e1rios podem traba-lhar remotamente, com mais qualidade de vida, com ajuda de dispositivos m\u00f3veis.RAMALHO, N. Obsolesc\u00eancia programada: inimiga ou parceira do consumidor? Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/opiniao\/artigos\/obsolescencia-programada-inimiga-ou-parceira-do-consumidor-5z4zm6km1pndkokxsb-t4v6o96\/&gt;. Acesso em: 23 jul. 2019. Adaptado.","id":448738,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Obsolesc\u00eancia programada: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>inimiga ou parceira do consumidor?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Obsolesc\u00eancia programada \u00e9 exercida quando <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">um produto tem vida \u00fatil menor do que a tecnologia <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">permitiria, motivando a compra de um novo modelo <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 eletr\u00f4nicos, eletrodom\u00e9sticos e autom\u00f3veis s\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em>     exemplos evidentes dessa pr\u00e1tica. Uma c\u00e2mera com<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">uma resolu\u00e7\u00e3o melhor pode motivar a compra de um <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">novo celular, ainda que o modelo anterior funcione <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">perfeitamente bem. Essa estrat\u00e9gia da ind\u00fastria pode <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ser vista como inimiga do consumidor, uma vez que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10   <\/em>o incentiva a adquirir mais produtos sem realmente<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">necessitar deles. No entanto, traz benef\u00edcios, como o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">acesso \u00e0s novidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Planejar inova\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente importante <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">para melhoria e aumento da capacidade t\u00e9cnica de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em>   um produto num mercado altamente competitivo. J\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">imaginou se um carro de hoje fosse igual a um carro <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dos anos 1970? O desafio \u00e9 buscar um equil\u00edbrio <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">entre a inova\u00e7\u00e3o e a durabilidade. Do ponto de vista <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">t\u00e9cnico, quando as empresas planejam um produto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em>   j\u00e1 tem equipes trabalhando na sucess\u00e3o dele, pois<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">se trata de uma necessidade de sobreviv\u00eancia no <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Sintomas de obsolesc\u00eancia s\u00e3o facilmente per-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">cebidos quando um novo produto oferece caracter\u00eds-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em>   ticas que os anteriores n\u00e3o tinham, como o uso de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">reconhecimento facial; ou a queda de desempenho <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do produto com rela\u00e7\u00e3o ao atual padr\u00e3o de merca-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do, como um <em>smartphone<\/em> que n\u00e3o roda bem os apli-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">cativos atualizados. Outro sinal \u00e9 detectado quando <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em>   n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel repor acess\u00f3rios, como carregadores <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">compat\u00edveis, ou mesmo novos padr\u00f5es, como tipo de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">bateria, conector de carregamento ou tipos de cart\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de um celular, por exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Isso n\u00e3o significa que o consumidor est\u00e1 ref\u00e9m de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>  trocas constantes de equipamento: \u00e9 poss\u00edvel adiar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">substitui\u00e7\u00e3o de um produto, por meio de <em>upgrades<\/em> de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>hardware<\/em>, como inclus\u00e3o de mais mem\u00f3ria, baterias <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">e acess\u00f3rios de expans\u00e3o, pelo menos at\u00e9 o momen-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">to em que essa troca n\u00e3o compense financeiramente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em>   Quanto \u00e0 legalidade, o que se deve garantir \u00e9 que os<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">produtos mais modernos mantenham a compatibili-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dade com os anteriores, a fim de que o antigo usu-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00e1rio n\u00e3o seja for\u00e7ado constantemente \u00e0 compra de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">um produto mais novo se n\u00e3o quiser. \u00c9 importante <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em>   diferenci\u00e1-la da obsolesc\u00eancia perceptiva, que ocor-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">re quando atualiza\u00e7\u00f5es cosm\u00e9ticas, como um novo <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>design<\/em>, fazem o produto parecer sem condi\u00e7\u00f5es de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">uso, quando n\u00e3o est\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\u00c9 preciso lembrar tamb\u00e9m que a obsolesc\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50  <\/em> programada se d\u00e1 de forma diferente em cada tipo de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">equipamento. Um controle eletr\u00f4nico de port\u00e3o tem <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o e pode ser usado por anos e anos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">sem altera\u00e7\u00f5es ou troca. J\u00e1 um celular tem maior <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">taxa de obsolesc\u00eancia e pode ter de ser substitu\u00eddo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55<\/em>   em um ano ou dois, dependendo das necessidades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do usu\u00e1rio, que pode desejar fotos de maior resolu-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00e7\u00e3o ou tela mais brilhante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Essa estrat\u00e9gia traz desafios, como gera\u00e7\u00e3o do <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">lixo eletr\u00f4nico. Ao mesmo tempo, a obsolesc\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em>   deve ser combatida na restri\u00e7\u00e3o que possa causar ao<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">usu\u00e1rio, como, por exemplo, uma empresa n\u00e3o mais <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">disponibilizar determinada fun\u00e7\u00e3o que era dispon\u00edvel <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pelo simples<em> upgrade<\/em> do sistema operacional, for\u00e7an-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do a compra de um aparelho novo. O saldo geral \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em>   que as atualiza\u00e7\u00f5es trazidas pela obsolesc\u00eancia pro-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">gramada trazem benef\u00edcios \u00e0 sociedade, como itens <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de seguran\u00e7a mais eficientes em carros e conectabi-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">lidade imediata e de alta qualidade entre pessoas. \u00c9 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">por conta disso que membros de uma mesma fam\u00edlia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70<\/em>   que moram em pa\u00edses diferentes podem conversar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">diariamente, com um custo relativamente baixo, por <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">voz ou v\u00eddeo. Al\u00e9m disso, funcion\u00e1rios podem traba-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">lhar remotamente, com mais qualidade de vida, com <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ajuda de dispositivos m\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RAMALHO, N. <strong>Obsolesc\u00eancia programada:<\/strong> inimiga ou <\/p><p style=\"text-align: justify;\">parceira do consumidor? Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gazetadopovo.com.br\/opiniao\/artigos\/obsolescencia-programada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-inimiga-ou-parceira-do-consumidor-5z4zm6km1pndkokxsb-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t4v6o96\/&gt;. Acesso em: 23 jul. 2019. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1648514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto II, o sentido denotativo e o sentido conotativo convivem. O trecho do texto em que h\u00e1 somente denota\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54318,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Produtor Cultural - 2019"},{"id":54319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":54317,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"},{"id":54320,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2019"},{"id":54321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"},{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"},{"id":54323,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1648515,"hashId":"3c7bb06c1284d3123abaa7cc55c141e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Texto II, o sentido denotativo e o sentido conotativo convivem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho do texto em que h\u00e1 somente denota\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6210351,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNoite dessas, ciscando num desses canais a cabo, vi uns caras oferecendo maravilhas eletr\u00f4nicas\u201d (l. 1-3)","id":6210350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNoite dessas, ciscando num desses canais a cabo, vi uns caras oferecendo maravilhas eletr\u00f4nicas\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 1-3)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cMinhas necessidades s\u00e3o mais modestas\u201d (l. 6)","id":6210351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMinhas necessidades s\u00e3o mais modestas\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 6)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ccontempor\u00e2neo das cavernas da inform\u00e1tica\u201d. (l. 7-8)","id":6210352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ccontempor\u00e2neo das cavernas da inform\u00e1tica\u201d. (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 7-8)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cretirei das entranhas de isopor o novo notebook e coloquei-o em cima da mesa.\u201d (l. 16-17)","id":6210353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cretirei das entranhas de isopor o novo notebook e coloquei-o em cima da mesa.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 16-17)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201chouve um corte na mem\u00f3ria e vi diante de mim o meu primeiro estojo escolar.\u201d (l. 19-20)","id":6210354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201chouve um corte na mem\u00f3ria e vi diante de mim o meu primeiro estojo escolar.\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 19-20)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIEstojo escolar\tNoite dessas, ciscando num desses canais a\tcabo, vi uns caras oferecendo maravilhas eletr\u00f4nicas,\tbastava telefonar e eu receberia um notebook\tcapaz de me ajudar a fabricar um navio, uma esta\u00e7\u00e3o5 espacial.\tMinhas necessidades s\u00e3o mais modestas: tenho\tum PC mastod\u00f4ntico, contempor\u00e2neo das cavernas\tda inform\u00e1tica. E um laptop da mesma \u00e9poca que co-\tme\u00e7a a me deixar na m\u00e3o. Como pretendo viajar es10 ses dias, habilitei-me a comprar aquilo que os caras\tanunciavam como o top do top em mat\u00e9ria de computador\tport\u00e1til.\tNo s\u00e1bado, recebi um embrulho complicado que\tnecessitava de um manual de instru\u00e7\u00f5es para ser15 aberto. Depois de mil opera\u00e7\u00f5es sofisticadas para\tminhas limita\u00e7\u00f5es, retirei das entranhas de isopor o\tnovo notebook e coloquei-o em cima da mesa. De\trepente, como vem acontecendo nos \u00faltimos tempos,\thouve um corte na mem\u00f3ria e vi diante de mim o meu20 primeiro estojo escolar. Tinha 5 anos e ia para o jardim\tde inf\u00e2ncia.\tEra uma caixinha comprida, envernizada, com\tuma tampa que corria nas bordas do corpo principal.\tDentro, arrumados em divis\u00f5es, havia l\u00e1pis coloridos,25 um apontador, uma lapiseira cromada, uma r\u00e9gua de\t20 cm e uma borracha para apagar meus erros.\tDa caixinha vinha um cheiro gostoso, cheiro que\tnunca esqueci e que me tonteava de prazer. Fechei o\testojo para proteger aquele cheiro, que ele ficasse ali30 para sempre, prometi-me economiz\u00e1-lo. Com avare\tza, s\u00f3 o cheirava em momentos especiais.\tNa tampa que protegia estojo e cheiro havia\tgravado um ramo de rosas muito vermelhas que se\tdestacavam do fundo creme. Amei aquele ramalhete35 \u2013 olhava aquelas rosas e achava que nada podia ser\tmais bonito.\tO notebook que agora abro \u00e9 negro, n\u00e3o tem rosas\tna tampa e, em mat\u00e9ria de cheiro, \u00e9 abomin\u00e1vel.\tCheira vilmente a telefone celular, a cabine de avi\u00e3o,40 ao aparelho de ultrassonografia onde outro dia uma\tmo\u00e7a veio ver como sou por dentro. Acho que piorei\tde estojo e de vida.CONY, C. H. Cr\u00f4nicas para ler na escola. S\u00e3o Paulo: Objetiva, 2009. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/opiniao \/fz12039806.htm&gt;.Acesso em: 23 jul. 2019.","id":448739,"enunciado":"<p><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estojo escolar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNoite dessas, ciscando num desses canais a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcabo, vi uns caras oferecendo maravilhas eletr\u00f4nicas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbastava telefonar e eu receberia um <em>notebook<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcapaz de me ajudar a fabricar um navio, uma esta\u00e7\u00e3o<\/p><p>5 espacial.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMinhas necessidades s\u00e3o mais modestas: tenho<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum PC mastod\u00f4ntico, contempor\u00e2neo das cavernas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda inform\u00e1tica. E um <em>laptop <\/em>da mesma \u00e9poca que co-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tme\u00e7a a me deixar na m\u00e3o. Como pretendo viajar es<\/p><p>10 ses dias, habilitei-me a comprar aquilo que os caras<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanunciavam como o <em>top <\/em>do <em>top <\/em>em mat\u00e9ria de computador<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tport\u00e1til.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo s\u00e1bado, recebi um embrulho complicado que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecessitava de um manual de instru\u00e7\u00f5es para ser<\/p><p>15 aberto. Depois de mil opera\u00e7\u00f5es sofisticadas para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tminhas limita\u00e7\u00f5es, retirei das entranhas de isopor o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnovo <em>notebook <\/em>e coloquei-o em cima da mesa. De<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trepente, como vem acontecendo nos \u00faltimos tempos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thouve um corte na mem\u00f3ria e vi diante de mim o meu<\/p><p>20 primeiro estojo escolar. Tinha 5 anos e ia para o jardim<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEra uma caixinha comprida, envernizada, com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma tampa que corria nas bordas do corpo principal.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDentro, arrumados em divis\u00f5es, havia l\u00e1pis coloridos,<\/p><p>25 um apontador, uma lapiseira cromada, uma r\u00e9gua de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t20 cm e uma borracha para apagar meus erros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDa caixinha vinha um cheiro gostoso, cheiro que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnunca esqueci e que me tonteava de prazer. Fechei o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testojo para proteger aquele cheiro, que ele ficasse ali<\/p><p>30 para sempre, prometi-me economiz\u00e1-lo. Com avare<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tza, s\u00f3 o cheirava em momentos especiais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNa tampa que protegia estojo e cheiro havia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgravado um ramo de rosas muito vermelhas que se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdestacavam do fundo creme. Amei aquele ramalhete<\/p><p>35 \u2013 olhava aquelas rosas e achava que nada podia ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmais bonito.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO <em>notebook <\/em>que agora abro \u00e9 negro, n\u00e3o tem rosas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tna tampa e, em mat\u00e9ria de cheiro, \u00e9 abomin\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tCheira vilmente a telefone celular, a cabine de avi\u00e3o,<\/p><p>40 ao aparelho de ultrassonografia onde outro dia uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmo\u00e7a veio ver como sou por dentro. Acho que piorei<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde estojo e de vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CONY, C. H. Cr\u00f4nicas para ler na escola. S\u00e3o Paulo: Objetiva, 2009. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/opiniao \/fz12039806.htm&gt;.Acesso em: 23 jul. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1648515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo mastod\u00f4ntico, em \u201ctenho um PC mastod\u00f4ntico, contempor\u00e2neo das cavernas da inform\u00e1tica\u201d (l. 6-8), pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo do sentido do trecho, por","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54318,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Produtor Cultural - 2019"},{"id":54319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":54317,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"},{"id":54320,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2019"},{"id":54321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"},{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"},{"id":54323,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1648518,"hashId":"1d711a1e0abd4d7253b141ea1f8d60c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo <strong>mastod\u00f4ntico<\/strong>, em \u201ctenho um PC mastod\u00f4ntico, contempor\u00e2neo das cavernas da inform\u00e1tica\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"l\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 6-8), pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo do sentido do trecho, por<\/p>","resposta":6210365,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enorme","id":6210365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enorme<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"potente","id":6210366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">potente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grotesco","id":6210367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grotesco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcional","id":6210368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imponente","id":6210369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imponente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIEstojo escolar\tNoite dessas, ciscando num desses canais a\tcabo, vi uns caras oferecendo maravilhas eletr\u00f4nicas,\tbastava telefonar e eu receberia um notebook\tcapaz de me ajudar a fabricar um navio, uma esta\u00e7\u00e3o5 espacial.\tMinhas necessidades s\u00e3o mais modestas: tenho\tum PC mastod\u00f4ntico, contempor\u00e2neo das cavernas\tda inform\u00e1tica. E um laptop da mesma \u00e9poca que co-\tme\u00e7a a me deixar na m\u00e3o. Como pretendo viajar es10 ses dias, habilitei-me a comprar aquilo que os caras\tanunciavam como o top do top em mat\u00e9ria de computador\tport\u00e1til.\tNo s\u00e1bado, recebi um embrulho complicado que\tnecessitava de um manual de instru\u00e7\u00f5es para ser15 aberto. Depois de mil opera\u00e7\u00f5es sofisticadas para\tminhas limita\u00e7\u00f5es, retirei das entranhas de isopor o\tnovo notebook e coloquei-o em cima da mesa. De\trepente, como vem acontecendo nos \u00faltimos tempos,\thouve um corte na mem\u00f3ria e vi diante de mim o meu20 primeiro estojo escolar. Tinha 5 anos e ia para o jardim\tde inf\u00e2ncia.\tEra uma caixinha comprida, envernizada, com\tuma tampa que corria nas bordas do corpo principal.\tDentro, arrumados em divis\u00f5es, havia l\u00e1pis coloridos,25 um apontador, uma lapiseira cromada, uma r\u00e9gua de\t20 cm e uma borracha para apagar meus erros.\tDa caixinha vinha um cheiro gostoso, cheiro que\tnunca esqueci e que me tonteava de prazer. Fechei o\testojo para proteger aquele cheiro, que ele ficasse ali30 para sempre, prometi-me economiz\u00e1-lo. Com avare\tza, s\u00f3 o cheirava em momentos especiais.\tNa tampa que protegia estojo e cheiro havia\tgravado um ramo de rosas muito vermelhas que se\tdestacavam do fundo creme. Amei aquele ramalhete35 \u2013 olhava aquelas rosas e achava que nada podia ser\tmais bonito.\tO notebook que agora abro \u00e9 negro, n\u00e3o tem rosas\tna tampa e, em mat\u00e9ria de cheiro, \u00e9 abomin\u00e1vel.\tCheira vilmente a telefone celular, a cabine de avi\u00e3o,40 ao aparelho de ultrassonografia onde outro dia uma\tmo\u00e7a veio ver como sou por dentro. Acho que piorei\tde estojo e de vida.CONY, C. H. Cr\u00f4nicas para ler na escola. S\u00e3o Paulo: Objetiva, 2009. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/opiniao \/fz12039806.htm&gt;.Acesso em: 23 jul. 2019.","id":448739,"enunciado":"<p><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estojo escolar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNoite dessas, ciscando num desses canais a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcabo, vi uns caras oferecendo maravilhas eletr\u00f4nicas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbastava telefonar e eu receberia um <em>notebook<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcapaz de me ajudar a fabricar um navio, uma esta\u00e7\u00e3o<\/p><p>5 espacial.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tMinhas necessidades s\u00e3o mais modestas: tenho<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum PC mastod\u00f4ntico, contempor\u00e2neo das cavernas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda inform\u00e1tica. E um <em>laptop <\/em>da mesma \u00e9poca que co-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tme\u00e7a a me deixar na m\u00e3o. Como pretendo viajar es<\/p><p>10 ses dias, habilitei-me a comprar aquilo que os caras<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tanunciavam como o <em>top <\/em>do <em>top <\/em>em mat\u00e9ria de computador<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tport\u00e1til.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo s\u00e1bado, recebi um embrulho complicado que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecessitava de um manual de instru\u00e7\u00f5es para ser<\/p><p>15 aberto. Depois de mil opera\u00e7\u00f5es sofisticadas para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tminhas limita\u00e7\u00f5es, retirei das entranhas de isopor o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnovo <em>notebook <\/em>e coloquei-o em cima da mesa. De<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trepente, como vem acontecendo nos \u00faltimos tempos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thouve um corte na mem\u00f3ria e vi diante de mim o meu<\/p><p>20 primeiro estojo escolar. Tinha 5 anos e ia para o jardim<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEra uma caixinha comprida, envernizada, com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma tampa que corria nas bordas do corpo principal.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDentro, arrumados em divis\u00f5es, havia l\u00e1pis coloridos,<\/p><p>25 um apontador, uma lapiseira cromada, uma r\u00e9gua de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t20 cm e uma borracha para apagar meus erros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDa caixinha vinha um cheiro gostoso, cheiro que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnunca esqueci e que me tonteava de prazer. Fechei o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testojo para proteger aquele cheiro, que ele ficasse ali<\/p><p>30 para sempre, prometi-me economiz\u00e1-lo. Com avare<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tza, s\u00f3 o cheirava em momentos especiais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNa tampa que protegia estojo e cheiro havia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgravado um ramo de rosas muito vermelhas que se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdestacavam do fundo creme. Amei aquele ramalhete<\/p><p>35 \u2013 olhava aquelas rosas e achava que nada podia ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmais bonito.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO <em>notebook <\/em>que agora abro \u00e9 negro, n\u00e3o tem rosas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tna tampa e, em mat\u00e9ria de cheiro, \u00e9 abomin\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tCheira vilmente a telefone celular, a cabine de avi\u00e3o,<\/p><p>40 ao aparelho de ultrassonografia onde outro dia uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmo\u00e7a veio ver como sou por dentro. Acho que piorei<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde estojo e de vida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CONY, C. H. Cr\u00f4nicas para ler na escola. S\u00e3o Paulo: Objetiva, 2009. Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/fsp\/opiniao \/fz12039806.htm&gt;.Acesso em: 23 jul. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1648518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bio\u00e9tica surge nos anos 70 do s\u00e9culo XX, nos Estados Unidos e na Europa, como uma forma de abordar quest\u00f5es cruciais da vida e da morte, diante de um acelerado desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico. Esses avan\u00e7os cient\u00edficos, principalmente nas quest\u00f5es gen\u00e9ticas e nas novas t\u00e9cnicas de prorroga\u00e7\u00e3o da vida, trouxeram \u00e0 tona novos problemas \u00e9ticos e morais. Em pa\u00edses menos desenvolvidos, no entanto, velhas quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica, como, por exemplo, aus\u00eancia de saneamento b\u00e1sico para grandes \u00e1reas populacionais, ainda n\u00e3o foram solucionadas e configuram dilemas \u00e9ticos importantes, que dificultam ao cidad\u00e3o o usufruto dos valores da autonomia e da cidadania e o acesso \u00e0 igualdade de condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de sa\u00fade. Essa disparidade nas condi\u00e7\u00f5es sociais determina que a Bio\u00e9tica","provas":[{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1648617,"hashId":"53299f411df12bfe34df1082fb30cc59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bio\u00e9tica surge nos anos 70 do s\u00e9culo XX, nos Estados Unidos e na Europa, como uma forma de abordar quest\u00f5es cruciais da vida e da morte, diante de um acelerado desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico. Esses avan\u00e7os cient\u00edficos, principalmente nas quest\u00f5es gen\u00e9ticas e nas novas t\u00e9cnicas de prorroga\u00e7\u00e3o da vida, trouxeram \u00e0 tona novos problemas \u00e9ticos e morais. Em pa\u00edses menos desenvolvidos, no entanto, velhas quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica, como, por exemplo, aus\u00eancia de saneamento b\u00e1sico para grandes \u00e1reas populacionais, ainda n\u00e3o foram solucionadas e configuram dilemas \u00e9ticos importantes, que dificultam ao cidad\u00e3o o usufruto dos valores da autonomia e da cidadania e o acesso \u00e0 igualdade de condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de sa\u00fade. Essa disparidade nas condi\u00e7\u00f5es sociais determina que a Bio\u00e9tica<\/p>","resposta":6210832,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ater-se a cuidar apenas dos novos dilemas provenientes do desenvolvimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico.","id":6210830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ater-se a cuidar apenas dos novos dilemas provenientes do desenvolvimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seja contemplada, nos pa\u00edses em desenvolvimento, com recursos para pesquisas com foco nos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos.","id":6210831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja contemplada, nos pa\u00edses em desenvolvimento, com recursos para pesquisas com foco nos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve evoluir, progredindo para um paradigma de novas e mais amplas quest\u00f5es \u00e9ticas, expandindo seus conceitos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos e propondo uma reordena\u00e7\u00e3o moral e \u00e9tica, tanto das posturas individuais como das governamentais locais e internacionais, na busca de equidade em sa\u00fade.","id":6210832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve evoluir, progredindo para um paradigma de novas e mais amplas quest\u00f5es \u00e9ticas, expandindo seus conceitos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos e propondo uma reordena\u00e7\u00e3o moral e \u00e9tica, tanto das posturas individuais como das governamentais locais e internacionais, na busca de equidade em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ofere\u00e7a orienta\u00e7\u00f5es para que os pa\u00edses em desenvolvimento resolvam urgentemente os seus problemas de sa\u00fade p\u00fablica e possam, a partir da\u00ed, tomar parte na ampla discuss\u00e3o internacional dos paradigmas dessa ci\u00eancia.","id":6210833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ofere\u00e7a orienta\u00e7\u00f5es para que os pa\u00edses em desenvolvimento resolvam urgentemente os seus problemas de sa\u00fade p\u00fablica e possam, a partir da\u00ed, tomar parte na ampla discuss\u00e3o internacional dos paradigmas dessa ci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve englobar outras quest\u00f5es de sa\u00fade que n\u00e3o aquelas referentes aos grandes avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos diante da terminalidade da vida, garantindo, assim, a evolu\u00e7\u00e3o de seus conceitos.","id":6210834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve englobar outras quest\u00f5es de sa\u00fade que n\u00e3o aquelas referentes aos grandes avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos diante da terminalidade da vida, garantindo, assim, a evolu\u00e7\u00e3o de seus conceitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1648617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno n\u00e3o consegue escutar qualquer mensagem relacionada \u00e0 religi\u00e3o, considerando-a, automaticamente, ofensiva \u00e0s suas cren\u00e7as. A simples presen\u00e7a de algum indicativo de que um tema religioso pode ser abordado, coloca-o fora de si e incapaz de ouvir, levando-o a retirarse da sala, dominado por forte emo\u00e7\u00e3o. Esse caso, analisado sob o ponto de vista cognitivo da gest\u00e3o organizacional, evidencia que","provas":[{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1648628,"hashId":"7ba7e37145a2a1848c156b4ca67ed362","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aluno n\u00e3o consegue escutar qualquer mensagem relacionada \u00e0 religi\u00e3o, considerando-a, automaticamente, ofensiva \u00e0s suas cren\u00e7as. A simples presen\u00e7a de algum indicativo de que um tema religioso pode ser abordado, coloca-o fora de si e incapaz de ouvir, levando-o a retirarse da sala, dominado por forte emo\u00e7\u00e3o. Esse caso, analisado sob o ponto de vista cognitivo da gest\u00e3o organizacional, evidencia que<\/p>","resposta":6210867,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de cren\u00e7as subjacentes \u00e0s interpreta\u00e7\u00f5es impedem a identifica\u00e7\u00e3o de elementos que contribuem para desencadear os comportamentos dos indiv\u00edduos.","id":6210864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de cren\u00e7as subjacentes \u00e0s interpreta\u00e7\u00f5es impedem a identifica\u00e7\u00e3o de elementos que contribuem para desencadear os comportamentos dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a evolu\u00e7\u00e3o do pensamento \u00e9 homog\u00eanea em todas as pessoas, ocorrendo do concreto para o abstrato, do real para o imagin\u00e1rio, da an\u00e1lise para a s\u00edntese, do racional para o emocional.","id":6210865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a evolu\u00e7\u00e3o do pensamento \u00e9 homog\u00eanea em todas as pessoas, ocorrendo do concreto para o abstrato, do real para o imagin\u00e1rio, da an\u00e1lise para a s\u00edntese, do racional para o emocional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o poder da cren\u00e7a \u00e9 tamanho que as expectativas do indiv\u00edduo n\u00e3o afetam o efeito da subst\u00e2ncia psicoativa.","id":6210866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o poder da cren\u00e7a \u00e9 tamanho que as expectativas do indiv\u00edduo n\u00e3o afetam o efeito da subst\u00e2ncia psicoativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos processam determinadas informa\u00e7\u00f5es sob influ\u00eancia de suas cren\u00e7as, comprovando que as convic\u00e7\u00f5es guiam as percep\u00e7\u00f5es.","id":6210867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indiv\u00edduos processam determinadas informa\u00e7\u00f5es sob influ\u00eancia de suas cren\u00e7as, comprovando que as convic\u00e7\u00f5es guiam as percep\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pensamentos autom\u00e1ticos funcionais manifestam o lado positivo dos esquemas r\u00edgidos de comportamento, favorecendo os modelos mentais j\u00e1 arraigados.","id":6210868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pensamentos autom\u00e1ticos funcionais manifestam o lado positivo dos esquemas r\u00edgidos de comportamento, favorecendo os modelos mentais j\u00e1 arraigados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/1648628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a sele\u00e7\u00e3o de novos servidores para uma Universidade p\u00fablica, foi realizado um processo de socializa\u00e7\u00e3o, denominado programa de mentores, em que se utilizaram modelos de pap\u00e9is para treinar e incentivar o novato. Foi utilizada, portanto, uma pr\u00e1tica de socializa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1648630,"hashId":"2ef5b1ccb153c9b6bd2d1e02712a37c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a sele\u00e7\u00e3o de novos servidores para uma Universidade p\u00fablica, foi realizado um processo de socializa\u00e7\u00e3o, denominado programa de mentores, em que se utilizaram modelos de pap\u00e9is para treinar e incentivar o novato. Foi utilizada, portanto, uma pr\u00e1tica de socializa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6210872,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informal","id":6210871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seriada","id":6210872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seriada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aleat\u00f3ria","id":6210873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aleat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de despojamento","id":6210874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de despojamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do tipo investidura","id":6210875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do tipo investidura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/1648630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades do profissional de Produ\u00e7\u00e3o Cultural t\u00eam grande rela\u00e7\u00e3o com as teorias das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e da Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional. O composto da Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional Integrada deve articular a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":54318,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Produtor Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1648661,"hashId":"6e7d5a958dc7e95bdfbb10ea175b8c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades do profissional de Produ\u00e7\u00e3o Cultural t\u00eam grande rela\u00e7\u00e3o com as teorias das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e da Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O composto da Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional Integrada deve articular a\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6210942,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrativas, internas, mercadol\u00f3gicas e institucionais","id":6210942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrativas, internas, mercadol\u00f3gicas e institucionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administrativas, ascendentes, descendentes e informais","id":6210943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrativas, ascendentes, descendentes e informais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formais, ascendentes, descendentes e institucionais","id":6210944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formais, ascendentes, descendentes e institucionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formais, verticais, horizontais e internas","id":6210945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formais, verticais, horizontais e internas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informais, mercadol\u00f3gicas, verticais e horizontais","id":6210946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informais, mercadol\u00f3gicas, verticais e horizontais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural, Produ\u00e7\u00e3o Editorial e Educomunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural, Produ\u00e7\u00e3o Editorial e Educomunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418382,"slug":"comunicacao-social-producao-cultural-producao-editorial-e-educomunicacao"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o cultural","pai":418382,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418383,"slug":"comunicacao-social-producao-cultural"}],"slug":"comunicacao-social\/1648661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Autoridade Certificadora (AC) emite certificados digitais com o objetivo de atestar a associa\u00e7\u00e3o entre uma chave p\u00fablica e uma entidade que pode ser uma pessoa f\u00edsica, pessoa jur\u00eddica, cliente de rede ou servidor de rede. Quando um certificado \u00e9 emitido para uma pessoa f\u00edsica, o certificado digital cont\u00e9m a assinatura digital apenas da(o)","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54318,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Produtor Cultural - 2019"},{"id":54319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":54317,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"},{"id":54320,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2019"},{"id":54321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"},{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"},{"id":54323,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1648528,"hashId":"a4cbf54207b238a0b0e6cb1dfab3967e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Autoridade Certificadora (AC) emite certificados digitais com o objetivo de atestar a associa\u00e7\u00e3o entre uma chave p\u00fablica e uma entidade que pode ser uma pessoa f\u00edsica, pessoa jur\u00eddica, cliente de rede ou servidor de rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando um certificado \u00e9 emitido para uma pessoa f\u00edsica, o certificado digital cont\u00e9m a assinatura digital apenas da(o)<\/p>","resposta":6210416,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoa f\u00edsica.","id":6210415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoa f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AC.","id":6210416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessoa f\u00edsica e da AC.","id":6210417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pessoa f\u00edsica e da AC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00e3o na qual o certificado ser\u00e1 usado.","id":6210418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esta\u00e7\u00e3o na qual o certificado ser\u00e1 usado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sevidor que exige o certificado digital.","id":6210419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sevidor que exige o certificado digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"},{"nome_clean":"Autoridades Certificadoras","oab":false,"nome":"Autoridades Certificadoras","pai":420662,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420664,"slug":"informatica-autoridades-certificadoras"}],"slug":"informatica\/1648528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Q \u00e9 servidor p\u00fablico e postulou readapta\u00e7\u00e3o por ter sofrido limita\u00e7\u00f5es que impediriam o exerc\u00edcio no cargo p\u00fablico origin\u00e1rio que ocupava. Ao submeter-se \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, foi diagnosticado como totalmente incapaz para o servi\u00e7o p\u00fablico.Nesse caso, nos termos da Lei no 8.112\/1990, o servidor Q ser\u00e1","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54318,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Produtor Cultural - 2019"},{"id":54319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":54317,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"},{"id":54320,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2019"},{"id":54321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"},{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"},{"id":54323,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1648531,"hashId":"4be1064a8f2a656c66167f9cb5b8d266","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Q \u00e9 servidor p\u00fablico e postulou readapta\u00e7\u00e3o por ter sofrido limita\u00e7\u00f5es que impediriam o exerc\u00edcio no cargo p\u00fablico origin\u00e1rio que ocupava. Ao submeter-se \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, foi diagnosticado como totalmente incapaz para o servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 8.112\/1990, o servidor Q ser\u00e1<\/p>","resposta":6210433,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exonerado","id":6210430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exonerado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demitido","id":6210431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demitido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disponibilizado","id":6210432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aposentado","id":6210433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aposentado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retornado","id":6210434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retornado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1648531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"K, cidad\u00e3o no pleno exerc\u00edcio dos seus direitos pol\u00edticos, requereu a um certo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico o reconhecimento de determinado benef\u00edcio a que, no seu entender, faria jus. Ao procurar informa\u00e7\u00f5es no \u00f3rg\u00e3o competente, recebeu a noticia de que seu requerimento tinha grande probabilidade de ser deferido, embora o agente p\u00fablico que havia fornecido tal informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 tivesse ci\u00eancia de que houvera o seu indeferimento.Nesse caso, consoante as normas do Decreto no 1.171\/1994, o tal agente p\u00fablico que prestou essa informa\u00e7\u00e3o a K violou o direito \u00e0","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"},{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54318,"cargo":{"descricao":"Produtor Cultural","id":7696},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-produtor-cultural","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Produtor Cultural - 2019"},{"id":54319,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":54317,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2019"},{"id":54320,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2019"},{"id":54321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"},{"id":54322,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Enfermeiro - 2019"},{"id":54323,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1648533,"hashId":"fd61f60a50bb8b56c69e90167de83866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">K, cidad\u00e3o no pleno exerc\u00edcio dos seus direitos pol\u00edticos, requereu a um certo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico o reconhecimento de determinado benef\u00edcio a que, no seu entender, faria jus. Ao procurar informa\u00e7\u00f5es no \u00f3rg\u00e3o competente, recebeu a noticia de que seu requerimento tinha grande probabilidade de ser deferido, embora o agente p\u00fablico que havia fornecido tal informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 tivesse ci\u00eancia de que houvera o seu indeferimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, consoante as normas do Decreto n<sup>o<\/sup> 1.171\/1994, o tal agente p\u00fablico que prestou essa informa\u00e7\u00e3o a K violou o direito \u00e0<\/p>","resposta":6210442,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacidade","id":6210440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia","id":6210441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verdade","id":6210442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verdade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fraternidade","id":6210443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fraternidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambi\u00eancia","id":6210444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambi\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/1648533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios da Pedagogia Renovada Progressivista v\u00eam sendo difundidos ao longo dos anos.S\u00e3o representantes dessa tend\u00eancia pedag\u00f3gica:","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1648539,"hashId":"7ed144908c2447a7f0cd8685ea449743","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os princ\u00edpios da Pedagogia Renovada Progressivista v\u00eam sendo difundidos ao longo dos anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o representantes dessa tend\u00eancia pedag\u00f3gica:<\/p>","resposta":6210473,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lobrot e Freinet","id":6210470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lobrot e Freinet<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Locke e Herbart","id":6210471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locke e Herbart<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Skinner e Bloom","id":6210472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Skinner e Bloom<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Montessori e Decroly","id":6210473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Montessori e Decroly<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Makarenko e Dermeval Saviani","id":6210474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Makarenko e Dermeval Saviani<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1648539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A matr\u00edcula, no ensino superior p\u00fablico, historicamente tem sido alcan\u00e7ada apenas por um setor espec\u00edfico da sociedade. Por\u00e9m, desde a amplia\u00e7\u00e3o do ingresso na escola b\u00e1sica e da institucionaliza\u00e7\u00e3o das cotas para diversos setores sociais, esse cen\u00e1rio sofreu modifica\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, a Gest\u00e3o do Conhecimento voltada para a amplia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o universit\u00e1rio e do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior deve demonstrar comprometimento com a","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1648555,"hashId":"7e00cad284b4c28642e531f7fdfd3951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A matr\u00edcula, no ensino superior p\u00fablico, historicamente tem sido alcan\u00e7ada apenas por um setor espec\u00edfico da sociedade. Por\u00e9m, desde a amplia\u00e7\u00e3o do ingresso na escola b\u00e1sica e da institucionaliza\u00e7\u00e3o das cotas para diversos setores sociais, esse cen\u00e1rio sofreu modifica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, a Gest\u00e3o do Conhecimento voltada para a amplia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o universit\u00e1rio e do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior deve demonstrar comprometimento com a<\/p>","resposta":6210551,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evas\u00e3o","id":6210550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evas\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"democratiza\u00e7\u00e3o","id":6210551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democratiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o","id":6210552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centraliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autocracia","id":6210553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autocracia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meritocracia","id":6210554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meritocracia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"},{"nome_clean":"O Ensino Superior na Contemporaneidade Brasileira","oab":false,"nome":"O Ensino Superior na Contemporaneidade Brasileira","pai":405544,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405548,"slug":"pedagogia-o-ensino-superior-na-contemporaneidade-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/1648555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trabalho pedag\u00f3gico nas escolas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (ensino fundamental e ensino m\u00e9dio), devem-se articular boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas a um Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico, de modo a fundamentar a organiza\u00e7\u00e3o curricular, a sele\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e o m\u00e9todo de ensino. Tais aspectos visam a garantir a seguinte finalidade da escola:","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1648558,"hashId":"e22b3bf1c4199f0c18dac0af04bebae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trabalho pedag\u00f3gico nas escolas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (ensino fundamental e ensino m\u00e9dio), devem-se articular boas condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas a um Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico, de modo a fundamentar a organiza\u00e7\u00e3o curricular, a sele\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e o m\u00e9todo de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tais aspectos visam a garantir a seguinte finalidade da escola:<\/p>","resposta":6210565,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprendizagem do estudante","id":6210565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprendizagem do estudante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o escolar centralizadora","id":6210566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o escolar centralizadora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o entre os estudantes","id":6210567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">competi\u00e7\u00e3o entre os estudantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o do saber sistematizado","id":6210568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nega\u00e7\u00e3o do saber sistematizado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria","id":6210569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1648558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo do pressuposto de que o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP) da escola tem em si as propostas pedag\u00f3gicas, verifica-se que o PPP \u00e9 uma ferramenta que","provas":[{"id":54313,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1648568,"hashId":"1f0dd66d559155a1e2a6bd7f553e04dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Partindo do pressuposto de que o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP) da escola tem em si as propostas pedag\u00f3gicas, verifica-se que o PPP \u00e9 uma ferramenta que<\/p>","resposta":6210618,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valoriza os meios do processo educativo em detrimento dos fins a serem alcan\u00e7ados.","id":6210615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza os meios do processo educativo em detrimento dos fins a serem alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta uma \u00fanica proposta de plano de a\u00e7\u00e3o a ser seguido.","id":6210616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta uma \u00fanica proposta de plano de a\u00e7\u00e3o a ser seguido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faz parte do trabalho exclusivo do gestor, que deve mant\u00ea-lo sempre atualizado.","id":6210617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz parte do trabalho exclusivo do gestor, que deve mant\u00ea-lo sempre atualizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planeja e define o que a escola busca alcan\u00e7ar.","id":6210618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planeja e define o que a escola busca alcan\u00e7ar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garante a repeti\u00e7\u00e3o de saberes acumulados.","id":6210619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garante a repeti\u00e7\u00e3o de saberes acumulados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","oab":false,"nome":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","pai":405507,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405506,"slug":"pedagogia-conceitos-objetivos-e-caracteristicas-do-ppp"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1648568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, acolhido em um CAPS pelo psiquiatra, atende ao seguinte crit\u00e9rio cl\u00ednico: Exibi\u00e7\u00e3o de um padr\u00e3o persistente de experi\u00eancia interna e comportamento que se desvia acentuadamente das expectativas da cultura do indiv\u00edduo, manifestando-se em duas (ou mais) das \u00e1reas: cogni\u00e7\u00e3o; afetividade; funcionamento interpessoal; controle dos impulsos. O crit\u00e9rio cl\u00ednico acima descrito \u00e9 decisivo para o diagn\u00f3stico de transtorno","provas":[{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1648577,"hashId":"ed143e2a0c0367cc81b1ddac443b4bac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente, acolhido em um CAPS pelo psiquiatra, atende ao seguinte crit\u00e9rio cl\u00ednico: Exibi\u00e7\u00e3o de um padr\u00e3o persistente de experi\u00eancia interna e comportamento que se desvia acentuadamente das expectativas da cultura do indiv\u00edduo, manifestando-se em duas (ou mais) das \u00e1reas: cogni\u00e7\u00e3o; afetividade; funcionamento interpessoal; controle dos impulsos. O crit\u00e9rio cl\u00ednico acima descrito \u00e9 decisivo para o diagn\u00f3stico de transtorno<\/p>","resposta":6210661,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de sintomas som\u00e1ticos","id":6210660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de sintomas som\u00e1ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de personalidade","id":6210661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de personalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de ansiedade","id":6210662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ansiedade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depressivo","id":6210663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depressivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00f3bico","id":6210664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">f\u00f3bico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1648577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sujeito queixa-se de estar tendo o que chama de alucina\u00e7\u00f5es que o atrapalham sobremaneira na vida cotidiana. Descreve que os objetos que se movem deixam suas imagens para tr\u00e1s, flutuando no trajeto por onde passaram. Tamb\u00e9m v\u00ea movimentos, que n\u00e3o existem, pelo canto dos seus olhos. Diz ter experimentado, pela primeira vez, tais sensa\u00e7\u00f5es ao consumir uma droga (LSD) que, da\u00ed em diante, nunca mais voltou a usar. Submeteu-se a uma s\u00e9rie completa de exames m\u00e9dicos, que n\u00e3o indicaram nenhum problema em seu corpo. Seu teste de realidade encontra-se perfeito, o discurso \u00e9 organizado, o comportamento motor \u00e9 adequado e n\u00e3o apresenta nenhuma altera\u00e7\u00e3o da vida afetiva e sexual. Os dados acima descritos s\u00e3o suficientes para um diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1648582,"hashId":"5a16a5bac0e3cb399d54e44570463881","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sujeito queixa-se de estar tendo o que chama de alucina\u00e7\u00f5es que o atrapalham sobremaneira na vida cotidiana. Descreve que os objetos que se movem deixam suas imagens para tr\u00e1s, flutuando no trajeto por onde passaram. Tamb\u00e9m v\u00ea movimentos, que n\u00e3o existem, pelo canto dos seus olhos. Diz ter experimentado, pela primeira vez, tais sensa\u00e7\u00f5es ao consumir uma droga (LSD) que, da\u00ed em diante, nunca mais voltou a usar. Submeteu-se a uma s\u00e9rie completa de exames m\u00e9dicos, que n\u00e3o indicaram nenhum problema em seu corpo. Seu teste de realidade encontra-se perfeito, o discurso \u00e9 organizado, o comportamento motor \u00e9 adequado e n\u00e3o apresenta nenhuma altera\u00e7\u00e3o da vida afetiva e sexual. Os dados acima descritos s\u00e3o suficientes para um diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":6210689,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o por Fenciclidina","id":6210685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intoxica\u00e7\u00e3o por Fenciclidina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delirium por intoxica\u00e7\u00e3o por subst\u00e2ncia","id":6210686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>delirium<\/em> por intoxica\u00e7\u00e3o por subst\u00e2ncia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno neurocognitivo leve","id":6210687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno neurocognitivo leve<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno esquizofreniforme","id":6210688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno esquizofreniforme<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtorno persistente da percep\u00e7\u00e3o, induzido por alucin\u00f3genos","id":6210689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno persistente da percep\u00e7\u00e3o, induzido por alucin\u00f3genos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":"psicologia\/1648582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Melanie Klein prop\u00f5e o brincar como t\u00e9cnica na cl\u00ednica com crian\u00e7as porque, para essa autora, o brincar","provas":[{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1648585,"hashId":"4cb8fc61dc8338b95a198ab4f593d8de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Melanie Klein prop\u00f5e o brincar como t\u00e9cnica na cl\u00ednica com crian\u00e7as porque, para essa autora, o brincar<\/p>","resposta":6210703,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferece \u00e0 crian\u00e7a uma poss\u00edvel ab-rea\u00e7\u00e3o, uma descarga emocional pela qual ela se libera de um afeto desagrad\u00e1vel vinculado a um trauma que se repete inconscientemente.","id":6210700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferece \u00e0 crian\u00e7a uma poss\u00edvel ab-rea\u00e7\u00e3o, uma descarga emocional pela qual ela se libera de um afeto desagrad\u00e1vel vinculado a um trauma que se repete inconscientemente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria uma situa\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 observa\u00e7\u00e3o anal\u00edtica da crian\u00e7a em sua tentativa de chegar, impunemente, \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de suas puls\u00f5es pela via l\u00fadica.","id":6210701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria uma situa\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel \u00e0 observa\u00e7\u00e3o anal\u00edtica da crian\u00e7a em sua tentativa de chegar, impunemente, \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de suas puls\u00f5es pela via l\u00fadica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opera como uma forma de aprendizado da livre associa\u00e7\u00e3o, no in\u00edcio do tratamento, e permite um apaziguamento do supereu pela realiza\u00e7\u00e3o pulsional, ao final do tratamento.","id":6210702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera como uma forma de aprendizado da livre associa\u00e7\u00e3o, no in\u00edcio do tratamento, e permite um apaziguamento do supereu pela realiza\u00e7\u00e3o pulsional, ao final do tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica de fantasias, desejos e experi\u00eancias com que a crian\u00e7a substitui a associa\u00e7\u00e3o livre diante da resist\u00eancia imposta pela ang\u00fastia \u00e0s associa\u00e7\u00f5es verbais.","id":6210703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica de fantasias, desejos e experi\u00eancias com que a crian\u00e7a substitui a associa\u00e7\u00e3o livre diante da resist\u00eancia imposta pela ang\u00fastia \u00e0s associa\u00e7\u00f5es verbais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00e1 \u00e0 crian\u00e7a a oportunidade de se unir \u00e0 m\u00e3e que, ao se permitir ser o objeto que a crian\u00e7a pode encontrar e, alternativamente, ela pr\u00f3pria, d\u00e1 \u00e0 crian\u00e7a a experi\u00eancia de onipot\u00eancia necess\u00e1ria ao seu desenvolvimento.","id":6210704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e1 \u00e0 crian\u00e7a a oportunidade de se unir \u00e0 m\u00e3e que, ao se permitir ser o objeto que a crian\u00e7a pode encontrar e, alternativamente, ela pr\u00f3pria, d\u00e1 \u00e0 crian\u00e7a a experi\u00eancia de onipot\u00eancia necess\u00e1ria ao seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Melanie Klein","oab":false,"nome":"Melanie Klein","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417484,"slug":"psicologia-melanie-klein"}],"slug":"psicologia\/1648585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a v\u00ea um cavalo e diz: \u201cOlha, um au-au (cachorro)!\u201d O cavalo relincha e cavalga ruidosamente para longe. O pai diz \u00e0 crian\u00e7a: \u201cDesse tamanho todo, relinchando, parece um cachorro?\u201d A conversa continua e, ao chegar a sua casa, a crian\u00e7a diz \u00e0 m\u00e3e \u201cVimos um pocot\u00f3 (cavalo)!\u201d Qual(is) conceito(s) da epistemologia gen\u00e9tica de Jean Piaget \u00e9(s\u00e3o) exemplificado(s) no trecho acima?","provas":[{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1648586,"hashId":"50cb6d39519c7200092966dea8006254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a v\u00ea um cavalo e diz: \u201cOlha, um au-au (cachorro)!\u201d O cavalo relincha e cavalga ruidosamente para longe. O pai diz \u00e0 crian\u00e7a: \u201cDesse tamanho todo, relinchando, parece um cachorro?\u201d A conversa continua e, ao chegar a sua casa, a crian\u00e7a diz \u00e0 m\u00e3e \u201cVimos um pocot\u00f3 (cavalo)!\u201d Qual(is) conceito(s) da epistemologia gen\u00e9tica de Jean Piaget \u00e9(s\u00e3o) exemplificado(s) no trecho acima?<\/p>","resposta":6210709,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imagin\u00e1rio","id":6210705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagin\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pensamento forma","id":6210706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensamento forma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anomia, heteronomia e autonomia","id":6210707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anomia, heteronomia e autonomia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia abstrata e fala imitativa","id":6210708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intelig\u00eancia abstrata e fala imitativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e equilibra\u00e7\u00e3o","id":6210709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assimila\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e equilibra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1648586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 um procedimento criterioso e pode envolver a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos cient\u00edficos e validados, tais como testes psicol\u00f3gicos. Na aplica\u00e7\u00e3o coletiva de testes psicol\u00f3gicos de base psicom\u00e9trica, alguns cuidados s\u00e3o necess\u00e1rios, dentre os quais se destaca aquele em que o aplicador deve","provas":[{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1648590,"hashId":"4aff9db7d3e9a919f0127fbd07f53cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 um procedimento criterioso e pode envolver a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos cient\u00edficos e validados, tais como testes psicol\u00f3gicos. Na aplica\u00e7\u00e3o coletiva de testes psicol\u00f3gicos de base psicom\u00e9trica, alguns cuidados s\u00e3o necess\u00e1rios, dentre os quais se destaca aquele em que o aplicador deve<\/p>","resposta":6210728,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar a aplica\u00e7\u00e3o gradativamente com os examinandos, evitando come\u00e7ar com todos ao mesmo tempo para evitar confus\u00e3o.","id":6210725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar a aplica\u00e7\u00e3o gradativamente com os examinandos, evitando come\u00e7ar com todos ao mesmo tempo para evitar confus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar as instru\u00e7\u00f5es do manual, mas improvisar, se preciso for, a fim de proporcionar um ambiente descontra\u00eddo para a testagem","id":6210726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar as instru\u00e7\u00f5es do manual, mas improvisar, se preciso for, a fim de proporcionar um ambiente descontra\u00eddo para a testagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixar a sala de aplica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s todos terem dado in\u00edcio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da testagem para n\u00e3o interferir no desempenho dos examinandos.","id":6210727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar a sala de aplica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s todos terem dado in\u00edcio \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da testagem para n\u00e3o interferir no desempenho dos examinandos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer o rapport e aplicar os testes de forma objetiva, inspirando tranquilidade e evitando a ansiedade situacional.","id":6210728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer o <em>rapport<\/em> e aplicar os testes de forma objetiva, inspirando tranquilidade e evitando a ansiedade situacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verificar se algum examinando apresenta dificuldade de sa\u00fade ao final da testagem para, assim, identificar os impactos dessa avalia\u00e7\u00e3o.","id":6210729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar se algum examinando apresenta dificuldade de sa\u00fade ao final da testagem para, assim, identificar os impactos dessa avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1648590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ocampo et alli (2009), a entrevista devolutiva aos pais ou aos pacientes \u00e9 fundamental para inform\u00e1-los e orient\u00e1-los sobre a atitude recomend\u00e1vel a ser tomada ap\u00f3s as considera\u00e7\u00f5es realizadas. Considerando-se a psicoterapia com crian\u00e7as, a devolutiva aos pais ou respons\u00e1veis caracteriza-se por","provas":[{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1648591,"hashId":"7d0427461ae5e651318055ff6ee84533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Ocampo <em>et alli<\/em> (2009), a entrevista devolutiva aos pais ou aos pacientes \u00e9 fundamental para inform\u00e1-los e orient\u00e1-los sobre a atitude recomend\u00e1vel a ser tomada ap\u00f3s as considera\u00e7\u00f5es realizadas. Considerando-se a psicoterapia com crian\u00e7as, a devolutiva aos pais ou respons\u00e1veis caracteriza-se por<\/p>","resposta":6210732,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser uma \u00fanica e \u00faltima entrevista do processo, encerrando a avalia\u00e7\u00e3o.","id":6210730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser uma \u00fanica e \u00faltima entrevista do processo, encerrando a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conter o maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para ser bem completa.","id":6210731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conter o maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para ser bem completa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoiar-se em uma linguagem clara, acess\u00edvel, sem excessos t\u00e9cnicos.","id":6210732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar-se em uma linguagem clara, acess\u00edvel, sem excessos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerar exclusivamente a perspectiva do profissional de psicologia.","id":6210733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar exclusivamente a perspectiva do profissional de psicologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ir da informa\u00e7\u00e3o mais ansi\u00f3gena \u00e0 menos ansi\u00f3gena, para ser objetiva.","id":6210734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ir da informa\u00e7\u00e3o mais ansi\u00f3gena \u00e0 menos ansi\u00f3gena, para ser objetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":"psicologia\/1648591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas abordagens em psicoterapia t\u00eam como caracter\u00edstica a proposi\u00e7\u00e3o de serem uma teoria e uma t\u00e9cnica psicoter\u00e1picas n\u00e3o diretivas. Nessa proposi\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica n\u00e3o diretiva, a atitude b\u00e1sica do psicoterapeuta consiste em","provas":[{"id":54315,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2019-cesgranrio-psicologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1648594,"hashId":"95ff049656616914c0d8582da2eecb45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas abordagens em psicoterapia t\u00eam como caracter\u00edstica a proposi\u00e7\u00e3o de serem uma teoria e uma t\u00e9cnica psicoter\u00e1picas n\u00e3o diretivas. Nessa proposi\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica n\u00e3o diretiva, a atitude b\u00e1sica do psicoterapeuta consiste em<\/p>","resposta":6210747,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agir, mesclando neutralidade com autoridade.","id":6210745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agir, mesclando neutralidade com autoridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impor normas e decis\u00f5es ao cliente\/paciente.","id":6210746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impor normas e decis\u00f5es ao cliente\/paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escutar, compreender e acolher o cliente\/paciente.","id":6210747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escutar, compreender e acolher o cliente\/paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"voltar-se para o sintoma do cliente\/paciente.","id":6210748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">voltar-se para o sintoma do cliente\/paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar um estudo profundo, visando a montar um plano de a\u00e7\u00e3o.","id":6210749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar um estudo profundo, visando a montar um plano de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1648594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}