{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158146,"perPage":"100","pages":21582,"page":7641,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente adulto, vindo de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, SP, infectado pelo sorotipo 2 do v\u00edrus dengue (DENV-2) \u00e9 classificado, no Servi\u00e7o de Infectologia, como grupo D de risco e recebe imediatamente hidrata\u00e7\u00e3o intravenosa como fase de expans\u00e3o r\u00e1pida com:","provas":[{"id":50501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1524756,"hashId":"17ee3d03a5b79db239df8739bd788ea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente adulto, vindo de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, SP, infectado pelo sorotipo 2 do v\u00edrus dengue (DENV-2) \u00e9 classificado, no Servi\u00e7o de Infectologia, como grupo D de risco e recebe imediatamente hidrata\u00e7\u00e3o intravenosa como fase de expans\u00e3o r\u00e1pida com:<\/p>","resposta":5695748,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soro fisiol\u00f3gico (NaCl 0,9%) 20 ml\/kg nos primeiros 15 a 30 minutos.","id":5695748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soro fisiol\u00f3gico (NaCl 0,9%) 20 ml\/kg nos primeiros 15 a 30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ringer lactato 20ml\/kg\/hora.","id":5695749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ringer lactato 20ml\/kg\/hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o salina 80ml\/kg\/dia, sendo 1\/3 administrados em 4 horas.","id":5695750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o salina 80ml\/kg\/dia, sendo 1\/3 administrados em 4 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soro fisiol\u00f3gico 40ml\/kg em 4 horas.","id":5695751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soro fisiol\u00f3gico 40ml\/kg em 4 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ringer lactato 50 a 100ml\/kg em 4 horas.","id":5695752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ringer lactato 50 a 100ml\/kg em 4 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1524756","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos acidentes por serpentes est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":50501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1524773,"hashId":"7c16cdf686fbabe6cde4c055427bd93d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos acidentes por serpentes est\u00e1 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5695823,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a facies neurot\u00f3xica de Rosenfeld, caracterizada por ptose palbebral uni ou bilateral devido ao bloqueio do terceiro par craniano, associa-se tipicamente ao acidente botr\u00f3pico.","id":5695820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a facies neurot\u00f3xica de Rosenfeld, caracterizada por ptose palbebral uni ou bilateral devido ao bloqueio do terceiro par craniano, associa-se tipicamente ao acidente botr\u00f3pico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os venenos botr\u00f3pico, crot\u00e1lico e laqu\u00e9tico convertem fibrinog\u00eanio em fibrina, \u00e0 semelhan\u00e7a da trombina, e s\u00e3o neutralizados pela heparina.","id":5695821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os venenos botr\u00f3pico, crot\u00e1lico e laqu\u00e9tico convertem fibrinog\u00eanio em fibrina, \u00e0 semelhan\u00e7a da trombina, e s\u00e3o neutralizados pela heparina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no envenenamento elap\u00eddico, o quadro neurol\u00f3gico costuma ser menos intenso que o descrito no acidente crot\u00e1lico.","id":5695822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no envenenamento elap\u00eddico, o quadro neurol\u00f3gico costuma ser menos intenso que o descrito no acidente crot\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no envenenamento crot\u00e1lico mais grave, a mialgia \u00e9 intensa e a col\u00faria sempre ocorre, com ou sem olig\u00faria ou an\u00faria.","id":5695823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no envenenamento crot\u00e1lico mais grave, a mialgia \u00e9 intensa e a col\u00faria sempre ocorre, com ou sem olig\u00faria ou an\u00faria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no envenenamento laqu\u00e9tico grau II, ocorrem manifesta\u00e7\u00f5es locais evidentes, podendo estar associadas a flictenas, altera\u00e7\u00e3o do tempo de coagula\u00e7\u00e3o e, por vezes, hemorragias discretas.","id":5695824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no envenenamento laqu\u00e9tico grau II, ocorrem manifesta\u00e7\u00f5es locais evidentes, podendo estar associadas a flictenas, altera\u00e7\u00e3o do tempo de coagula\u00e7\u00e3o e, por vezes, hemorragias discretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1524773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o do tratamento da infec\u00e7\u00e3o latente pelo Mycobacterium tuberculosis (ILTB) depende de v\u00e1rios fatores, a saber: resultado da prova tubercul\u00ednica (PT) ou da Interferon-Gamma Release Assays (IGRA), idade da pessoa, probabilidade de ILTB e risco para o desenvolvimento de tuberculose ativa. O tratamento est\u00e1 indicado para as situa\u00e7\u00f5es de silicose, insufici\u00eancia renal em di\u00e1lise, neoplasias em terapia imunossupressora quando:","provas":[{"id":50501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1524776,"hashId":"efa0e714d214501264a88940f28ef8a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A indica\u00e7\u00e3o do tratamento da infec\u00e7\u00e3o latente pelo <em>Mycobacterium tuberculosis<\/em> (ILTB) depende de v\u00e1rios fatores, a saber: resultado da prova tubercul\u00ednica (PT) ou da Interferon-Gamma Release Assays (IGRA), idade da pessoa, probabilidade de ILTB e risco para o desenvolvimento de tuberculose ativa. O tratamento est\u00e1 indicado para as situa\u00e7\u00f5es de silicose, insufici\u00eancia renal em di\u00e1lise, neoplasias em terapia imunossupressora quando:<\/p>","resposta":5695836,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convers\u00e3o (segunda PT com incremento de 10mm em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 1\u00aa PT).","id":5695833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convers\u00e3o (segunda PT com incremento de 10mm em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 1\u00aa PT).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem PT e sem IGRA realizados.","id":5695834,"corpo":"<p>sem PT e sem IGRA realizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PT \u2265 5mm e IGRA negativo.","id":5695835,"corpo":"<p>PT \u2265 5mm e IGRA negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PT \u2265 10mm ou IGRA positivo.","id":5695836,"corpo":"<p>PT \u2265 10mm ou IGRA positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convers\u00e3o (segunda PT com incremento de 5mm em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 1\u00aa PT).","id":5695837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convers\u00e3o (segunda PT com incremento de 5mm em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 1\u00aa PT).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1524776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a endocardite infecciosa (EI). I A EI por Staphylococcus aureus sens\u00edvel \u00e0 meticilina, sem complica\u00e7\u00e3o e limitada \u00e0 valva tric\u00faspide ou \u00e0 valva pulmonar, pode ser tratada com um ciclo de duas semanas, combinando oxacilina ou nafcilina com gentamicina. II A EI definitiva \u00e9 definida pela documenta\u00e7\u00e3o de um crit\u00e9rio maior e dois crit\u00e9rios menores de Duke.III A infec\u00e7\u00e3o por HIV nos usu\u00e1rios de drogas tem influ\u00eancia significativa nas causas de EI. IV A EI de usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis \u00e9 comumente causada por Staphylococcus aureus.Das afirmativas acima, est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":50501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1524786,"hashId":"9f0d88f9ae4e4d444432839e6d236778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a endocardite infecciosa (EI). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A EI por <em>Staphylococcus aureus<\/em> sens\u00edvel \u00e0 meticilina, sem complica\u00e7\u00e3o e limitada \u00e0 valva tric\u00faspide ou \u00e0 valva pulmonar, pode ser tratada com um ciclo de duas semanas, combinando oxacilina ou nafcilina com gentamicina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A EI definitiva \u00e9 definida pela documenta\u00e7\u00e3o de um crit\u00e9rio maior e dois crit\u00e9rios menores de Duke.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A infec\u00e7\u00e3o por HIV nos usu\u00e1rios de drogas tem influ\u00eancia significativa nas causas de EI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A EI de usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis \u00e9 comumente causada por <em>Staphylococcus aureus<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":5695877,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":5695875,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":5695876,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e IV.","id":5695877,"corpo":"<p>apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas III e IV.","id":5695878,"corpo":"<p>apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5695879,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1524786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A porcentagem de desequil\u00edbrio das tens\u00f5es \u00e9 obtida a partir da medi\u00e7\u00e3o das tens\u00f5es nas tr\u00eas fases e da utiliza\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o do desequil\u00edbrio de tens\u00e3o percentual que \u00e9 igual a 100 vezes o desvio m\u00e1ximo da tens\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o m\u00e9dia dividido pela tens\u00e3o m\u00e9dia. Nessas condi\u00e7\u00f5es, para valores de tens\u00f5es entre fases de 222 V, 217 V e 212 V, a porcentagem de desequil\u00edbrio das tens\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":50361,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1520316,"hashId":"eda214abff64909dd9827686ac6844d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A porcentagem de desequil\u00edbrio das tens\u00f5es \u00e9 obtida a partir da medi\u00e7\u00e3o das tens\u00f5es nas tr\u00eas fases e da utiliza\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o do desequil\u00edbrio de tens\u00e3o percentual que \u00e9 igual a 100 vezes o desvio m\u00e1ximo da tens\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o m\u00e9dia dividido pela tens\u00e3o m\u00e9dia. Nessas condi\u00e7\u00f5es, para valores de tens\u00f5es entre fases de 222 V, 217 V e 212 V, a porcentagem de desequil\u00edbrio das tens\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":5680170,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,32%.","id":5680169,"corpo":"<p>2,32%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,30%.","id":5680170,"corpo":"<p>2,30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,42%.","id":5680171,"corpo":"<p>2,42%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,50%.","id":5680172,"corpo":"<p>2,50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,52%.","id":5680173,"corpo":"<p>2,52%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1520316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos sistemas fotovoltaicos conectados \u00e0 rede, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":50361,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1520333,"hashId":"187c413f45787da973ab8591e2739c00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia aos sistemas fotovoltaicos conectados \u00e0 rede, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5680227,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o regulam a tens\u00e3o, e sim a corrente injetada na rede.","id":5680227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o regulam a tens\u00e3o, e sim a corrente injetada na rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cintila\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um par\u00e2metro de qualidade de energia a ser medido na interface da rede\/ponto.","id":5680228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cintila\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um par\u00e2metro de qualidade de energia a ser medido na interface da rede\/ponto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s uma mudan\u00e7a na pot\u00eancia ativa, o sistema fotovoltaico n\u00e3o \u00e9 capaz de ajustar a pot\u00eancia reativa de sa\u00edda automaticamente.","id":5680229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s uma mudan\u00e7a na pot\u00eancia ativa, o sistema fotovoltaico n\u00e3o \u00e9 capaz de ajustar a pot\u00eancia reativa de sa\u00edda automaticamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a distor\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 um par\u00e2metro de qualidade de energia a ser medido na interface da rede\/ponto.","id":5680230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a distor\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 um par\u00e2metro de qualidade de energia a ser medido na interface da rede\/ponto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sistema fotovoltaico composto de transformador com separa\u00e7\u00e3o galv\u00e2nica em 60 Hz precisa ter prote\u00e7\u00f5es adicionais para atender a este requisito.","id":5680231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema fotovoltaico composto de transformador com separa\u00e7\u00e3o galv\u00e2nica em 60 Hz precisa ter prote\u00e7\u00f5es adicionais para atender a este requisito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fontes renov\u00e1veis (e\u00f3lica , solar e maremotriz)","oab":false,"nome":"Fontes renov\u00e1veis (e\u00f3lica , solar e maremotriz)","pai":399287,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399291,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-renovaveis-eolica-solar-e-maremotriz"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1520333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os motores de indu\u00e7\u00e3o devem ser fornecidos com um terminal de aterramento ou outro dispositivo para permitir a conex\u00e3o de um condutor de prote\u00e7\u00e3o ou um condutor de aterramento. Conforme estabelece a Norma ABNT NBR 15367 - M\u00e1quinas el\u00e9tricas girantes - motores de indu\u00e7\u00e3o - Marca\u00e7\u00e3o de cabos terminais e sentidos de rota\u00e7\u00e3o, as letras PE ou s\u00edmbolo equivalente, devem identificar este dispositivo. Por\u00e9m este requisito n\u00e3o se aplica ao motor quando este estiver instalado com tens\u00f5es nominais especificadas em at\u00e9:","provas":[{"id":50361,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1520338,"hashId":"a17190af1fcfa4ce91714b3b0b36eafe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os motores de indu\u00e7\u00e3o devem ser fornecidos com um terminal de aterramento ou outro dispositivo para permitir a conex\u00e3o de um condutor de prote\u00e7\u00e3o ou um condutor de aterramento. Conforme estabelece a Norma ABNT NBR 15367 - M\u00e1quinas el\u00e9tricas girantes - motores de indu\u00e7\u00e3o - Marca\u00e7\u00e3o de cabos terminais e sentidos de rota\u00e7\u00e3o, as letras PE ou s\u00edmbolo equivalente, devem identificar este dispositivo. Por\u00e9m este requisito n\u00e3o se aplica ao motor quando este estiver instalado com tens\u00f5es nominais especificadas em at\u00e9:<\/p>","resposta":5680252,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000 V e estes forem destinados para uso em extrabaixa tens\u00e3o (SLV).","id":5680248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1000 V e estes forem destinados para uso em extrabaixa tens\u00e3o (SLV).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600 V e estes forem destinados para uso em extrabaixa tens\u00e3o (SLV).","id":5680249,"corpo":"<p>600 V e estes forem destinados para uso em extrabaixa tens\u00e3o (SLV).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250 V e estes forem destinados para uso em extrabaixa tens\u00e3o (SLV).","id":5680250,"corpo":"<p>250 V e estes forem destinados para uso em extrabaixa tens\u00e3o (SLV).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 V e estes forem destinados para uso em extrabaixa tens\u00e3o (SLV).","id":5680251,"corpo":"<p>100 V e estes forem destinados para uso em extrabaixa tens\u00e3o (SLV).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 V e estes forem destinados para uso em extrabaixa tens\u00e3o (SLV).","id":5680252,"corpo":"<p>50 V e estes forem destinados para uso em extrabaixa tens\u00e3o (SLV).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1520338","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Oficial de Gabinete","id":20701},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Sociologia e Filosofia","id":21061}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso hipot\u00e9tico a seguir. Servidor p\u00fablico ocupante de um determinado cargo em comiss\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Poder Executivo do munic\u00edpio de Erv\u00e1lia, Ant\u00f4nio \u00e9 nomeado para ter exerc\u00edcio interinamente em outro cargo em comiss\u00e3o na mesma esfera administrativa. A partir da an\u00e1lise da hip\u00f3tese, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":50358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":50369,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":50371,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-supervisor-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2019"},{"id":50372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":50375,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-monitor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":50379,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2019"},{"id":50391,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":50393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"},{"id":50394,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":50395,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"},{"id":50396,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":50397,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":50398,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":50400,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"},{"id":50405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"},{"id":50408,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Pedagogo - 2019"},{"id":50412,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-advogado-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Advogado - 2019"},{"id":50416,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Assistente Social - 2019"},{"id":50418,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Bioqu\u00edmico - 2019"},{"id":50421,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Enfermeiro - 2019"},{"id":50424,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":50459,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":50460,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":50461,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-cirurgiao-geral-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":50463,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-ginecologista-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":50464,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-pediatria-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Pediatria - 2019"},{"id":50466,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"},{"id":50467,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":50468,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Nutricionista - 2019"},{"id":50470,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-odontologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":50471,"cargo":{"descricao":"Oficial de Gabinete","id":20701},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-oficial-de-gabinete-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Oficial de Gabinete - 2019"},{"id":50474,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-orientador-educacional-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Orientador Educacional - 2019"},{"id":51881,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Sociologia e Filosofia","id":21061},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-de-ensino-medio-area-sociologia-e-filosofia-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Sociologia e Filosofia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1520362,"hashId":"3a75e5822789c8e0abcb5253a248bc2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso hipot\u00e9tico a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Servidor p\u00fablico ocupante de um determinado cargo em comiss\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Poder Executivo do munic\u00edpio de Erv\u00e1lia, Ant\u00f4nio \u00e9 nomeado para ter exerc\u00edcio interinamente em outro cargo em comiss\u00e3o na mesma esfera administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da an\u00e1lise da hip\u00f3tese, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5680348,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio para o segundo cargo em comiss\u00e3o \u00e9 ilegal.","id":5680345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio para o segundo cargo em comiss\u00e3o \u00e9 ilegal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio exercer\u00e1 as atribui\u00e7\u00f5es dos dois cargos e receber\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o de ambos durante o per\u00edodo da interinidade.","id":5680346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio exercer\u00e1 as atribui\u00e7\u00f5es dos dois cargos e receber\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o de ambos durante o per\u00edodo da interinidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio para o segundo cargo importa autom\u00e1tica exonera\u00e7\u00e3o do primeiro.","id":5680347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio para o segundo cargo importa autom\u00e1tica exonera\u00e7\u00e3o do primeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem preju\u00edzo do exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do cargo que j\u00e1 ocupa, Ant\u00f4nio dever\u00e1 optar pela remunera\u00e7\u00e3o de um deles durante o per\u00edodo da interinidade.","id":5680348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo do exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do cargo que j\u00e1 ocupa, Ant\u00f4nio dever\u00e1 optar pela remunera\u00e7\u00e3o de um deles durante o per\u00edodo da interinidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1520362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mudando-se as bases para 13,2 kV e 25 MVA, o novo valor pu da imped\u00e2ncia de 4 \u2126 ser\u00e1:","provas":[{"id":50361,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1520397,"hashId":"db9d7fe550eb74eb3f39b92339a05ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudando-se as bases para 13,2 kV e 25 MVA, o novo valor pu da imped\u00e2ncia de 4 \u2126 ser\u00e1:<\/p>","resposta":5680476,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,474.","id":5680474,"corpo":"<p>0,474.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,489.","id":5680475,"corpo":"<p>0,489.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,574.","id":5680476,"corpo":"<p>0,574.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,525.","id":5680477,"corpo":"<p>0,525.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,633.","id":5680478,"corpo":"<p>0,633.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enunciado a seguir, se refere \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 50 e 51. Considere a imped\u00e2ncia 4\u2126 de um transformador de energia el\u00e9trica, nas bases 13,8 kV e 20 MVA .","id":432623,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O enunciado a seguir, se refere \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 50 e 51. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a imped\u00e2ncia 4\u2126 de um transformador de energia el\u00e9trica, nas bases 13,8 kV e 20 MVA .<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 e 51 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o em valores por unidade (p.u.)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o em valores por unidade (p.u.)","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399453,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-representacao-em-valores-por-unidade-p-u"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1520397","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 5, de 26 de maio de 2017, editada pelo Minist\u00e9rio do Planejamento e Gest\u00e3o, os procedimentos iniciais do Planejamento da Contrata\u00e7\u00e3o consistem na execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias atividades, dentre as quais:","provas":[{"id":50361,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1520416,"hashId":"9e2a6f675b9ca6798304e88e1bc215cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 5, de 26 de maio de 2017, editada pelo Minist\u00e9rio do Planejamento e Gest\u00e3o, os procedimentos iniciais do Planejamento da Contrata\u00e7\u00e3o consistem na execu\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias atividades, dentre as quais:<\/p>","resposta":5680537,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicar servidor para compor a equipe que ir\u00e1 elaborar os Estudos Preliminares e o Gerenciamento de Risco e, se necess\u00e1rio, daquele a quem ser\u00e1 confiada a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o qual poder\u00e1 participar de todas as etapas do planejamento da contrata\u00e7\u00e3o.","id":5680537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar servidor para compor a equipe que ir\u00e1 elaborar os Estudos Preliminares e o Gerenciamento de Risco e, se necess\u00e1rio, daquele a quem ser\u00e1 confiada a fiscaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o qual poder\u00e1 participar de todas as etapas do planejamento da contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"definir o valor da remunera\u00e7\u00e3o dos trabalhadores da empresa contratada para prestar os servi\u00e7os, salvo nos casos espec\u00edficos em que necessitam de profissionais com habilita\u00e7\u00e3o\/experi\u00eancia superior \u00e0 daqueles que, no mercado, s\u00e3o remunerados pelo piso salarial da categoria, desde que justificadamente.","id":5680538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir o valor da remunera\u00e7\u00e3o dos trabalhadores da empresa contratada para prestar os servi\u00e7os, salvo nos casos espec\u00edficos em que necessitam de profissionais com habilita\u00e7\u00e3o\/experi\u00eancia superior \u00e0 daqueles que, no mercado, s\u00e3o remunerados pelo piso salarial da categoria, desde que justificadamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verificar a regularidade das obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, fiscais e trabalhistas da empresa contratada para prestar os servi\u00e7os ao \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":5680539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar a regularidade das obriga\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, fiscais e trabalhistas da empresa contratada para prestar os servi\u00e7os ao \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encaminhar a documenta\u00e7\u00e3o ao setor de contratos para a formaliza\u00e7\u00e3o dos procedimentos relativos ao pagamento, eventual aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es, extin\u00e7\u00e3o dos contratos, dentre outras, com vista a assegurar o cumprimento das cl\u00e1usulas aven\u00e7adas e a solu\u00e7\u00e3o de problemas relativos ao objeto.","id":5680540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar a documenta\u00e7\u00e3o ao setor de contratos para a formaliza\u00e7\u00e3o dos procedimentos relativos ao pagamento, eventual aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es, extin\u00e7\u00e3o dos contratos, dentre outras, com vista a assegurar o cumprimento das cl\u00e1usulas aven\u00e7adas e a solu\u00e7\u00e3o de problemas relativos ao objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover a apresenta\u00e7\u00e3o do plano de fiscaliza\u00e7\u00e3o, que conter\u00e1 informa\u00e7\u00f5es acerca das obriga\u00e7\u00f5es contratuais, dos mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, das estrat\u00e9gias para execu\u00e7\u00e3o do objeto, do plano complementar de execu\u00e7\u00e3o da contratada, quando houver, do m\u00e9todo de aferi\u00e7\u00e3o dos resultados e das san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis, dentre outros.","id":5680541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a apresenta\u00e7\u00e3o do plano de fiscaliza\u00e7\u00e3o, que conter\u00e1 informa\u00e7\u00f5es acerca das obriga\u00e7\u00f5es contratuais, dos mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o, das estrat\u00e9gias para execu\u00e7\u00e3o do objeto, do plano complementar de execu\u00e7\u00e3o da contratada, quando houver, do m\u00e9todo de aferi\u00e7\u00e3o dos resultados e das san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis, dentre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Do Planejamento da Contrata\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Do Planejamento da Contrata\u00e7\u00e3o","pai":408308,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408313,"slug":"direito-administrativo-do-planejamento-da-contratacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1520416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas com base na Norma ABNT NBR 14039:2005 - Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de m\u00e9dia tens\u00e3o. I As linhas el\u00e9tricas de diferentes tens\u00f5es nominais n\u00e3o devem ser colocadas nas mesmas canaletas ou po\u00e7os, a menos que sejam tomadas precau\u00e7\u00f5es adequadas para evitar que, em caso de falta, os circuitos de menores tens\u00f5es nominais sejam submetidos a sobretens\u00f5es. II As linhas el\u00e9tricas n\u00e3o devem utilizar dutos de exaust\u00e3o de fuma\u00e7a ou de ventila\u00e7\u00e3o. III As linhas el\u00e9tricas n\u00e3o devem ser colocadas paralelamente abaixo de canaliza\u00e7\u00f5es que possam gerar condensa\u00e7\u00f5es (tais como tubula\u00e7\u00f5es de \u00e1gua, de vapor, de g\u00e1s, etc.), a menos que sejam tomadas precau\u00e7\u00f5es para proteger as linhas el\u00e9tricas dos efeitos dessas condensa\u00e7\u00f5es. IV As linhas el\u00e9tricas n\u00e3o devem, em hip\u00f3tese alguma, utilizar as mesmas canaletas ou po\u00e7os que as canaliza\u00e7\u00f5es n\u00e3o el\u00e9tricas. Das afirmativas acima, apenas:","provas":[{"id":50361,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1520428,"hashId":"bb3ca6fc75711417ffb83807b2888284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas com base na Norma ABNT NBR 14039:2005 - Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de m\u00e9dia tens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I As linhas el\u00e9tricas de diferentes tens\u00f5es nominais n\u00e3o devem ser colocadas nas mesmas canaletas ou po\u00e7os, a menos que sejam tomadas precau\u00e7\u00f5es adequadas para evitar que, em caso de falta, os circuitos de menores tens\u00f5es nominais sejam submetidos a sobretens\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II As linhas el\u00e9tricas n\u00e3o devem utilizar dutos de exaust\u00e3o de fuma\u00e7a ou de ventila\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III As linhas el\u00e9tricas n\u00e3o devem ser colocadas paralelamente abaixo de canaliza\u00e7\u00f5es que possam gerar condensa\u00e7\u00f5es (tais como tubula\u00e7\u00f5es de \u00e1gua, de vapor, de g\u00e1s, etc.), a menos que sejam tomadas precau\u00e7\u00f5es para proteger as linhas el\u00e9tricas dos efeitos dessas condensa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV As linhas el\u00e9tricas n\u00e3o devem, em hip\u00f3tese alguma, utilizar as mesmas canaletas ou po\u00e7os que as canaliza\u00e7\u00f5es n\u00e3o el\u00e9tricas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, apenas:<\/p>","resposta":5680577,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":5680573,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV est\u00e3o corretas.","id":5680574,"corpo":"<p>I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5680575,"corpo":"<p>II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV est\u00e3o corretas.","id":5680576,"corpo":"<p>III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5680577,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14039 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14039 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394599,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14039-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1520428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda edifica\u00e7\u00e3o deve dispor de infraestrutura de aterramento denominada eletrodos de aterramento. Nesse contexto, analise as afirmativas: 1 Usam-se fitas, barras ou cabos met\u00e1licos, especialmente previstos, imersos no concreto das funda\u00e7\u00f5es. 2 Admite-se o uso das tubula\u00e7\u00f5es met\u00e1licas de fornecimento de \u00e1gua como eletrodo de aterramento. 3 Usa-se anel met\u00e1lico enterrado, circundando o per\u00edmetro da edifica\u00e7\u00e3o e, quando necess\u00e1rio, complementado por hastes verticais e\/ou cabos dispostos radialmente. Das afirmativas acima: ","provas":[{"id":50361,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1520452,"hashId":"58c8d786e469761907d579c0077cb391","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda edifica\u00e7\u00e3o deve dispor de infraestrutura de aterramento denominada eletrodos de aterramento. Nesse contexto, analise as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Usam-se fitas, barras ou cabos met\u00e1licos, especialmente previstos, imersos no concreto das funda\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 Admite-se o uso das tubula\u00e7\u00f5es met\u00e1licas de fornecimento de \u00e1gua como eletrodo de aterramento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Usa-se anel met\u00e1lico enterrado, circundando o per\u00edmetro da edifica\u00e7\u00e3o e, quando necess\u00e1rio, complementado por hastes verticais e\/ou cabos dispostos radialmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima: <\/p>","resposta":5680656,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas 1 e 2 est\u00e3o corretas.","id":5680655,"corpo":"<p>apenas 1 e 2 est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas 1 e 3 est\u00e3o corretas.","id":5680656,"corpo":"<p>apenas 1 e 3 est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":5680657,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas 3 est\u00e1 correta.","id":5680658,"corpo":"<p>apenas 3 est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas 2 est\u00e1 correta.","id":5680659,"corpo":"<p>apenas 2 est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","oab":false,"nome":"Sistema de Prote\u00e7\u00e3o contra descargas el\u00e9tricas (SPDA)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399071,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistema-de-protecao-contra-descargas-eletricas-spda"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1520452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O basquetebol contempla as formas b\u00e1sicas de movimento do ser humano (corridas, saltos e lan\u00e7amentos), que se manifestam tanto na execu\u00e7\u00e3o dos diferentes fundamentos do jogo, bem como na sua combina\u00e7\u00e3o, por exemplo: deslocamentos com mudan\u00e7as de dire\u00e7\u00e3o, saltos para pegar um rebote, passe ou execu\u00e7\u00e3o de um arremesso \u00e0 cesta.Analise as afirmativas a seguir, relativas \u00e0s caracter\u00edsticas do jogo de basquetebol.I. A participa\u00e7\u00e3o para a obten\u00e7\u00e3o da posse de bola \u00e9 simult\u00e2nea, ou seja, as duas equipes podem atuar simultaneamente pela posse sem esperar a a\u00e7\u00e3o final do advers\u00e1rio.II. O basquetebol se insere no grupo dos jogos esportivos coletivos ou esportes de equipe de coopera\u00e7\u00e3o \/ oposi\u00e7\u00e3o, em que os jogadores desenvolvem suas a\u00e7\u00f5es em um espa\u00e7o comum.III. A partir do momento em que uma das equipes tem o controle da bola, tem-se em vista atingir o objetivo final do jogo (marcar ponto). Caso n\u00e3o tenha a posse da bola, objetiva-se recuperar o controle dela, tirando-a da outra equipe e, dessa forma, marcar o ponto.IV. O basquetebol \u00e9 constitu\u00eddo por uma soma de habilidades espec\u00edficas ou por fundamentos de jogo. Essas habilidades ou fundamentos se empregam conforme as diferentes situa\u00e7\u00f5es do jogo, sendo essas situa\u00e7\u00f5es de tipo ofensivo ou defensivo.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":50358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1520462,"hashId":"4134df9089cdcfcca61a5591ee2b93f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O basquetebol contempla as formas b\u00e1sicas de movimento do ser humano (corridas, saltos e lan\u00e7amentos), que se manifestam tanto na execu\u00e7\u00e3o dos diferentes fundamentos do jogo, bem como na sua combina\u00e7\u00e3o, por exemplo: deslocamentos com mudan\u00e7as de dire\u00e7\u00e3o, saltos para pegar um rebote, passe ou execu\u00e7\u00e3o de um arremesso \u00e0 cesta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir, relativas \u00e0s caracter\u00edsticas do jogo de basquetebol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A participa\u00e7\u00e3o para a obten\u00e7\u00e3o da posse de bola \u00e9 simult\u00e2nea, ou seja, as duas equipes podem atuar simultaneamente pela posse sem esperar a a\u00e7\u00e3o final do advers\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O basquetebol se insere no grupo dos jogos esportivos coletivos ou esportes de equipe de coopera\u00e7\u00e3o \/ oposi\u00e7\u00e3o, em que os jogadores desenvolvem suas a\u00e7\u00f5es em um espa\u00e7o comum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A partir do momento em que uma das equipes tem o controle da bola, tem-se em vista atingir o objetivo final do jogo (marcar ponto). Caso n\u00e3o tenha a posse da bola, objetiva-se recuperar o controle dela, tirando-a da outra equipe e, dessa forma, marcar o ponto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O basquetebol \u00e9 constitu\u00eddo por uma soma de habilidades espec\u00edficas ou por fundamentos de jogo. Essas habilidades ou fundamentos se empregam conforme as diferentes situa\u00e7\u00f5es do jogo, sendo essas situa\u00e7\u00f5es de tipo ofensivo ou defensivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5680693,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5680690,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5680691,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5680692,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5680693,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1520462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao praticar uma modalidade esportiva, o conhecimento t\u00e1tico (individual e coletivo) permite um desfrutar peculiar, uma vez que o posicionamento e as movimenta\u00e7\u00f5es dos colegas e dos jogadores do outro time podem ser analisados e compreendidos de forma consciente, permitindo ao pr\u00f3prio jogador uma participa\u00e7\u00e3o taticamente qualificada e a utiliza\u00e7\u00e3o de um conhecimento na a\u00e7\u00e3o esportiva.No ensino da modalidade handebol, o posicionamento e o deslocamento dos alunos durante o jogo, dentro de padr\u00f5es pr\u00e9-determinados pelo professor, pode ser representado, por exemplo, pelo esquema t\u00e1tico defensivo","provas":[{"id":50358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1520464,"hashId":"f10827aa7ce919577d5ab3ee257d904c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao praticar uma modalidade esportiva, o conhecimento t\u00e1tico (individual e coletivo) permite um desfrutar peculiar, uma vez que o posicionamento e as movimenta\u00e7\u00f5es dos colegas e dos jogadores do outro time podem ser analisados e compreendidos de forma consciente, permitindo ao pr\u00f3prio jogador uma participa\u00e7\u00e3o taticamente qualificada e a utiliza\u00e7\u00e3o de um conhecimento na a\u00e7\u00e3o esportiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ensino da modalidade handebol, o posicionamento e o deslocamento dos alunos durante o jogo, dentro de padr\u00f5es pr\u00e9-determinados pelo professor, pode ser representado, por exemplo, pelo esquema t\u00e1tico defensivo<\/p>","resposta":5680698,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 x 2 x 1.","id":5680696,"corpo":"<p>2 x 2 x 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 x 3 x 2.","id":5680697,"corpo":"<p>3 x 3 x 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 x 2.","id":5680698,"corpo":"<p>4 x 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 x 1.","id":5680699,"corpo":"<p>6 x 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1520464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro Inicia\u00e7\u00e3o Esportiva Universal, os autores Pablo Juan Greco e Rodolfo Benda prop\u00f5em uma divis\u00e3o de fases da inicia\u00e7\u00e3o esportiva pautada em crit\u00e9rios que abrangem o desenvolvimento motor e cognitivo e levam em considera\u00e7\u00e3o a bagagem cultural e a escolha de cada aluno.Nesse contexto, a fase universal \u00e9 a","provas":[{"id":50358,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1520470,"hashId":"96e5c3373d6c0921953113f7d3f9b50e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro Inicia\u00e7\u00e3o<em> Esportiva Universal,<\/em> os autores Pablo Juan Greco e Rodolfo Benda prop\u00f5em uma divis\u00e3o de fases da inicia\u00e7\u00e3o esportiva pautada em crit\u00e9rios que abrangem o desenvolvimento motor e cognitivo e levam em considera\u00e7\u00e3o a bagagem cultural e a escolha de cada aluno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, a fase universal \u00e9 a<\/p>","resposta":5680719,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais curta e vai dos 12 aos 14 anos de idade, tendo, portanto, 2 anos de dura\u00e7\u00e3o, recomendando uma frequ\u00eancia de 3 encontros semanais. A caracter\u00edstica mais marcante dessa fase \u00e9 que os movimentos trabalhados nas fases anteriores come\u00e7am a ser interiorizados e automatizados, liberando a cogni\u00e7\u00e3o do aluno para aprender outros movimentos concomitantemente.","id":5680718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais curta e vai dos 12 aos 14 anos de idade, tendo, portanto, 2 anos de dura\u00e7\u00e3o, recomendando uma frequ\u00eancia de 3 encontros semanais. A caracter\u00edstica mais marcante dessa fase \u00e9 que os movimentos trabalhados nas fases anteriores come\u00e7am a ser interiorizados e automatizados, liberando a cogni\u00e7\u00e3o do aluno para aprender outros movimentos concomitantemente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais importante fase do processo de ensino-aprendizagem-treinamento. Ela engloba as crian\u00e7as de 6 a 12 anos de idade e, portanto, tem uma dura\u00e7\u00e3o estipulada de 6 anos. A indica\u00e7\u00e3o \u00e9 de que n\u00e3o ultrapasse 3 encontros semanais para que a crian\u00e7a possa desenvolver outras atividades durante os per\u00edodos em que n\u00e3o estiver na escola.","id":5680719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais importante fase do processo de ensino-aprendizagem-treinamento. Ela engloba as crian\u00e7as de 6 a 12 anos de idade e, portanto, tem uma dura\u00e7\u00e3o estipulada de 6 anos. A indica\u00e7\u00e3o \u00e9 de que n\u00e3o ultrapasse 3 encontros semanais para que a crian\u00e7a possa desenvolver outras atividades durante os per\u00edodos em que n\u00e3o estiver na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"etapa de direcionamento, tendo uma dura\u00e7\u00e3o aproximada de 2 anos. A faixa et\u00e1ria a ser trabalhada \u00e9 dos 14 aos 16 anos de idade e o ideal \u00e9 que se tenha entre 2 e 3 encontros semanais durante essa fase para poder respeitar outros interesses do jovem em quest\u00e3o.","id":5680720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">etapa de direcionamento, tendo uma dura\u00e7\u00e3o aproximada de 2 anos. A faixa et\u00e1ria a ser trabalhada \u00e9 dos 14 aos 16 anos de idade e o ideal \u00e9 que se tenha entre 2 e 3 encontros semanais durante essa fase para poder respeitar outros interesses do jovem em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"etapa que abrange jovens de 16 a 18 anos de idade. Durante essa fase, quando o aluno est\u00e1 concluindo o ensino m\u00e9dio, cabe ao professor trabalhar a motiva\u00e7\u00e3o do adolescente, pois, durante essa fase cronol\u00f3gica, a busca por novos conhecimentos e a perspectiva de mudan\u00e7a na vida do aluno lhe trazem instabilidade e incertezas.","id":5680721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">etapa que abrange jovens de 16 a 18 anos de idade. Durante essa fase, quando o aluno est\u00e1 concluindo o ensino m\u00e9dio, cabe ao professor trabalhar a motiva\u00e7\u00e3o do adolescente, pois, durante essa fase cronol\u00f3gica, a busca por novos conhecimentos e a perspectiva de mudan\u00e7a na vida do aluno lhe trazem instabilidade e incertezas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1520470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inaugurado em Paris, em 1907, o movimento art\u00edstico denominado ______________ surgiu como uma rea\u00e7\u00e3o ao impressionismo e ao seu modo de retratar os objetos. Al\u00e9m disso, estabeleceu as bases para o desenvolvimento das artes pl\u00e1sticas no s\u00e9culo XX.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna anterior.","provas":[{"id":50391,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1521318,"hashId":"a94acf2b586082cdf67328639a0eec54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inaugurado em Paris, em 1907, o movimento art\u00edstico denominado ______________ surgiu como uma rea\u00e7\u00e3o ao impressionismo e ao seu modo de retratar os objetos. Al\u00e9m disso, estabeleceu as bases para o desenvolvimento das artes pl\u00e1sticas no s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna anterior.<\/p>","resposta":5683866,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surrealismo","id":5683863,"corpo":"<p>surrealismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dada\u00edsmo","id":5683864,"corpo":"<p>dada\u00edsmo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expressionismo","id":5683865,"corpo":"<p>expressionismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cubismo","id":5683866,"corpo":"<p>cubismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"}],"slug":"artes\/1521318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O encantamento do faz de conta vira teatro e deixa-se conduzir com um novo significado, isto \u00e9, apresentar com parceiros uma hist\u00f3ria fict\u00edcia para outros. A chave de entrada da linguagem teatral \u00e9 o jogo. Tornar o aluno parceiro do jogo pede o viver est\u00e9tico da linguagem teatral. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio proporcionar-lhe um contexto significativo em que lhe seja poss\u00edvel a experi\u00eancia com certos elementos pedag\u00f3gicos.MARTINS, Mirian Celeste; PICOSQUE, Gisa; GUERRA, M. Terezinha Telles. Teoria e Pr\u00e1tica do Ensino de Arte \u2013 A l\u00edngua do mundo. S\u00e3o Paulo: FTD, 2009, p. 122, 123.Nesse contexto, analise os itens a seguir.I. Diferentes procedimentos de trabalho com a voz e o corpo para o fazer teatral.II. A constru\u00e7\u00e3o e a inven\u00e7\u00e3o c\u00eanica em conex\u00e3o com a linguagem cenogr\u00e1fica.III. O imagin\u00e1rio dram\u00e1tico, a fim de ressignificar poeticamente as coisas do mundo.IV. O contato com diferentes modos de fazer a linguagem c\u00eanica.Correspondem \u00e0s premissas apresentadas pelas autoras os itens:","provas":[{"id":50391,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1521321,"hashId":"d04bd169189b78c72e2d69b40db85d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O encantamento do faz de conta vira teatro e deixa-se conduzir com um novo significado, isto \u00e9, apresentar com parceiros uma hist\u00f3ria fict\u00edcia para outros. A chave de entrada da linguagem teatral \u00e9 o jogo. Tornar o aluno parceiro do jogo pede o viver est\u00e9tico da linguagem teatral. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio proporcionar-lhe um contexto significativo em que lhe seja poss\u00edvel a experi\u00eancia com certos elementos pedag\u00f3gicos.<\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">MARTINS, Mirian Celeste; PICOSQUE, Gisa; GUERRA, M. <\/span><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Terezinha Telles. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Teoria e Pr\u00e1tica do Ensino de Arte \u2013 A l\u00edngua <\/em><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>do mundo<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">. S\u00e3o Paulo: FTD, 2009, p. 122, 123.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, analise os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Diferentes procedimentos de trabalho com a voz e o corpo para o fazer teatral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A constru\u00e7\u00e3o e a inven\u00e7\u00e3o c\u00eanica em conex\u00e3o com a linguagem cenogr\u00e1fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O imagin\u00e1rio dram\u00e1tico, a fim de ressignificar poeticamente as coisas do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O contato com diferentes modos de fazer a linguagem c\u00eanica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Correspondem \u00e0s premissas apresentadas pelas autoras os itens:<\/p>","resposta":5683880,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5683877,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5683878,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5683879,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5683880,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398985,"slug":"artes-praticas-pedagogicas"}],"slug":"artes\/1521321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grupo das Aves representa um dos mais conhecidos grupos taxon\u00f4micos, dada a relativa facilidade de sua observa\u00e7\u00e3o: a maioria \u00e9 diurna, possui vocaliza\u00e7\u00e3o e suas cores muitas vezes as distinguem nos ambientes naturais.Sobre esse grupo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":50395,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erv\u00e1lia","sigla":"","id":2514,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ervalia-mg-2019-fundep-professor-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Erv\u00e1lia - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1521433,"hashId":"293f01b246794347d93c1ba508c8930b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo das Aves representa um dos mais conhecidos grupos taxon\u00f4micos, dada a relativa facilidade de sua observa\u00e7\u00e3o: a maioria \u00e9 diurna, possui vocaliza\u00e7\u00e3o e suas cores muitas vezes as distinguem nos ambientes naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse grupo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5684273,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o corporal das aves \u00e9 maior do que a varia\u00e7\u00e3o desse padr\u00e3o nos mam\u00edferos.","id":5684271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a varia\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o corporal das aves \u00e9 maior do que a varia\u00e7\u00e3o desse padr\u00e3o nos mam\u00edferos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os olhos das aves s\u00e3o grandes, mas a vis\u00e3o desses animais, de forma geral, possui pouca acuidade.","id":5684272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os olhos das aves s\u00e3o grandes, mas a vis\u00e3o desses animais, de forma geral, possui pouca acuidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os ossos das aves s\u00e3o relativamente mais leves do que os ossos de outros grupos de vertebrados.","id":5684273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ossos das aves s\u00e3o relativamente mais leves do que os ossos de outros grupos de vertebrados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as aves voadoras possuem penas, que faltam nas aves n\u00e3o voadoras, por exemplo, a ema, o casuar e o avestruz.","id":5684274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as aves voadoras possuem penas, que faltam nas aves n\u00e3o voadoras, por exemplo, a ema, o casuar e o avestruz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Aves","oab":false,"nome":"Aves","pai":398245,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402556,"slug":"biologia-aves"}],"slug":"biologia\/1521433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A educa\u00e7\u00e3o escolar deve permitir ao educando saber utilizar diferentes fontes de informa\u00e7\u00e3o e recursos tecnol\u00f3gicos para adquirir e construir conhecimentos, n\u00e3o se vinculando ao mundo do trabalho, \u00e0 pr\u00e1tica social ou \u00e0 cultura do indiv\u00edduo. Em outras palavras, um dos objetivos do trabalho educativo \u00e9 estimular, entre os alunos, o questionamento da realidade, a compreens\u00e3o dos problemas e a discuss\u00e3o sobre como resolv\u00ea-los, utilizando para isso o pensamento l\u00f3gico, a criatividade e a intui\u00e7\u00e3o. II. Ao inv\u00e9s de diluir as disciplinas, a interdisciplinaridade as integra. As propostas interdisciplinares surgem e desenvolvem-se apoiando-se nas disciplinas; a pr\u00f3pria riqueza da interdisciplinaridade depende do grau de desenvolvimento atingido pelas disciplinas e estas, por sua vez, ser\u00e3o afetadas positivamente pelos seus contatos e colabora\u00e7\u00f5es interdisciplinares. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54526,"cargo":{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1650853,"hashId":"3906975b7e0dae93950507af0e567408","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o escolar deve permitir ao educando saber utilizar diferentes fontes de informa\u00e7\u00e3o e recursos tecnol\u00f3gicos para adquirir e construir conhecimentos, n\u00e3o se vinculando ao mundo do trabalho, \u00e0 pr\u00e1tica social ou \u00e0 cultura do indiv\u00edduo. Em outras palavras, um dos objetivos do trabalho educativo \u00e9 estimular, entre os alunos, o questionamento da realidade, a compreens\u00e3o dos problemas e a discuss\u00e3o sobre como resolv\u00ea-los, utilizando para isso o pensamento l\u00f3gico, a criatividade e a intui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao inv\u00e9s de diluir as disciplinas, a interdisciplinaridade as integra. As propostas interdisciplinares surgem e desenvolvem-se apoiando-se nas disciplinas; a pr\u00f3pria riqueza da interdisciplinaridade depende do grau de desenvolvimento atingido pelas disciplinas e estas, por sua vez, ser\u00e3o afetadas positivamente pelos seus contatos e colabora\u00e7\u00f5es interdisciplinares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6220610,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6220608,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6220609,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6220610,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6220611,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1650853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996), a parte diversificada dos curr\u00edculos da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do Ensino Fundamental deve seguir as diretrizes e determina\u00e7\u00f5es da Base Nacional Comum, sem que adapta\u00e7\u00f5es \u00e0s caracter\u00edsticas regionais sejam feitas. II. O trabalho desenvolvido na institui\u00e7\u00e3o escolar deve permitir ao educando posicionar-se de maneira cr\u00edtica, respons\u00e1vel e construtiva nas diferentes situa\u00e7\u00f5es sociais, utilizando o di\u00e1logo como forma de mediar conflitos e de tomar decis\u00f5es coletivas. Ou seja, a escola, ao considerar a diversidade de ideias, de opini\u00f5es e de escolhas, tem como valor m\u00e1ximo o desrespeito \u00e0s diferen\u00e7as e o elogio \u00e0 desigualdade. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que o educador deve, no desenvolvimento do seu trabalho no ambiente escolar, realizar atividades educacionais que levam os educandos a conhecer e compreender a pluralidade cultural e social presente na escola. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54526,"cargo":{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1650854,"hashId":"f875660cb041da0e4d659970d6517c68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996), a parte diversificada dos curr\u00edculos da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e do Ensino Fundamental deve seguir as diretrizes e determina\u00e7\u00f5es da Base Nacional Comum, sem que adapta\u00e7\u00f5es \u00e0s caracter\u00edsticas regionais sejam feitas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalho desenvolvido na institui\u00e7\u00e3o escolar deve permitir ao educando posicionar-se de maneira cr\u00edtica, respons\u00e1vel e construtiva nas diferentes situa\u00e7\u00f5es sociais, utilizando o di\u00e1logo como forma de mediar conflitos e de tomar decis\u00f5es coletivas. Ou seja, a escola, ao considerar a diversidade de ideias, de opini\u00f5es e de escolhas, tem como valor m\u00e1ximo o desrespeito \u00e0s diferen\u00e7as e o elogio \u00e0 desigualdade. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que o educador deve, no desenvolvimento do seu trabalho no ambiente escolar, realizar atividades educacionais que levam os educandos a conhecer e compreender a pluralidade cultural e social presente na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6220615,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6220612,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6220613,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6220614,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6220615,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1650854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Paulo Reglus Neves Freire foi um educador e fil\u00f3sofo brasileiro, considerado um dos pensadores mais not\u00e1veis na hist\u00f3ria da pedagogia mundial e influenciou o movimento chamado pedagogia cr\u00edtica. Para Freire, a educa\u00e7\u00e3o deve proporcionar ao indiv\u00edduo autonomia, consci\u00eancia cr\u00edtica e capacidade de decis\u00e3o. II. Cada crian\u00e7a ou jovem brasileiro, mesmo de locais com pouca infraestrutura e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas desfavor\u00e1veis, deve ter acesso ao conjunto de conhecimentos socialmente elaborados e reconhecidos como necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio da cidadania para deles poder usufruir. Para alcan\u00e7ar esse desafiador objetivo, a escola deve priorizar a constru\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo contextualizado, no qual o conhecimento \u00e9 tratado de forma integrada ao contexto social, provocando, se bem trabalhado, aprendizagens n\u00e3o significativas e uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade entre o educando e o objeto do conhecimento. Dessa forma, o trabalho escolar torna-se mais relevante tanto para o professor quanto para os alunos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54526,"cargo":{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1650855,"hashId":"519ec45156a6b4140f286006a767e5a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Paulo Reglus Neves Freire foi um educador e fil\u00f3sofo brasileiro, considerado um dos pensadores mais not\u00e1veis na hist\u00f3ria da pedagogia mundial e influenciou o movimento chamado pedagogia cr\u00edtica. Para Freire, a educa\u00e7\u00e3o deve proporcionar ao indiv\u00edduo autonomia, consci\u00eancia cr\u00edtica e capacidade de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cada crian\u00e7a ou jovem brasileiro, mesmo de locais com pouca infraestrutura e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas desfavor\u00e1veis, deve ter acesso ao conjunto de conhecimentos socialmente elaborados e reconhecidos como necess\u00e1rios para o exerc\u00edcio da cidadania para deles poder usufruir. Para alcan\u00e7ar esse desafiador objetivo, a escola deve priorizar a constru\u00e7\u00e3o de um curr\u00edculo contextualizado, no qual o conhecimento \u00e9 tratado de forma integrada ao contexto social, provocando, se bem trabalhado, aprendizagens n\u00e3o significativas e uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade entre o educando e o objeto do conhecimento. Dessa forma, o trabalho escolar torna-se mais relevante tanto para o professor quanto para os alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6220617,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6220616,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6220617,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6220618,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6220619,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1650855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Um capital de R$ 4.790,00, investido durante 9 meses a uma taxa de 1,70% ao m\u00eas, em regime de juros compostos, resultar\u00e1 em um montante de valor superior a R$ 5.587,73 e inferior a R$ 5.721,09. II. Se uma escola adquiriu 737 livros escolares a um pre\u00e7o unit\u00e1rio de R$ 9,35, ent\u00e3o a sua despesa total com a referida aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 superior a R$ 6.712,15. III. Lu\u00edza leu um romance em 5 dias, lendo 66 p\u00e1ginas por dia. Se tivesse lido 11 p\u00e1ginas por dia, ela teria conclu\u00eddo a leitura desse romance em menos de 23 dias. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54526,"cargo":{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1650867,"hashId":"e8b1c812375c38e75b487bb7cc10066a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um capital de R$ 4.790,00, investido durante 9 meses a uma taxa de 1,70% ao m\u00eas, em regime de juros compostos, resultar\u00e1 em um montante de valor superior a R$ 5.587,73 e inferior a R$ 5.721,09. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se uma escola adquiriu 737 livros escolares a um pre\u00e7o unit\u00e1rio de R$ 9,35, ent\u00e3o a sua despesa total com a referida aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 superior a R$ 6.712,15. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Lu\u00edza leu um romance em 5 dias, lendo 66 p\u00e1ginas por dia. Se tivesse lido 11 p\u00e1ginas por dia, ela teria conclu\u00eddo a leitura desse romance em menos de 23 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6220670,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6220669,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6220670,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6220671,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6220672,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1650867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'SELIC', leia as afirmativas a seguir: I. Ap\u00f3s uma leitura atenta do texto, o leitor pode depreender que o levantamento semanal descrito pelo autor apontou que a expectativa para a Selic \u00e9 de que termine 2019 a 5,00%. II. O texto afirma que, de acordo com as estimativas, a perspectiva \u00e9 de acr\u00e9scimo de 0,50 ponto percentual no encontro de setembro do Banco Central, seguido de mais dois aumentos de 0,25 ponto percentual, cada. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54526,"cargo":{"descricao":"Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra","sigla":"Prefeitura de Pedra","id":4576,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-pe-2019-admetec-professor-anos-iniciais-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Pedra - Professor anos iniciais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1650889,"hashId":"79329c49da0558e3a62464cd3cea5eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'SELIC', leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s uma leitura atenta do texto, o leitor pode depreender que o levantamento semanal descrito pelo autor apontou que a expectativa para a Selic \u00e9 de que termine 2019 a 5,00%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto afirma que, de acordo com as estimativas, a perspectiva \u00e9 de acr\u00e9scimo de 0,50 ponto percentual no encontro de setembro do Banco Central, seguido de mais dois aumentos de 0,25 ponto percentual, cada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6220735,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6220734,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6220735,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6220736,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6220737,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SELIC A expectativa para a taxa b\u00e1sica de juros (Selic) na pesquisa Focus que o Banco Central (BC) divulgou nesta segunda-feira voltou a cair para este ano, em meio \u00e0 fraqueza da economia e \u00e0 infla\u00e7\u00e3o comportada. O levantamento semanal apontou que a expectativa para a Selic, reduzida na \u00faltima reuni\u00e3o a 6,0%, \u00e9 agora de que termine 2019 a 5,00%, menor do que os 5,25% de antes. Com isso, o cen\u00e1rio se alinha ao do Top-5, grupo dos que mais acertam as previs\u00f5es, que tamb\u00e9m baixou a vis\u00e3o para os juros b\u00e1sicos de 5,13% para 5%. De acordo com as estimativas, a perspectiva \u00e9 de corte de 0,50 ponto percentual no encontro de setembro do BC, seguido de mais duas redu\u00e7\u00f5es de 0,25 ponto cada. Em sua comunica\u00e7\u00e3o mais recente, o BC repetiu que a conjuntura ainda prescreve pol\u00edtica monet\u00e1ria estimulativa no Brasil \u2013 ou seja, com juro abaixo do neutro \u2013, com infla\u00e7\u00e3o ancorada. (Adaptado. Consultado em agosto de 2019. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2Z44b06)","id":448962,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>SELIC <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A expectativa para a taxa b\u00e1sica de juros (Selic) na pesquisa Focus que o Banco Central (BC) divulgou nesta segunda-feira voltou a cair para este ano, em meio \u00e0 fraqueza da economia e \u00e0 infla\u00e7\u00e3o comportada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O levantamento semanal apontou que a expectativa para a Selic, reduzida na \u00faltima reuni\u00e3o a 6,0%, \u00e9 agora de que termine 2019 a 5,00%, menor do que os 5,25% de antes. Com isso, o cen\u00e1rio se alinha ao do Top-5, grupo dos que mais acertam as previs\u00f5es, que tamb\u00e9m baixou a vis\u00e3o para os juros b\u00e1sicos de 5,13% para 5%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as estimativas, a perspectiva \u00e9 de corte de 0,50 ponto percentual no encontro de setembro do BC, seguido de mais duas redu\u00e7\u00f5es de 0,25 ponto cada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sua comunica\u00e7\u00e3o mais recente, o BC repetiu que a conjuntura ainda prescreve pol\u00edtica monet\u00e1ria estimulativa no Brasil \u2013 ou seja, com juro abaixo do neutro \u2013, com infla\u00e7\u00e3o ancorada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Consultado em agosto de 2019. Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2Z44b06)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1650889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os adicionais previstos no Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa aos servidores municipais est\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":42103,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42108,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42114,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":42117,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":42125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1251861,"hashId":"8d66481e72dbf0b664f0894b1480cce0","enunciado":"<p align=justify>Entre os adicionais previstos no Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de\r\n\u00c1gua Santa aos servidores municipais est\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":4533621,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adicional por tempo de servi\u00e7o.","id":4533617,"corpo":"<p align=justify>Adicional por tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adicional noturno.","id":4533618,"corpo":"<p align=justify>Adicional noturno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adicional de penosidade.","id":4533619,"corpo":"<p align=justify>Adicional de penosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adicional de periculosidade.","id":4533620,"corpo":"<p align=justify>Adicional de periculosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adicional de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.","id":4533621,"corpo":"<p align=justify>Adicional de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-agua-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1251861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa, s\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio as aus\u00eancias e os afastamentos do servidor em virtude de: I. Licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade de pessoa da fam\u00edlia, sem remunera\u00e7\u00e3o. II. Convoca\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o militar. III. Participa\u00e7\u00e3o em programas de treinamento regularmente institu\u00eddos e correlacionados \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do cargo. IV. Casamento. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":42103,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42108,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42114,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":42117,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":42125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1251862,"hashId":"9aac7b88e85cb03457eb92517840bd25","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Segundo o Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa, s\u00e3o\r\nconsiderados como de efetivo exerc\u00edcio as aus\u00eancias e os afastamentos do servidor em virtude de:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade de pessoa da fam\u00edlia, sem remunera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Convoca\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o militar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Participa\u00e7\u00e3o em programas de treinamento regularmente institu\u00eddos e correlacionados \u00e0s\r\natribui\u00e7\u00f5es do cargo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Casamento.<\/p><p align=\"justify\">\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4533625,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4533622,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4533623,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4533624,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4533625,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4533626,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-agua-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1251862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 147 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa, a pena de suspens\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar ___________ dias e, quando houver conveni\u00eancia para o servi\u00e7o, a penalidade de suspens\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em multa, na base de ___________________ por cento por dia de remunera\u00e7\u00e3o, ficando o servidor obrigado a permanecer em servi\u00e7o e a exercer suas atribui\u00e7\u00f5es legais. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":42103,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42108,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42114,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":42117,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Ginecologista - 2019"},{"id":42125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1251863,"hashId":"08eafaf5a08e1dfcf6660862f0b0369d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=\"justify\">Segundo as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 147 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio\r\nde \u00c1gua Santa, a pena de suspens\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar ___________ dias e, quando houver\r\nconveni\u00eancia para o servi\u00e7o, a penalidade de suspens\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em multa, na base de\r\n___________________ por cento por dia de remunera\u00e7\u00e3o, ficando o servidor obrigado a\r\npermanecer em servi\u00e7o e a exercer suas atribui\u00e7\u00f5es legais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p><\/p><\/p><\/p>","resposta":4533627,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sessenta \u2013 cinquenta","id":4533627,"corpo":"<p align=justify>sessenta \u2013 cinquenta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sessenta \u2013 cinquenta e cinco","id":4533628,"corpo":"<p align=justify>sessenta \u2013 cinquenta e cinco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"setenta \u2013 cinquenta","id":4533629,"corpo":"<p align=justify>setenta \u2013 cinquenta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"setenta \u2013 cinquenta e cinco","id":4533630,"corpo":"<p align=justify>setenta \u2013 cinquenta e cinco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"setenta \u2013 sessenta","id":4533631,"corpo":"<p align=justify>setenta \u2013 sessenta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de \u00c1gua Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-agua-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1251863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, reda\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 a forma pela qual o Poder P\u00fablico redige comunica\u00e7\u00f5es oficiais e atos normativos. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um atributo da reda\u00e7\u00e3o oficial:","provas":[{"id":42159,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2019-unespar-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Toledo - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1253666,"hashId":"acc7f657752b10748022b939dbacf4bd","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, reda\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 a forma pela qual o Poder P\u00fablico\r\nredige comunica\u00e7\u00f5es oficiais e atos normativos. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um atributo da reda\u00e7\u00e3o oficial:<\/p>","resposta":4542276,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concis\u00e3o.","id":4542272,"corpo":"<p align=justify>Concis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clareza e precis\u00e3o.","id":4542273,"corpo":"<p align=justify>Clareza e precis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetividade.","id":4542274,"corpo":"<p align=justify>Objetividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o.","id":4542275,"corpo":"<p align=justify>Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pessoalidade.","id":4542276,"corpo":"<p align=justify>Pessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"}],"slug":"redacao-oficial\/1253666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhadores cronicamente etilistas podem desenvolver, no ambiente de trabalho, a s\u00edndrome de abstin\u00eancia do \u00e1lcool. S\u00e3o sintomas caracter\u00edsticos dessa s\u00edndrome:","provas":[{"id":42162,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1253692,"hashId":"411e0e9589d02fd62996f795538cd72f","enunciado":"<p align=\"justify\">Trabalhadores cronicamente etilistas podem desenvolver, no ambiente de trabalho, a s\u00edndrome de abstin\u00eancia do \u00e1lcool.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o sintomas caracter\u00edsticos dessa s\u00edndrome:<\/p>","resposta":4542305,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cefaleia, ins\u00f4nia, icter\u00edcia.","id":4542302,"corpo":"Cefaleia, ins\u00f4nia, icter\u00edcia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taquicardia ou hipertens\u00e3o.","id":4542303,"corpo":"Taquicardia ou hipertens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tremores da l\u00edngua, p\u00e1lpebras ou das m\u00e3os quando estendidas.","id":4542304,"corpo":"<p align=justify>Tremores da l\u00edngua, p\u00e1lpebras ou das m\u00e3os quando estendidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e1usea, \u00e2nsia de v\u00f4mitos ou v\u00f4mitos, sudorese, agita\u00e7\u00e3o psicomotora.","id":4542305,"corpo":"<p align=justify>N\u00e1usea, \u00e2nsia de v\u00f4mitos ou v\u00f4mitos, sudorese, agita\u00e7\u00e3o psicomotora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mal-estar ou fraqueza. alucina\u00e7\u00f5es visuais, t\u00e1teis ou auditivas transit\u00f3rias.","id":4542306,"corpo":"<p align=justify>Mal-estar ou fraqueza. alucina\u00e7\u00f5es visuais, t\u00e1teis ou auditivas transit\u00f3rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1253692","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no seu artigo 7\u00b0, inciso IX, estabelece direitos dos trabalhadores, no trabalho noturno. Sobre esta forma de trabalho, considera-se noturno, nas atividades urbanas, o trabalho realizado entre as .............. horas de um dia \u00e0s .............. horas do dia seguinte. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":42162,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1253697,"hashId":"65bf581648f0dc6275e2c56463ab182f","enunciado":"<p align=\"justify\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no seu artigo 7\u00b0, inciso IX, estabelece direitos dos trabalhadores, no trabalho noturno.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre esta forma de trabalho, considera-se noturno, nas atividades urbanas, o trabalho realizado entre\r\nas .............. horas de um dia \u00e0s .............. horas do dia seguinte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as lacunas do texto.<\/p>","resposta":4542324,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 \u2022 6","id":4542322,"corpo":"18 \u2022 6","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 \u2022 8","id":4542323,"corpo":"18 \u2022 8","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22 \u2022 5","id":4542324,"corpo":"22 \u2022 5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22 \u2022 8","id":4542325,"corpo":"22 \u2022 8","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 \u2022 8","id":4542326,"corpo":"24 \u2022 8","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1253697","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens a seguir e assinale a alternativa que apresenta quais est\u00e3o CORRETOS:I. Servi\u00e7os p\u00fablicos coletivos s\u00e3o aqueles prestados a usu\u00e1rios indeterminados. II. Servi\u00e7os administrativos s\u00e3o aqueles que atendem as necessidades internas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. III. Servi\u00e7os industriais ou comerciais s\u00e3o os que produzem renda para quem os presta.","provas":[{"id":42159,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toledo","sigla":"","id":2480,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-toledo-pr-2019-unespar-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Toledo - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:18:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1253708,"hashId":"d196fcaf8c551c6b0f271e8e2cb3e789","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=\"justify\">Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens a seguir e assinale a alternativa que apresenta quais est\u00e3o\r\nCORRETOS:<\/p><p align=\"justify\">I. Servi\u00e7os p\u00fablicos coletivos s\u00e3o aqueles prestados a usu\u00e1rios indeterminados.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Servi\u00e7os administrativos s\u00e3o aqueles que atendem as necessidades internas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Servi\u00e7os industriais ou comerciais s\u00e3o os que produzem renda para quem os presta.<\/p><\/p><\/p>","resposta":4542400,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correto.","id":4542397,"corpo":"<p align=justify>Apenas I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correto.","id":4542398,"corpo":"<p align=justify>Apenas II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correto.","id":4542399,"corpo":"<p align=justify>Apenas III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4542400,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto.","id":4542401,"corpo":"<p align=justify>Nenhum item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408327,"slug":"direito-administrativo-classificacoes-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os coletivos (gerais ou uti universi) e singulares (individuais ou uti singuli)","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os coletivos (gerais ou uti universi) e singulares (individuais ou uti singuli)","pai":408327,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408328,"slug":"direito-administrativo-servicos-coletivos-gerais-ou-uti-universi-e-singulares-individuais-ou-uti-singuli"}],"slug":"direito-administrativo\/1253708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Bombinhas, o Prefeito Municipal expedir\u00e1 Portaria no caso de:","provas":[{"id":42109,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1251985,"hashId":"84b7203a7ac3711fe7370dad9608755a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Bombinhas, o Prefeito Municipal expedir\u00e1 Portaria no caso de:<\/p>","resposta":4534238,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulamenta\u00e7\u00e3o de lei.","id":4534237,"corpo":"regulamenta\u00e7\u00e3o de lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lota\u00e7\u00e3o nos quadros de pessoal.","id":4534238,"corpo":"lota\u00e7\u00e3o nos quadros de pessoal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admiss\u00e3o de servidores para servi\u00e7os tempor\u00e1rios.","id":4534239,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00e3o de servidores para servi\u00e7os tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regulamenta\u00e7\u00e3o interna dos \u00f3rg\u00e3os que forem criados na administra\u00e7\u00e3o municipal.","id":4534240,"corpo":"<p align=justify>regulamenta\u00e7\u00e3o interna dos \u00f3rg\u00e3os que forem criados na administra\u00e7\u00e3o municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abertura de cr\u00e9ditos suplementares e especiais.","id":4534241,"corpo":"<p align=justify>abertura de cr\u00e9ditos suplementares e especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bombinhas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bombinhas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419587,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-bombinhas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1251985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obesidade \u00e9 a mais comum das altera\u00e7\u00f5es nutricionais. Apesar dos progressos na compreens\u00e3o da fisiopatologia, o seu tratamento continua sendo dif\u00edcil e as abordagens mais eficazes e seguras n\u00e3o s\u00e3o as mais comumente empregadas. Dentre os f\u00e1rmacos abaixo, qual N\u00c3O est\u00e1 relacionado ao ganho de peso?","provas":[{"id":42110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Santa","sigla":"","id":3856,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-santa-rs-2019-fundatec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de \u00c1gua Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1252015,"hashId":"35bfa7f04a4172b3e8ffffd313af327e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A obesidade \u00e9 a mais comum das altera\u00e7\u00f5es nutricionais. Apesar dos progressos na compreens\u00e3o da fisiopatologia, o seu tratamento continua sendo dif\u00edcil e as abordagens mais eficazes e seguras n\u00e3o s\u00e3o as mais comumente empregadas. Dentre os f\u00e1rmacos abaixo, qual N\u00c3O est\u00e1 relacionado ao ganho de peso?<\/p><\/p>","resposta":4534389,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amitriptilina.","id":4534387,"corpo":"<p align=justify>Amitriptilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insulina.","id":4534388,"corpo":"<p align=justify>Insulina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metformina.","id":4534389,"corpo":"<p align=justify>Metformina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Loratadina.","id":4534390,"corpo":"<p align=justify>Loratadina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Propranolol.","id":4534391,"corpo":"<p align=justify>Propranolol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1252015","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},{"descricao":"Calceteiro","id":20110}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o comprou 8 ovos, sendo o pre\u00e7o da d\u00fazia igual a R$ 9,00 e o pre\u00e7o de cada ovo proporcional ao pre\u00e7o da d\u00fazia. Al\u00e9m dos ovos, gastou R$ 4,00 em um refrigerante. Jo\u00e3o pagou sua compra em dinheiro e o troco que recebeu foi igual ao valor de sua compra. Portanto, o valor que Jo\u00e3o deu para pagamento de sua compra foi de:","provas":[{"id":42111,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-agente-operacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Agente Operacional - 2019"},{"id":42186,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Motorista - 2019"},{"id":42188,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-motorista-socorrista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Motorista Socorrista - 2019"},{"id":47108,"cargo":{"descricao":"Calceteiro","id":20110},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-calceteiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Calceteiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252024,"hashId":"ee6e99d4e476c02f4abff3f6efd94cd2","enunciado":"<p align=\"justify\">Jo\u00e3o comprou 8 ovos, sendo o pre\u00e7o da d\u00fazia igual a R$ 9,00 e o pre\u00e7o de cada ovo proporcional ao pre\u00e7o da d\u00fazia. Al\u00e9m dos ovos, gastou R$ 4,00 em um refrigerante. Jo\u00e3o pagou sua compra em dinheiro e o troco que recebeu foi igual ao valor de sua compra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Portanto, o valor que Jo\u00e3o deu para pagamento de sua compra foi de:<\/p>","resposta":4534429,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10,00.","id":4534427,"corpo":"R$ 10,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 15,00.","id":4534428,"corpo":"R$ 15,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 20,00.","id":4534429,"corpo":"R$ 20,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 30,00.","id":4534430,"corpo":"R$ 30,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 40,00.","id":4534431,"corpo":"R$ 40,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1252024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},{"descricao":"Calceteiro","id":20110}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa 4 funcion\u00e1rios limpam 15 escrit\u00f3rios por dia. Logo, quantos funcion\u00e1rios s\u00e3o necess\u00e1rios para limpar 105 escrit\u00f3rios por dia?","provas":[{"id":42111,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-agente-operacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Agente Operacional - 2019"},{"id":42186,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Motorista - 2019"},{"id":42188,"cargo":{"descricao":"Motorista Socorrista","id":17242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-motorista-socorrista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Motorista Socorrista - 2019"},{"id":47108,"cargo":{"descricao":"Calceteiro","id":20110},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2019-fepese-calceteiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bombinhas - Calceteiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1252033,"hashId":"471247641c391fdf192c3c20ffb8680f","enunciado":"<p align=justify>Em uma empresa 4 funcion\u00e1rios limpam 15 escrit\u00f3rios por dia. Logo, quantos funcion\u00e1rios s\u00e3o necess\u00e1rios para limpar 105 escrit\u00f3rios por dia?<\/p>","resposta":4534472,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais do que 25.","id":4534472,"corpo":"Mais do que 25.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais do que 20 e menos que 25.","id":4534473,"corpo":"Mais do que 20 e menos que 25.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais do que 15 e menos que 20.","id":4534474,"corpo":"Mais do que 15 e menos que 20.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais do que 10 e menos que 15.","id":4534475,"corpo":"Mais do que 10 e menos que 15.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menos do que 10.","id":4534476,"corpo":"Menos do que 10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1252033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo do texto h\u00e1 caracter\u00edsticas de argumenta\u00e7\u00e3o porque I. Mostra a vantagem de ser bobo.II. Mostra a adversidade de ser bobo.III. Apresenta uma compara\u00e7\u00e3o entre ser bobo e ser esperto.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":54743,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54747,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":54750,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1665880,"hashId":"7ef279a568ace3aee7521e59063ace94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo do texto h\u00e1 caracter\u00edsticas de argumenta\u00e7\u00e3o porque <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mostra a vantagem de ser bobo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mostra a adversidade de ser bobo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apresenta uma compara\u00e7\u00e3o entre ser bobo e ser esperto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":6282693,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6282692,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6282693,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6282694,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6282695,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Das vantagens de ser bobo O bobo, por n\u00e3o se ocupar com ambi\u00e7\u00f5es, tem tempo para ver, ouvir e tocar o mundo. O bobo \u00e9 capaz de ficar sentado quase sem se mexer por duas horas. Se perguntando por que n\u00e3o faz alguma coisa, responde: \u00a8Estou fazendo. Estou pensando.\u00a8 Ser bobo \u00e0s vezes oferece um mundo de sa\u00edda porque os espertos s\u00f3 lembram de sair por meio da esperteza, e o bobo tem originalidade, espontaneamente lhe vem a ideia.O bobo tem oportunidades de ver coisas que os espertos n\u00e3o veem. Os espertos est\u00e3o sempre t\u00e3o atentos as espertezas alheias que se descontraem diante dos bobos, e estes os veem como simples pessoas humanas. O bobo ganha utilidade e sabedoria para viver. O bobo nunca parece ter vez. No entanto, muitas vezes, o bobo \u00e9 um Dostoi\u00e9vski.H\u00e1 desvantagem, obviamente. Uma boba, por exemplo, confiou na palavra de um desconhecido para a compra de um ar refrigerado de segunda m\u00e3o: ele disse que o aparelho era novo, praticamente sem uso porque se mudara pra a G\u00e1vea onde \u00e9 fresco. Vai a boba e compra o aparelho sem v\u00ea-lo sequer. Resultado: n\u00e3o funciona. Chamado um t\u00e9cnico, a opini\u00e3o deste era de que o aparelho estava t\u00e3o estragado que o conserto seria car\u00edssimo: mais valia comprar outro. Mas, em contrapartida, a vantagem de ser bobo \u00e9 ter boa f\u00e9, n\u00e3o desconfiar, e portanto estar tranquilo. Enquanto o esperto n\u00e3o dorme \u00e0 noite com medo de ser ludibriado. O bobo n\u00e3o percebe que venceu.Aviso: n\u00e3o confundir bobos com burros. Desvantagem: pode receber uma punhalada de quem menos espera. \u00c9 uma das tristezas que o bobo n\u00e3o prev\u00ea. C\u00e9sar terminou dizendo a c\u00e9lebre frase: At\u00e9 tu, Brutus? \u00a8 Bobo n\u00e3o reclama. Compensa\u00e7\u00e3o, como exclama!Os bobos, com todas as suas palha\u00e7adas, devem estar todos no c\u00e9u. Se Cristo tivesse sido esperto n\u00e3o teria morrido na cruz.O bobo \u00e9 sempre t\u00e3o simp\u00e1tico que h\u00e1 espertos que se fazem passar por bobos. Ser bobo \u00e9 uma criatividade e, como toda cria\u00e7\u00e3o, \u00e9 dif\u00edcil. Por isso \u00e9 que os espertos n\u00e3o conseguem passar por bobos. Os espertos ganham dos outros. Em compensa\u00e7\u00e3o os bobos ganham a vida. Bem-aventurados os bobos porque sabem sem que ningu\u00e9m desconfie. Ali\u00e1s n\u00e3o se importam que saibam que eles sabem.H\u00e1 lugares que facilitam mais as pessoas serem bobas (n\u00e3o confundir bobo com burro, com tolo, com f\u00fatil). Minas Gerais, por exemplo, facilita ser bobo. Ah, quantos perdem por n\u00e3o nascer em Minas!Bobo \u00e9 Chagall, que p\u00f5e vaca no espa\u00e7o, voando por cima das casas. \u00c9 quase imposs\u00edvel evitar excesso de amor que o bobo provoca. \u00c9 que s\u00f3 o bobo \u00e9 capaz de excesso de amor. E s\u00f3 o amor faz o bobo.Clarice Linspector","id":450710,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Das vantagens de ser bobo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bobo, por n\u00e3o se ocupar com ambi\u00e7\u00f5es, tem tempo para ver, ouvir e tocar o mundo. O bobo \u00e9 capaz de ficar sentado quase sem se mexer por duas horas. Se perguntando por que n\u00e3o faz alguma coisa, responde: \u00a8Estou fazendo. Estou pensando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00a8 Ser bobo \u00e0s vezes oferece um mundo de sa\u00edda porque os espertos s\u00f3 lembram de sair por meio da esperteza, e o bobo tem originalidade, espontaneamente lhe vem a ideia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bobo tem oportunidades de ver coisas que os espertos n\u00e3o veem. Os espertos est\u00e3o sempre t\u00e3o atentos as espertezas alheias que se descontraem diante dos bobos, e estes os veem como simples pessoas humanas. O bobo ganha utilidade e sabedoria para viver. O bobo nunca parece ter vez. No entanto, muitas vezes, o bobo \u00e9 um Dostoi\u00e9vski.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 desvantagem, obviamente. Uma boba, por exemplo, confiou na palavra de um desconhecido para a compra de um ar refrigerado de segunda m\u00e3o: ele disse que o aparelho era novo, praticamente sem uso porque se mudara pra a G\u00e1vea onde \u00e9 fresco. Vai a boba e compra o aparelho sem v\u00ea-lo sequer. Resultado: n\u00e3o funciona. Chamado um t\u00e9cnico, a opini\u00e3o deste era de que o aparelho estava t\u00e3o estragado que o conserto seria car\u00edssimo: mais valia comprar outro. Mas, em contrapartida, a vantagem de ser bobo \u00e9 ter boa f\u00e9, n\u00e3o desconfiar, e portanto estar tranquilo. Enquanto o esperto n\u00e3o dorme \u00e0 noite com medo de ser ludibriado. O bobo n\u00e3o percebe que venceu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aviso: n\u00e3o confundir bobos com burros. Desvantagem: pode receber uma punhalada de quem menos espera. \u00c9 uma das tristezas que o bobo n\u00e3o prev\u00ea. C\u00e9sar terminou dizendo a c\u00e9lebre frase: At\u00e9 tu, Brutus? \u00a8 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bobo n\u00e3o reclama. Compensa\u00e7\u00e3o, como exclama!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os bobos, com todas as suas palha\u00e7adas, devem estar todos no c\u00e9u. Se Cristo tivesse sido esperto n\u00e3o teria morrido na cruz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bobo \u00e9 sempre t\u00e3o simp\u00e1tico que h\u00e1 espertos que se fazem passar por bobos. Ser bobo \u00e9 uma criatividade e, como toda cria\u00e7\u00e3o, \u00e9 dif\u00edcil. Por isso \u00e9 que os espertos n\u00e3o conseguem passar por bobos. Os espertos ganham dos outros. Em compensa\u00e7\u00e3o os bobos ganham a vida. Bem-aventurados os bobos porque sabem sem que ningu\u00e9m desconfie. Ali\u00e1s n\u00e3o se importam que saibam que eles sabem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 lugares que facilitam mais as pessoas serem bobas (n\u00e3o confundir bobo com burro, com tolo, com f\u00fatil). Minas Gerais, por exemplo, facilita ser bobo. Ah, quantos perdem por n\u00e3o nascer em Minas!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bobo \u00e9 Chagall, que p\u00f5e vaca no espa\u00e7o, voando por cima das casas. \u00c9 quase imposs\u00edvel evitar excesso de amor que o bobo provoca. \u00c9 que s\u00f3 o bobo \u00e9 capaz de excesso de amor. E s\u00f3 o amor faz o bobo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Clarice Linspector<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1665880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas proclamou o ano de 2019 como o Ano Internacional da Tabela Peri\u00f3dica dos Elementos Qu\u00edmicos. A iniciativa partiu da Uni\u00e3o Internacional de Qu\u00edmica Pura e Aplicada (Iupac, na sigla em ingl\u00eas) e visa reconhecer a import\u00e2ncia da tabela como uma das conquistas mais importantes e influentes da ci\u00eancia moderna. A Tabela Peri\u00f3dica moderna foi criada em 1869 pelo qu\u00edmico russo: ","provas":[{"id":54743,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54747,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":54750,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1665886,"hashId":"93b9112fb15f251803e7560c4fc3d5d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas proclamou o ano de 2019 como o Ano Internacional da Tabela Peri\u00f3dica dos Elementos Qu\u00edmicos. A iniciativa partiu da Uni\u00e3o Internacional de Qu\u00edmica Pura e Aplicada (Iupac, na sigla em ingl\u00eas) e visa reconhecer a import\u00e2ncia da tabela como uma das conquistas mais importantes e influentes da ci\u00eancia moderna. A Tabela Peri\u00f3dica moderna foi criada em 1869 pelo qu\u00edmico russo: <\/p>","resposta":6282716,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dmitri Mendeleev. ","id":6282716,"corpo":"<p>Dmitri Mendeleev. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Albert Einstein. ","id":6282717,"corpo":"<p>Albert Einstein. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Van Gogh. ","id":6282718,"corpo":"<p>Van Gogh. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Estephen Hawking.","id":6282719,"corpo":"<p> Estephen Hawking.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pr\u00eamio Nobel","oab":false,"nome":"Pr\u00eamio Nobel","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407390,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-premio-nobel"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":407390,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407398,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-quimica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1665886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em novembro de 2018 , o governo brasileiro realizou o lan\u00e7amento da primeira etapa do Projeto Sirius- um gigantesco acelerador de:","provas":[{"id":54743,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54747,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":54750,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1665887,"hashId":"7b41a4ddcae48ab99f774afd46c9eee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em novembro de 2018 , o governo brasileiro realizou o lan\u00e7amento da primeira etapa do Projeto Sirius- um gigantesco acelerador de:<\/p>","resposta":6282722,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luz. ","id":6282720,"corpo":"<p>luz. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" calor. ","id":6282721,"corpo":"<p> calor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" el\u00e9trons.","id":6282722,"corpo":"<p> el\u00e9trons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oxig\u00eanio. ","id":6282723,"corpo":"<p>oxig\u00eanio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1665887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que ano foi promulgada a atual Lei Org\u00e2nica de Queluz? ","provas":[{"id":54743,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":54746,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":54747,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2019"},{"id":54750,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2019-agirh-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1665892,"hashId":"de9c894e41f9aeb8f81698697733ec0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que ano foi promulgada a atual Lei Org\u00e2nica de Queluz? <\/p>","resposta":6282742,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2018 ","id":6282740,"corpo":"<p>2018 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 2016 ","id":6282741,"corpo":"<p> 2016 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2013 ","id":6282742,"corpo":"<p>2013 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2019 ","id":6282743,"corpo":"<p> 2019 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Queluz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Queluz - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":428061,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-queluz-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1665892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios gerais do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54596,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1660813,"hashId":"7b7c65ff5209f7e2e7968e20b97964c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios gerais do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6262457,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria somente podem ser criados mediante lei complementar. ","id":6262454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria somente podem ser criados mediante lei complementar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" As taxas poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos, visto que s\u00e3o tributos diferentes. ","id":6262455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As taxas poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos, visto que s\u00e3o tributos diferentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe a lei ordin\u00e1ria dispor sobre conflitos de compet\u00eancias em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria entre a Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. ","id":6262456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe a lei ordin\u00e1ria dispor sobre conflitos de compet\u00eancias em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria entre a Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte. ","id":6262457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da isonomia, n\u00e3o cabe tratamento diferenciado e favorecido para as microempresas e para as empresas de pequeno porte. ","id":6262458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da isonomia, n\u00e3o cabe tratamento diferenciado e favorecido para as microempresas e para as empresas de pequeno porte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"}],"slug":"direito-tributario\/1660813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para tomar uma cidade ap\u00f3s um ataque, um grupo de soldados aborda grupos de civis lan\u00e7ando bombas de g\u00e1s asfixiante, de modo a imobiliz\u00e1-los e impedir retalia\u00e7\u00e3o e defesa. Tal comportamento ","provas":[{"id":54596,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1660836,"hashId":"c04df966356b9e3458c9a1f5fb666c67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para tomar uma cidade ap\u00f3s um ataque, um grupo de soldados aborda grupos de civis lan\u00e7ando bombas de g\u00e1s asfixiante, de modo a imobiliz\u00e1-los e impedir retalia\u00e7\u00e3o e defesa. Tal comportamento <\/p>","resposta":6262557,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracteriza crime de guerra, conforme previsto no Estatuto de Roma. ","id":6262557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracteriza crime de guerra, conforme previsto no Estatuto de Roma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente poderia ser v\u00e1lido caso os civis estivessem armados. ","id":6262558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente poderia ser v\u00e1lido caso os civis estivessem armados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 moralmente aceito, embora n\u00e3o configure exatamente crime de guerra. ","id":6262559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 moralmente aceito, embora n\u00e3o configure exatamente crime de guerra. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seria completamente aceito, desde que n\u00e3o se fizessem ref\u00e9ns desses civis. ","id":6262560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seria completamente aceito, desde que n\u00e3o se fizessem ref\u00e9ns desses civis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente configuraria crime de guerra se os civis viessem a \u00f3bito causado pelo g\u00e1s. ","id":6262561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente configuraria crime de guerra se os civis viessem a \u00f3bito causado pelo g\u00e1s. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Teoria geral dos direitos humanos","oab":false,"nome":"Teoria geral dos direitos humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":423167,"slug":"direitos-humanos-teoria-geral-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1660836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos, civil, amante de embarca\u00e7\u00f5es desde a inf\u00e2ncia, aos 27 anos conseguiu adquirir uma maravilhosa lancha de 64 p\u00e9s. Embora tenha um grande conhecimento em assuntos n\u00e1uticos, j\u00e1 que h\u00e1 anos participa de feiras especializadas e estuda com afinco o assunto, n\u00e3o est\u00e1 autorizado (habilitado) a operar embarca\u00e7\u00f5es. Assim, resolve falsificar e utilizar uma carteira de habilita\u00e7\u00e3o de amador \u2013 CHA, a fim de testar a embarca\u00e7\u00e3o. Quando j\u00e1 estava conduzindo a embarca\u00e7\u00e3o nos limites da navega\u00e7\u00e3o costeira, foi abordado pela Marinha do Brasil, que identificou que a CHA apresentada era falsa. Nessa hip\u00f3tese, a compet\u00eancia para julgamento dos crimes de falsifica\u00e7\u00e3o e uso de documento falso ser\u00e1 do(a) ","provas":[{"id":54596,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1660840,"hashId":"c6d843e1b1b84622f9d9c44e65f671e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos, civil, amante de embarca\u00e7\u00f5es desde a inf\u00e2ncia, aos 27 anos conseguiu adquirir uma maravilhosa lancha de 64 p\u00e9s. Embora tenha um grande conhecimento em assuntos n\u00e1uticos, j\u00e1 que h\u00e1 anos participa de feiras especializadas e estuda com afinco o assunto, n\u00e3o est\u00e1 autorizado (habilitado) a operar embarca\u00e7\u00f5es. Assim, resolve falsificar e utilizar uma carteira de habilita\u00e7\u00e3o de amador \u2013 CHA, a fim de testar a embarca\u00e7\u00e3o. Quando j\u00e1 estava conduzindo a embarca\u00e7\u00e3o nos limites da navega\u00e7\u00e3o costeira, foi abordado pela Marinha do Brasil, que identificou que a CHA apresentada era falsa. Nessa hip\u00f3tese, a compet\u00eancia para julgamento dos crimes de falsifica\u00e7\u00e3o e uso de documento falso ser\u00e1 do(a) <\/p>","resposta":6262574,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o. ","id":6262573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Federal Comum. ","id":6262574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justi\u00e7a Federal Comum. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal Mar\u00edtimo. ","id":6262575,"corpo":"<p>Tribunal Mar\u00edtimo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Estadual Comum. ","id":6262576,"corpo":"<p>Justi\u00e7a Estadual Comum. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a Militar Estadual. ","id":6262577,"corpo":"<p>Justi\u00e7a Militar Estadual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1660840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Priscila, servidora p\u00fablica estadual, alcan\u00e7ou um cargo p\u00fablico que, de acordo exclusivamente com a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, possui foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, nos seguintes termos: \u201ccompete ao Tribunal julgar em a\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns e nos crimes de responsabilidade (...)\u201d. Ap\u00f3s alguns anos no cargo, Priscila \u00e9 presa em flagrante e denunciada pela pr\u00e1tica do delito de aborto. Nessa hip\u00f3tese, ser\u00e1 competente para o julgamento de Priscila o ","provas":[{"id":54596,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1660847,"hashId":"b3ddd98b28768942342b56b7c0ce18a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Priscila, servidora p\u00fablica estadual, alcan\u00e7ou um cargo p\u00fablico que, de acordo exclusivamente com a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, possui foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, nos seguintes termos: \u201ccompete ao Tribunal julgar em a\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns e nos crimes de responsabilidade (...)\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s alguns anos no cargo, Priscila \u00e9 presa em flagrante e denunciada pela pr\u00e1tica do delito de aborto. Nessa hip\u00f3tese, ser\u00e1 competente para o julgamento de Priscila o <\/p>","resposta":6262608,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal. ","id":6262604,"corpo":"<p>Supremo Tribunal Federal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Tribunal de Justi\u00e7a. ","id":6262605,"corpo":"<p> Tribunal de Justi\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal Regional Federal. ","id":6262606,"corpo":"<p>Tribunal Regional Federal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Superior Tribunal de Justi\u00e7a. ","id":6262607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Superior Tribunal de Justi\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Tribunal do J\u00fari. ","id":6262608,"corpo":"<p> Tribunal do J\u00fari. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406679,"slug":"direito-processual-penal-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"},{"nome_clean":"Procedimentos Especiais","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414971,"slug":"direito-processual-penal-procedimentos-especiais"}],"slug":"direito-processual-penal\/1660847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o disposto na lei n\u00ba 4.320\/1964 acerca dos cr\u00e9ditos adicionais, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":54078,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1637778,"hashId":"c594f64206a278019e34d04c11b3dd4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o disposto na lei n\u00ba 4.320\/1964 acerca dos cr\u00e9ditos adicionais, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6162894,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos suplementares e especiais ser\u00e3o autorizados por lei e abertos por decreto executivo.","id":6162891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos suplementares e especiais ser\u00e3o autorizados por lei e abertos por decreto executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o cr\u00e9ditos adicionais, as autoriza\u00e7\u00f5es de despesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento.","id":6162892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o cr\u00e9ditos adicionais, as autoriza\u00e7\u00f5es de despesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais ter\u00e3o vig\u00eancia adstrita ao exerc\u00edcio financeiro em que forem abertos, salvo expressa disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, quanto aos especiais e extraordin\u00e1rios.","id":6162893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos adicionais ter\u00e3o vig\u00eancia adstrita ao exerc\u00edcio financeiro em que forem abertos, salvo expressa disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, quanto aos especiais e extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais especiais s\u00e3o os destinados a despesas para as quais haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.","id":6162894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cr\u00e9ditos adicionais especiais s\u00e3o os destinados a despesas para as quais haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Especiais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Especiais","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411815,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-especiais"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412263,"slug":"contabilidade-publica-creditos-adicionais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1637778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Valor Recuper\u00e1vel de um determinado ativo \u00e9 o","provas":[{"id":54078,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1637798,"hashId":"7f6cb73a147ad6b761ba4c8901d9c7cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Valor Recuper\u00e1vel de um determinado ativo \u00e9 o<\/p>","resposta":6162983,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor entre o seu valor de reposi\u00e7\u00e3o e o seu custo hist\u00f3rico.","id":6162982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor entre o seu valor de reposi\u00e7\u00e3o e o seu custo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior entre o seu valor justo l\u00edquido das despesas de venda e o seu valor em uso.","id":6162983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior entre o seu valor justo l\u00edquido das despesas de venda e o seu valor em uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor entre o seu valor justo l\u00edquido das despesas de venda e o seu valor em uso.","id":6162984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor entre o seu valor justo l\u00edquido das despesas de venda e o seu valor em uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior entre o seu valor em uso e o seu valor cont\u00e1bil l\u00edquido.","id":6162985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior entre o seu valor em uso e o seu valor cont\u00e1bil l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o a Valor Justo","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o a Valor Justo","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416879,"slug":"contabilidade-geral-mensuracao-a-valor-justo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1637798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se refere aos conceitos fundamentais da Luminoteca:I. \u00c9 a pot\u00eancia de radia\u00e7\u00e3o total emitida por uma fonte de luz.II. \u00c9 a pot\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o luminosa numa dada dire\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":54079,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1637847,"hashId":"a1cbb1614e41f13cb550976e2fb7305d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se refere aos conceitos fundamentais da Luminoteca:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 a pot\u00eancia de radia\u00e7\u00e3o total emitida por uma fonte de luz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 a pot\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o luminosa numa dada dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6163205,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Intensidade Luminosa; II. Distribui\u00e7\u00e3o Luminosa.","id":6163203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Intensidade Luminosa; II. Distribui\u00e7\u00e3o Luminosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. Ilumin\u00e2ncia; II. Efici\u00eancia Luminosa.","id":6163204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Ilumin\u00e2ncia; II. Efici\u00eancia Luminosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Fluxo Luminoso; II. Intensidade Luminosa.","id":6163205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Fluxo Luminoso; II. Intensidade Luminosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. Distribui\u00e7\u00e3o Luminosa; II. Fluxo Luminoso.","id":6163206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Distribui\u00e7\u00e3o Luminosa; II. Fluxo Luminoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","oab":false,"nome":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399246,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-projeto-de-iluminacao-luminotecnica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1637847","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preencha a lacuna do texto abaixo:Em uma usina hidrel\u00e9trica, onde a energia potencial de um grande volume de \u00e1gua represada em uma enorme \u00e1rea \u00e9 transformada em energia el\u00e9trica atrav\u00e9s de um processo que tem como princ\u00edpio b\u00e1sico a aplica\u00e7\u00e3o da _____________, quem se movimenta s\u00e3o os eletro\u00edm\u00e3s acoplados ao eixo (rotor) da turbina que, posicionada bem abaixo do n\u00edvel da \u00e1gua gira ao sofrer a a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua direcionada para as suas p\u00e1s.","provas":[{"id":54079,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1637873,"hashId":"4328513da9c084b6771260364a8467ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha a lacuna do texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma usina hidrel\u00e9trica, onde a energia potencial de um grande volume de \u00e1gua represada em uma enorme \u00e1rea \u00e9 transformada em energia el\u00e9trica atrav\u00e9s de um processo que tem como princ\u00edpio b\u00e1sico a aplica\u00e7\u00e3o da _____________, quem se movimenta s\u00e3o os eletro\u00edm\u00e3s acoplados ao eixo (rotor) da turbina que, posicionada bem abaixo do n\u00edvel da \u00e1gua gira ao sofrer a a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua direcionada para as suas p\u00e1s.<\/p>","resposta":6163315,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei de Lenz.","id":6163314,"corpo":"<p>Lei de Lenz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei de Faraday.","id":6163315,"corpo":"<p>Lei de Faraday.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Foucault.","id":6163316,"corpo":"<p>Lei de Foucault.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Kirchhoff","id":6163317,"corpo":"<p>Lei de Kirchhoff<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o H\u00eddrica","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o H\u00eddrica","pai":399287,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399288,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-geracao-hidrica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1637873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os atos administrativos negociais, \u00e9 certo dizer que: ","provas":[{"id":54455,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1637882,"hashId":"cfb6ac1d898c1eff71f5cd7ff218e0f3","enunciado":"<p>Sobre os atos administrativos negociais, \u00e9 certo dizer que: <\/p>","resposta":6163352,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles que consubstanciam determina\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter geral para a atua\u00e7\u00e3o administrativa. S\u00e3o exemplos de atos normativos: os decretos regulamentares, os regimentos, as resolu\u00e7\u00f5es, as delibera\u00e7\u00f5es e as portarias de conte\u00fado geral. ","id":6163350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aqueles que consubstanciam determina\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter geral para a atua\u00e7\u00e3o administrativa. S\u00e3o exemplos de atos normativos: os decretos regulamentares, os regimentos, as resolu\u00e7\u00f5es, as delibera\u00e7\u00f5es e as portarias de conte\u00fado geral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atos que atestam uma situa\u00e7\u00e3o existente. S\u00e3o atos administrativos apenas em sentido formal (atos da Administra\u00e7\u00e3o), porque materialmente n\u00e3o cont\u00eam, via de regra, nenhuma declara\u00e7\u00e3o de vontade da Administra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o enunciativos os atestados, as certid\u00f5es, os pareceres e os votos. ","id":6163351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atos que atestam uma situa\u00e7\u00e3o existente. S\u00e3o atos administrativos apenas em sentido formal (atos da Administra\u00e7\u00e3o), porque materialmente n\u00e3o cont\u00eam, via de regra, nenhuma declara\u00e7\u00e3o de vontade da Administra\u00e7\u00e3o. S\u00e3o enunciativos os atestados, as certid\u00f5es, os pareceres e os votos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles que envolvem uma declara\u00e7\u00e3o de vontade do Poder P\u00fablico coincidente com a pretens\u00e3o do particular, que visa \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos p\u00fablicos ou \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de certos direitos e vantagens ao particular. Compreendem-se nesta categoria a licen\u00e7a, a autoriza\u00e7\u00e3o, a permiss\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o e a homologa\u00e7\u00e3o. ","id":6163352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aqueles que envolvem uma declara\u00e7\u00e3o de vontade do Poder P\u00fablico coincidente com a pretens\u00e3o do particular, que visa \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios jur\u00eddicos p\u00fablicos ou \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de certos direitos e vantagens ao particular. Compreendem-se nesta categoria a licen\u00e7a, a autoriza\u00e7\u00e3o, a permiss\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o e a homologa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atos que orientam a atividade administrativa interna. Dirigem-se aos servidores para esclarecer o desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es. S\u00e3o exemplos destes atos: as instru\u00e7\u00f5es, as circulares, as portarias, as ordens de servi\u00e7o, os avisos e os despachos.","id":6163353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atos que orientam a atividade administrativa interna. Dirigem-se aos servidores para esclarecer o desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es. S\u00e3o exemplos destes atos: as instru\u00e7\u00f5es, as circulares, as portarias, as ordens de servi\u00e7o, os avisos e os despachos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"},{"nome_clean":"Atos Negociais","oab":true,"nome":"Atos Negociais","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404385,"slug":"direito-administrativo-atos-negociais"}],"slug":"direito-administrativo\/1637882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale (V) se forem verdadeiras e (F) se forem falsas, e em seguida marque a alternativa correta:( ) O rel\u00e9 de impulso mant\u00e9m os contatos acionados apenas enquanto estiver alimentado, quando sua bobina n\u00e3o est\u00e1 mais energizada seus contatos voltam ao estado de repouso.( ) \u00c9 poss\u00edvel comandar um mesmo ponto de luz atrav\u00e9s de v\u00e1rios dispositivos de impulso. Por esta raz\u00e3o em resid\u00eancias, os rel\u00e9s de impulso podem substituir os interruptores paralelos ou intermedi\u00e1rios.( ) A carga de um rel\u00e9 fotoel\u00e9trico deve ter uma pot\u00eancia inferior a pot\u00eancia suportada pelo rel\u00e9. Se precisar acionar uma carga maior com o rel\u00e9, pode ligar um contator a ele para acionar a carga. O rel\u00e9 fotoel\u00e9trico deve ser instalado na dire\u00e7\u00e3o das luzes que o acionar\u00e3o, e nunca onde n\u00e3o haja luz quando est\u00e1 escuro.( ) Um rel\u00e9 fotoel\u00e9trico ser\u00e1 um sensor quando ele tiver como fun\u00e7\u00e3o base converter energia luminosa radiante em energia el\u00e9trica, e isso acontece com as fotoc\u00e9lulas na ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":54079,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1637896,"hashId":"3e1ac4b4a2cdc13ec8c8ff01621f1117","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale (V) se forem verdadeiras e (F) se forem falsas, e em seguida marque a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O rel\u00e9 de impulso mant\u00e9m os contatos acionados apenas enquanto estiver alimentado, quando sua bobina n\u00e3o est\u00e1 mais energizada seus contatos voltam ao estado de repouso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 poss\u00edvel comandar um mesmo ponto de luz atrav\u00e9s de v\u00e1rios dispositivos de impulso. Por esta raz\u00e3o em resid\u00eancias, os rel\u00e9s de impulso podem substituir os interruptores paralelos ou intermedi\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A carga de um rel\u00e9 fotoel\u00e9trico deve ter uma pot\u00eancia inferior a pot\u00eancia suportada pelo rel\u00e9. Se precisar acionar uma carga maior com o rel\u00e9, pode ligar um contator a ele para acionar a carga. O rel\u00e9 fotoel\u00e9trico deve ser instalado na dire\u00e7\u00e3o das luzes que o acionar\u00e3o, e nunca onde n\u00e3o haja luz quando est\u00e1 escuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um rel\u00e9 fotoel\u00e9trico ser\u00e1 um sensor quando ele tiver como fun\u00e7\u00e3o base converter energia luminosa radiante em energia el\u00e9trica, e isso acontece com as fotoc\u00e9lulas na ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":6163408,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F)","id":6163406,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (F)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V)","id":6163407,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (V)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (F)","id":6163408,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (F)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V)","id":6163409,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1637896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aterramento tem como fun\u00e7\u00e3o proteger os equipamentos el\u00e9tricos, usu\u00e1rios e tamb\u00e9m garantir o bom funcionamento do circuito. Que esquema de aterramento possui um ponto da alimenta\u00e7\u00e3o diretamente aterrado, estando as massas da instala\u00e7\u00e3o ligadas a eletrodo(s) de aterramento eletricamente distinto(s) do eletrodo de aterramento da alimenta\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":54079,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1637903,"hashId":"5b397f1fe742de274ddf500adc36cf45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aterramento tem como fun\u00e7\u00e3o proteger os equipamentos el\u00e9tricos, usu\u00e1rios e tamb\u00e9m garantir o bom funcionamento do circuito. Que esquema de aterramento possui um ponto da alimenta\u00e7\u00e3o diretamente aterrado, estando as massas da instala\u00e7\u00e3o ligadas a eletrodo(s) de aterramento eletricamente distinto(s) do eletrodo de aterramento da alimenta\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6163437,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquema TN-C","id":6163434,"corpo":"<p>Esquema TN-C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esquema IT","id":6163435,"corpo":"<p>Esquema IT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esquema TN-C-S","id":6163436,"corpo":"<p>Esquema TN-C-S<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esquema TT","id":6163437,"corpo":"<p>Esquema TT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1637903","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 5410 estipula que todo quadro de distribui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o importa de geral ou de um setor da instala\u00e7\u00e3o, deve ser especificado com capacidade reserva (espa\u00e7o), que permita amplia\u00e7\u00f5es futuras, compat\u00edvel com a quantidade de tipo de circuitos efetivamente previstos incialmente. Para quadros de 7 a 12 circuitos, devem ser previstos espa\u00e7o reserva para no m\u00ednimo:","provas":[{"id":54079,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","sigla":"Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara","id":2778,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jijoca-de-jericoacoara-ce-2019-crescer-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Jijoca de Jericoacoara - Engenheiro Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1637917,"hashId":"e1c2d3f984318b21bb584bbca1401e29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 5410 estipula que todo quadro de distribui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o importa de geral ou de um setor da instala\u00e7\u00e3o, deve ser especificado com capacidade reserva (espa\u00e7o), que permita amplia\u00e7\u00f5es futuras, compat\u00edvel com a quantidade de tipo de circuitos efetivamente previstos incialmente. Para quadros de 7 a 12 circuitos, devem ser previstos espa\u00e7o reserva para no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":6163496,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"02 circuitos.","id":6163495,"corpo":"<p>02 circuitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"03 circuitos.","id":6163496,"corpo":"<p>03 circuitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"04 circuitos.","id":6163497,"corpo":"<p>04 circuitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"05 circuitos.","id":6163498,"corpo":"<p>05 circuitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES DE 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1637917","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a LDB 93.94\/96 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de direito da crian\u00e7a de:","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581049,"hashId":"54a9609394a2b7ee0174b60be571d85e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a LDB 93.94\/96 e suas atualiza\u00e7\u00f5es, a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de direito da crian\u00e7a de:<\/p>","resposta":5930864,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"at\u00e9 cinco anos de idade","id":5930864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 cinco anos de idade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00e9 seis anos de idade.","id":5930865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 seis anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o erradas","id":5930866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as alternativas est\u00e3o erradas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at\u00e9 a quatro anos e onze meses.","id":5930867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 a quatro anos e onze meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1581049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Atendimento Educacional Especializado \u2013 AEE constitui-se em uma importante a\u00e7\u00e3o do ensino regular de modo a assegurar aos estudantes com defici\u00eancia, transtorno do espectro autista e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, o acesso, a perman\u00eancia, a participa\u00e7\u00e3o e ao sucesso escolar. Sobre o AEE \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581114,"hashId":"088f7bc49679ec414ee69c7b7961f062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atendimento Educacional Especializado \u2013 AEE constitui-se em uma importante a\u00e7\u00e3o do ensino regular de modo a assegurar aos estudantes com defici\u00eancia, transtorno do espectro autista e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o, o acesso, a perman\u00eancia, a participa\u00e7\u00e3o e ao sucesso escolar. Sobre o AEE \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5931082,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui para concep\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia ou de transtorno relacionada \u00e0 incapacidade dos estudantes.","id":5931079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui para concep\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia ou de transtorno relacionada \u00e0 incapacidade dos estudantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rotula o aluno com base em modelos m\u00e9dicos que enfatizavam a patologia e a necessidade de tratamentos e medicamentos.","id":5931080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotula o aluno com base em modelos m\u00e9dicos que enfatizavam a patologia e a necessidade de tratamentos e medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalha a defici\u00eancia pelo fator limitador dos estudantes com necessidades espec\u00edficas.","id":5931081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalha a defici\u00eancia pelo fator limitador dos estudantes com necessidades espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um servi\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o especial que elabora e organiza recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade considerando as necessidades espec\u00edficas dos alunos.","id":5931082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servi\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o especial que elabora e organiza recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade considerando as necessidades espec\u00edficas dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"nome_clean":"Diretrizes Operacionais para o atendimento educacional especializado na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, modalidade Educa\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Diretrizes Operacionais para o atendimento educacional especializado na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, modalidade Educa\u00e7\u00e3o Especial","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425881,"slug":"pedagogia-diretrizes-operacionais-para-o-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-basica-modalidade-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1581114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o seguinte texto: \u201c\u00c9 na vida social que a intelig\u00eancia se forma e os processos psicol\u00f3gicos superiores se desenvolvem. A percep\u00e7\u00e3o, o racioc\u00ednio, a mem\u00f3ria, a aten\u00e7\u00e3o e as habilidades lingu\u00edsticas se desenvolvem na intera\u00e7\u00e3o com outras pessoas. Os \u201coutros\u201d atuam como mediadores da cultura e possibilitam o acesso a ela atrav\u00e9s de ferramentas como a linguagem. Quando a atividade com outras pessoas \u00e9 interiorizada, a intersubjetividade, surge uma consci\u00eancia que, somada \u00e0s caracter\u00edsticas sociais e culturais, determina o desenvolvimento dos processos psicol\u00f3gicos superiores. A origem da cogni\u00e7\u00e3o \u00e9, portanto, social.\u201d O texto presentado explicita caracter\u00edsticas de uma teoria de aprendizagem. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581139,"hashId":"0e6ba755ec78600c60ee53cebeb6d250","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o seguinte texto: \u201c\u00c9 na vida social que a intelig\u00eancia se forma e os processos psicol\u00f3gicos superiores se desenvolvem. A percep\u00e7\u00e3o, o racioc\u00ednio, a mem\u00f3ria, a aten\u00e7\u00e3o e as habilidades lingu\u00edsticas se desenvolvem na intera\u00e7\u00e3o com outras pessoas. Os \u201coutros\u201d atuam como mediadores da cultura e possibilitam o acesso a ela atrav\u00e9s de ferramentas como a linguagem. Quando a atividade com outras pessoas \u00e9 interiorizada, a intersubjetividade, surge uma consci\u00eancia que, somada \u00e0s caracter\u00edsticas sociais e culturais, determina o desenvolvimento dos processos psicol\u00f3gicos superiores. A origem da cogni\u00e7\u00e3o \u00e9, portanto, social.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto presentado explicita caracter\u00edsticas de uma teoria de aprendizagem. Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5931150,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epistemologia Gen\u00e9tica de Piaget","id":5931147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epistemologia Gen\u00e9tica de Piaget<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem Inatista de Watson","id":5931148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem Inatista de Watson<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abordagem Behaviorista ou Comportamentalista de Skinner","id":5931149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem Behaviorista ou Comportamentalista de Skinner<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria S\u00f3cio- Cultural de Vygotsky","id":5931150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria S\u00f3cio- Cultural de Vygotsky<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","oab":false,"nome":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405518,"slug":"pedagogia-teorias-do-desenvolvimento-e-da-aprendizagem"},{"nome_clean":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","oab":false,"nome":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425969,"slug":"pedagogia-teoria-historico-cultural-de-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1581139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB) tem por objetivos:1) avaliar a qualidade do sistema de educa\u00e7\u00e3o;2) dar visibilidade aos resultados do ensino e das condi\u00e7\u00f5es em que \u00e9 desenvolvido para os agentes educacionais e a sociedade;3) oferecer \u00e0s administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e gerenciais que lhes permitam desenvolver programas de melhoria da qualidade de ensino.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581193,"hashId":"ec8c3f2393e99c3e0b76c1d76dbf0bef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB) tem por objetivos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) avaliar a qualidade do sistema de educa\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) dar visibilidade aos resultados do ensino e das condi\u00e7\u00f5es em que \u00e9 desenvolvido para os agentes educacionais e a sociedade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) oferecer \u00e0s administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e gerenciais que lhes permitam desenvolver programas de melhoria da qualidade de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":5931295,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a 1 est\u00e1 correta.","id":5931293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a 1 est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a 2 est\u00e1 correta.","id":5931294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a 2 est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5931295,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As quest\u00f5es 1 e 2 est\u00e3o corretas.","id":5931296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 1 e 2 est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o externa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o externa","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426052,"slug":"pedagogia-avaliacao-externa"},{"nome_clean":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","oab":false,"nome":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB)","pai":426052,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426054,"slug":"pedagogia-sistema-de-avaliacao-da-educacao-basica-saeb"}],"slug":"pedagogia\/1581193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"What is the interesting fact about the news?","provas":[{"id":52240,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaragua-do-sul-sc-2019-faepesul-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1580851,"hashId":"2398b7175caab3d55d2bd0caa1171cc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">What is the interesting fact about the news?<\/p>","resposta":5930156,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A car will be shipped to the Moon.","id":5930152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A car will be shipped to the Moon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Astronauts will build a new station so they will be able to prepare food.","id":5930153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Astronauts will build a new station so they will be able to prepare food.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capsule will be shipped to Mars to help bringing some answers about the climate there.","id":5930154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capsule will be shipped to Mars to help bringing some answers about the climate there.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Man will be sent to the Moon again in a capsule.","id":5930155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Man will be sent to the Moon again in a capsule.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Astronauts will be able to bake cookies in space.","id":5930156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Astronauts will be able to bake cookies in space.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(Text 2) NASA are to dough where no man has gone before - by baking chocolate chip cookies in space. A cargo ship bound for the International Space Station (ISS) took off from the US on Saturday with a special space oven and ingredients on board. NASA are to dough where no man has gone before - by sending astronauts an oven so they can bake chocolate chip cookies in space Astronauts on the ISS now hope to test the impact heat and zero gravity have on the shape and consistency of cookies. The experiment is being dubbed the first instance of baking in space. The dough was provided by Hilton's Double Tree hotelchain. And they reckon the \"landmark microgravity experiment\" could make long-duration space travel \"more hospitable\". The Cygnus capsule was also loaded with other unusual equipment, including sports car parts and a vest to protect against radiation. ISS astronauts will test the safety vest to gauge its comfort, while Italian carmaker Lamborghini has sent up samples of carbon fibre used in its sports cars to examine the effects of direct space exposure. They are said to be precursors for trips to the Moon and Mars. The capsule also contains the equipment needed to complete a series of spacewalks this month to fix a key particle physics detector, as well as a range of research equipment and crew supplies. The shipment, weighing about 8,200lb (3,700kg), is expected to reach the ISS on Monday.","id":440533,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(<strong>Text 2<\/strong>) <em>NASA are to dough where no man has gone before<\/em> - by baking chocolate chip cookies in space. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cargo ship bound for the International Space Station (ISS) took off from the US on Saturday with a special space oven and ingredients on board. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">NASA are to dough where no man has gone before - by sending astronauts an oven so they can bake chocolate chip cookies in space <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Astronauts on the ISS now hope to test the impact heat and zero gravity have on the shape and consistency of cookies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The experiment is being dubbed the first instance of baking in space. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The dough was provided by Hilton's Double Tree hotel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chain. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">And they reckon the \"landmark microgravity experiment\" could make long-duration space travel \"more hospitable\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The Cygnus capsule was also loaded with other unusual equipment, including sports car parts and a vest to protect against radiation. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ISS astronauts will test the safety vest to gauge its comfort, while Italian carmaker Lamborghini has sent up samples of carbon fibre used in its sports cars to examine the effects of direct space exposure. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">They are said to be precursors for trips to the Moon and Mars. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The capsule also contains the equipment needed to complete a series of spacewalks this month to fix a key particle physics detector, as well as a range of research equipment and crew supplies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The shipment, weighing about 8,200lb (3,700kg), is expected to reach the ISS on Monday.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1580851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which of the options is the most appropriate translation for the word: dough?","provas":[{"id":52240,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul","sigla":"","id":1289,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaragua-do-sul-sc-2019-faepesul-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Jaragu\u00e1 do Sul - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1580856,"hashId":"1e63b9d249de647769cd78ebb2236386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Which of the options is the most appropriate translation for the word: dough?<\/p>","resposta":5930178,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boneca.","id":5930174,"corpo":"<p>Boneca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dif\u00edcil.","id":5930175,"corpo":"<p>Dif\u00edcil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duro.","id":5930176,"corpo":"<p>Duro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano.","id":5930177,"corpo":"<p>Plano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Massa.","id":5930178,"corpo":"<p>Massa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"(Text 2) NASA are to dough where no man has gone before - by baking chocolate chip cookies in space. A cargo ship bound for the International Space Station (ISS) took off from the US on Saturday with a special space oven and ingredients on board. NASA are to dough where no man has gone before - by sending astronauts an oven so they can bake chocolate chip cookies in space Astronauts on the ISS now hope to test the impact heat and zero gravity have on the shape and consistency of cookies. The experiment is being dubbed the first instance of baking in space. The dough was provided by Hilton's Double Tree hotelchain. And they reckon the \"landmark microgravity experiment\" could make long-duration space travel \"more hospitable\". The Cygnus capsule was also loaded with other unusual equipment, including sports car parts and a vest to protect against radiation. ISS astronauts will test the safety vest to gauge its comfort, while Italian carmaker Lamborghini has sent up samples of carbon fibre used in its sports cars to examine the effects of direct space exposure. They are said to be precursors for trips to the Moon and Mars. The capsule also contains the equipment needed to complete a series of spacewalks this month to fix a key particle physics detector, as well as a range of research equipment and crew supplies. The shipment, weighing about 8,200lb (3,700kg), is expected to reach the ISS on Monday.","id":440533,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(<strong>Text 2<\/strong>) <em>NASA are to dough where no man has gone before<\/em> - by baking chocolate chip cookies in space. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cargo ship bound for the International Space Station (ISS) took off from the US on Saturday with a special space oven and ingredients on board. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">NASA are to dough where no man has gone before - by sending astronauts an oven so they can bake chocolate chip cookies in space <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Astronauts on the ISS now hope to test the impact heat and zero gravity have on the shape and consistency of cookies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The experiment is being dubbed the first instance of baking in space. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The dough was provided by Hilton's Double Tree hotel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chain. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">And they reckon the \"landmark microgravity experiment\" could make long-duration space travel \"more hospitable\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The Cygnus capsule was also loaded with other unusual equipment, including sports car parts and a vest to protect against radiation. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ISS astronauts will test the safety vest to gauge its comfort, while Italian carmaker Lamborghini has sent up samples of carbon fibre used in its sports cars to examine the effects of direct space exposure. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">They are said to be precursors for trips to the Moon and Mars. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The capsule also contains the equipment needed to complete a series of spacewalks this month to fix a key particle physics detector, as well as a range of research equipment and crew supplies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">The shipment, weighing about 8,200lb (3,700kg), is expected to reach the ISS on Monday.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tradu\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403085,"slug":"lingua-inglesa-traducao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1580856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio que determina que os interesses da coletividade devem prevalecer aos interesses individuais, ou seja, na gest\u00e3o p\u00fablica os interesses e necessidades da sociedade como um todo devem estar \u00e0 frente dos interesses privados\/individuais, \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":54707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642663,"hashId":"ca5a15d201e26c243c0319042bef5359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio que determina que os interesses da coletividade devem prevalecer aos interesses individuais, ou seja, na gest\u00e3o p\u00fablica os interesses e necessidades da sociedade como um todo devem estar \u00e0 frente dos interesses privados\/individuais, \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":6184542,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse p\u00fablico. ","id":6184541,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico. ","id":6184542,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da proibi\u00e7\u00e3o da analogia \u201cin malam partem\u201d. ","id":6184543,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da proibi\u00e7\u00e3o da analogia <em>\u201cin malam partem\u201d. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima.","id":6184544,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Supremacia\/Preponder\u00e2ncia do Interesse P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Supremacia\/Preponder\u00e2ncia do Interesse P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404361,"slug":"direito-administrativo-principio-da-supremacia-preponderancia-do-interesse-publico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/1642663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um requisito ou elemento do Ato Administrativo: ","provas":[{"id":54707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642666,"hashId":"c63d9bf270260584402c273347b2d538","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta um requisito ou elemento do Ato Administrativo: <\/p>","resposta":6184555,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nocividade. ","id":6184554,"corpo":"<p>Nocividade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Finalidade. ","id":6184555,"corpo":"<p>Finalidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imoralidade. ","id":6184556,"corpo":"<p>Imoralidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perniciosidade.","id":6184557,"corpo":"<p>Perniciosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Finalidade","oab":true,"nome":"Finalidade","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408056,"slug":"direito-administrativo-finalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1642666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma li\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do texto acima \u00e9: ","provas":[{"id":54707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Administrativo - 2019"},{"id":54728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642687,"hashId":"605fefb3be754dc5218d456e09fb93db","enunciado":"<p>Uma li\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do texto acima \u00e9: <\/p>","resposta":6184654,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vida nada vale sem uma boa pitada de esperan\u00e7a. ","id":6184651,"corpo":"<p>A vida nada vale sem uma boa pitada de esperan\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deus d\u00e1 e Deus tira o que s\u00f3 a Ele pertence. ","id":6184652,"corpo":"<p>Deus d\u00e1 e Deus tira o que s\u00f3 a Ele pertence. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vida nos p\u00f5e \u00e0 prova neste mundo de acordo com nossa capacidade de suportar. ","id":6184653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida nos p\u00f5e \u00e0 prova neste mundo de acordo com nossa capacidade de suportar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devemos extrair o melhor que h\u00e1 para n\u00f3s no tempo presente.","id":6184654,"corpo":"<p>Devemos extrair o melhor que h\u00e1 para n\u00f3s no tempo presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 16 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.O CAVALO DESCONTENTETudo depende da maneiro como cada um de n\u00f3s v\u00ea a exist\u00eancia.Era uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca. \u0336 Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nascem na primavera! dizia o pobre animal.A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca de colheita. \u0336 Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte. \u0336 Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males. Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantazioso. \u00c9 coisa de ot\u00e1rio tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quim\u00e9ra do futuro. Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho. (Fonta adaptada: https:\/\/metaforas.com.br)","id":448124,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em><u>INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 16 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u><\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O CAVALO DESCONTENTE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo depende da maneiro como cada um de n\u00f3s v\u00ea a exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez um cavalo que, em pleno inverno, desejava o regresso da primavera. De fato, ainda que agora descansasse tranquilamente no est\u00e1bulo, via-se obrigado a comer palha seca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u0336  Ah, como sinto saudades de comer a erva fresca que nascem na primavera! dizia o pobre animal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primavera chegou e o cavalo teve sua erva fresca, mas come\u00e7ou a trabalhar bastante porque era \u00e9poca de colheita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u0336  Quando chegar\u00e1 o ver\u00e3o? J\u00e1 estou farto de passar o dia inteiro puxando o arado! lamentava-se o cavalo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegou o ver\u00e3o, mas o trabalho aumentou e o calor tornou-se muito forte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u0336  Oh, o outono! Estou ansioso pela chegada do outono! dizia mais uma vez o cavalo, convencido de que naquela esta\u00e7\u00e3o terminariam seus males. Mas no outono teve que carregar lenha para que seu dono estivesse preparado para enfrentar o inverno. E o cavalo n\u00e3o parava de queixar-se e de sofrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o inverno chegou novamente, e o cavalo pode finalmente descansar, compreendeu que tinha sido fantazioso. \u00c9 coisa de ot\u00e1rio tentar fugir do momento presente e refugiar-se na quim\u00e9ra do futuro. Esta n\u00e3o \u00e9 a melhor forma de encarar a realidade da vida e do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonta adaptada: https:\/\/metaforas.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1642687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Princesa \u2013 SC, \u00e9 de compet\u00eancia comum do Munic\u00edpio, da Uni\u00e3o e do Estado, observada a Lei Complementar Federal, o exerc\u00edcio das seguintes medidas: I. Cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia; II. Organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servidos p\u00fablicos; III. Adquirir bens, inclusive atrav\u00e9s de desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social; IV. Proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, a educa\u00e7\u00e3o e a ci\u00eancia. Dos itens acima: ","provas":[{"id":54707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Administrativo - 2019"},{"id":54728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642708,"hashId":"6ff5c31dcfa269cd7d0d83cc32a519dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Princesa \u2013 SC, \u00e9 de compet\u00eancia comum do Munic\u00edpio, da Uni\u00e3o e do Estado, observada a Lei Complementar Federal, o exerc\u00edcio das seguintes medidas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>Organizar e prestar, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servidos p\u00fablicos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>Adquirir bens, inclusive atrav\u00e9s de desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <em>Proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, a educa\u00e7\u00e3o e a ci\u00eancia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6184752,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. ","id":6184751,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos. ","id":6184752,"corpo":"<p>Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos. ","id":6184753,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":6184754,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1642708","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na not\u00edcia abaixo e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: A ____________________________, Raquel Dodge, confirmou (25\/07\/2019) que seu telefone funcional sofreu uma tentativa de ataque de hacker, em maio. Segundo a procuradora, os hackers n\u00e3o conseguiram capturar nenhuma informa\u00e7\u00e3o. O presidente Jair Bolsonaro tamb\u00e9m foi alvo da mesma a\u00e7\u00e3o, segundo o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. (Fonte adaptada: http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br \/&gt;acesso em 26 de julho de 2019) ","provas":[{"id":54707,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - Agente Administrativo - 2019"},{"id":54728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642712,"hashId":"4f2139aaaf7ad25e4393108ce5a45ce2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na not\u00edcia abaixo e utilizando seus conhecimentos sobre o assunto, analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A ____________________________, Raquel Dodge, confirmou (25\/07\/2019) que seu telefone funcional sofreu uma tentativa de ataque de hacker, em maio. Segundo a procuradora, os hackers n\u00e3o conseguiram capturar nenhuma informa\u00e7\u00e3o. O presidente Jair Bolsonaro tamb\u00e9m foi alvo da mesma a\u00e7\u00e3o, segundo o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: http:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br \/&gt;acesso em 26 de julho de 2019) <\/em><\/p>","resposta":6184770,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos. ","id":6184769,"corpo":"<p>Ministra da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procuradora-geral da Rep\u00fablica. ","id":6184770,"corpo":"<p>Procuradora-geral da Rep\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministra da Agricultura. ","id":6184771,"corpo":"<p>Ministra da Agricultura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente do Supremo Tribunal Federal.","id":6184772,"corpo":"<p>Presidente do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1642712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) (2003), classifica como doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) as seguintes, exceto: ","provas":[{"id":54728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642740,"hashId":"e0e90a232567f3f067855c6b7cd30f29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) (2003), classifica como doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) as seguintes, exceto: <\/p>","resposta":6184910,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as respirat\u00f3rias obstrutivas. ","id":6184908,"corpo":"<p>Doen\u00e7as respirat\u00f3rias obstrutivas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares. ","id":6184909,"corpo":"<p>Doen\u00e7as cardiovasculares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alcoolismo e depend\u00eancia qu\u00edmica. ","id":6184910,"corpo":"<p>Alcoolismo e depend\u00eancia qu\u00edmica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus.","id":6184911,"corpo":"<p>Diabetes <em>mellitus<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1642740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os medicamentos que atuam no sistema digest\u00f3rio considere a alternativa correta: ","provas":[{"id":54728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642757,"hashId":"ebe78bf1ec6991b1137970b1063a35ae","enunciado":"<p>Sobre os medicamentos que atuam no sistema digest\u00f3rio considere a alternativa correta: <\/p>","resposta":6184981,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Metoclopramida \u00e9 um tipo de antiespasm\u00f3dico. ","id":6184980,"corpo":"<p>A Metoclopramida \u00e9 um tipo de antiespasm\u00f3dico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dimenidrinato + Vitamina B6 \u00e9 um tipo de antiem\u00e9tico. ","id":6184981,"corpo":"<p>Dimenidrinato + Vitamina B6 \u00e9 um tipo de antiem\u00e9tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repaglinida \u00e9 um tipo de hepatoprotetor. ","id":6184982,"corpo":"<p>Repaglinida \u00e9 um tipo de hepatoprotetor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Magn\u00e9sio Sulfato \u00e9 um tipo de antidiarreico.","id":6184983,"corpo":"<p>Magn\u00e9sio Sulfato \u00e9 um tipo de antidiarreico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1642757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ampola de 10 mL de sulfato ferroso e uma ampola de gluconato de c\u00e1lcio 10%\/10 mL foram dilu\u00eddas em 120 mL de soro glicosado 5%. Para infus\u00e3o ocorrer em 2h20 minutos, o gotejamento ser\u00e1 de: ","provas":[{"id":54728,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Princesa","sigla":"Prefeitura de Princesa","id":4164,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-princesa-sc-2019-ameosc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Princesa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642764,"hashId":"ab2ab83ea9bf97c94bd02720f576ffc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ampola de 10 mL de sulfato ferroso e uma ampola de gluconato de c\u00e1lcio 10%\/10 mL foram dilu\u00eddas em 120 mL de soro glicosado 5%. Para infus\u00e3o ocorrer em 2h20 minutos, o gotejamento ser\u00e1 de: <\/p>","resposta":6185010,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 gotas por minuto ou 60 microgotas por minuto. ","id":6185010,"corpo":"<p>20 gotas por minuto ou 60 microgotas por minuto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 gotas por minuto ou 90 microgotas por minuto. ","id":6185011,"corpo":"<p>30 gotas por minuto ou 90 microgotas por minuto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 gotas por minuto ou 120 microgotas por minuto. ","id":6185012,"corpo":"<p>40 gotas por minuto ou 120 microgotas por minuto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 gotas por minuto ou 150 microgotas por minuto.","id":6185013,"corpo":"<p>50 gotas por minuto ou 150 microgotas por minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1642764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com VOLPI, sobre as medidas socioeducativas, \u00e9 preciso considerar o adolescente autor de ato infracional na sua rela\u00e7\u00e3o com a justi\u00e7a. Assim, a pol\u00edtica de atendimento aos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, no que diz respeito ao adolescente autor de ato infracional, deve acatar os princ\u00edpios da:","provas":[{"id":54634,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1663264,"hashId":"028b18b5e71540ef275b92336e785d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com VOLPI, sobre as medidas socioeducativas, \u00e9 preciso considerar o adolescente autor de ato infracional na sua rela\u00e7\u00e3o com a justi\u00e7a. Assim, a pol\u00edtica de atendimento aos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, no que diz respeito ao adolescente autor de ato infracional, deve acatar os princ\u00edpios da:<\/p>","resposta":6270927,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00e3o penal.","id":6270925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Institui\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vara de Execu\u00e7\u00f5es Criminais.","id":6270926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vara de Execu\u00e7\u00f5es Criminais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":6270927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doutrina da Situa\u00e7\u00e3o Irregular.","id":6270928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doutrina da Situa\u00e7\u00e3o Irregular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1663264","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com Mioto in SALES, MATOS e LEAL, a situa\u00e7\u00e3o de sofrimento e abandono de milhares de crian\u00e7as e adolescentes em todo o mundo tem colocado em pauta o discurso sobre a import\u00e2ncia da fam\u00edlia no contexto da:","provas":[{"id":54634,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1663267,"hashId":"ffcc0097a3ce8f99eb90e3bb880e2bac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com Mioto in SALES, MATOS e LEAL, a situa\u00e7\u00e3o de sofrimento e abandono de milhares de crian\u00e7as e adolescentes em todo o mundo tem colocado em pauta o discurso sobre a import\u00e2ncia da fam\u00edlia no contexto da:<\/p>","resposta":6270940,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depend\u00eancia qu\u00edmica.","id":6270938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depend\u00eancia qu\u00edmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criminalidade.","id":6270939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criminalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vida social.","id":6270940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vida social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia religiosa.","id":6270941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia religiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1663267","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a exposi\u00e7\u00e3o de FALEIROS sobre o objeto profissional, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: A constru\u00e7\u00e3o do objeto profissional \u00e9 um processo te\u00f3rico e hist\u00f3rico, mas tamb\u00e9m __________________, ou seja, imbricado e implicado tanto nas rela\u00e7\u00f5es sociais mais gerais quanto nas rela\u00e7\u00f5es particulares e espec\u00edficas do campo das pol\u00edticas e servi\u00e7os sociais e das rela\u00e7\u00f5es interprofissionais.","provas":[{"id":54634,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1663269,"hashId":"2713926de5c4f6a89bb7b34edf4e37b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a exposi\u00e7\u00e3o de FALEIROS sobre o objeto profissional, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A constru\u00e7\u00e3o do objeto profissional \u00e9 um processo te\u00f3rico e hist\u00f3rico, mas tamb\u00e9m __________________, ou seja, imbricado e implicado tanto nas rela\u00e7\u00f5es sociais mais gerais quanto nas rela\u00e7\u00f5es particulares e espec\u00edficas do campo das pol\u00edticas e servi\u00e7os sociais e das rela\u00e7\u00f5es interprofissionais.<\/em><\/p>","resposta":6270946,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtico","id":6270946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solit\u00e1rio","id":6270947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solit\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"individual","id":6270948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">individual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descomprometido","id":6270949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descomprometido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1663269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos da Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Normas Gerais de Direito Financeiro, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Despesas de custeio. (2) Transfer\u00eancias correntes. (3) Investimentos. ( ) Classificam-se como as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis. ( ) S\u00e3o as dota\u00e7\u00f5es para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras, inclusive as destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis considerados necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o destas \u00faltimas, bem como para os programas especiais de trabalho, aquisi\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e material permanente e constitui\u00e7\u00e3o ou aumento do capital de empresas que n\u00e3o sejam de car\u00e1ter comercial ou financeiro. ( ) S\u00e3o as dota\u00e7\u00f5es para despesas as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado.","provas":[{"id":54635,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1663343,"hashId":"62b123452a40ca2eb0d4ba4002145c62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos da Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Normas Gerais de Direito Financeiro, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Despesas de custeio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Transfer\u00eancias correntes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Investimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) Classificam-se como as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, inclusive as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) S\u00e3o as dota\u00e7\u00f5es para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras, inclusive as destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis considerados necess\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o destas \u00faltimas, bem como para os programas especiais de trabalho, aquisi\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e material permanente e constitui\u00e7\u00e3o ou aumento do capital de empresas que n\u00e3o sejam de car\u00e1ter comercial ou financeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) S\u00e3o as dota\u00e7\u00f5es para despesas as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado.<\/p>","resposta":6271275,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3.","id":6271273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1.","id":6271274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2.","id":6271275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2.","id":6271276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412126,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412137,"slug":"contabilidade-publica-conforme-a-lei-no-4-320-64"}],"slug":"contabilidade-publica\/1663343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto na Lei n\u00ba 8.666\/1993, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da __________, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel, e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da __________, da moralidade, da igualdade, do(a) _________, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.","provas":[{"id":54635,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1663357,"hashId":"ba8269b7ce7d172a44fc9325897baea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o disposto na Lei n\u00ba 8.666\/1993, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da __________, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel, e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da __________, da moralidade, da igualdade, do(a) _________, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.<\/em><\/p>","resposta":6271337,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isonomia - pessoalidade - anonimato","id":6271334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isonomia - pessoalidade - anonimato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraposi\u00e7\u00e3o - impessoalidade - publicidade","id":6271335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraposi\u00e7\u00e3o - impessoalidade - publicidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contraposi\u00e7\u00e3o - pessoalidade - anonimato","id":6271336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraposi\u00e7\u00e3o - pessoalidade - anonimato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isonomia - impessoalidade - publicidade","id":6271337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isonomia - impessoalidade - publicidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1663357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 71\/2013 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) O imposto sobre propriedade predial e territorial urbana (IPTU) incide sobre a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse a qualquer t\u00edtulo de im\u00f3vel edificado ou n\u00e3o, situado na zona urbana do Munic\u00edpio. ( ) O fato gerador do IPTU repete-se anualmente, considerando-se ocorrido no dia 1\u00ba de janeiro de cada ano civil. ( ) A incid\u00eancia do IPTU depende do cumprimento de outras exig\u00eancias legais, regulamentares ou administrativas, relativas ao im\u00f3vel, sem preju\u00edzo das penalidades.","provas":[{"id":54635,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinto Bandeira","sigla":"Prefeitura de Pinto Bandeira","id":4580,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinto-bandeira-rs-2019-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pinto Bandeira - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1663363,"hashId":"c61fb442111d532bf4bf3d27235660c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 71\/2013 - C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) O imposto sobre propriedade predial e territorial urbana (IPTU) incide sobre a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse a qualquer t\u00edtulo de im\u00f3vel edificado ou n\u00e3o, situado na zona urbana do Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) O fato gerador do IPTU repete-se anualmente, considerando-se ocorrido no dia 1\u00ba de janeiro de cada ano civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(   ) A incid\u00eancia do IPTU depende do cumprimento de outras exig\u00eancias legais, regulamentares ou administrativas, relativas ao im\u00f3vel, sem preju\u00edzo das penalidades.<\/p>","resposta":6271360,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - C - E.","id":6271358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6271359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6271360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":6271361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1663363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es assinaladas por n\u00fameros em \u201cO homem recebeu a cuia (1), n\u00e3o disse nada (2), saiu (3) sem olhar para tr\u00e1s.\u201d, est\u00e3o ligadas, sintaticamente, por ","provas":[{"id":54758,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios","id":7741},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-alimentos-e-laticinios-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Alimentos e Latic\u00ednios - 2019"},{"id":54760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2019"},{"id":54761,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-revisor-de-texto-braille-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Revisor de Texto Braille - 2019"},{"id":54762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-agropecuaria-3","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1663412,"hashId":"c48aa96c25dc1d94944263d2da36f8e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es assinaladas por n\u00fameros em \u201cO homem recebeu a cuia (1), n\u00e3o disse nada (2), saiu (3) sem olhar para tr\u00e1s.\u201d, est\u00e3o ligadas, sintaticamente, por <\/p>","resposta":6271559,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o assind\u00e9tica. ","id":6271559,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o assind\u00e9tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o.","id":6271560,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o. ","id":6271561,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Aposi\u00e7\u00e3o. ","id":6271562,"corpo":"<p> Aposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o.","id":6271563,"corpo":"<p>Deriva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SecaEra hora do almo\u00e7o dos trabalhadores. Enquanto os homens comiam l\u00e1 dentro, o fazendeiro velho sentava-se na rede do alpendre, \u00e0 frente de casa espiando o sol no c\u00e9u, que tinia como vidro; procurando desviar os olhos da \u00e1gua do a\u00e7ude, l\u00e1 al\u00e9m, que dentro de mais um m\u00eas estaria virada em lama.Os dois cabras se aproximaram sem que ele pressentisse. Era um alto e um baixo; o baixo grosso e escuro, vestido numa camisa de algod\u00e3ozinho encardido. O alto era alourado e n\u00e3o se podia dizer que estivesse vestido de coisa nenhuma, porque era farrapo s\u00f3. O grosso na m\u00e3o trazia um couro de cabra, ainda pingando sangue, esfolado que fora fazia pouco. E nem tirou o caco de chap\u00e9u da cabe\u00e7a, nem salvou ao menos. O velho at\u00e9 se assustou e bruscamente se p\u00f4s a cavalo na rede, a escutar a voz grossa e \u00e1spera, tal e qual quem falava:\u2014 Cidad\u00e3o, vim lhe vender este couro de bode. Aquele \u201ccidad\u00e3o\u201d, assim desabrido, j\u00e1 dizia tudo. Ningu\u00e9m chega de boa ten\u00e7\u00e3o em terreno alheio sem dar bom-dia, e tratando o dono da casa de cidad\u00e3o. Assim, o fazendeiro achou melhor fingir que n\u00e3o ouvira \u2014 e foi-se pondo de p\u00e9.\u2014 O qu\u00ea? Que \u00e9 que voc\u00ea quer? O homem escuro botou o couro em cima do parapeito e o sangue escorreu num fio pela cal da parede:\u2014 Estou arranchado com a minha fam\u00edlia debaixo daquele juazeiro grande, ali. Essa cabra passou perto \u2014 n\u00e3o sei de quem era. Matei, e a mulher est\u00e1 cozinhando a carne para se comer. Agora, o couro \u2014 o senhor ou me d\u00e1 dinheiro por ele, ou me d\u00e1 farinha.\u2014 E de quem \u00e9 essa cabra? \u00c9 minha? Quem lhe deu ordem para matar?O velho estava t\u00e3o furioso que o dedo dele, espetado no ar, tremia. E o loureba esfarrapado chegou perto e deu sua risadinha:\u2014 Ningu\u00e9m perguntou a ela o nome do dono... Mas o outro, sempre s\u00e9rio, olhou o velho na cara:\u2014 Matei com ordem da fome. O senhor quer ordem melhor? Nesse meio, os homens que almo\u00e7avam l\u00e1 dentro escutaram as vozes alteradas e vieram ver o que havia. Eram uns doze \u2014 foram aparecendo pelo oit\u00e3o da casa, de um em um, e se abriram em redor dos estranhos no terreiro.A\u00ed o velho se vendo garantido, come\u00e7ou a gritar:\u2014 Na minha terra s\u00f3 eu dou ordem! Voc\u00eas s\u00e3o muito \u00e9 atrevidos\u2014 me matarem o bicho e ainda me trazerem o couro pra vender, por desaforo! Chico Lu\u00eds, veja a\u00ed de quem \u00e9 o sinal dessa cria\u00e7\u00e3o. O feitor largou a foice no ch\u00e3o, puxou as orelhas do couro, e virouse achando gra\u00e7a para um dos companheiros: era a sua cabrinha, n\u00e3o era mesmo, compadre Augusto? Est\u00e1 aqui o sinal...O Augusto veio olhar tamb\u00e9m e ficou danado:\u2014 Seus perversos, a cabra era da minha menina beber leite, estava de cabrito novo!Mas o olho do homem escuro era feio e, se ele se assustara vendose cercado pelos cabras da fazenda, n\u00e3o deu parecen\u00e7a. O loureba \u00e9 que virava a cara de um lado para o outro, procurando sa\u00edda; ainda levou a m\u00e3o ao quadril, tateou o cabo da faca \u2014 mas cada um dos homens tinha uma foice, um ter\u00e7ado, um ferro na m\u00e3o.Nesse p\u00e9 o fazendeiro, para acabar com a hist\u00f3ria, resolveu mostrar bom cora\u00e7\u00e3o; e gritou para o corredor:\u2014 Menina! Manda a\u00ed uma cuia com um bocado de farinha! Depois, retornando ao homem:\u2014 Eu podia mandar prender voc\u00eas, para aprenderem a n\u00e3o matar bicho alheio! Mas t\u00eam crian\u00e7as, n\u00e3o \u00e9? Tenho pena das crian\u00e7as! Leve essa farinha, comam e tratem de ir embora. Daqui a uma hora quero o p\u00e9 de juazeiro limpo e voc\u00eas na estrada. Podem ir! O homem recebeu a cuia, n\u00e3o disse nada, saiu sem olhar para tr\u00e1s. O outro o acompanhou, meio temeroso, tirou ainda o chap\u00e9u em despedida, e pegou no passo do companheiro. O velho reclamava em voz alta \u2014 cabra desgra\u00e7ado, al\u00e9m de fazer malfeito, recebe o favor e nem sequer abana o rabo.Os trabalhadores, calados, acompanhavam com os olhos os dois estranhos que marchavam um atr\u00e1s do outro, na dire\u00e7\u00e3o do juazeiro, do qual s\u00f3 se avistava a copa alta ali no terreiro. Ningu\u00e9m sabe o que pensavam; o dono da cabra deu de m\u00e3o no couro e foi com ele para tr\u00e1s da casa.A\u00ed a sineta bateu e os homens sa\u00edram para o servi\u00e7o. Passando pelo juazeiro, l\u00e1 viram a fam\u00edlia em redor do fogo, os meninos procurando pescar peda\u00e7os da carne que fervia numa lata. Mas o homem escuro, encostado ao tronco, via-os passar, de bra\u00e7os cruzados, sem baixar os olhos. Ainda foi o dono da cabra que baixou os seus; explicou depois que n\u00e3o gostava de briga.MORALIDADE: Este caso aconteceu mesmo. Faz mais de trinta anos escrevi uma hist\u00f3ria de cabra morta por retirante, mas era diferente. Ent\u00e3o, o homem sentia dor de consci\u00eancia, e at\u00e9 se humilhou quando o dono do bicho morto o chamou de ladr\u00e3o.Agora n\u00e3o \u00e9 mais assim. Agora eles sabem que a fome d\u00e1 um direito que passa por cima de qualquer direito dos outros. A moralidade da hist\u00f3ria \u00e9 mesmo esta: tudo mudou, mudou muito. [29-06-1966]QUEIROZ, Rachel de. Cenas brasileiras. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1997. p. 14-17. (Para gostar de ler).","id":450455,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Seca<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era hora do almo\u00e7o dos trabalhadores. Enquanto os homens comiam l\u00e1 dentro, o fazendeiro velho sentava-se na rede do alpendre, \u00e0 frente de casa espiando o sol no c\u00e9u, que tinia como vidro; procurando desviar os olhos da \u00e1gua do a\u00e7ude, l\u00e1 al\u00e9m, que dentro de mais um m\u00eas estaria virada em lama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dois cabras se aproximaram sem que ele pressentisse. Era um alto e um baixo; o baixo grosso e escuro, vestido numa camisa de algod\u00e3ozinho encardido. O alto era alourado e n\u00e3o se podia dizer que estivesse vestido de coisa nenhuma, porque era farrapo s\u00f3. O grosso na m\u00e3o trazia um couro de cabra, ainda pingando sangue, esfolado que fora fazia pouco. E nem tirou o caco de chap\u00e9u da cabe\u00e7a, nem salvou ao menos. O velho at\u00e9 se assustou e bruscamente se p\u00f4s a cavalo na rede, a escutar a voz grossa e \u00e1spera, tal e qual quem falava:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Cidad\u00e3o, vim lhe vender este couro de bode. Aquele \u201ccidad\u00e3o\u201d, assim desabrido, j\u00e1 dizia tudo. Ningu\u00e9m chega de boa ten\u00e7\u00e3o em terreno alheio sem dar bom-dia, e tratando o dono da casa de cidad\u00e3o. Assim, o fazendeiro achou melhor fingir que n\u00e3o ouvira \u2014 e foi-se pondo de p\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 O qu\u00ea? Que \u00e9 que voc\u00ea quer? O homem escuro botou o couro em cima do parapeito e o sangue escorreu num fio pela cal da parede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Estou arranchado com a minha fam\u00edlia debaixo daquele juazeiro grande, ali. Essa cabra passou perto \u2014 n\u00e3o sei de quem era. Matei, e a mulher est\u00e1 cozinhando a carne para se comer. Agora, o couro \u2014 o senhor ou me d\u00e1 dinheiro por ele, ou me d\u00e1 farinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 E de quem \u00e9 essa cabra? \u00c9 minha? Quem lhe deu ordem para matar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O velho estava t\u00e3o furioso que o dedo dele, espetado no ar, tremia. E o loureba esfarrapado chegou perto e deu sua risadinha:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ningu\u00e9m perguntou a ela o nome do dono... Mas o outro, sempre s\u00e9rio, olhou o velho na cara:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Matei com ordem da fome. O senhor quer ordem melhor? Nesse meio, os homens que almo\u00e7avam l\u00e1 dentro escutaram as vozes alteradas e vieram ver o que havia. Eram uns doze \u2014 foram aparecendo pelo oit\u00e3o da casa, de um em um, e se abriram em redor dos estranhos no terreiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed o velho se vendo garantido, come\u00e7ou a gritar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Na minha terra s\u00f3 eu dou ordem! Voc\u00eas s\u00e3o muito \u00e9 atrevidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 me matarem o bicho e ainda me trazerem o couro pra vender, por desaforo! Chico Lu\u00eds, veja a\u00ed de quem \u00e9 o sinal dessa cria\u00e7\u00e3o. O feitor largou a foice no ch\u00e3o, puxou as orelhas do couro, e virouse achando gra\u00e7a para um dos companheiros: era a sua cabrinha, n\u00e3o era mesmo, compadre Augusto? Est\u00e1 aqui o sinal...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Augusto veio olhar tamb\u00e9m e ficou danado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Seus perversos, a cabra era da minha menina beber leite, estava de cabrito novo!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o olho do homem escuro era feio e, se ele se assustara vendose cercado pelos cabras da fazenda, n\u00e3o deu parecen\u00e7a. O loureba \u00e9 que virava a cara de um lado para o outro, procurando sa\u00edda; ainda levou a m\u00e3o ao quadril, tateou o cabo da faca \u2014 mas cada um dos homens tinha uma foice, um ter\u00e7ado, um ferro na m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse p\u00e9 o fazendeiro, para acabar com a hist\u00f3ria, resolveu mostrar bom cora\u00e7\u00e3o; e gritou para o corredor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Menina! Manda a\u00ed uma cuia com um bocado de farinha! Depois, retornando ao homem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Eu podia mandar prender voc\u00eas, para aprenderem a n\u00e3o matar bicho alheio! Mas t\u00eam crian\u00e7as, n\u00e3o \u00e9? Tenho pena das crian\u00e7as! Leve essa farinha, comam e tratem de ir embora. Daqui a uma hora quero o p\u00e9 de juazeiro limpo e voc\u00eas na estrada. Podem ir! O homem recebeu a cuia, n\u00e3o disse nada, saiu sem olhar para tr\u00e1s. O outro o acompanhou, meio temeroso, tirou ainda o chap\u00e9u em despedida, e pegou no passo do companheiro. O velho reclamava em voz alta \u2014 cabra desgra\u00e7ado, al\u00e9m de fazer malfeito, recebe o favor e nem sequer abana o rabo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trabalhadores, calados, acompanhavam com os olhos os dois estranhos que marchavam um atr\u00e1s do outro, na dire\u00e7\u00e3o do juazeiro, do qual s\u00f3 se avistava a copa alta ali no terreiro. Ningu\u00e9m sabe o que pensavam; o dono da cabra deu de m\u00e3o no couro e foi com ele para tr\u00e1s da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed a sineta bateu e os homens sa\u00edram para o servi\u00e7o. Passando pelo juazeiro, l\u00e1 viram a fam\u00edlia em redor do fogo, os meninos procurando pescar peda\u00e7os da carne que fervia numa lata. Mas o homem escuro, encostado ao tronco, via-os passar, de bra\u00e7os cruzados, sem baixar os olhos. Ainda foi o dono da cabra que baixou os seus; explicou depois que n\u00e3o gostava de briga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">MORALIDADE: Este caso aconteceu mesmo. Faz mais de trinta anos escrevi uma hist\u00f3ria de cabra morta por retirante, mas era diferente. Ent\u00e3o, o homem sentia dor de consci\u00eancia, e at\u00e9 se humilhou quando o dono do bicho morto o chamou de ladr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora n\u00e3o \u00e9 mais assim. Agora eles sabem que a fome d\u00e1 um direito que passa por cima de qualquer direito dos outros. A moralidade da hist\u00f3ria \u00e9 mesmo esta: tudo mudou, mudou muito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[29-06-1966]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">QUEIROZ, Rachel de. <em>Cenas brasileiras<\/em>. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1997. p. 14-17. (<em>Para gostar de ler<\/em>).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1663412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mundo acordou para o termo fake news e agora muito do que se l\u00ea, ouve e partilha nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e nas redes sociais facilmente se enquadra neste \u00e2mbito. Fen\u00f4meno \u201crecente e vol\u00e1til\u201d, as fake news s\u00e3o h\u00e1 muito uma preocupa\u00e7\u00e3o dos agentes que estudam o campo da not\u00edcia e que nele trabalham mas complexificaram-se num contexto favor\u00e1vel a pr\u00e1ticas de desinforma\u00e7\u00e3o: as not\u00edcias falsas ecoam num ambiente prop\u00edcio \u00e0 falsidade, explicam Schudson e Zelizer, ao referirem-se ao atual panorama medi\u00e1tico, em que tudo pode ser encenado e espetacularizado e a ideia da normalidade da falsifica\u00e7\u00e3o se banalizou. FERNANDES SILVA, A. Porque \u00e9 que as fake news se transformaram em protagonistas do jornalismo contempor\u00e2neo? Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica, [s. l.], v. 14, n. 26, p. 1\u201314, 2019 (adaptado). Considerando o texto apresentado, avalie as afirmativas a seguir: I. A dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas exerce um impacto direto nas disputas eleitorais e tem a capacidade de acentuar a polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. II. Apesar de as not\u00edcias falsas serem um fen\u00f4meno antigo, as redes sociais e as novas tecnologias potencializaram as pr\u00e1ticas de desinforma\u00e7\u00e3o. III. As fake news podem ser propagadas de maneira intencional, objetivando a manipula\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es. Assinale ","provas":[{"id":54597,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-comunicaa-a-o-social","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1660901,"hashId":"278cad90a490935a90c5e74da7889836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O mundo acordou para o termo fake news e agora muito do que se l\u00ea, ouve e partilha nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e nas redes sociais facilmente se enquadra neste \u00e2mbito. Fen\u00f4meno \u201crecente e vol\u00e1til\u201d, as fake news s\u00e3o h\u00e1 muito uma preocupa\u00e7\u00e3o dos agentes que estudam o campo da not\u00edcia e que nele trabalham mas complexificaram-se num contexto favor\u00e1vel a pr\u00e1ticas de desinforma\u00e7\u00e3o: as not\u00edcias falsas ecoam num ambiente prop\u00edcio \u00e0 falsidade, explicam Schudson e Zelizer, ao referirem-se ao atual panorama medi\u00e1tico, em que tudo pode ser encenado e espetacularizado e a ideia da normalidade da falsifica\u00e7\u00e3o se banalizou. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FERNANDES SILVA, A. Porque \u00e9 que as fake news se transformaram em protagonistas do jornalismo contempor\u00e2neo? <strong>Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/strong>, [s. l.], v. 14, n. 26, p. 1\u201314, 2019 (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto apresentado, avalie as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A dissemina\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falsas exerce um impacto direto nas disputas eleitorais e tem a capacidade de acentuar a polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apesar de as not\u00edcias falsas serem um fen\u00f4meno antigo, as redes sociais e as novas tecnologias potencializaram as pr\u00e1ticas de desinforma\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As <em>fake news<\/em> podem ser propagadas de maneira intencional, objetivando a manipula\u00e7\u00e3o das opini\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale <\/p>","resposta":6262815,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta. ","id":6262812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta. ","id":6262813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa II estiver correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":6262814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":6262815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" se todas as afirmativas estiverem corretas. ","id":6262816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se todas as afirmativas estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/1660901","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00eddia exerce um papel de forte influ\u00eancia na vida e no cotidiano das pessoas. \u00c9 um elemento importante na organiza\u00e7\u00e3o da esfera p\u00fablica e deve ser encarada como elemento onipresente na a\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de operar e dar visibilidade nos processos em comunica\u00e7\u00e3o. (...) A m\u00eddia n\u00e3o deve ser somente vista como importante e sim protagonista para todo e qualquer processo pol\u00edtico e democr\u00e1tico da modernidade. MARTINS, S. M\u00eddia e opini\u00e3o p\u00fablica: estudo de caso sobre o mensal\u00e3o nas \u00f3pticas dos jornais Folha de S. Paulo e o Estado de S. Paulo. Universitas. Arquitetura e Comunica\u00e7\u00e3o Social, [s. l.], v. 11, n. 2, p. 47\u201358, 2014. Considerando a influ\u00eancia da m\u00eddia e o seu papel no processo de forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir: I. A fun\u00e7\u00e3o da m\u00eddia, conhecida como o quarto poder, \u00e9 de participar, divulgar e obter transpar\u00eancia e compromisso com a verdade naquilo a que se prop\u00f5e na composi\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. II. O enquadramento noticioso \u00e9 muito usado pela m\u00eddia quando se deseja modelar, ocultar, destacar e enfatizar algo. III. A opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 afetada pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o de massa. Assinale ","provas":[{"id":54597,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-comunicaa-a-o-social","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1660904,"hashId":"cf778a60f13057412eeb8dc1152b4a9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00eddia exerce um papel de forte influ\u00eancia na vida e no cotidiano das pessoas. \u00c9 um elemento importante na organiza\u00e7\u00e3o da esfera p\u00fablica e deve ser encarada como elemento onipresente na a\u00e7\u00e3o, exposi\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de operar e dar visibilidade nos processos em comunica\u00e7\u00e3o. (...) A m\u00eddia n\u00e3o deve ser somente vista como importante e sim protagonista para todo e qualquer processo pol\u00edtico e democr\u00e1tico da modernidade. <\/p><p style=\"text-align: right;\">MARTINS, S. M\u00eddia e opini\u00e3o p\u00fablica: estudo de caso sobre o mensal\u00e3o nas \u00f3pticas dos jornais Folha de S. Paulo e o Estado de S. Paulo. <strong>Universitas. Arquitetura e Comunica\u00e7\u00e3o Social,<\/strong> [s. l.], v. 11, n. 2, p. 47\u201358, 2014. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a influ\u00eancia da m\u00eddia e o seu papel no processo de forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o da m\u00eddia, conhecida como o quarto poder, \u00e9 de participar, divulgar e obter transpar\u00eancia e compromisso com a verdade naquilo a que se prop\u00f5e na composi\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O enquadramento noticioso \u00e9 muito usado pela m\u00eddia quando se deseja modelar, ocultar, destacar e enfatizar algo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 afetada pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o de massa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale <\/p>","resposta":6262828,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta. ","id":6262826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta. ","id":6262827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa II estiver correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":6262828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":6262829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" se todas as afirmativas estiverem corretas. ","id":6262830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se todas as afirmativas estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica em Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica em Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418343,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica-em-teorias-da-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/1660904","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a pr\u00e1tica de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas teve in\u00edcio em 1914, por meio da empresa canadense de eletricidade Light and Power, que depois virou Eletropaulo, ent\u00e3o sob a lideran\u00e7a de Eduardo Pinheiro Lobo, patrono da profiss\u00e3o no Pa\u00eds. No entanto, apesar de algumas iniciativas isoladas anteriores na esfera governamental, seu desenvolvimento s\u00f3\u0301 viria a ocorrer de fato a partir da d\u00e9cada de 1950. A esse respeito, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54597,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-comunicaa-a-o-social","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1660914,"hashId":"e2e0022a700011ac47fbb85359989de9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a pr\u00e1tica de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas teve in\u00edcio em 1914, por meio da empresa canadense de eletricidade Light and Power, que depois virou Eletropaulo, ent\u00e3o sob a lideran\u00e7a de Eduardo Pinheiro Lobo, patrono da profiss\u00e3o no Pa\u00eds. No entanto, apesar de algumas iniciativas isoladas anteriores na esfera governamental, seu desenvolvimento s\u00f3\u0301 viria a ocorrer de fato a partir da d\u00e9cada de 1950. A esse respeito, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6262872,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao longo da hist\u00f3ria, a pr\u00e1tica das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas passou de uma fun\u00e7\u00e3o meramente t\u00e9cnica para hoje ser entendida como uma fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. ","id":6262872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo da hist\u00f3ria, a pr\u00e1tica das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas passou de uma fun\u00e7\u00e3o meramente t\u00e9cnica para hoje ser entendida como uma fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade de rela\u00e7\u00f5es passou por grandes transforma\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o evoluiu ao longo do tempo. ","id":6262873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de rela\u00e7\u00f5es passou por grandes transforma\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o evoluiu ao longo do tempo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A empresa canadense Light and Power impulsionou o desenvolvimento da atividade nos Estados Unidos. ","id":6262874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa canadense Light and Power impulsionou o desenvolvimento da atividade nos Estados Unidos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eduardo Pinheiro Lobo foi considerado o patrono da atividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas porque promoveu seu desenvolvimento no Canad\u00e1. ","id":6262875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eduardo Pinheiro Lobo foi considerado o patrono da atividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas porque promoveu seu desenvolvimento no Canad\u00e1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio da atividade no Brasil se deu com base em padr\u00f5es europeus. ","id":6262876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio da atividade no Brasil se deu com base em padr\u00f5es europeus. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418177,"slug":"comunicacao-social-historia-das-relacoes-publicas"}],"slug":"comunicacao-social\/1660914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ind\u00fastria cultural, como se sabe, \u00e9 um conceito de Theodor Adorno e Max Horkheimer (1985), expoentes da chamada Escola de Frankfurt, c\u00e9lebre por elaborar uma teoria cr\u00edtica da sociedade. Em seu livro de 1947, Dial\u00e9tica do esclarecimento, eles conceberam o conceito a fim de pensar a quest\u00e3o da cultura no capitalismo recente. Estavam impactados pela experi\u00eancia vivida no pa\u00eds cuja ind\u00fastria cultural era a mais avan\u00e7ada, os Estados Unidos, no qual se exilaram de 1939 a 1949. L\u00e1 trabalharam no Projeto Princeton sobre o r\u00e1dio, financiado pela Funda\u00e7\u00e3o Rockefeller e dirigido pelo soci\u00f3logo Paul Lazarsfeld, tamb\u00e9m exilado na academia americana, tendo como prop\u00f3sito estudar os efeitos da comunica\u00e7\u00e3o de massa na sociedade.RIDENTI, M. A ind\u00fastria cultural brasileira na formula\u00e7\u00e3o de Renato Ortiz. Ci\u00eancias Sociais Unisinos, [s. l.], v. 54, n. 2, p. 156\u2013 160, 2018.Com base na leitura do texto, analise as afirmativas a seguir:I. De acordo com Adorno e Horkheimer, a ind\u00fastria cultural envolve um processo integrado de produ\u00e7\u00e3o de mercadorias culturais, constituindo uma l\u00f3gica da produ\u00e7\u00e3o de cultura no capitalismo tardio, submetida \u00e0 mercantiliza\u00e7\u00e3o.II. Quando os autores come\u00e7aram a empregar essa terminologia, queriam analisar tend\u00eancias sociais e est\u00e9ticas e criticar o que consideravam novas formas de domina\u00e7\u00e3o pelo vi\u00e9s da cultura.III. Segundo Adorno e Horkheimer, a t\u00e9cnica da Ind\u00fastria Cultural levou \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie.Assinale","provas":[{"id":54597,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-comunicaa-a-o-social","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1660915,"hashId":"d905c5d88ae8e01224b9dd59f86869a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ind\u00fastria cultural, como se sabe, \u00e9 um conceito de Theodor Adorno e Max Horkheimer (1985), expoentes da chamada Escola de Frankfurt, c\u00e9lebre por elaborar uma teoria cr\u00edtica da sociedade. Em seu livro de 1947, Dial\u00e9tica do esclarecimento, eles conceberam o conceito a fim de pensar a quest\u00e3o da cultura no capitalismo recente. Estavam impactados pela experi\u00eancia vivida no pa\u00eds cuja ind\u00fastria cultural era a mais avan\u00e7ada, os Estados Unidos, no qual se exilaram de 1939 a 1949. L\u00e1 trabalharam no Projeto Princeton sobre o r\u00e1dio, financiado pela Funda\u00e7\u00e3o Rockefeller e dirigido pelo soci\u00f3logo Paul Lazarsfeld, tamb\u00e9m exilado na academia americana, tendo como prop\u00f3sito estudar os efeitos da comunica\u00e7\u00e3o de massa na sociedade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">RIDENTI, M. A ind\u00fastria cultural brasileira na formula\u00e7\u00e3o de Renato Ortiz. <strong>Ci\u00eancias Sociais Unisinos<\/strong>, [s. l.], v. 54, n. 2, p. 156\u2013 160, 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura do texto, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com Adorno e Horkheimer, a ind\u00fastria cultural envolve um processo integrado de produ\u00e7\u00e3o de mercadorias culturais, constituindo uma l\u00f3gica da produ\u00e7\u00e3o de cultura no capitalismo tardio, submetida \u00e0 mercantiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando os autores come\u00e7aram a empregar essa terminologia, queriam analisar tend\u00eancias sociais e est\u00e9ticas e criticar o que consideravam novas formas de domina\u00e7\u00e3o pelo vi\u00e9s da cultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo Adorno e Horkheimer, a t\u00e9cnica da Ind\u00fastria Cultural levou \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":6262879,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":6262877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":6262878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":6262879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III estiver correta.","id":6262880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":6262881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Ind\u00fastria Cultural, Cr\u00edtica e Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Ind\u00fastria Cultural, Cr\u00edtica e Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418185,"slug":"comunicacao-social-industria-cultural-critica-e-opiniao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/1660915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lide \u00e9 o primeiro par\u00e1grafo da not\u00edcia em jornalismo impresso, embora possa haver outros em seu corpo. Corresponde \u00e0 primeira proposi\u00e7\u00e3o de uma not\u00edcia radiof\u00f4nica, ao texto lido pelo apresentador ou \u00e0 deixa do apresentador ou \u00e0 cabe\u00e7a do rep\u00f3rter (quando ele aparece falando) no in\u00edcio de uma not\u00edcia em televis\u00e3o. Quanto ao conte\u00fado, o lide \u00e9 o relato do fato principal de uma s\u00e9rie, o que \u00e9 mais importante ou mais interessante. LAGE, Nilson. Estrutura da not\u00edcia. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2006.Com base no fragmento de texto acima, analise as afirmativas a seguir: I. O lide jornal\u00edstico auxilia na constru\u00e7\u00e3o da not\u00edcia. II. As fases de ex\u00f3rdio, narra\u00e7\u00e3o, provas e perora\u00e7\u00e3o est\u00e3o presentes na imagem acima. III. O jornalista recorre ao recurso de estabelecer e responder perguntas na parte inicial do texto. Assinale","provas":[{"id":54597,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16750},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-a-rea-comunicaa-a-o-social","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1660921,"hashId":"a5db06e83a37d590aeaad74ef94f0a2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O lide \u00e9 o primeiro par\u00e1grafo da not\u00edcia em jornalismo impresso, embora possa haver outros em seu corpo. Corresponde \u00e0 primeira proposi\u00e7\u00e3o de uma not\u00edcia radiof\u00f4nica, ao texto lido pelo apresentador ou \u00e0 deixa do apresentador ou \u00e0 cabe\u00e7a do rep\u00f3rter (quando ele aparece falando) no in\u00edcio de uma not\u00edcia em televis\u00e3o. Quanto ao conte\u00fado, o lide \u00e9 o relato do fato principal de uma s\u00e9rie, o que \u00e9 mais importante ou mais interessante. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">LAGE, Nilson. <strong>Estrutura da not\u00edcia.<\/strong> S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2006.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no fragmento de texto acima, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O lide jornal\u00edstico auxilia na constru\u00e7\u00e3o da not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As fases de ex\u00f3rdio, narra\u00e7\u00e3o, provas e perora\u00e7\u00e3o est\u00e3o presentes na imagem acima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O jornalista recorre ao recurso de estabelecer e responder perguntas na parte inicial do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":6262911,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta. ","id":6262907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta. ","id":6262908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa II estiver correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III estiver correta. ","id":6262909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa III estiver correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":6262910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas. ","id":6262911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas do Jornalismo","pai":397682,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418250,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1660921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A agricultura, no Brasil, \u00e9 a \u00e1rea que mais consome \u00e1gua, sendo este uso respons\u00e1vel por, aproximadamente, 70% do volume de \u00e1gua; consumido, em seguida, o uso industrial que \u00e9 respons\u00e1vel por 20% do consumo; e, o uso dom\u00e9stico que corresponde a 7%, sendo que 3% representam as perdas no sistema. A \u00e1gua possui diversos componentes ou impurezas que podem ser classificados em caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. Sobre a qualidade da \u00e1gua, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":54233,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1646334,"hashId":"c3d7ae3dddc93297777aad1c25b59885","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A agricultura, no Brasil, \u00e9 a \u00e1rea que mais consome \u00e1gua, sendo este uso respons\u00e1vel por, aproximadamente, 70% do volume de \u00e1gua; consumido, em seguida, o uso industrial que \u00e9 respons\u00e1vel por 20% do consumo; e, o uso dom\u00e9stico que corresponde a 7%, sendo que 3% representam as perdas no sistema. A \u00e1gua possui diversos componentes ou impurezas que podem ser classificados em caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas. Sobre a qualidade da \u00e1gua, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6200876,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Cryptosporidium que \u00e9 um g\u00eanero de helmintos que causa criptosporid\u00edase, um tipo de dor estomacal em humanos e outros animais, \u00e9 classificado como micro-organismo patog\u00eanico emergente.","id":6200876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Cryptosporidium <\/em>que \u00e9 um g\u00eanero de helmintos que causa criptosporid\u00edase, um tipo de dor estomacal em humanos e outros animais, \u00e9 classificado como micro-organismo patog\u00eanico emergente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os contaminantes da \u00e1gua, com exce\u00e7\u00e3o dos gases dissolvidos, contribuem para a carga de s\u00f3lidos e, por isso, s\u00e3o analisados separadamente, podendo ser classificados por suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas (tamanho) ou qu\u00edmicas.","id":6200877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contaminantes da \u00e1gua, com exce\u00e7\u00e3o dos gases dissolvidos, contribuem para a carga de s\u00f3lidos e, por isso, s\u00e3o analisados separadamente, podendo ser classificados por suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas (tamanho) ou qu\u00edmicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de acordo com as caracter\u00edsticas qu\u00edmicas dos s\u00f3lidos \u00e9 feita pela separa\u00e7\u00e3o em s\u00f3lidos org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos, representados pelos s\u00f3lidos vol\u00e1teis e n\u00e3o vol\u00e1teis (fixos ou inertes), quando os s\u00f3lidos s\u00e3o submetidos a uma temperatura elevada (550\u00b0 C).","id":6200878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de acordo com as caracter\u00edsticas qu\u00edmicas dos s\u00f3lidos \u00e9 feita pela separa\u00e7\u00e3o em s\u00f3lidos org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos, representados pelos s\u00f3lidos vol\u00e1teis e n\u00e3o vol\u00e1teis (fixos ou inertes), quando os s\u00f3lidos s\u00e3o submetidos a uma temperatura elevada (550\u00b0 C).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da \u00e1gua \u00e9 realizada a partir da identifica\u00e7\u00e3o dos micro-organismos existentes no meio, tendo em vista a sua predomin\u00e2ncia em determinados ambientes, a sua atua\u00e7\u00e3o nos processos de depura\u00e7\u00e3o de cargas poluidoras e a sua associa\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.","id":6200879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A caracteriza\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da \u00e1gua \u00e9 realizada a partir da identifica\u00e7\u00e3o dos micro-organismos existentes no meio, tendo em vista a sua predomin\u00e2ncia em determinados ambientes, a sua atua\u00e7\u00e3o nos processos de depura\u00e7\u00e3o de cargas poluidoras e a sua associa\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403399,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-quimica-ambiental-e-tecnicas-de-laboratorio"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1646334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pizzaria, cujo hor\u00e1rio de funcionamento \u00e9 de 20 horas \u00e0s 23 horas, trabalham 7 pizzaiolos que produzem 60 pizzas diariamente. Caso essa pizzaria funcionasse das 18 horas \u00e0s 22 horas, quantos pizzaiolos seriam necess\u00e1rios para produzir 1.120 pizzas semanalmente?","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646422,"hashId":"c805ef97f7493578a342a717619ea228","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pizzaria, cujo hor\u00e1rio de funcionamento \u00e9 de 20 horas \u00e0s 23 horas, trabalham 7 pizzaiolos que produzem 60 pizzas diariamente. Caso essa pizzaria funcionasse das 18 horas \u00e0s 22 horas, quantos pizzaiolos seriam necess\u00e1rios para produzir 1.120 pizzas semanalmente?<\/p>","resposta":6201266,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":6201265,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14.","id":6201266,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21.","id":6201267,"corpo":"<p>21.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28.","id":6201268,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1646422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma matriz Q quadrada de ordem 2 x 2 dada por: Q=[2x5\u200b74\u200b] . Sendo o determinante de Q igual \u00e0 raiz n\u00e3o natural da equa\u00e7\u00e3o x2 + 3x = 0. Qual \u00e9 o valor de x? ","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646444,"hashId":"4116e2191715ebfde23d01d9457dc772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma matriz Q quadrada de ordem 2 x 2 dada por: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Q= \\begin{bmatrix} 2x&amp;7 \\\\ 5&amp;4 \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Sendo o determinante de Q igual \u00e0 raiz n\u00e3o natural da equa\u00e7\u00e3o x<sup>2<\/sup> + 3x = 0. Qual \u00e9 o valor de x? <\/p>","resposta":6201363,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0. ","id":6201362,"corpo":"<p>0. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":6201363,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u22124.","id":6201364,"corpo":"<p>\u22124.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,75. ","id":6201365,"corpo":"<p>4,75. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"},{"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":"matematica\/1646444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Improbidade Administrativa, a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646473,"hashId":"948819328261f015d01ca3bc2e200011","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Improbidade Administrativa, a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6201490,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer pessoa poder\u00e1 representar a autoridade administrativa competente para que seja instaurada investiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade.","id":6201487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer pessoa poder\u00e1 representar a autoridade administrativa competente para que seja instaurada investiga\u00e7\u00e3o destinada a apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio.","id":6201488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que deva permanecer em segredo constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":6201489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que deva permanecer em segredo constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentemente das san\u00e7\u00f5es penais, civis e administrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, est\u00e1 o respons\u00e1vel pelo ato de improbidade sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es dispostas na Lei n\u00ba 8.429, que ser\u00e3o aplicadas de forma cumulativa.","id":6201490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente das san\u00e7\u00f5es penais, civis e administrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, est\u00e1 o respons\u00e1vel pelo ato de improbidade sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es dispostas na Lei n\u00ba 8.429, que ser\u00e3o aplicadas de forma cumulativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 24 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1646473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o contido na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, leia as assertivas, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Compete aos munic\u00edpios instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei. ( ) Compete aos munic\u00edpios prestar, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. ( ) Compete aos munic\u00edpios promover, no que couber, adequado ordenamento territorial, mediante planejamento e controle do uso, do parcelamento e da ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":54236,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1646481,"hashId":"227e69ee631df47b2de3f963c5e2285d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contido na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, leia as assertivas, marque <u>V<\/u> para as verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete aos munic\u00edpios instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, sem preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete aos munic\u00edpios prestar, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compete aos munic\u00edpios promover, no que couber, adequado ordenamento territorial, mediante planejamento e controle do uso, do parcelamento e da ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":6201525,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":6201522,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":6201523,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":6201524,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":6201525,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 24 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":"direito-constitucional\/1646481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: De acordo com a ABNT NBR 6122 (Projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es), \u201co atrito lateral \u00e9 considerado __________ quando o recalque do solo \u00e9 maior que o recalque da estaca ou tubul\u00e3o. Esse fen\u00f4meno ocorre no caso de o solo estar em processo de adensamento, provocado pelo seu peso pr\u00f3prio, por sobrecargas lan\u00e7adas na superf\u00edcie, por rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico, pelo amolgamento da camada mole compress\u00edvel decorrente de execu\u00e7\u00e3o de estaqueamento etc.\u201d.","provas":[{"id":54722,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1659108,"hashId":"8c300088dbb80bf5a1711541aec4271f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ABNT NBR 6122 (Projeto e execu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00f5es), \u201co atrito lateral \u00e9 considerado __________ quando o recalque do solo \u00e9 maior que o recalque da estaca ou tubul\u00e3o. Esse fen\u00f4meno ocorre no caso de o solo estar em processo de adensamento, provocado pelo seu peso pr\u00f3prio, por sobrecargas lan\u00e7adas na superf\u00edcie, por rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico, pelo amolgamento da camada mole compress\u00edvel decorrente de execu\u00e7\u00e3o de estaqueamento etc.\u201d.<\/p>","resposta":6254783,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Negativo.","id":6254783,"corpo":"<p>Negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Positivo.","id":6254784,"corpo":"<p>Positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nulo.","id":6254785,"corpo":"<p>Nulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neutro.","id":6254786,"corpo":"<p>Neutro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maior.","id":6254787,"corpo":"<p>Maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"NBR 6122 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6122 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405181,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6122-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1659108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Preven\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria, t\u00eam-se como n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o, essencialmente:","provas":[{"id":55009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659116,"hashId":"6cb91390e35354e4fc1b671e9c52d98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Preven\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria, t\u00eam-se como n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o, essencialmente:<\/p>","resposta":6254826,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica","id":6254823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e tratamento precoce","id":6254824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e tratamento precoce<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e limita\u00e7\u00e3o do dano","id":6254825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e limita\u00e7\u00e3o do dano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico e tratamento precoce, e limita\u00e7\u00e3o do dano","id":6254826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico e tratamento precoce, e limita\u00e7\u00e3o do dano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00e3o do dano e reabilita\u00e7\u00e3o","id":6254827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limita\u00e7\u00e3o do dano e reabilita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1659116","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Objetivos da Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica no t\u00e9tano neonatal, EXCETO:","provas":[{"id":55009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659122,"hashId":"7feadd9b3c10450a246d06c1316a18f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Objetivos da Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica no t\u00e9tano neonatal, EXCETO:<\/p>","resposta":6254855,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer todos os casos suspeitos de t\u00e9tano neonatal.","id":6254853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer todos os casos suspeitos de t\u00e9tano neonatal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mapear as \u00e1reas de risco.","id":6254854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapear as \u00e1reas de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produzir e centralizar informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas.","id":6254855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produzir e centralizar informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Analisar dados e adotar medidas de controle pertinentes.","id":6254856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar dados e adotar medidas de controle pertinentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fortalecer a\u00e7\u00f5es preventivas.","id":6254857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecer a\u00e7\u00f5es preventivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1659122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica \u00e9 realizada segundo o m\u00e9todo epidemiol\u00f3gico e visa o planejamento, a implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de medidas para prevenir o aparecimento de novos casos, controlando a dissemina\u00e7\u00e3o. As etapas de investiga\u00e7\u00e3o compreendem, EXCETO:","provas":[{"id":55009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659125,"hashId":"5351c701d13e6b058010b10d9ec591e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica \u00e9 realizada segundo o m\u00e9todo epidemiol\u00f3gico e visa o planejamento, a implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de medidas para prevenir o aparecimento de novos casos, controlando a dissemina\u00e7\u00e3o. As etapas de investiga\u00e7\u00e3o compreendem, EXCETO:<\/p>","resposta":6254872,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir se o caso \u00e9 suspeito ou confirmado, atrav\u00e9s de crit\u00e9rios cl\u00ednicos, laboratoriais e epidemiol\u00f3gicos.","id":6254868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir se o caso \u00e9 suspeito ou confirmado, atrav\u00e9s de crit\u00e9rios cl\u00ednicos, laboratoriais e epidemiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracterizar os casos segundo pessoa, tempo e local.","id":6254869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizar os casos segundo pessoa, tempo e local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar a fonte de contamina\u00e7\u00e3o e os grupos suscet\u00edveis.","id":6254870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar a fonte de contamina\u00e7\u00e3o e os grupos suscet\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Configurar a exist\u00eancia de endemia, epidemia ou surto.","id":6254871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configurar a exist\u00eancia de endemia, epidemia ou surto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recriar e abstratizar medidas de preven\u00e7\u00e3o, controle e tratamento da doen\u00e7a.","id":6254872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recriar e abstratizar medidas de preven\u00e7\u00e3o, controle e tratamento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1659125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o disposto pela portaria n\u00ba 399\/06, o Pacto Pela Vida est\u00e1 constitu\u00eddo por um conjunto de compromissos sanit\u00e1rios, expressos em objetivos de processos e resultados e derivados da an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do Pa\u00eds e das prioridades definidas pelos governos federal, estaduais e municipais. Nestes termos isso significa uma a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria no campo da sa\u00fade que dever\u00e1 ser executada com foco em resultados e com a explicita\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca dos compromissos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para o alcance desses resultados. As prioridades do Pacto Pela Vida e seus objetivos, quanto a Mortalidade Infantil e Materna abrange: ","provas":[{"id":54723,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1659132,"hashId":"9aa3aa9f005c9050ef5b6ceb309d3326","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o disposto pela portaria n\u00ba 399\/06, o Pacto Pela Vida est\u00e1 constitu\u00eddo por um conjunto de compromissos sanit\u00e1rios, expressos em objetivos de processos e resultados e derivados da an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do Pa\u00eds e das prioridades definidas pelos governos federal, estaduais e municipais. Nestes termos isso significa uma a\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria no campo da sa\u00fade que dever\u00e1 ser executada com foco em resultados e com a explicita\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca dos compromissos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para o alcance desses resultados. As prioridades do Pacto Pela Vida e seus objetivos, quanto a Mortalidade Infantil e Materna abrange: <\/p>","resposta":6254904,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Reduzir a 10% (dez por cento) a mortalidade materna, infantil neonatal, infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9ica na Am\u00e9rica do Sul. ","id":6254903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Reduzir a 10% (dez por cento) a mortalidade materna, infantil neonatal, infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9ica na Am\u00e9rica do Sul. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Reduzir a mortalidade materna, infantil neonatal, infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9ica e por pneumonias. ","id":6254904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Reduzir a mortalidade materna, infantil neonatal, infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9ica e por pneumonias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Equiparar a mortalidade materna, infantil neonatal e infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9icaaos padr\u00f5es da OMS.","id":6254905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Equiparar a mortalidade materna, infantil neonatal e infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9icaaos padr\u00f5es da OMS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equiparar a mortalidade materna, infantil neonatal e infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9icaaos padr\u00f5es da ONU. ","id":6254906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equiparar a mortalidade materna, infantil neonatal e infantil por doen\u00e7a diarr\u00e9icaaos padr\u00f5es da ONU. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Extinguir a mortalidade materna. ","id":6254907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Extinguir a mortalidade materna. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1659132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracterizam a preval\u00eancia, EXCETO:","provas":[{"id":55009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659140,"hashId":"f9f08852b96dc3fd3606d93daa8b0c37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracterizam a preval\u00eancia, EXCETO:<\/p>","resposta":6254947,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Numerador: n\u00famero de casos existentes (novos e velhos) de uma doen\u00e7a em um ponto do tempo.","id":6254943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numerador: n\u00famero de casos existentes (novos e velhos) de uma doen\u00e7a em um ponto do tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Denominador: popula\u00e7\u00e3o em risco.","id":6254944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denominador: popula\u00e7\u00e3o em risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foco: presen\u00e7a ou aus\u00eancia de doen\u00e7a. O per\u00edodo de tempo \u00e9 arbitr\u00e1rio, pode ser um curto espa\u00e7o de tempo.","id":6254945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foco: presen\u00e7a ou aus\u00eancia de doen\u00e7a. O per\u00edodo de tempo \u00e9 arbitr\u00e1rio, pode ser um curto espa\u00e7o de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o: estima a probabilidade de a popula\u00e7\u00e3o estar doente no per\u00edodo do tempo em que o estudo est\u00e1 sendo realizado.","id":6254946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o: estima a probabilidade de a popula\u00e7\u00e3o estar doente no per\u00edodo do tempo em que o estudo est\u00e1 sendo realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incid\u00eancia = preval\u00eancia x dura\u00e7\u00e3o.","id":6254947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incid\u00eancia = preval\u00eancia x dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1659140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um fator que influencia a diminui\u00e7\u00e3o da taxa de preval\u00eancia:","provas":[{"id":55009,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659141,"hashId":"7dbba370efb18797eb420072a9b0383b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um fator que influencia a diminui\u00e7\u00e3o da taxa de preval\u00eancia:<\/p>","resposta":6254950,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior dura\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.","id":6254948,"corpo":"<p>Maior dura\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento de novos casos (aumento da incid\u00eancia).","id":6254949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de novos casos (aumento da incid\u00eancia).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emigra\u00e7\u00e3o de casos.","id":6254950,"corpo":"<p>Emigra\u00e7\u00e3o de casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emigra\u00e7\u00e3o de pessoas sadias.","id":6254951,"corpo":"<p>Emigra\u00e7\u00e3o de pessoas sadias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento da sobrevida do paciente, mesmo sem a cura da doen\u00e7a.","id":6254952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da sobrevida do paciente, mesmo sem a cura da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1659141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As experi\u00eancias vivenciadas na rotina de uma creche envolvem atividades que exploram o corpo e objetos de diferentes texturas, bem como brincadeiras que envolvem as crian\u00e7as, os objetos e os ambientes. Essas atividades implicam na compreens\u00e3o de que:","provas":[{"id":55010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659154,"hashId":"aa75affd066ec849d9b140f16a75f7a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As experi\u00eancias vivenciadas na rotina de uma creche envolvem atividades que exploram o corpo e objetos de diferentes texturas, bem como brincadeiras que envolvem as crian\u00e7as, os objetos e os ambientes. Essas atividades implicam na compreens\u00e3o de que:<\/p>","resposta":6255013,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As intera\u00e7\u00f5es e as brincadeiras s\u00e3o eixos norteadores da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e devem ser observadas, registradas e avaliadas.","id":6255013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As intera\u00e7\u00f5es e as brincadeiras s\u00e3o eixos norteadores da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e devem ser observadas, registradas e avaliadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho pedag\u00f3gico nas creches deve ser espont\u00e2neo, pois o que importa \u00e9 a crian\u00e7a se divertir.","id":6255014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho pedag\u00f3gico nas creches deve ser espont\u00e2neo, pois o que importa \u00e9 a crian\u00e7a se divertir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O brincar \u00e9 uma atividade natural e n\u00e3o necessita do acompanhamento sistem\u00e1tico do professor.","id":6255015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O brincar \u00e9 uma atividade natural e n\u00e3o necessita do acompanhamento sistem\u00e1tico do professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o docente deve limitar-se ao cuidado com a seguran\u00e7a da crian\u00e7a.","id":6255016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o docente deve limitar-se ao cuidado com a seguran\u00e7a da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A creche \u00e9 um espa\u00e7o exclusivo de atividades l\u00fadicas que dispensam a formula\u00e7\u00e3o de objetivos.","id":6255017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A creche \u00e9 um espa\u00e7o exclusivo de atividades l\u00fadicas que dispensam a formula\u00e7\u00e3o de objetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1659154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma professora de educa\u00e7\u00e3o infantil, sempre que se dirige a uma crian\u00e7a para falar com ela, procura manter contato direto ao olhar da crian\u00e7a, posicionando-se no mesmo n\u00edvel. A postura da professora indica que ela:","provas":[{"id":55010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659155,"hashId":"d8821ff88a1c389a3270f18504b04de0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma professora de educa\u00e7\u00e3o infantil, sempre que se dirige a uma crian\u00e7a para falar com ela, procura manter contato direto ao olhar da crian\u00e7a, posicionando-se no mesmo n\u00edvel. A postura da professora indica que ela:<\/p>","resposta":6255019,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evita que a crian\u00e7a aumente o som da sua voz para que ela possa ouvi-la, educando-a quanto a postura vocal.","id":6255018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evita que a crian\u00e7a aumente o som da sua voz para que ela possa ouvi-la, educando-a quanto a postura vocal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Busca estabelecer um di\u00e1logo ao n\u00edvel da crian\u00e7a para favorecer um fluxo positivo de potencializa\u00e7\u00e3o da aprendizagem.","id":6255019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca estabelecer um di\u00e1logo ao n\u00edvel da crian\u00e7a para favorecer um fluxo positivo de potencializa\u00e7\u00e3o da aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetiva mostrar a crian\u00e7a que \u00e9 a autoridade em sala de aula.","id":6255020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetiva mostrar a crian\u00e7a que \u00e9 a autoridade em sala de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sente-se insegura quanto a aceita\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e a constru\u00e7\u00e3o de um v\u00ednculo afetivo.","id":6255021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sente-se insegura quanto a aceita\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e a constru\u00e7\u00e3o de um v\u00ednculo afetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 apenas querendo ouvir a crian\u00e7a com mais clareza.","id":6255022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 apenas querendo ouvir a crian\u00e7a com mais clareza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1659155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu processo de intera\u00e7\u00e3o com o mundo, as crian\u00e7as vivenciam desde cedo diferentes experi\u00eancias narrativas, seja atrav\u00e9s da linguagem oral, visual ou escrita. Essas experi\u00eancias podem ser ampliadas na escola, EXCETO:","provas":[{"id":55010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","sigla":"Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde","id":4600,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-da-baixa-verde-pe-2019-idhtec-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Santa Cruz da Baixa Verde - Auxiliar de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1659166,"hashId":"58d76d906c2382ca1f5760f15b4f94ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu processo de intera\u00e7\u00e3o com o mundo, as crian\u00e7as vivenciam desde cedo diferentes experi\u00eancias narrativas, seja atrav\u00e9s da linguagem oral, visual ou escrita. Essas experi\u00eancias podem ser ampliadas na escola, EXCETO:<\/p>","resposta":6255073,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assistir a programas de TV ou filmes na sala de aula sem a interfer\u00eancia do professor.","id":6255073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assistir a programas de TV ou filmes na sala de aula sem a interfer\u00eancia do professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conversa\u00e7\u00e3o sobre as brincadeiras ou m\u00fasicas de seu contexto cultural.","id":6255074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conversa\u00e7\u00e3o sobre as brincadeiras ou m\u00fasicas de seu contexto cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprecia\u00e7\u00e3o de diferentes linguagens.","id":6255075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprecia\u00e7\u00e3o de diferentes linguagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brincadeiras com jogos de regras.","id":6255076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincadeiras com jogos de regras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Usar ambientes impressos, livros, cartazes.","id":6255077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar ambientes impressos, livros, cartazes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/1659166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as altera\u00e7\u00f5es frequentes na urina mantida sem conservantes, \u00e0 temperatura ambiente, por mais de duas horas, crescimento bacteriano e precipita\u00e7\u00e3o do material amorfo causa:","provas":[{"id":54724,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1659190,"hashId":"95f3cc4132fad9e2b2789ea1d8cfd82c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as altera\u00e7\u00f5es frequentes na urina mantida sem conservantes, \u00e0 temperatura ambiente, por mais de duas horas, crescimento bacteriano e precipita\u00e7\u00e3o do material amorfo causa:<\/p>","resposta":6255193,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Turva\u00e7\u00e3o da amostra.","id":6255193,"corpo":"<p>Turva\u00e7\u00e3o da amostra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escurecimento da amostra. ","id":6255194,"corpo":"<p>Escurecimento da amostra. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Diminui\u00e7\u00e3o do pH. ","id":6255195,"corpo":"<p> Diminui\u00e7\u00e3o do pH. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de cetonas. ","id":6255196,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o de cetonas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o de nitritos. ","id":6255197,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o de nitritos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1659190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem a seguir:O esquema demonstrado acima representa: ","provas":[{"id":54724,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1659196,"hashId":"eec7b11ae4b6648836d8b6be656d18ca","enunciado":"<p>Considere a imagem a seguir:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54724\/questao\/1659196-20210421172945000000-0.png\"><\/p><p>O esquema demonstrado acima representa: <\/p>","resposta":6255223,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Teste ELISA tipo sandu\u00edche de terceira gera\u00e7\u00e3o para pesquisa de anticorpos anti-HIV. ","id":6255223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Teste ELISA tipo sandu\u00edche de terceira gera\u00e7\u00e3o para pesquisa de anticorpos anti-HIV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensaio imunoenzim\u00e1tico de micropart\u00edculas (MEIA). ","id":6255224,"corpo":"<p>Ensaio imunoenzim\u00e1tico de micropart\u00edculas (MEIA). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste ELISA combinado para pesquisa de anticorpos anti-HIV. ","id":6255225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste ELISA combinado para pesquisa de anticorpos anti-HIV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste ELISA de quarta gera\u00e7\u00e3o para pesquisa de anticorpos anti-HIV. ","id":6255226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste ELISA de quarta gera\u00e7\u00e3o para pesquisa de anticorpos anti-HIV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ensaio imunol\u00f3gico com revela\u00e7\u00e3o eletroquimioluminescente (EQL). ","id":6255227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaio imunol\u00f3gico com revela\u00e7\u00e3o eletroquimioluminescente (EQL). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1659196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do crime de deser\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54596,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1659198,"hashId":"69c5e20ff64f422dd075f3ae2bfc9d07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do crime de deser\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6255236,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o entendimento majorit\u00e1rio do STM, o status de militar do desertor que \u00e9 pra\u00e7a sem estabilidade \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de procedibilidade e de prosseguibilidade da a\u00e7\u00e3o penal. ","id":6255233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o entendimento majorit\u00e1rio do STM, o <em>status <\/em>de militar do desertor que \u00e9 pra\u00e7a sem estabilidade \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de procedibilidade e de prosseguibilidade da a\u00e7\u00e3o penal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode conceder liberdade provis\u00f3ria ao desertor, antes de decorrido o prazo de 60 dias para o julgamento. ","id":6255234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode conceder liberdade provis\u00f3ria ao desertor, antes de decorrido o prazo de 60 dias para o julgamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a deser\u00e7\u00e3o \u00e9 praticada em pa\u00eds estrangeiro, a pena \u00e9 atenuada de um ter\u00e7o. ","id":6255235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a deser\u00e7\u00e3o \u00e9 praticada em pa\u00eds estrangeiro, a pena \u00e9 atenuada de um ter\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o constituem excludentes de culpabilidade, nos crimes de deser\u00e7\u00e3o, alega\u00e7\u00f5es de ordem familiar desacompanhadas de provas. ","id":6255236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o constituem excludentes de culpabilidade, nos crimes de deser\u00e7\u00e3o, alega\u00e7\u00f5es de ordem familiar desacompanhadas de provas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A deser\u00e7\u00e3o \u00e9 crime propriamente militar e, em raz\u00e3o disso, \u00e9 imprescrit\u00edvel. ","id":6255237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A deser\u00e7\u00e3o \u00e9 crime propriamente militar e, em raz\u00e3o disso, \u00e9 imprescrit\u00edvel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Do Crime","oab":false,"nome":"Do Crime","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404297,"slug":"direito-penal-militar-do-crime"}],"slug":"direito-penal-militar\/1659198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para a identifica\u00e7\u00e3o do Treponema pallidum por microscopia de campo escuro \u00e9 importante observar a sua morfologia, tamanho e movimentos t\u00edpicos. Sobre esses aspectos, considere os itens a seguir: I- Trata-se de um organismo fino (0,10-0,18\u00b5m de largura), com 6-20\u00b5m de comprimento, com 8-14 espirais regulares. Os seus movimentos s\u00e3o muito r\u00e1pidos, e podem-se notar movimentos de alongamento e encurtamento; II- Gira relativamente devagar ao redor do seu eixo longitudinal, al\u00e9m de realizar flex\u00f5es sincopadas e tor\u00e7\u00f5es no meio do organismo; III- Na microscopia de campo escuro, o Treponema pallidum aparece como corpos espiralados brilhantes e brancos, iluminados contra um fundo preto.Dos itens acima: ","provas":[{"id":54724,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto de Moz","sigla":"Prefeitura de Porto de Moz","id":4588,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-de-moz-pa-2019-funrio-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Porto de Moz - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1659203,"hashId":"4ce3f7aa22fd42cd158efbff57061bc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para a identifica\u00e7\u00e3o do Treponema pallidum por microscopia de campo escuro \u00e9 importante observar a sua morfologia, tamanho e movimentos t\u00edpicos. Sobre esses aspectos, considere os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Trata-se de um organismo fino (0,10-0,18\u00b5m de largura), com 6-20\u00b5m de comprimento, com 8-14 espirais regulares. Os seus movimentos s\u00e3o muito r\u00e1pidos, e podem-se notar movimentos de alongamento e encurtamento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Gira relativamente devagar ao redor do seu eixo longitudinal, al\u00e9m de realizar flex\u00f5es sincopadas e tor\u00e7\u00f5es no meio do organismo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Na microscopia de campo escuro, o Treponema pallidum aparece como corpos espiralados brilhantes e brancos, iluminados contra um fundo preto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima: <\/p>","resposta":6255262,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto. ","id":6255258,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6255259,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. ","id":6255260,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":6255261,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6255262,"corpo":"<p> Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1659203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio fez a distribui\u00e7\u00e3o de 120 livros infantis entre as 20 crian\u00e7as do 2\u00ba ano de uma escola do bairro. O n\u00famero de livros que cada crian\u00e7a recebeu corresponde a que porcentagem do total de livros que foram distribu\u00eddos?","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581016,"hashId":"d796a5529a7191932062a7ea66c2c6d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio fez a distribui\u00e7\u00e3o de 120 livros infantis entre as 20 crian\u00e7as do 2\u00ba ano de uma escola do bairro. O n\u00famero de livros que cada crian\u00e7a recebeu corresponde a que porcentagem do total de livros que foram distribu\u00eddos?<\/p>","resposta":5930774,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 %","id":5930773,"corpo":"<p>20 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 %","id":5930774,"corpo":"<p>5 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 %","id":5930775,"corpo":"<p>10 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 %","id":5930776,"corpo":"<p>15 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1581016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o assegura o servi\u00e7o de apoio especializado, ou atendimento educacional especializado, \u00e0s pessoas com e defici\u00eancia ou seja, aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial; transtornos globais do desenvolvimento; altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. Nesta dire\u00e7\u00e3o, a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB N o 4\/09 instituiu as Diretrizes Operacionais para o Atendimento Educacional Especializado (AEE) na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, modalidade Educa\u00e7\u00e3o Especial. Em rela\u00e7\u00e3o ao AEE, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":52291,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2019-faepesul-especialista-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Crici\u00fama - Especialista em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1581022,"hashId":"a1993e612401e3034f751639655f293f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o assegura o servi\u00e7o de apoio especializado, ou atendimento educacional especializado, \u00e0s pessoas com e defici\u00eancia ou seja, aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial; transtornos globais do desenvolvimento; altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. Nesta dire\u00e7\u00e3o, a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB N o 4\/09 instituiu as Diretrizes Operacionais para o Atendimento Educacional Especializado (AEE) na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, modalidade Educa\u00e7\u00e3o Especial. Em rela\u00e7\u00e3o ao AEE, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5930797,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como fun\u00e7\u00e3o complementar ou suplementar a forma\u00e7\u00e3o do aluno por meio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, recursos de acessibilidade e estrat\u00e9gias que eliminem as barreiras para sua plena participa\u00e7\u00e3o na sociedade e desenvolvimento de sua aprendizagem.","id":5930797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como fun\u00e7\u00e3o complementar ou suplementar a forma\u00e7\u00e3o do aluno por meio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, recursos de acessibilidade e estrat\u00e9gias que eliminem as barreiras para sua plena participa\u00e7\u00e3o na sociedade e desenvolvimento de sua aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um servi\u00e7o desvinculado do processo educacional, atrelado \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial, oferecido aos alunos com defici\u00eancia.","id":5930798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um servi\u00e7o desvinculado do processo educacional, atrelado \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial, oferecido aos alunos com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser realizado, prioritariamente, na sala de recursos multifuncionais da pr\u00f3pria escola ou em outra escola de ensino regular, como substitutivo \u00e0s classes comuns.","id":5930799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser realizado, prioritariamente, na sala de recursos multifuncionais da pr\u00f3pria escola ou em outra escola de ensino regular, como substitutivo \u00e0s classes comuns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o oferecidos prioritariamente aos alunos da rede particular de ensino.","id":5930800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o oferecidos prioritariamente aos alunos da rede particular de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"},{"nome_clean":"Diretrizes Operacionais para o atendimento educacional especializado na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, modalidade Educa\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Diretrizes Operacionais para o atendimento educacional especializado na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, modalidade Educa\u00e7\u00e3o Especial","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425881,"slug":"pedagogia-diretrizes-operacionais-para-o-atendimento-educacional-especializado-na-educacao-basica-modalidade-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1581022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tirinha destaca um exemplo de:","provas":[{"id":49741,"cargo":{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-leiturista-de-hidrometro","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Leiturista de Hidr\u00f4metro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1502895,"hashId":"7f67bb822e793a775792143dc861f4da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A tirinha destaca um exemplo de:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49741\/questao\/1502895-20210126173928000000-0.png\" width=\"461\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":5605231,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Palavras sin\u00f4nimas.","id":5605229,"corpo":"<p>Palavras sin\u00f4nimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Palavras ant\u00f4nimas.","id":5605230,"corpo":"<p>Palavras ant\u00f4nimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Palavras hom\u00f4nimas.","id":5605231,"corpo":"<p>Palavras hom\u00f4nimas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5605232,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 4 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1502895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Roberto contratou um pedreiro para colocar piso em sua casa, que possui 228 m\u00b2. Na primeira semana o pedreiro colocou 1\/6 do total. Na 2\u00aa semana colocou mais 40% do restante. Na 3\u00aa semana colocou mais 56 m\u00b2. Para terminar o servi\u00e7o na 4\u00aa semana, o pedreiro ter\u00e1 que colocar:","provas":[{"id":49741,"cargo":{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-leiturista-de-hidrometro","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Leiturista de Hidr\u00f4metro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1502900,"hashId":"35632f49ed2e5a7e3e693dd305953585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Roberto contratou um pedreiro para colocar piso em sua casa, que possui 228 m\u00b2. Na primeira semana o pedreiro colocou 1\/6 do total. Na 2\u00aa semana colocou mais 40% do restante. Na 3\u00aa semana colocou mais 56 m\u00b2. Para terminar o servi\u00e7o na 4\u00aa semana, o pedreiro ter\u00e1 que colocar:<\/strong><\/p>","resposta":5605249,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"58 m\u00b2.","id":5605249,"corpo":"<p>58 m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26 m\u00b2.","id":5605250,"corpo":"<p>26 m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"81 m\u00b2.","id":5605251,"corpo":"<p>81 m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5605252,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1502900","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Miguel comprou uma bicicleta, e por ter pagado \u00e0 vista recebeu um desconto de 13,84%. Sabendo que Miguel pagou R$ 1.077,00, o valor da bicicleta sem o desconto seria de:","provas":[{"id":49741,"cargo":{"descricao":"Leiturista de Hidr\u00f4metro","id":2957},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-leiturista-de-hidrometro","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Leiturista de Hidr\u00f4metro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1502902,"hashId":"4c917f0bedad74617a1f5bf856a7a6d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Miguel comprou uma bicicleta, e por ter pagado \u00e0 vista recebeu um desconto de 13,84%. Sabendo que Miguel pagou R$ 1.077,00, o valor da bicicleta sem o desconto seria de:<\/strong><\/p>","resposta":5605258,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.226,00.","id":5605257,"corpo":"<p>R$ 1.226,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.250,00.","id":5605258,"corpo":"<p>R$ 1.250,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.284,00.","id":5605259,"corpo":"<p>R$ 1.284,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5605260,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425055,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1502902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}