{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158145,"perPage":"100","pages":21582,"page":7656,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente de 32 anos com diagn\u00f3stico de pneumonia adquirida na comunidade (PAC), que se encontrava sadio previamente e n\u00e3o havia recebido antibioticoterapia nos \u00faltimos tr\u00eas meses. Qual antibi\u00f3tico se indica inicialmente? Marque a resposta CORRETA:","provas":[{"id":64839,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:19:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986816,"hashId":"6915dc813f4be59b8b67ac4d51eec7d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um paciente de 32 anos com diagn\u00f3stico de pneumonia adquirida na comunidade (PAC), que se encontrava sadio previamente e n\u00e3o havia recebido antibioticoterapia nos \u00faltimos tr\u00eas meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual antibi\u00f3tico se indica inicialmente? Marque a resposta <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7715521,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trimetroprima sulfametoxazol (EV)","id":7715519,"corpo":"<p>Trimetroprima sulfametoxazol (EV)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ceftriaxona intravenoso (EV)","id":7715520,"corpo":"<p>Ceftriaxona intravenoso (EV)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Claritromicina (VO). ","id":7715521,"corpo":"<p>Claritromicina (VO). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piperacilina tazobactan (EV)","id":7715522,"corpo":"<p>Piperacilina tazobactan (EV)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacino (VO)","id":7715523,"corpo":"<p>Ciprofloxacino (VO)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa que tem como agente etiol\u00f3gico uma espiroqueta, o Treponema pallidum. Estima-se que o n\u00famero de novos casos de s\u00edfilis, anualmente, em adultos em todo o mundo, seja de 12 milh\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edfilis, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":64839,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:24:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986894,"hashId":"3a754d9e90525996f2f989aa10c22ddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa que tem como agente etiol\u00f3gico uma espiroqueta, o <em>Treponema pallidum<\/em>. Estima-se que o n\u00famero de novos casos de s\u00edfilis, anualmente, em adultos em todo o mundo, seja de 12 milh\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edfilis, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7715886,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser transmitida por via sexual, transplacent\u00e1ria, contamina\u00e7\u00e3o no canal do parto, transfus\u00e3o sangu\u00ednea ou amamenta\u00e7\u00e3o","id":7715886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser transmitida por via sexual, transplacent\u00e1ria, contamina\u00e7\u00e3o no canal do parto, transfus\u00e3o sangu\u00ednea ou amamenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A s\u00edfilis prim\u00e1ria \u00e9 caracterizada por les\u00e3o ulcerada em espelho, com fundo sujo e fri\u00e1vel","id":7715887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edfilis prim\u00e1ria \u00e9 caracterizada por les\u00e3o ulcerada em espelho, com fundo sujo e fri\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na s\u00edfilis secund\u00e1ria est\u00e3o presentes a aortite, os granulomas destrutivos ('goma\") e a neuross\u00edfilis parenquimatosa","id":7715888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edfilis secund\u00e1ria est\u00e3o presentes a aortite, os granulomas destrutivos ('goma\") e a neuross\u00edfilis parenquimatosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na s\u00edfilis terci\u00e1ria observa-se a rose\u00f3la sifil\u00edtica e eritema palmo-plantar","id":7715889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edfilis terci\u00e1ria observa-se a rose\u00f3la sifil\u00edtica e eritema palmo-plantar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento de escolha \u00e9 realizado com doxiciclina 100 mg, VO, 12\/12h por 15 dias","id":7715890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de escolha \u00e9 realizado com doxiciclina 100 mg, VO, 12\/12h por 15 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de 13 meses \u00e9 trazido ao Pronto socorro com hist\u00f3ria de febre alta por 4 dias. H\u00e1 1 dia est\u00e1 afebril, mas a m\u00e3e relata o aparecimento de erup\u00e7\u00e3o macular disseminada. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":64839,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:23:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986862,"hashId":"556c4fb4595a6ed1a46b9ad3f060a557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente de 13 meses \u00e9 trazido ao Pronto socorro com hist\u00f3ria de febre alta por 4 dias. H\u00e1 1 dia est\u00e1 afebril, mas a m\u00e3e relata o aparecimento de erup\u00e7\u00e3o macular disseminada. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":7715730,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parvovirose","id":7715727,"corpo":"<p>Parvovirose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarampo","id":7715728,"corpo":"<p>Sarampo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Varicela","id":7715729,"corpo":"<p>Varicela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ros\u00e9ola","id":7715730,"corpo":"<p>Ros\u00e9ola<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cocksakiose","id":7715731,"corpo":"<p>Cocksakiose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Politraumatizado com hemot\u00f3rax \u00e0 direita, fratura de f\u00eamur \u00e1 esquerda e hipotens\u00e3o; \u00e9 intubado e submetido \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e drenagem de hemit\u00f3rax direito, sendo removidos 800ml de sangue, resultando em boa expans\u00e3o do pulm\u00e3o direito. Foi realizada reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o de ringer de lactato via cateter venoso central em veia jugular direita. O membro inferior esquerdo foi colocado sob tra\u00e7\u00e3o. No 3\u00ba dia de interna\u00e7\u00e3o, ainda sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, apresenta piora da hipoxemia. A radiografia realizada no leito sugere:","provas":[{"id":64839,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:21:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986852,"hashId":"ed16eedb218901b205f661c12f75c732","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Politraumatizado com hemot\u00f3rax \u00e0 direita, fratura de f\u00eamur \u00e1 esquerda e hipotens\u00e3o; \u00e9 intubado e submetido \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e drenagem de hemit\u00f3rax direito, sendo removidos 800ml de sangue, resultando em boa expans\u00e3o do pulm\u00e3o direito. Foi realizada reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o de ringer de lactato via cateter venoso central em veia jugular direita. O membro inferior esquerdo foi colocado sob tra\u00e7\u00e3o. No 3\u00ba dia de interna\u00e7\u00e3o, ainda sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, apresenta piora da hipoxemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A radiografia realizada no leito sugere:<\/p>","resposta":7715679,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hematoma mediastinal secund\u00e1rio \u00e1 pun\u00e7\u00e3o central","id":7715677,"corpo":"<p>Hematoma mediastinal secund\u00e1rio \u00e1 pun\u00e7\u00e3o central<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pneumonia nosocomial ","id":7715678,"corpo":"<p>Pneumonia nosocomial <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embolia gordurosa ","id":7715679,"corpo":"<p>Embolia gordurosa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemotorax recorrente","id":7715680,"corpo":"<p>Hemotorax recorrente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atelectasia pulmonar","id":7715681,"corpo":"<p>Atelectasia pulmonar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o desenvolvimento normal do sistema linf\u00f3ide \u00e9 raro encontrarmos no 1\u00ba ano de vida, o diagn\u00f3stico de:","provas":[{"id":64839,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:23:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986867,"hashId":"aa268a8aace3773cc42909c5022e7265","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o desenvolvimento normal do sistema linf\u00f3ide \u00e9 raro encontrarmos no 1\u00ba ano de vida, o diagn\u00f3stico de:<\/p>","resposta":7715756,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laringite","id":7715752,"corpo":"<p>Laringite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Otite m\u00e9dia aguda","id":7715753,"corpo":"<p>Otite m\u00e9dia aguda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pneumonia","id":7715754,"corpo":"<p>Pneumonia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bronquiolite","id":7715755,"corpo":"<p>Bronquiolite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amigdalite purulenta","id":7715756,"corpo":"<p>Amigdalite purulenta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em quadros de cetoacidose diab\u00e9tica, o dist\u00farbio \u00e1cido-b\u00e1sico esperado \u00e9:","provas":[{"id":64839,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:21:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986855,"hashId":"ba00517c98c3c5922a010b5a067ffe54","enunciado":"<p>Em quadros de cetoacidose diab\u00e9tica, o dist\u00farbio \u00e1cido-b\u00e1sico esperado \u00e9:<\/p>","resposta":7715694,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica com anion gap normal ","id":7715692,"corpo":"<p>Acidose metab\u00f3lica com anion gap normal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica","id":7715693,"corpo":"<p>Alcalose metab\u00f3lica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica com anion gap aumentado","id":7715694,"corpo":"<p>Acidose metab\u00f3lica com anion gap aumentado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria","id":7715695,"corpo":"<p>Acidose respirat\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alcalose respirat\u00f3ria","id":7715696,"corpo":"<p>Alcalose respirat\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os fatores que diminuem o risco de desenvolvimento de DIPA (doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica aguda), podemos citar:","provas":[{"id":64839,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986896,"hashId":"1ad48612140165f0fd7a7384afbb9b49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os fatores que diminuem o risco de desenvolvimento de DIPA (doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica aguda), podemos citar:<\/p>","resposta":7715897,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabagismo","id":7715896,"corpo":"<p>Tabagismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de contraceptivos hormonais","id":7715897,"corpo":"<p>Uso de contraceptivos hormonais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica de ducha vaginal","id":7715898,"corpo":"<p>Pr\u00e1tica de ducha vaginal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade sexual durante o fluxo menstrual ","id":7715899,"corpo":"<p>Atividade sexual durante o fluxo menstrual <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00faltiplos parceiros sexuais ","id":7715900,"corpo":"<p>M\u00faltiplos parceiros sexuais <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante de 26 anos, G2P1A0, com 38 semanas e 2 dias de gesta\u00e7\u00e3o, chega ao pronto atendimento da unidade obst\u00e9trica com queixa de contra\u00e7\u00f5es de forte intensidade que iniciaram h\u00e1 3 horas e sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o mucosa vaginal em pequena quantidade. H\u00e1 4 dias percebeu a presen\u00e7a de 2 les\u00f5es vesiculares em regi\u00e3o genital com dor local. Ao exame f\u00edsico: a PA \u00e9 de 120\/70 mmHg, altura de fundo uterino de 39 cm, ausculta fetal de 147 bpm, din\u00e2mica uterina apresentando 3 contra\u00e7\u00f5es com dura\u00e7\u00e3o de 25 segundos a cada 10 minutos. Ao exame da genit\u00e1lia externa observam-se duas les\u00f5es vesiculares, de base eritematosa, em f\u00farcula vaginal posterior, medindo, aproximadamente 3 mm. Ao toque: colo centrado, 50% esvaecido, 2 cm dilatado. Indica-se cesareana por herpes v\u00edrus materna na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64839,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Infectologia","id":17532},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uft-2019-copese-uft-residencia-em-infectologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Infectologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:32:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1986907,"hashId":"1bfd3bfe097dfe47ca3a5c1121d9b686","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante de 26 anos, G2P1A0, com 38 semanas e 2 dias de gesta\u00e7\u00e3o, chega ao pronto atendimento da unidade obst\u00e9trica com queixa de contra\u00e7\u00f5es de forte intensidade que iniciaram h\u00e1 3 horas e sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o mucosa vaginal em pequena quantidade. H\u00e1 4 dias percebeu a presen\u00e7a de 2 les\u00f5es vesiculares em regi\u00e3o genital com dor local. Ao exame f\u00edsico: a PA \u00e9 de 120\/70 mmHg, altura de fundo uterino de 39 cm, ausculta fetal de 147 bpm, din\u00e2mica uterina apresentando 3 contra\u00e7\u00f5es com dura\u00e7\u00e3o de 25 segundos a cada 10 minutos. Ao exame da genit\u00e1lia externa observam-se duas les\u00f5es vesiculares, de base eritematosa, em f\u00farcula vaginal posterior, medindo, aproximadamente 3 mm. Ao toque: colo centrado, 50% esvaecido, 2 cm dilatado. Indica-se cesareana por herpes v\u00edrus materna na seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7715951,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primoinfec\u00e7\u00e3o herp\u00e9tica com les\u00f5es ativas no canal de parto","id":7715951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primoinfec\u00e7\u00e3o herp\u00e9tica com les\u00f5es ativas no canal de parto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mulheres com infec\u00e7\u00e3o herp\u00e9tica recorrente sem les\u00f5es em atividade","id":7715952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres com infec\u00e7\u00e3o herp\u00e9tica recorrente sem les\u00f5es em atividade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gestantes com bolsa r\u00f4ta, em per\u00edodo expulsivo, com les\u00f5es vesiculares na face posterior da coxa direita","id":7715953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestantes com bolsa r\u00f4ta, em per\u00edodo expulsivo, com les\u00f5es vesiculares na face posterior da coxa direita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes em franco trabalho de parto com leucorreia esbranqui\u00e7ada sem prurido","id":7715954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes em franco trabalho de parto com leucorreia esbranqui\u00e7ada sem prurido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes sem les\u00f5es aparentes, que iniciaram o uso de terapia supressiva antiviral com aciclovir 400\/mg\/dia menos de 30 dias antes do in\u00edcio do trabalho de parto","id":7715955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes sem les\u00f5es aparentes, que iniciaram o uso de terapia supressiva antiviral com aciclovir 400\/mg\/dia menos de 30 dias antes do in\u00edcio do trabalho de parto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas a respeito de tuberculose e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Em pacientes adultos, n\u00e3o imunossuprimidos, \u00e9 mais comum o adoecimento por tuberculose pulmonar p\u00f3s-prim\u00e1ria, decorrente de reinfec\u00e7\u00e3o ou reativa\u00e7\u00e3o de focos micobacterianos end\u00f3genos latentes. ( ) Entre as formas de tuberculose extrapulmonar, a tuberculose ganglionar \u00e9 mais comum na regi\u00e3o axilar e inguinal; a forma cut\u00e2nea de tuberculose pode ter apresenta\u00e7\u00f5es diversas, como eritema nodoso e l\u00fapus vulgar. ( ) S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o do Teste Tubercul\u00ednico (TT) com inje\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica a investiga\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o tuberculosa latente em contatos, adultos ou crian\u00e7as, de pacientes com diagn\u00f3stico de tuberculose e como rotina de investiga\u00e7\u00e3o de tuberculose latente em pacientes portadores do v\u00edrus de imunodefici\u00eancia (HIV), com ou sem hist\u00f3ria de contato com pacientes tuberculosos.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64626,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs-2019-fundatec-medico-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:36:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1982869,"hashId":"00ca0033ca610e359b7113572fd5f643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas a respeito de tuberculose e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em pacientes adultos, n\u00e3o imunossuprimidos, \u00e9 mais comum o adoecimento por tuberculose pulmonar p\u00f3s-prim\u00e1ria, decorrente de reinfec\u00e7\u00e3o ou reativa\u00e7\u00e3o de focos micobacterianos end\u00f3genos latentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre as formas de tuberculose extrapulmonar, a tuberculose ganglionar \u00e9 mais comum na regi\u00e3o axilar e inguinal; a forma cut\u00e2nea de tuberculose pode ter apresenta\u00e7\u00f5es diversas, como eritema nodoso e l\u00fapus vulgar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o do Teste Tubercul\u00ednico (TT) com inje\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica a investiga\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o tuberculosa latente em contatos, adultos ou crian\u00e7as, de pacientes com diagn\u00f3stico de tuberculose e como rotina de investiga\u00e7\u00e3o de tuberculose latente em pacientes portadores do v\u00edrus de imunodefici\u00eancia (HIV), com ou sem hist\u00f3ria de contato com pacientes tuberculosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7697623,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7697622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 V.","id":7697623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7697624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 V.","id":7697625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7697626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre as manifesta\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas frequentes em doen\u00e7as m\u00e9dicas gerais:I. O delirium \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o neuropsiqui\u00e1trica mais comumente vista em pacientes internados, tendo como principais fatores precipitantes do quadro os dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, cirurgias, infec\u00e7\u00f5es, dor, f\u00e1rmacos, hip\u00f3xia e fatores ambientais como barulho excessivo. II. Altera\u00e7\u00f5es do estado mental, al\u00e9m de oftalmoplegia, ataxia, irritabilidade, depress\u00e3o, psicose e d\u00e9ficits de mem\u00f3ria s\u00e3o comumente vistos em pacientes com hipertireoidismo. III. A incid\u00eancia de ansiedade ap\u00f3s um infarto agudo do mioc\u00e1rdio atinge de 15 a 30% dos pacientes, a maior parte no primeiro m\u00eas ap\u00f3s o evento, sendo que revis\u00f5es sistem\u00e1ticas demonstram que essa ansiedade \u00e9 comorbidade preditora de desfechos desfavor\u00e1veis, como recorr\u00eancia de eventos isqu\u00eamicos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64626,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras","sigla":"","id":5074,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-palmeiras-rs-2019-fundatec-medico-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas Palmeiras - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:36:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1982899,"hashId":"ebabc099ad99ee400286a17385b65e43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre as manifesta\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas frequentes em doen\u00e7as m\u00e9dicas gerais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O <em>delirium<\/em> \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o neuropsiqui\u00e1trica mais comumente vista em pacientes internados, tendo como principais fatores precipitantes do quadro os dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, cirurgias, infec\u00e7\u00f5es, dor, f\u00e1rmacos, hip\u00f3xia e fatores ambientais como barulho excessivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Altera\u00e7\u00f5es do estado mental, al\u00e9m de oftalmoplegia, ataxia, irritabilidade, depress\u00e3o, psicose e d\u00e9ficits de mem\u00f3ria s\u00e3o comumente vistos em pacientes com hipertireoidismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A incid\u00eancia de ansiedade ap\u00f3s um infarto agudo do mioc\u00e1rdio atinge de 15 a 30% dos pacientes, a maior parte no primeiro m\u00eas ap\u00f3s o evento, sendo que revis\u00f5es sistem\u00e1ticas demonstram que essa ansiedade \u00e9 comorbidade preditora de desfechos desfavor\u00e1veis, como recorr\u00eancia de eventos isqu\u00eamicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7697772,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7697772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7697773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7697774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7697775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7697776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201csapi qui eu fi uma pita\u201d para \u201csabe que eu vi uma pista\u201d; \u201cminha m\u00e3e pecou a icofa e itafa seia ti capelo\u201d para \u201cminha m\u00e3e pegou a escova e estava cheia de cabelo\u201d s\u00e3o exemplos da avalia\u00e7\u00e3o de fala espont\u00e2nea de uma crian\u00e7a com seis (6) anos de idade. Os processos fonol\u00f3gicos usados, corretamente, por essa crian\u00e7a e de acordo com esses exemplos s\u00e3o:","provas":[{"id":62776,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 14:41:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1987477,"hashId":"ef6c36ef7e324da8477297ccbbe86411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>sapi qui eu fi uma pita<\/em>\u201d para \u201c<em>sabe que eu vi uma pista<\/em>\u201d;<em> \u201cminha m\u00e3e pecou a icofa e itafa seia ti capelo<\/em>\u201d para \u201c<em>minha m\u00e3e pegou a escova e estava cheia de cabelo<\/em>\u201d s\u00e3o exemplos da avalia\u00e7\u00e3o de fala espont\u00e2nea de uma crian\u00e7a com seis (6) anos de idade. Os processos fonol\u00f3gicos usados, corretamente, por essa crian\u00e7a e de acordo com esses exemplos s\u00e3o:<\/p>","resposta":7718756,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dessonoriza\u00e7\u00e3o de obstruinte; apagamento de fricativa final; anterioriza\u00e7\u00e3o de fricativa.","id":7718756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dessonoriza\u00e7\u00e3o de obstruinte; apagamento de fricativa final; anterioriza\u00e7\u00e3o de fricativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anterioriza\u00e7\u00e3o de fricativa; apagamento ou omiss\u00e3o de l\u00edquida; plosiviza\u00e7\u00e3o.","id":7718757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anterioriza\u00e7\u00e3o de fricativa; apagamento ou omiss\u00e3o de l\u00edquida; plosiviza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plosiviza\u00e7\u00e3o; dessonoriza\u00e7\u00e3o de obstruinte; apagamento de l\u00edquida.","id":7718758,"corpo":"<p>plosiviza\u00e7\u00e3o; dessonoriza\u00e7\u00e3o de obstruinte; apagamento de l\u00edquida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anterioriza\u00e7\u00e3o de fricativa; substitui\u00e7\u00e3o de fricativa; dessonoriza\u00e7\u00e3o de obstruinte.","id":7718759,"corpo":"<p>anterioriza\u00e7\u00e3o de fricativa; substitui\u00e7\u00e3o de fricativa; dessonoriza\u00e7\u00e3o de obstruinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apagamento de fricativa final; dessonoriza\u00e7\u00e3o de obstruinte e ant\u00edtese.","id":7718760,"corpo":"<p>apagamento de fricativa final; dessonoriza\u00e7\u00e3o de obstruinte e ant\u00edtese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321},{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325},{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7329},{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Psicologia","id":7335},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":22162}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as raz\u00f5es que levaram \u201cParasita\u201d a ser classificado como conservador, est\u00e1 o fato de que o filme","provas":[{"id":40852,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":7321},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-administracao-de-empresas-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2019"},{"id":40858,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7325},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"},{"id":40860,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":7329},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-ciencias-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":40868,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Psicologia","id":7335},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Psicologia - 2019"},{"id":40871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-enfermeiro-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Enfermeiro do Trabalho - 2019"},{"id":40873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-medico-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"},{"id":55969,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":22162},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-design-grafico-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1210895,"hashId":"9d9bb68835a9040515f37b285ee3e73c","enunciado":"<p align=justify>Entre as raz\u00f5es que levaram \u201cParasita\u201d a ser classificado como conservador, est\u00e1 o fato de que o filme<\/p>","resposta":4361510,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta o indiv\u00edduo moderno como um ser resignado diante das mazelas sociais.","id":4361507,"corpo":"<p align=justify>apresenta o indiv\u00edduo moderno como um ser resignado diante das mazelas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expressa a necessidade de transgredir a ordem social e econ\u00f4mica.","id":4361508,"corpo":"<p align=justify>expressa a necessidade de transgredir a ordem social e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vale-se de situa\u00e7\u00f5es c\u00f4micas com o intuito de sancionar a autoridade estabelecida.","id":4361509,"corpo":"<p align=justify>vale-se de situa\u00e7\u00f5es c\u00f4micas com o intuito de sancionar a autoridade estabelecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"furta-se a questionar as diretrizes do entretenimento comercial.","id":4361510,"corpo":"<p align=justify>furta-se a questionar as diretrizes do entretenimento comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trata da desigualdade econ\u00f4mica por meio de linguagem minimalista.","id":4361511,"corpo":"<p align=justify>trata da desigualdade econ\u00f4mica por meio de linguagem minimalista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10.1. ___ Sem deixar de reconhecer seus m\u00e9ritos, o cr\u00edtico Richard Brody classificou \u201cParasita\u201d, do coreano Bong Joon-ho, como um filme conservador. Entre outras coisas, por expressar a urg\u00eancia de uma corre\u00e7\u00e3o da ordem social e econ\u00f4mica, sem romper com as regras do entretenimento comercial.2. ___ J\u00e1 entendemos que as coisas perderam o rumo, mas continuamos caminhando para o precip\u00edcio. Bong se apoia nesse consenso para transmitir uma par\u00e1bola admonit\u00f3ria que nos faz rir ao mesmo tempo que nos confronta com nosso pr\u00f3prio suic\u00eddio.3. ___ Ortega y Gasset dizia que a com\u00e9dia era um g\u00eanero que confirmava o poder do que j\u00e1 est\u00e1 estabelecido: o indiv\u00edduo que se encontra fora das estruturas torna-se rid\u00edculo, c\u00f4mico. Bong inverte a l\u00f3gica. Rid\u00edculo \u00e9 quem ainda acredita na normalidade das estruturas.4. ___ J\u00e1 nos primeiros minutos, o protagonista, filho de uma fam\u00edlia de p\u00e1rias, considera, diante da mis\u00e9ria \u00e0 sua volta, o quanto \u201ctudo \u00e9 metaf\u00f3rico\u201d. Na com\u00e9dia proposta por Bong, para falar do estado insustent\u00e1vel da desigualdade no mundo, as met\u00e1foras s\u00e3o evidentes. Rimos do que j\u00e1 entendemos.5. ___ O filme op\u00f5e uma fam\u00edlia de desempregados, condenados a viver como parasitas, a uma fam\u00edlia de ricos fr\u00edvolos, enredados em pequenas neuroses e ambi\u00e7\u00f5es previs\u00edveis, entre os muros que os separam da realidade.6. ___ Atentos \u00e0s menores chances de sobreviv\u00eancia, em pouco tempo pai, m\u00e3e e os dois filhos da fam\u00edlia pobre estar\u00e3o ocupando cargos de confian\u00e7a na casa dos ricos, gra\u00e7as a uma s\u00e9rie de circunst\u00e2ncias.7.___ A casa onde vivem os ricos, representativa de uma tradi\u00e7\u00e3o moderna de eleg\u00e2ncia e conforto minimalista, \u00e9 mal-assombrada, a julgar pelas vis\u00f5es do filho menor.8.___ O que se instila na par\u00e1bola de Bong Joon-ho \u00e9 um conservadorismo est\u00e9tico. \u00c9 fato que o estado pol\u00edtico, social e econ\u00f4mico do mundo desautorizou as ambi\u00e7\u00f5es da modernidade. A casa da fam\u00edlia rica, em seu empenho modernista, n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o resolve a desigualdade econ\u00f4mica como a esconde, encobre, transforma-a em fantasma.9. ___ Mesmo ironizando o projeto modernista, o cineasta n\u00e3o rompe, por raz\u00f5es t\u00e1ticas, com as regras do sistema de entretenimento que acompanha essa mesma ordem desigual. \u00c9 como se o discurso art\u00edstico tamb\u00e9m precisasse reduzir-se ao mais b\u00e1sicoe consensual entendimento das coisas (as met\u00e1foras imediatamente reconhec\u00edveis por todos), evitando as contradi\u00e7\u00f5es e o mist\u00e9rio que s\u00e3o a mat\u00e9ria de uma arte de ruptura.10. ___ Em \u201cParasita\u201d n\u00e3o h\u00e1 desejo de ruptura nem revolu\u00e7\u00e3o. Com a pondera\u00e7\u00e3o t\u00edpica de um conto moral, ele nos exorta a salvar o que ainda n\u00e3o desmoronou.(Adaptado de: CARVALHO, Bernardo. Dispon\u00edvel em: www.folha.uol.com.br)","id":397669,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em><em>Sem deixar de reconhecer seus m\u00e9ritos, o cr\u00edtico Richard Brody classificou \u201cParasita\u201d, do coreano Bong Joon-ho, como um filme conservador. Entre outras coisas, por expressar a urg\u00eancia de uma corre\u00e7\u00e3o da ordem social e econ\u00f4mica, sem romper com as regras do entretenimento comercial.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em><em> J\u00e1 entendemos que as coisas perderam o rumo, mas continuamos caminhando para o precip\u00edcio. Bong se apoia nesse consenso para transmitir uma par\u00e1bola admonit\u00f3ria que nos faz rir ao mesmo tempo que nos confronta com nosso pr\u00f3prio suic\u00eddio.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___  <\/em><em>Ortega y Gasset dizia que a com\u00e9dia era um g\u00eanero que confirmava o poder do que j\u00e1 est\u00e1 estabelecido: o indiv\u00edduo que se encontra fora das estruturas torna-se rid\u00edculo, c\u00f4mico. Bong inverte a l\u00f3gica. Rid\u00edculo \u00e9 quem ainda acredita na normalidade das estruturas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4.  <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___  <\/em><em>J\u00e1 nos primeiros minutos, o protagonista, filho de uma fam\u00edlia de p\u00e1rias, considera, diante da mis\u00e9ria \u00e0 sua volta, o quanto \u201ctudo \u00e9 metaf\u00f3rico\u201d. Na com\u00e9dia proposta por Bong, para falar do estado insustent\u00e1vel da desigualdade no mundo, as met\u00e1foras s\u00e3o evidentes. Rimos do que j\u00e1 entendemos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em><em>O filme op\u00f5e uma fam\u00edlia de desempregados, condenados a viver como parasitas, a uma fam\u00edlia de ricos fr\u00edvolos, enredados em pequenas neuroses e ambi\u00e7\u00f5es previs\u00edveis, entre os muros que os separam da realidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___  <\/em><em>Atentos \u00e0s menores chances de sobreviv\u00eancia, em pouco tempo pai, m\u00e3e e os dois filhos da fam\u00edlia pobre estar\u00e3o ocupando cargos de confian\u00e7a na casa dos ricos, gra\u00e7as a uma s\u00e9rie de circunst\u00e2ncias.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___  <\/em><em> A casa onde vivem os ricos, representativa de uma tradi\u00e7\u00e3o moderna de eleg\u00e2ncia e conforto minimalista, \u00e9 mal-assombrada, a julgar pelas vis\u00f5es do filho menor.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8.<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___  <\/em><em> O que se instila na par\u00e1bola de Bong Joon-ho \u00e9 um conservadorismo est\u00e9tico. \u00c9 fato que o estado pol\u00edtico, social e econ\u00f4mico do mundo desautorizou as ambi\u00e7\u00f5es da modernidade. A casa da fam\u00edlia rica, em seu empenho modernista, n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o resolve a desigualdade econ\u00f4mica como a esconde, encobre, transforma-a em fantasma.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9. <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___  <\/em><em>Mesmo ironizando o projeto modernista, o cineasta n\u00e3o rompe, por raz\u00f5es t\u00e1ticas, com as regras do sistema de entretenimento que acompanha essa mesma ordem desigual. \u00c9 como se o discurso art\u00edstico tamb\u00e9m precisasse reduzir-se ao mais b\u00e1sico<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>e consensual entendimento das coisas (as met\u00e1foras imediatamente reconhec\u00edveis por todos), evitando as contradi\u00e7\u00f5es e o mist\u00e9rio que s\u00e3o a mat\u00e9ria de uma arte de ruptura.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10.  <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em><em>Em \u201cParasita\u201d n\u00e3o h\u00e1 desejo de ruptura nem revolu\u00e7\u00e3o. Com a pondera\u00e7\u00e3o t\u00edpica de um conto moral, ele nos exorta a salvar o que ainda n\u00e3o desmoronou.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: CARVALHO, Bernardo. Dispon\u00edvel em: www.folha.uol.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1210895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":22162}],"orgaos":[{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as defini\u00e7\u00f5es abaixo. I. Contribuir para a emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e tecnol\u00f3gica de nosso pa\u00eds, ao n\u00e3o seguir os preceitos internacionais da Propriedade Industrial, procurando utilizar t\u00e9cnicas e processos originais.II. N\u00e3o rever ou corrigir o trabalho de outro profissional, sem o seu pr\u00e9vio conhecimento e sempre ap\u00f3s o t\u00e9rmino de suas fun\u00e7\u00f5es. III. Quando o Design Gr\u00e1fico n\u00e3o \u00e9 de um s\u00f3 autor, cabe ao designer ou \u00e0 empresa de design identificar claramente as responsabilidades espec\u00edficas e envolvimento com o design. Trabalhos n\u00e3o devem ser usados para publicidade, display ou portf\u00f3lio sem uma clara identifica\u00e7\u00e3o das autorias espec\u00edficas. S\u00e3o artigos do C\u00f3digo de \u00c9tica para o Designer Gr\u00e1fico as defini\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":55969,"cargo":{"descricao":"Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":22162},"orgao":{"nome":"Companhia do Metropolitano de S\u00e3o Paulo","sigla":"Metro SP","id":152,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"metro-sp-sp-2019-fcc-analista-desenvolvimento-gestao-junior-area-design-grafico-2","tipo":1,"nome":"FCC - Metr\u00f4 SP - Analista Desenvolvimento Gest\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:25:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":2090955,"hashId":"8d51c769a4e432951915ca238721d623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as defini\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Contribuir para a emancipa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e tecnol\u00f3gica de nosso pa\u00eds, ao n\u00e3o seguir os preceitos internacionais da Propriedade Industrial, procurando utilizar t\u00e9cnicas e processos originais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o rever ou corrigir o trabalho de outro profissional, sem o seu pr\u00e9vio conhecimento e sempre ap\u00f3s o t\u00e9rmino de suas fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando o <em>Design <\/em>Gr\u00e1fico n\u00e3o \u00e9 de um s\u00f3 autor, cabe ao <em>designer <\/em>ou \u00e0 empresa de <em>design <\/em>identificar claramente as responsabilidades espec\u00edficas e envolvimento com o design. Trabalhos n\u00e3o devem ser usados para publicidade, <em>display <\/em>ou portf\u00f3lio sem uma clara identifica\u00e7\u00e3o das autorias espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o artigos do C\u00f3digo de \u00c9tica para o <em>Designer <\/em>Gr\u00e1fico as defini\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":8173210,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8173207,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8173208,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8173209,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8173210,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8173211,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em articula\u00e7\u00e3o com as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e as compet\u00eancias espec\u00edficas da \u00e1rea de Linguagens, o componente curricular de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve garantir aos alunos o desenvolvimento de compet\u00eancias espec\u00edficas. Assinale a alternativa abaixo que N\u00c3O corresponde as compet\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, segundo a BNCC: ","provas":[{"id":69340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2110769,"hashId":"cd7f4f50eaa1ff1fd1eb3021d7da082c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em articula\u00e7\u00e3o com as compet\u00eancias gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e as compet\u00eancias espec\u00edficas da \u00e1rea de Linguagens, o componente curricular de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve garantir aos alunos o desenvolvimento de compet\u00eancias espec\u00edficas. Assinale a alternativa abaixo que N\u00c3O corresponde as compet\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, segundo a BNCC: <\/p>","resposta":8251691,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejar e empregar estrat\u00e9gias para resolver desafios e aumentar as possibilidades de aprendizagem das pr\u00e1ticas corporais, al\u00e9m de se envolver no processo de amplia\u00e7\u00e3o do acervo cultural nesse campo. ","id":8251687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar e empregar estrat\u00e9gias para resolver desafios e aumentar as possibilidades de aprendizagem das pr\u00e1ticas corporais, al\u00e9m de se envolver no processo de amplia\u00e7\u00e3o do acervo cultural nesse campo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar a multiplicidade de padr\u00f5es de desempenho, sa\u00fade, beleza e est\u00e9tica corporal, analisando, criticamente, os modelos disseminados na m\u00eddia e discutir posturas consumistas e preconceituosas.","id":8251688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar a multiplicidade de padr\u00f5es de desempenho, sa\u00fade, beleza e est\u00e9tica corporal, analisando, criticamente, os modelos disseminados na m\u00eddia e discutir posturas consumistas e preconceituosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreender a origem da cultura corporal de movimento e seus v\u00ednculos com a organiza\u00e7\u00e3o da vida coletiva e individual. ","id":8251689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender a origem da cultura corporal de movimento e seus v\u00ednculos com a organiza\u00e7\u00e3o da vida coletiva e individual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecer o acesso \u00e0s pr\u00e1ticas corporais como direito do cidad\u00e3o, propondo e produzindo alternativas para sua realiza\u00e7\u00e3o no contexto comunit\u00e1rio.","id":8251690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer o acesso \u00e0s pr\u00e1ticas corporais como direito do cidad\u00e3o, propondo e produzindo alternativas para sua realiza\u00e7\u00e3o no contexto comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Experienciar a ludicidade, a percep\u00e7\u00e3o, a expressividade e a imagina\u00e7\u00e3o, ressignificando espa\u00e7os da escola e de fora dela. ","id":8251691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experienciar a ludicidade, a percep\u00e7\u00e3o, a expressividade e a imagina\u00e7\u00e3o, ressignificando espa\u00e7os da escola e de fora dela. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo o exerc\u00edcio f\u00edsico necessita de uma organiza\u00e7\u00e3o, ainda mais quando \u00e9 trabalhado de forma direcionada e com metas pr\u00e9 estabelecidas. Diante disso, temos os princ\u00edpios do treinamento, os quais norteiam qualquer programa de exerc\u00edcios f\u00edsicos. Seguir esses princ\u00edpios \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para que a atividade se torne proveitosa e saud\u00e1vel. Sendo assim, as alternativas abaixo correspondem aos princ\u00edpios do treinamento, EXCETO: ","provas":[{"id":69340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2110781,"hashId":"d9b899dd19c9098da7715288dd9e062b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o exerc\u00edcio f\u00edsico necessita de uma organiza\u00e7\u00e3o, ainda mais quando \u00e9 trabalhado de forma direcionada e com metas pr\u00e9 estabelecidas. Diante disso, temos os princ\u00edpios do treinamento, os quais norteiam qualquer programa de exerc\u00edcios f\u00edsicos. Seguir esses princ\u00edpios \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para que a atividade se torne proveitosa e saud\u00e1vel. Sendo assim, as alternativas abaixo correspondem aos princ\u00edpios do treinamento, EXCETO: <\/p>","resposta":8251729,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Individualidade Biol\u00f3gica ","id":8251726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Individualidade Biol\u00f3gica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Especificidade ","id":8251727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Especificidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Continuidade ","id":8251728,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Continuidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Organiza\u00e7\u00e3o ","id":8251729,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Organiza\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Princ\u00edpio da Sobrecarga ","id":8251730,"corpo":"<p> Princ\u00edpio da Sobrecarga <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Atletismo \u00e9 chamado de esporte-base, pois sua pr\u00e1tica corresponde aos movimentos naturais do homem. De alguma forma, as competi\u00e7\u00f5es nasceram das habilidades desenvolvidas por nossos ancestrais h\u00e1 milhares de anos. Atualmente o Atletismo possui diversas modalidades divididas em provas de campo e pista. Dentre as provas listadas abaixo, assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a prova de campo: ","provas":[{"id":69340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2110795,"hashId":"efdf9c672acf45e56e031057c219d769","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atletismo \u00e9 chamado de esporte-base, pois sua pr\u00e1tica corresponde aos movimentos naturais do homem. De alguma forma, as competi\u00e7\u00f5es nasceram das habilidades desenvolvidas por nossos ancestrais h\u00e1 milhares de anos. Atualmente o Atletismo possui diversas modalidades divididas em provas de campo e pista. Dentre as provas listadas abaixo, assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a prova de campo: <\/p>","resposta":8251779,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arremesso de peso.","id":8251775,"corpo":"<p>Arremesso de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de dardo. ","id":8251776,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento de dardo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de disco.","id":8251777,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento de disco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salto em altura. ","id":8251778,"corpo":"<p>Salto em altura. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corrida com barreira. ","id":8251779,"corpo":"<p>Corrida com barreira. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado","id":23332}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Proposta Curricular de Santa Catarina, o processo de atualiza\u00e7\u00e3o da Proposta Curricular orienta-se por fios condutores que se colocam como desafios no campo educacional. S\u00e3o eles: I. Perspectiva de forma\u00e7\u00e3o integral II. Concep\u00e7\u00e3o de percurso formativo III. Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de diversidade ","provas":[{"id":69341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado","id":23332},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2110919,"hashId":"67f59e9d0ef3cf7add6902c18795499a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Proposta Curricular de Santa Catarina, o processo de atualiza\u00e7\u00e3o da Proposta Curricular orienta-se por fios condutores que se colocam como desafios no campo educacional. S\u00e3o eles: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Perspectiva de forma\u00e7\u00e3o integral <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Concep\u00e7\u00e3o de percurso formativo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de diversidade <\/p>","resposta":8252205,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretos ","id":8252201,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretos ","id":8252202,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretos ","id":8252203,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correto ","id":8252204,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correto <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos ","id":8252205,"corpo":"<p>Todos est\u00e3o corretos <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400287,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-sobre-educacao-do-estado-de-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios de Auditoria no Setor P\u00fablico:","provas":[{"id":42741,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - Contador Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1274532,"hashId":"686f7c509c174873bf694c512e784cfc","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios de Auditoria no Setor P\u00fablico:<\/p>","resposta":4627003,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreensibilidade e \u00e9tica e independ\u00eancia.","id":4627002,"corpo":"<p align=justify>compreensibilidade e \u00e9tica e independ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle de qualidade e \u00e9tica e independ\u00eancia.","id":4627003,"corpo":"<p align=justify>controle de qualidade e \u00e9tica e independ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9tica e independ\u00eancia e representa\u00e7\u00e3o fidedigna.","id":4627004,"corpo":"<p align=justify>\u00e9tica e independ\u00eancia e representa\u00e7\u00e3o fidedigna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"julgamento e ceticismo profissional e relev\u00e2ncia.","id":4627005,"corpo":"<p align=justify>julgamento e ceticismo profissional e relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o fidedigna e tempestividade.","id":4627006,"corpo":"<p align=justify>representa\u00e7\u00e3o fidedigna e tempestividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"},{"nome_clean":"ISSAI 100 \u2013 Princ\u00edpios Fundamentais da Auditoria no Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"ISSAI 100 \u2013 Princ\u00edpios Fundamentais da Auditoria no Setor P\u00fablico","pai":427496,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427497,"slug":"auditoria-issai-100-principios-fundamentais-da-auditoria-no-setor-publico"},{"nome_clean":"NBASP N\u00edvel II \u2013 Princ\u00edpios Fundamentais de Auditoria do Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"NBASP N\u00edvel II \u2013 Princ\u00edpios Fundamentais de Auditoria do Setor P\u00fablico","pai":427551,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427559,"slug":"auditoria-nbasp-nivel-ii-principios-fundamentais-de-auditoria-do-setor-publico"}],"slug":"auditoria\/1274532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a Lei Complementar 58\/2003 (Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Para\u00edba), a posse do servidor p\u00fablico do estado da Para\u00edba dar-se-\u00e1 pela assinatura do respectivo termo e ocorrer\u00e1 no prazo de:","provas":[{"id":52683,"cargo":{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Crian\u00e7a e do Adolescente Alice de Almeida - FUNDAC","sigla":"FUNDAC PB","id":1350,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundac-pb-pb-2019-ibade-agente-socioeducativo","tipo":1,"nome":"IBADE - FUNDAC PB - Agente Socioeducativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1593339,"hashId":"480f6969999a725eb47ce9b98d1c2a81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a Lei Complementar 58\/2003 (Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Para\u00edba), a posse do servidor p\u00fablico do estado da Para\u00edba dar-se-\u00e1 pela assinatura do respectivo termo e ocorrer\u00e1 no prazo de:<\/p>","resposta":5977081,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"02 (dois) dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","id":5977079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">02 (dois) dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","id":5977080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 (quinze) dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","id":5977081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 (trinta) dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 (quarenta e cinco) dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","id":5977082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 (quarenta e cinco) dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 (sessenta) dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","id":5977083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 (sessenta) dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395525,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 58\/03 - Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Para\u00edba","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 58\/03 - Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Para\u00edba","pai":395525,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401396,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-58-03-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-paraiba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1593339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","descricao":"UFRR - Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","oab":false,"id":1087}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Dalgalarrondo (2008) a avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica possui ao menos duas dimens\u00f5es, uma refere-se \u00e0 dimens\u00e3o hist\u00f3rica e temporal do paciente e a outra refere-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es moment\u00e2neas e atuais de sua vida. As referidas dimens\u00f5es s\u00e3o denominadas por:","provas":[{"id":41519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","id":3818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Roraima","descricao":"UFRR - Universidade Federal de Roraima","sigla":"UFRR","oab":false,"id":1087},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrr-2019-ufrr-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFRR - UFRR - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1231558,"hashId":"b8c77f1c39d44f839c822bbf9aa72d42","enunciado":"<p align=justify>Conforme Dalgalarrondo (2008) a avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica\r\npossui ao menos duas dimens\u00f5es, uma refere-se \u00e0 dimens\u00e3o\r\nhist\u00f3rica e temporal do paciente e a outra refere-se \u00e0s\r\ncondi\u00e7\u00f5es moment\u00e2neas e atuais de sua vida. As referidas\r\ndimens\u00f5es s\u00e3o denominadas por:<\/p>","resposta":4447400,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Queixa atual e h\u00e1bitos atuais","id":4447399,"corpo":"<p align=justify>Queixa atual e h\u00e1bitos atuais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Longitudinal e transversal","id":4447400,"corpo":"<p align=justify>Longitudinal e transversal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de vida e exame f\u00edsico","id":4447401,"corpo":"<p align=justify>Hist\u00f3ria de vida e exame f\u00edsico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exame ps\u00edquico e exame neurol\u00f3gico","id":4447402,"corpo":"<p align=justify>Exame ps\u00edquico e exame neurol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201ca\u201d e \u201cd\u201d est\u00e3o corretas","id":4447403,"corpo":"<p align=justify>As alternativas \u201ca\u201d e \u201cd\u201d est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1231558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a Lei 8.137 de 90, que defini crimes contra a ordem tribut\u00e1ria, econ\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, constitui crime contra a ordem tribut\u00e1ria suprimir ou reduzir tributo, ou contribui\u00e7\u00e3o social e qualquer acess\u00f3rio, com pena de 2 (dois) a 5 (cinco) anos, e multa, mediante as condutas descritas abaixo, exceto.","provas":[{"id":42857,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios","sigla":"","id":3879,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nossa-senhora-dos-remedios-pi-2019-crescer-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Nossa Senhora dos Rem\u00e9dios - Fiscal de Tributos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1279103,"hashId":"f348d7b89acb283f2417be8591d97c2e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em conson\u00e2ncia com a Lei 8.137 de 90, que\r\ndefini crimes contra a ordem tribut\u00e1ria,\r\necon\u00f4mica e contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo,\r\nconstitui crime contra a ordem tribut\u00e1ria\r\nsuprimir ou reduzir tributo, ou contribui\u00e7\u00e3o\r\nsocial e qualquer acess\u00f3rio, com pena de 2\r\n(dois) a 5 (cinco) anos, e multa, mediante as\r\ncondutas descritas abaixo, exceto.<\/p><\/p>","resposta":4645234,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Omitir informa\u00e7\u00e3o, ou prestar declara\u00e7\u00e3o falsa \u00e0s autoridades fazend\u00e1rias;","id":4645232,"corpo":"<p align=justify>Omitir informa\u00e7\u00e3o, ou prestar declara\u00e7\u00e3o falsa\r\n\u00e0s autoridades fazend\u00e1rias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fraudar a fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, inserindo elementos inexatos, ou omitindo opera\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, em documento ou livro exigido pela lei fiscal.","id":4645233,"corpo":"<p align=justify>Fraudar a fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, inserindo\r\nelementos inexatos, ou omitindo opera\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer natureza, em documento ou livro\r\nexigido pela lei fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer declara\u00e7\u00e3o falsa ou omitir declara\u00e7\u00e3o sobre rendas, bens ou fatos, ou empregar outra fraude, para eximir-se, total ou parcialmente, de pagamento de tributo.","id":4645234,"corpo":"<p align=justify>Fazer declara\u00e7\u00e3o falsa ou omitir declara\u00e7\u00e3o\r\nsobre rendas, bens ou fatos, ou empregar outra\r\nfraude, para eximir-se, total ou parcialmente,\r\nde pagamento de tributo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falsificar ou alterar nota fiscal, fatura, duplicata, nota de venda, ou qualquer outro documento relativo \u00e0 opera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1vel.","id":4645235,"corpo":"<p align=justify>Falsificar ou alterar nota fiscal, fatura,\r\nduplicata, nota de venda, ou qualquer outro\r\ndocumento relativo \u00e0 opera\u00e7\u00e3o tribut\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/1279103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Viv\u00eancia, pr\u00e1tica e treinamento s\u00e3o as tr\u00eas formas destacadas por Gallardo (2009) para a aplica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Cada um destes formatos est\u00e1 compromissado com objetivos espec\u00edficos, levando em conta as peculiaridades da escola, do aluno e da comunidade. Sobre essa classifica\u00e7\u00e3o do autor, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":63835,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-selecon-professor-area-educacao-fisica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1952087,"hashId":"c4a8d4bf3881b9a0b3f5f11c8ca70078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Viv\u00eancia, pr\u00e1tica e treinamento s\u00e3o as tr\u00eas formas destacadas por Gallardo (2009) para a aplica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Cada um destes formatos est\u00e1 compromissado com objetivos espec\u00edficos, levando em conta as peculiaridades da escola, do aluno e da comunidade. Sobre essa classifica\u00e7\u00e3o do autor, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7556579,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o treinamento deve estar situado em contextos extraescolares","id":7556579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o treinamento deve estar situado em contextos extraescolares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o treinamento tem como objetivo principal a apresenta\u00e7\u00e3o do universo de manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal, fomentando a autonomia dos alunos na constru\u00e7\u00e3o de grupos de pr\u00e1ticas fora das aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":7556580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o treinamento tem como objetivo principal a apresenta\u00e7\u00e3o do universo de manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal, fomentando a autonomia dos alunos na constru\u00e7\u00e3o de grupos de pr\u00e1ticas fora das aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a viv\u00eancia \u00e9 um espa\u00e7o livre dos alunos e est\u00e1 desenhado pelas suas escolhas individuais","id":7556581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viv\u00eancia \u00e9 um espa\u00e7o livre dos alunos e est\u00e1 desenhado pelas suas escolhas individuais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a viv\u00eancia deve colocar todos os alunos em aproxima\u00e7\u00e3o exclusivamente com o treinamento de alto rendimento.","id":7556582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viv\u00eancia deve colocar todos os alunos em aproxima\u00e7\u00e3o exclusivamente com o treinamento de alto rendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a unidade did\u00e1tica \u201cluta\u201d, a professora apresentou os seguintes movimentos aos estudantes: ben\u00e7\u00e3o, armada, martelo e cocorinha. A luta que a professora est\u00e1 trabalhando com os movimentos descritos \u00e9:","provas":[{"id":63835,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2019-selecon-professor-area-educacao-fisica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1952101,"hashId":"236db4826a283628e9d7bb4be33ab599","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a unidade did\u00e1tica \u201cluta\u201d, a professora apresentou os seguintes movimentos aos estudantes: ben\u00e7\u00e3o, armada, martelo e cocorinha. A luta que a professora est\u00e1 trabalhando com os movimentos descritos \u00e9:<\/p>","resposta":7556644,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o boxe ol\u00edmpico","id":7556641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o boxe ol\u00edmpico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a luta ol\u00edmpica \u2013 modalidade greco-romano","id":7556642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a luta ol\u00edmpica \u2013 modalidade greco-romano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o carat\u00ea","id":7556643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o carat\u00ea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a capoeira","id":7556644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capoeira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir mostra a taxa m\u00e9dia de desemprego no Brasil no per\u00edodo de 2012 a 2018.Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.ibge.gov.br&gt; Acesso em: 11 jul. 2019. (Adaptado). Considerando que a taxa m\u00e9dia de desemprego no Brasil, em 2019, seja igual \u00e0 m\u00e9dia aritm\u00e9tica das quatro maiores taxas apresentadas no gr\u00e1fico, ent\u00e3o, a taxa m\u00e9dia de desemprego no Brasil, em 2019, ser\u00e1 aproximadamente igual a","provas":[{"id":63921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1956025,"hashId":"3188073e77bc83e9a807c77cba529e8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir mostra a taxa m\u00e9dia de desemprego no Brasil no per\u00edodo de 2012 a 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63921\/questao\/1956025-20211008202450000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.ibge.gov.br&gt; Acesso em: 11 jul. 2019. (Adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a taxa m\u00e9dia de desemprego no Brasil, em 2019, seja igual \u00e0 m\u00e9dia aritm\u00e9tica das quatro maiores taxas apresentadas no gr\u00e1fico, ent\u00e3o, a taxa m\u00e9dia de desemprego no Brasil, em 2019, ser\u00e1 aproximadamente igual a<\/p>","resposta":7573800,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,2%.","id":7573799,"corpo":"<p>9,2%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,4%.","id":7573800,"corpo":"<p>11,4%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15,1%.","id":7573801,"corpo":"<p>15,1%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19,9%.","id":7573802,"corpo":"<p>19,9%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo gastou 1\/6 do seu sal\u00e1rio mensal com transportes, 1\/5 com alimenta\u00e7\u00e3o, 1\/10 com lazer e 1\/3 com cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Depois de todos esses pagamentos, ainda lhe restou R$ 900,00. Nessas condi\u00e7\u00f5es, quantos reais ele gastou com alimenta\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":63921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1956028,"hashId":"d873e02d7f8cb9d3aa839cf23b6bddc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo gastou 1\/6 do seu sal\u00e1rio mensal com transportes, 1\/5 com alimenta\u00e7\u00e3o, 1\/10 com lazer e 1\/3 com cart\u00e3o de cr\u00e9dito. Depois de todos esses pagamentos, ainda lhe restou R$ 900,00. Nessas condi\u00e7\u00f5es, quantos reais ele gastou com alimenta\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7573815,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 200,00.","id":7573812,"corpo":"<p>R$ 200,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 500,00.","id":7573813,"corpo":"<p>R$ 500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 800,00.","id":7573814,"corpo":"<p>R$ 800,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 900,00.","id":7573815,"corpo":"<p>R$ 900,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408561,"slug":"matematica-fracao-restante"},{"nome_clean":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408562,"slug":"matematica-soma-e-subtracao-de-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema B\u00e1sico de Entrada e Sa\u00edda \u00e9 um aplicativo respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias tarefas executadas do momento em que voc\u00ea liga o computador at\u00e9 o carregamento do sistema operacional instalado na m\u00e1quina. O sistema \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":46911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426791,"hashId":"fb2e9579cfeff76bf7cc5ef0f249042d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema B\u00e1sico de Entrada e Sa\u00edda \u00e9 um aplicativo respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias tarefas executadas do momento em que voc\u00ea liga o computador at\u00e9 o carregamento do sistema operacional instalado na m\u00e1quina. O sistema \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":5265780,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" BUS. ","id":5265779,"corpo":"<p> BUS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BIOS. ","id":5265780,"corpo":"<p>BIOS. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" DMA.","id":5265781,"corpo":"<p> DMA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todas as alternativas est\u00e3o erradas. ","id":5265782,"corpo":"<p> Todas as alternativas est\u00e3o erradas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"BIOS","oab":false,"nome":"BIOS","pai":419798,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419799,"slug":"informatica-bios"}],"slug":"informatica\/1426791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todos os voc\u00e1bulos est\u00e3o corretamente acentuados de acordo com o novo acordo ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":64644,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-administrador-escolar-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Administrador Escolar - 2019"},{"id":64647,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-professor-area-matematica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1983256,"hashId":"28cb79dd77d21793285c94cef42674e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que<strong> todos<\/strong> os voc\u00e1bulos est\u00e3o corretamente acentuados de acordo com o novo acordo ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","resposta":7699551,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os veterin\u00e1rios mant\u00e9m o pelo dos animais bem curto nesta epoca do ano.","id":7699550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os veterin\u00e1rios mant\u00e9m o pelo dos animais bem curto nesta epoca do ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os veterin\u00e1rios mant\u00eam o pelo dos animais bem curto nesta \u00e9poca do ano.","id":7699551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os veterin\u00e1rios mant\u00eam o pelo dos animais bem curto nesta \u00e9poca do ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os veterin\u00e1rios mant\u00e9m o p\u00ealo dos animais bem curto nesta \u00e9poca do ano.","id":7699552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os veterin\u00e1rios mant\u00e9m o p\u00ealo dos animais bem curto nesta \u00e9poca do ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os veterinarios mant\u00e9m o pelo dos animais bem curto nesta \u00e9poca do ano.","id":7699553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os veterinarios mant\u00e9m o pelo dos animais bem curto nesta \u00e9poca do ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os veterin\u00e1rios mant\u00eam o p\u00ealo dos animais bem curto nesta \u00e9poca do ano.","id":7699554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os veterin\u00e1rios mant\u00eam o p\u00ealo dos animais bem curto nesta \u00e9poca do ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte Acad\u00eamico","id":17988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, manipulando arquivos por meio do gerenciador de arquivos Thunar 1.6, num computador com Linux Debian 9, ambos em suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, selecionou dois arquivos de uma pasta, conforme visto na imagem a seguir. Considerando que as pastas p1 e p2 est\u00e3o vazias, ao clicar sobre os arquivos selecionados com o bot\u00e3o principal do mouse (e segurar pressionado o bot\u00e3o), arrastar at\u00e9 p1 e soltar o bot\u00e3o do mouse, ent\u00e3o os arquivos selecionados","provas":[{"id":42911,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte Acad\u00eamico","id":17988},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unesp-sp-2019-vunesp-assistente-de-suporte-academico","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNESP - Assistente de Suporte Acad\u00eamico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281060,"hashId":"a3eb6dd7213b93c2fb1887345ad1d58b","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio, manipulando arquivos por meio do gerenciador de arquivos Thunar 1.6, num computador com Linux Debian 9, ambos em suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, selecionou dois arquivos de uma pasta, conforme visto na imagem a seguir. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42911\/21.gif\"><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Considerando que as pastas p1 e p2 est\u00e3o vazias, ao clicar sobre os arquivos selecionados com o bot\u00e3o principal do mouse (e segurar pressionado o bot\u00e3o), arrastar at\u00e9 p1 e soltar o bot\u00e3o do mouse, ent\u00e3o os arquivos selecionados<\/div>","resposta":4653312,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agora ser\u00e3o 3: os dois arquivos iniciais, mais a pasta P1.","id":4653308,"corpo":"<p align=justify>agora ser\u00e3o 3: os dois arquivos iniciais, mais a pasta P1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o mesclados em apenas 1 arquivo, salvo na pasta P1.","id":4653309,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o mesclados em apenas 1 arquivo, salvo na pasta P1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o apagados juntamente com a pasta p1.","id":4653310,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o apagados juntamente com a pasta p1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o copiados para a pasta p1.","id":4653311,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o copiados para a pasta p1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o movidos para a pasta p1.","id":4653312,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o movidos para a pasta p1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Debian","oab":false,"nome":"Debian","pai":420849,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420851,"slug":"informatica-debian"}],"slug":"informatica\/1281060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 50 anos, chega a emerg\u00eancia com queixa de tosse produtiva, febre e cefaleia, nas \u00faltimas 24h evoluiu com confus\u00e3o mental. Acompanhante relata que o paciente \u00e9 al\u00e9rgico a amoxicilina, pois apresentou exantema quando fez uso para tratar uma bronquite. No raio X, paciente apresenta imagem compat\u00edvel com pneumonia, por\u00e9m devido o estado confusional n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel excluir meningite. O plano \u00e9 iniciar um antimicrobiano emp\u00edrico at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da pun\u00e7\u00e3o lombar. Sobre esse caso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39824,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2019-esp-ce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - SES CE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:03:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1170466,"hashId":"e67b1dc78bdb6e5b1d0895cfd34a9196","enunciado":"<p align=\"justify\">Um homem de 50 anos, chega a emerg\u00eancia com queixa de tosse produtiva, febre e cefaleia, nas \u00faltimas 24h evoluiu com confus\u00e3o mental. Acompanhante relata que o paciente \u00e9 al\u00e9rgico a amoxicilina, pois apresentou exantema quando fez uso para tratar uma bronquite. No raio X, paciente apresenta imagem compat\u00edvel com pneumonia, por\u00e9m devido o estado confusional n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel excluir meningite. O plano \u00e9 iniciar um antimicrobiano emp\u00edrico at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o da pun\u00e7\u00e3o lombar. Sobre esse caso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4190291,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso da vancomicina \u00e9 contraindicado, pois a mesma n\u00e3o tem cobertura para pneumococo.","id":4190288,"corpo":"<p align=justify>O uso da vancomicina \u00e9 contraindicado, pois a mesma n\u00e3o tem cobertura para pneumococo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exantema causado pela amoxicilina configura uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica sugestiva de anafilaxia.","id":4190289,"corpo":"<p align=justify>O exantema causado pela amoxicilina configura uma rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica sugestiva de anafilaxia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O risco de rea\u00e7\u00e3o cruzada entre a amoxicilina e uma cefalosporina contraindica o uso da ceftriaxona em altas doses.","id":4190290,"corpo":"<p align=justify>O risco de rea\u00e7\u00e3o cruzada entre a amoxicilina e uma cefalosporina contraindica o uso da ceftriaxona em altas doses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se prescrever ceftriaxona na dose de 2g a cada 12h por via endovenosa, esta tem penetra\u00e7\u00e3o adequada nas meninges inflamadas e \u00e9 ativa contra as bact\u00e9rias comuns que provocam pneumonia e meningite.","id":4190291,"corpo":"<p align=justify>Deve-se prescrever ceftriaxona na dose de 2g a cada 12h por via endovenosa, esta tem penetra\u00e7\u00e3o adequada nas meninges inflamadas e \u00e9 ativa contra as bact\u00e9rias comuns que provocam pneumonia e meningite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1170466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos contatos de aproxima\u00e7\u00e3o entre colonizadores e \u00edndios da regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia ao longo do processo de coloniza\u00e7\u00e3o da Am\u00e9rica portuguesa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:00:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1140409,"hashId":"2272a38d6b64b35b0afbf3fb3caebcf0","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos contatos de aproxima\u00e7\u00e3o entre colonizadores e \u00edndios\r\nda regi\u00e3o da Amaz\u00f4nia ao longo do processo de coloniza\u00e7\u00e3o\r\nda Am\u00e9rica portuguesa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4064663,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema de descimentos ind\u00edgenas criou aldeamentos de \u00edndios ditos \u201cmansos\u201d, estancou a migra\u00e7\u00e3o das tribos e facilitou a catequese.","id":4064663,"corpo":"<p align=justify>O sistema de descimentos ind\u00edgenas criou aldeamentos\r\nde \u00edndios ditos \u201cmansos\u201d, estancou a migra\u00e7\u00e3o das tribos\r\ne facilitou a catequese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gradativa substitui\u00e7\u00e3o do trabalho de amer\u00edndios pelo de escravos africanos suplantou a escravid\u00e3o ind\u00edgena na regi\u00e3o do estado do Maranh\u00e3o e Gr\u00e3o-Par\u00e1. ","id":4064664,"corpo":"<p align=justify>A gradativa substitui\u00e7\u00e3o do trabalho de amer\u00edndios pelo de\r\nescravos africanos suplantou a escravid\u00e3o ind\u00edgena na regi\u00e3o\r\ndo estado do Maranh\u00e3o e Gr\u00e3o-Par\u00e1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capacidade dos ind\u00edgenas para encontrar plantas medicinais do sert\u00e3o foi reconhecida pelos mission\u00e1rios e colonizadores, o que facilitou o conv\u00edvio entre os povos e evitou abusos.","id":4064665,"corpo":"<p align=justify>A capacidade dos ind\u00edgenas para encontrar plantas medicinais\r\ndo sert\u00e3o foi reconhecida pelos mission\u00e1rios e colonizadores,\r\no que facilitou o conv\u00edvio entre os povos e evitou abusos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u201cguerra justa\u201d, argumento te\u00f3rico para a captura de ind\u00edgenas na Am\u00e9rica Portuguesa, foi uma exce\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia devido ao grande n\u00famero de miss\u00f5es que defendiam os \u00edndios.","id":4064666,"corpo":"<p align=justify>A \u201cguerra justa\u201d, argumento te\u00f3rico para a captura\r\nde ind\u00edgenas na Am\u00e9rica Portuguesa, foi uma exce\u00e7\u00e3o\r\nna Amaz\u00f4nia devido ao grande n\u00famero de miss\u00f5es que\r\ndefendiam os \u00edndios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Companhia de Jesus foi a \u00fanica ordem religiosa autorizada pela Coroa Portuguesa a enviar mission\u00e1rios e criar miss\u00f5es e aldeamentos na Amaz\u00f4nia.","id":4064667,"corpo":"<p align=justify>A Companhia de Jesus foi a \u00fanica ordem religiosa autorizada\r\npela Coroa Portuguesa a enviar mission\u00e1rios e criar miss\u00f5es\r\ne aldeamentos na Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1140409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de governan\u00e7a no setor p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:00:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141361,"hashId":"f8ac72320a56fbac7b6f7c66dfc8c6b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de governan\u00e7a no setor p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4067986,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A governan\u00e7a de \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica envolve tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: avaliar; direcionar; orientar e certificar os resultados.","id":4067983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A governan\u00e7a de \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica envolve tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: avaliar; direcionar; orientar e certificar os resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exemplo de accountability vertical \u00e9 o processo de impeachment de presidente da Rep\u00fablica.","id":4067984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exemplo de <em>accountability <\/em>vertical \u00e9 o processo de <em>impeachment <\/em>de presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio de equidade na governan\u00e7a p\u00fablica diz respeito ao zelo que os agentes de governan\u00e7a devem ter pela sustentabilidade das organiza\u00e7\u00f5es visando a sua longevidade e incorporando considera\u00e7\u00f5es de ordem social e ambiental na defini\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios e opera\u00e7\u00f5es.","id":4067985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio de equidade na governan\u00e7a p\u00fablica diz respeito ao zelo que os agentes de governan\u00e7a devem ter pela sustentabilidade das organiza\u00e7\u00f5es visando a sua longevidade e incorporando considera\u00e7\u00f5es de ordem social e ambiental na defini\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios e opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A governan\u00e7a no setor p\u00fablico pode ser analisada sob as seguintes perspectivas: sociedade e Estado; entes federativos, esferas de poder e pol\u00edticas p\u00fablicas; \u00f3rg\u00e3os e entidades; e atividades intraorganizacionais.","id":4067986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A governan\u00e7a no setor p\u00fablico pode ser analisada sob as seguintes perspectivas: sociedade e Estado; entes federativos, esferas de poder e pol\u00edticas p\u00fablicas; \u00f3rg\u00e3os e entidades; e atividades intraorganizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os componentes dos mecanismos de governan\u00e7a p\u00fablica s\u00e3o assinalados pela lideran\u00e7a, pelo comando e pelo controle.","id":4067987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os componentes dos mecanismos de governan\u00e7a p\u00fablica s\u00e3o assinalados pela lideran\u00e7a, pelo comando e pelo controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/1141361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto CB1A1-I, indica o momento da produ\u00e7\u00e3o textual a express\u00e3o","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:00:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141476,"hashId":"6b202ac7e14800b8ce6c5958dcd4c9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto CB1A1-I, indica o momento da produ\u00e7\u00e3o textual a express\u00e3o<\/p>","resposta":4068543,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cem nosso tempo\u201d (L.1).","id":4068543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cem nosso tempo\u201d (L.1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ceras passadas\u201d (L.3).","id":4068544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ceras passadas\u201d (L.3).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cao mesmo tempo\u201d (L.11).","id":4068545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cao mesmo tempo\u201d (L.11).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cs\u00e9culos XVIII e XIX\u201d (L.28).","id":4068546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cs\u00e9culos XVIII e XIX\u201d (L.28).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cdurante muito tempo\u201d (L.31).","id":4068547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdurante muito tempo\u201d (L.31).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I1 ____ \u00c9 impressionante como, em nosso tempo, somos\tcontradit\u00f3rios no que diz respeito aos direitos humanos.\tEm compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo4 de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza,\to que permite imaginar a possibilidade de resolver grande\tn\u00famero de problemas materiais do homem, quem sabe,7 inclusive, o da alimenta\u00e7\u00e3o.\tNo entanto, a irracionalidade do comportamento\t\u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos mesmos10 meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade.\tAssim, com a energia at\u00f4mica, podemos, ao mesmo tempo,\tgerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com incr\u00edvel13 progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar\tn\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes\tmassas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria; em muitos pa\u00edses,16 quanto mais cresce a riqueza, mais aumenta a p\u00e9ssima\tdistribui\u00e7\u00e3o dos bens. Portanto, podemos dizer que os\tmesmos meios que permitem o progresso podem provocar19 a degrada\u00e7\u00e3o da maioria.\tNa Gr\u00e9cia antiga, por exemplo, teria sido imposs\u00edvel\tpensar em uma distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos bens materiais,22 porque a t\u00e9cnica ainda n\u00e3o permitia superar as formas brutais\tde explora\u00e7\u00e3o do homem, nem criar abund\u00e2ncia para todos.\tEm nosso tempo, \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso, mas o fazemos25 relativamente pouco. Essa insensibilidade nega uma das\tlinhas mais promissoras da hist\u00f3ria do homem ocidental,\taquela que se nutriu das ideias amadurecidas no correr28 dos s\u00e9culos XVIII e XIX.\tEssas ideias abriram perspectivas que pareciam\tlevar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas dram\u00e1ticos da vida em31 sociedade. E, de fato, durante muito tempo, acreditou-se que,\tremovidos uns tantos obst\u00e1culos, como a ignor\u00e2ncia e os\tsistemas desp\u00f3ticos de governo, as conquistas do progresso34 seriam canalizadas no rumo imaginado pelos utopistas, porque\ta instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente,\t\u00e0 felicidade coletiva. Contudo, mesmo onde esses obst\u00e1culos37 foram removidos, a barb\u00e1rie continuou entre os homens,\tembora n\u00e3o mais se ache normal o seu elogio, como se todos\tsoubessem que ela \u00e9 algo a ser ocultado e n\u00e3o proclamado.Antonio Candido. V\u00e1rios escritos. 3.\u00aa ed. rev. e ampl.S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995, p. 169-70 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":390252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u00c9 impressionante como, em nosso tempo, somos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcontradit\u00f3rios no que diz respeito aos direitos humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to que permite imaginar a possibilidade de resolver grande<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tn\u00famero de problemas materiais do homem, quem sabe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>inclusive, o da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo entanto, a irracionalidade do comportamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos mesmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAssim, com a energia at\u00f4mica, podemos, ao mesmo tempo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com incr\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tn\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmassas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria; em muitos pa\u00edses,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>quanto mais cresce a riqueza, mais aumenta a p\u00e9ssima<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdistribui\u00e7\u00e3o dos bens. Portanto, podemos dizer que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmesmos meios que permitem o progresso podem provocar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>a degrada\u00e7\u00e3o da maioria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa Gr\u00e9cia antiga, por exemplo, teria sido imposs\u00edvel<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpensar em uma distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos bens materiais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>porque a t\u00e9cnica ainda n\u00e3o permitia superar as formas brutais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde explora\u00e7\u00e3o do homem, nem criar abund\u00e2ncia para todos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm nosso tempo, \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso, mas o fazemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>relativamente pouco. Essa insensibilidade nega uma das<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlinhas mais promissoras da hist\u00f3ria do homem ocidental,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\taquela que se nutriu das ideias amadurecidas no correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>dos s\u00e9culos XVIII e XIX.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssas ideias abriram perspectivas que pareciam<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlevar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas dram\u00e1ticos da vida em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>sociedade. E, de fato, durante muito tempo, acreditou-se que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tremovidos uns tantos obst\u00e1culos, como a ignor\u00e2ncia e os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsistemas desp\u00f3ticos de governo, as conquistas do progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>seriam canalizadas no rumo imaginado pelos utopistas, porque<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ta instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e0 felicidade coletiva. Contudo, mesmo onde esses obst\u00e1culos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>foram removidos, a barb\u00e1rie continuou entre os homens,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tembora n\u00e3o mais se ache normal o seu elogio, como se todos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsoubessem que ela \u00e9 algo a ser ocultado e n\u00e3o proclamado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Antonio Candido. <strong>V\u00e1rios escritos<\/strong>. 3.\u00aa ed. rev. e ampl.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995, p. 169-70 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1141476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto CB1A1-I, a humanidade atingiu sua capacidade m\u00e1xima de","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:00:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141477,"hashId":"349c35a6cecd21bb268459f163e49caa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o texto CB1A1-I, a humanidade atingiu sua capacidade m\u00e1xima de<\/p>","resposta":4068549,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeito aos direitos humanos.","id":4068548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito aos direitos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"racionalidade t\u00e9cnica.","id":4068549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">racionalidade t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o de todos os problemas materiais do homem.","id":4068550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolu\u00e7\u00e3o de todos os problemas materiais do homem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o do comportamento.","id":4068551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padroniza\u00e7\u00e3o do comportamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":4068552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I1 ____ \u00c9 impressionante como, em nosso tempo, somos\tcontradit\u00f3rios no que diz respeito aos direitos humanos.\tEm compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo4 de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza,\to que permite imaginar a possibilidade de resolver grande\tn\u00famero de problemas materiais do homem, quem sabe,7 inclusive, o da alimenta\u00e7\u00e3o.\tNo entanto, a irracionalidade do comportamento\t\u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos mesmos10 meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade.\tAssim, com a energia at\u00f4mica, podemos, ao mesmo tempo,\tgerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com incr\u00edvel13 progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar\tn\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes\tmassas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria; em muitos pa\u00edses,16 quanto mais cresce a riqueza, mais aumenta a p\u00e9ssima\tdistribui\u00e7\u00e3o dos bens. Portanto, podemos dizer que os\tmesmos meios que permitem o progresso podem provocar19 a degrada\u00e7\u00e3o da maioria.\tNa Gr\u00e9cia antiga, por exemplo, teria sido imposs\u00edvel\tpensar em uma distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos bens materiais,22 porque a t\u00e9cnica ainda n\u00e3o permitia superar as formas brutais\tde explora\u00e7\u00e3o do homem, nem criar abund\u00e2ncia para todos.\tEm nosso tempo, \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso, mas o fazemos25 relativamente pouco. Essa insensibilidade nega uma das\tlinhas mais promissoras da hist\u00f3ria do homem ocidental,\taquela que se nutriu das ideias amadurecidas no correr28 dos s\u00e9culos XVIII e XIX.\tEssas ideias abriram perspectivas que pareciam\tlevar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas dram\u00e1ticos da vida em31 sociedade. E, de fato, durante muito tempo, acreditou-se que,\tremovidos uns tantos obst\u00e1culos, como a ignor\u00e2ncia e os\tsistemas desp\u00f3ticos de governo, as conquistas do progresso34 seriam canalizadas no rumo imaginado pelos utopistas, porque\ta instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente,\t\u00e0 felicidade coletiva. Contudo, mesmo onde esses obst\u00e1culos37 foram removidos, a barb\u00e1rie continuou entre os homens,\tembora n\u00e3o mais se ache normal o seu elogio, como se todos\tsoubessem que ela \u00e9 algo a ser ocultado e n\u00e3o proclamado.Antonio Candido. V\u00e1rios escritos. 3.\u00aa ed. rev. e ampl.S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995, p. 169-70 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":390252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u00c9 impressionante como, em nosso tempo, somos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcontradit\u00f3rios no que diz respeito aos direitos humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to que permite imaginar a possibilidade de resolver grande<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tn\u00famero de problemas materiais do homem, quem sabe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>inclusive, o da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo entanto, a irracionalidade do comportamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos mesmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAssim, com a energia at\u00f4mica, podemos, ao mesmo tempo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com incr\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tn\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmassas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria; em muitos pa\u00edses,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>quanto mais cresce a riqueza, mais aumenta a p\u00e9ssima<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdistribui\u00e7\u00e3o dos bens. Portanto, podemos dizer que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmesmos meios que permitem o progresso podem provocar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>a degrada\u00e7\u00e3o da maioria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa Gr\u00e9cia antiga, por exemplo, teria sido imposs\u00edvel<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpensar em uma distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos bens materiais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>porque a t\u00e9cnica ainda n\u00e3o permitia superar as formas brutais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde explora\u00e7\u00e3o do homem, nem criar abund\u00e2ncia para todos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm nosso tempo, \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso, mas o fazemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>relativamente pouco. Essa insensibilidade nega uma das<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlinhas mais promissoras da hist\u00f3ria do homem ocidental,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\taquela que se nutriu das ideias amadurecidas no correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>dos s\u00e9culos XVIII e XIX.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssas ideias abriram perspectivas que pareciam<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlevar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas dram\u00e1ticos da vida em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>sociedade. E, de fato, durante muito tempo, acreditou-se que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tremovidos uns tantos obst\u00e1culos, como a ignor\u00e2ncia e os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsistemas desp\u00f3ticos de governo, as conquistas do progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>seriam canalizadas no rumo imaginado pelos utopistas, porque<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ta instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e0 felicidade coletiva. Contudo, mesmo onde esses obst\u00e1culos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>foram removidos, a barb\u00e1rie continuou entre os homens,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tembora n\u00e3o mais se ache normal o seu elogio, como se todos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsoubessem que ela \u00e9 algo a ser ocultado e n\u00e3o proclamado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Antonio Candido. <strong>V\u00e1rios escritos<\/strong>. 3.\u00aa ed. rev. e ampl.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995, p. 169-70 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1141477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto CB1A1-I, o progresso","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:00:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141480,"hashId":"c643270d10086069baa3be525746b232","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto CB1A1-I, o progresso<\/p>","resposta":4068567,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gera maior distribui\u00e7\u00e3o dos bens.","id":4068563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gera maior distribui\u00e7\u00e3o dos bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perpetua a felicidade coletiva.","id":4068564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perpetua a felicidade coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causa a degrada\u00e7\u00e3o da humanidade.","id":4068565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa a degrada\u00e7\u00e3o da humanidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prolonga a barb\u00e1rie entre os homens.","id":4068566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prolonga a barb\u00e1rie entre os homens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produz for\u00e7a criadora.","id":4068567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produz for\u00e7a criadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I1 ____ \u00c9 impressionante como, em nosso tempo, somos\tcontradit\u00f3rios no que diz respeito aos direitos humanos.\tEm compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo4 de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza,\to que permite imaginar a possibilidade de resolver grande\tn\u00famero de problemas materiais do homem, quem sabe,7 inclusive, o da alimenta\u00e7\u00e3o.\tNo entanto, a irracionalidade do comportamento\t\u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos mesmos10 meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade.\tAssim, com a energia at\u00f4mica, podemos, ao mesmo tempo,\tgerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com incr\u00edvel13 progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar\tn\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes\tmassas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria; em muitos pa\u00edses,16 quanto mais cresce a riqueza, mais aumenta a p\u00e9ssima\tdistribui\u00e7\u00e3o dos bens. Portanto, podemos dizer que os\tmesmos meios que permitem o progresso podem provocar19 a degrada\u00e7\u00e3o da maioria.\tNa Gr\u00e9cia antiga, por exemplo, teria sido imposs\u00edvel\tpensar em uma distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos bens materiais,22 porque a t\u00e9cnica ainda n\u00e3o permitia superar as formas brutais\tde explora\u00e7\u00e3o do homem, nem criar abund\u00e2ncia para todos.\tEm nosso tempo, \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso, mas o fazemos25 relativamente pouco. Essa insensibilidade nega uma das\tlinhas mais promissoras da hist\u00f3ria do homem ocidental,\taquela que se nutriu das ideias amadurecidas no correr28 dos s\u00e9culos XVIII e XIX.\tEssas ideias abriram perspectivas que pareciam\tlevar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas dram\u00e1ticos da vida em31 sociedade. E, de fato, durante muito tempo, acreditou-se que,\tremovidos uns tantos obst\u00e1culos, como a ignor\u00e2ncia e os\tsistemas desp\u00f3ticos de governo, as conquistas do progresso34 seriam canalizadas no rumo imaginado pelos utopistas, porque\ta instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente,\t\u00e0 felicidade coletiva. Contudo, mesmo onde esses obst\u00e1culos37 foram removidos, a barb\u00e1rie continuou entre os homens,\tembora n\u00e3o mais se ache normal o seu elogio, como se todos\tsoubessem que ela \u00e9 algo a ser ocultado e n\u00e3o proclamado.Antonio Candido. V\u00e1rios escritos. 3.\u00aa ed. rev. e ampl.S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995, p. 169-70 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":390252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u00c9 impressionante como, em nosso tempo, somos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcontradit\u00f3rios no que diz respeito aos direitos humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to que permite imaginar a possibilidade de resolver grande<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tn\u00famero de problemas materiais do homem, quem sabe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>inclusive, o da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo entanto, a irracionalidade do comportamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos mesmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAssim, com a energia at\u00f4mica, podemos, ao mesmo tempo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com incr\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tn\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmassas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria; em muitos pa\u00edses,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>quanto mais cresce a riqueza, mais aumenta a p\u00e9ssima<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdistribui\u00e7\u00e3o dos bens. Portanto, podemos dizer que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmesmos meios que permitem o progresso podem provocar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>a degrada\u00e7\u00e3o da maioria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa Gr\u00e9cia antiga, por exemplo, teria sido imposs\u00edvel<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpensar em uma distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos bens materiais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>porque a t\u00e9cnica ainda n\u00e3o permitia superar as formas brutais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde explora\u00e7\u00e3o do homem, nem criar abund\u00e2ncia para todos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm nosso tempo, \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso, mas o fazemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>relativamente pouco. Essa insensibilidade nega uma das<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlinhas mais promissoras da hist\u00f3ria do homem ocidental,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\taquela que se nutriu das ideias amadurecidas no correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>dos s\u00e9culos XVIII e XIX.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssas ideias abriram perspectivas que pareciam<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlevar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas dram\u00e1ticos da vida em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>sociedade. E, de fato, durante muito tempo, acreditou-se que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tremovidos uns tantos obst\u00e1culos, como a ignor\u00e2ncia e os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsistemas desp\u00f3ticos de governo, as conquistas do progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>seriam canalizadas no rumo imaginado pelos utopistas, porque<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ta instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e0 felicidade coletiva. Contudo, mesmo onde esses obst\u00e1culos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>foram removidos, a barb\u00e1rie continuou entre os homens,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tembora n\u00e3o mais se ache normal o seu elogio, como se todos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsoubessem que ela \u00e9 algo a ser ocultado e n\u00e3o proclamado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Antonio Candido. <strong>V\u00e1rios escritos<\/strong>. 3.\u00aa ed. rev. e ampl.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995, p. 169-70 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1141480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir apresenta uma proposta de reescrita para o segmento \u201ca instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente, \u00e0 felicidade coletiva\u201d (L. 35 e 36), do texto CB1A1-I. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a proposta indicada mant\u00e9m os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:00:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141482,"hashId":"d3c4639f44ee72a2705c84202dbb8851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir apresenta uma proposta de reescrita para o segmento \u201ca instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente, \u00e0 felicidade coletiva\u201d (L. 35 e 36), do texto CB1A1-I. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a proposta indicada mant\u00e9m os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","resposta":4068577,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica motivariam, necessariamente, \u00e0 felicidade coletiva","id":4068573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica motivariam, necessariamente, \u00e0 felicidade coletiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica implicariam, necessariamente, \u00e0 felicidade coletiva","id":4068574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica implicariam, necessariamente, \u00e0 felicidade coletiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica chegariam, necessariamente, \u00e0 felicidade coletiva","id":4068575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica chegariam, necessariamente, \u00e0 felicidade coletiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica conduziriam, necessariamente, a felicidade coletiva","id":4068576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica conduziriam, necessariamente, a felicidade coletiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica proporcionariam, necessariamente, a felicidade coletiva","id":4068577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica proporcionariam, necessariamente, a felicidade coletiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I1 ____ \u00c9 impressionante como, em nosso tempo, somos\tcontradit\u00f3rios no que diz respeito aos direitos humanos.\tEm compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo4 de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza,\to que permite imaginar a possibilidade de resolver grande\tn\u00famero de problemas materiais do homem, quem sabe,7 inclusive, o da alimenta\u00e7\u00e3o.\tNo entanto, a irracionalidade do comportamento\t\u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos mesmos10 meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade.\tAssim, com a energia at\u00f4mica, podemos, ao mesmo tempo,\tgerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com incr\u00edvel13 progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar\tn\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes\tmassas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria; em muitos pa\u00edses,16 quanto mais cresce a riqueza, mais aumenta a p\u00e9ssima\tdistribui\u00e7\u00e3o dos bens. Portanto, podemos dizer que os\tmesmos meios que permitem o progresso podem provocar19 a degrada\u00e7\u00e3o da maioria.\tNa Gr\u00e9cia antiga, por exemplo, teria sido imposs\u00edvel\tpensar em uma distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos bens materiais,22 porque a t\u00e9cnica ainda n\u00e3o permitia superar as formas brutais\tde explora\u00e7\u00e3o do homem, nem criar abund\u00e2ncia para todos.\tEm nosso tempo, \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso, mas o fazemos25 relativamente pouco. Essa insensibilidade nega uma das\tlinhas mais promissoras da hist\u00f3ria do homem ocidental,\taquela que se nutriu das ideias amadurecidas no correr28 dos s\u00e9culos XVIII e XIX.\tEssas ideias abriram perspectivas que pareciam\tlevar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas dram\u00e1ticos da vida em31 sociedade. E, de fato, durante muito tempo, acreditou-se que,\tremovidos uns tantos obst\u00e1culos, como a ignor\u00e2ncia e os\tsistemas desp\u00f3ticos de governo, as conquistas do progresso34 seriam canalizadas no rumo imaginado pelos utopistas, porque\ta instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente,\t\u00e0 felicidade coletiva. Contudo, mesmo onde esses obst\u00e1culos37 foram removidos, a barb\u00e1rie continuou entre os homens,\tembora n\u00e3o mais se ache normal o seu elogio, como se todos\tsoubessem que ela \u00e9 algo a ser ocultado e n\u00e3o proclamado.Antonio Candido. V\u00e1rios escritos. 3.\u00aa ed. rev. e ampl.S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995, p. 169-70 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":390252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u00c9 impressionante como, em nosso tempo, somos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcontradit\u00f3rios no que diz respeito aos direitos humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to que permite imaginar a possibilidade de resolver grande<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tn\u00famero de problemas materiais do homem, quem sabe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>inclusive, o da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo entanto, a irracionalidade do comportamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos mesmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAssim, com a energia at\u00f4mica, podemos, ao mesmo tempo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com incr\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tn\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmassas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria; em muitos pa\u00edses,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>quanto mais cresce a riqueza, mais aumenta a p\u00e9ssima<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdistribui\u00e7\u00e3o dos bens. Portanto, podemos dizer que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmesmos meios que permitem o progresso podem provocar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>a degrada\u00e7\u00e3o da maioria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa Gr\u00e9cia antiga, por exemplo, teria sido imposs\u00edvel<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpensar em uma distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos bens materiais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>porque a t\u00e9cnica ainda n\u00e3o permitia superar as formas brutais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde explora\u00e7\u00e3o do homem, nem criar abund\u00e2ncia para todos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm nosso tempo, \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso, mas o fazemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>relativamente pouco. Essa insensibilidade nega uma das<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlinhas mais promissoras da hist\u00f3ria do homem ocidental,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\taquela que se nutriu das ideias amadurecidas no correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>dos s\u00e9culos XVIII e XIX.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssas ideias abriram perspectivas que pareciam<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlevar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas dram\u00e1ticos da vida em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>sociedade. E, de fato, durante muito tempo, acreditou-se que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tremovidos uns tantos obst\u00e1culos, como a ignor\u00e2ncia e os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsistemas desp\u00f3ticos de governo, as conquistas do progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>seriam canalizadas no rumo imaginado pelos utopistas, porque<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ta instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e0 felicidade coletiva. Contudo, mesmo onde esses obst\u00e1culos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>foram removidos, a barb\u00e1rie continuou entre os homens,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tembora n\u00e3o mais se ache normal o seu elogio, como se todos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsoubessem que ela \u00e9 algo a ser ocultado e n\u00e3o proclamado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Antonio Candido. <strong>V\u00e1rios escritos<\/strong>. 3.\u00aa ed. rev. e ampl.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995, p. 169-70 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1141482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem altera\u00e7\u00e3o dos sentidos do texto CB1A1-I, o voc\u00e1bulo \u201cequitativa\u201d (L.21) poderia ser substitu\u00eddo por","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 05:00:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141486,"hashId":"44415049c693e13041d238419fb87e39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem altera\u00e7\u00e3o dos sentidos do texto CB1A1-I, o voc\u00e1bulo \u201cequitativa\u201d (L.21) poderia ser substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":4068596,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampla.","id":4068593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualitativa.","id":4068594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualitativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divergente.","id":4068595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divergente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uniforme.","id":4068596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uniforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imediata.","id":4068597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imediata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A1-I1 ____ \u00c9 impressionante como, em nosso tempo, somos\tcontradit\u00f3rios no que diz respeito aos direitos humanos.\tEm compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo4 de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza,\to que permite imaginar a possibilidade de resolver grande\tn\u00famero de problemas materiais do homem, quem sabe,7 inclusive, o da alimenta\u00e7\u00e3o.\tNo entanto, a irracionalidade do comportamento\t\u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos mesmos10 meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade.\tAssim, com a energia at\u00f4mica, podemos, ao mesmo tempo,\tgerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com incr\u00edvel13 progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar\tn\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes\tmassas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria; em muitos pa\u00edses,16 quanto mais cresce a riqueza, mais aumenta a p\u00e9ssima\tdistribui\u00e7\u00e3o dos bens. Portanto, podemos dizer que os\tmesmos meios que permitem o progresso podem provocar19 a degrada\u00e7\u00e3o da maioria.\tNa Gr\u00e9cia antiga, por exemplo, teria sido imposs\u00edvel\tpensar em uma distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos bens materiais,22 porque a t\u00e9cnica ainda n\u00e3o permitia superar as formas brutais\tde explora\u00e7\u00e3o do homem, nem criar abund\u00e2ncia para todos.\tEm nosso tempo, \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso, mas o fazemos25 relativamente pouco. Essa insensibilidade nega uma das\tlinhas mais promissoras da hist\u00f3ria do homem ocidental,\taquela que se nutriu das ideias amadurecidas no correr28 dos s\u00e9culos XVIII e XIX.\tEssas ideias abriram perspectivas que pareciam\tlevar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas dram\u00e1ticos da vida em31 sociedade. E, de fato, durante muito tempo, acreditou-se que,\tremovidos uns tantos obst\u00e1culos, como a ignor\u00e2ncia e os\tsistemas desp\u00f3ticos de governo, as conquistas do progresso34 seriam canalizadas no rumo imaginado pelos utopistas, porque\ta instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente,\t\u00e0 felicidade coletiva. Contudo, mesmo onde esses obst\u00e1culos37 foram removidos, a barb\u00e1rie continuou entre os homens,\tembora n\u00e3o mais se ache normal o seu elogio, como se todos\tsoubessem que ela \u00e9 algo a ser ocultado e n\u00e3o proclamado.Antonio Candido. V\u00e1rios escritos. 3.\u00aa ed. rev. e ampl.S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995, p. 169-70 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":390252,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>\u00c9 impressionante como, em nosso tempo, somos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcontradit\u00f3rios no que diz respeito aos direitos humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm compara\u00e7\u00e3o a eras passadas, chegamos a um m\u00e1ximo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>de racionalidade t\u00e9cnica e de dom\u00ednio sobre a natureza,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\to que permite imaginar a possibilidade de resolver grande<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tn\u00famero de problemas materiais do homem, quem sabe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>inclusive, o da alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo entanto, a irracionalidade do comportamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e9 tamb\u00e9m m\u00e1xima, servida frequentemente pelos mesmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>meios que deveriam realizar os des\u00edgnios da racionalidade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAssim, com a energia at\u00f4mica, podemos, ao mesmo tempo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgerar for\u00e7a criadora e destruir a vida pela guerra; com incr\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>progresso industrial, aumentamos o conforto at\u00e9 alcan\u00e7ar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tn\u00edveis nunca sonhados, mas exclu\u00edmos dele as grandes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmassas que condenamos \u00e0 mis\u00e9ria; em muitos pa\u00edses,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>quanto mais cresce a riqueza, mais aumenta a p\u00e9ssima<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdistribui\u00e7\u00e3o dos bens. Portanto, podemos dizer que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmesmos meios que permitem o progresso podem provocar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>a degrada\u00e7\u00e3o da maioria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa Gr\u00e9cia antiga, por exemplo, teria sido imposs\u00edvel<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpensar em uma distribui\u00e7\u00e3o equitativa dos bens materiais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>porque a t\u00e9cnica ainda n\u00e3o permitia superar as formas brutais<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde explora\u00e7\u00e3o do homem, nem criar abund\u00e2ncia para todos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm nosso tempo, \u00e9 poss\u00edvel pensar nisso, mas o fazemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>relativamente pouco. Essa insensibilidade nega uma das<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlinhas mais promissoras da hist\u00f3ria do homem ocidental,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\taquela que se nutriu das ideias amadurecidas no correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>dos s\u00e9culos XVIII e XIX.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEssas ideias abriram perspectivas que pareciam<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlevar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas dram\u00e1ticos da vida em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>sociedade. E, de fato, durante muito tempo, acreditou-se que,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tremovidos uns tantos obst\u00e1culos, como a ignor\u00e2ncia e os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsistemas desp\u00f3ticos de governo, as conquistas do progresso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>seriam canalizadas no rumo imaginado pelos utopistas, porque<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ta instru\u00e7\u00e3o, o saber e a t\u00e9cnica levariam, necessariamente,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00e0 felicidade coletiva. Contudo, mesmo onde esses obst\u00e1culos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>foram removidos, a barb\u00e1rie continuou entre os homens,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tembora n\u00e3o mais se ache normal o seu elogio, como se todos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsoubessem que ela \u00e9 algo a ser ocultado e n\u00e3o proclamado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Antonio Candido. <strong>V\u00e1rios escritos<\/strong>. 3.\u00aa ed. rev. e ampl.<\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995, p. 169-70 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1141486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a fundamentos e conceitos de Big Data, julgue os itens a seguir.I O volume de dados \u00e9 uma caracter\u00edstica importante de Big Data.II Em Big Data, a qualidade do dado n\u00e3o tem import\u00e2ncia, porque a transforma\u00e7\u00e3o dos dados n\u00e3o impacta os neg\u00f3cios.III A caracter\u00edstica de velocidade de entrada dos dados impacta o modelo de processamento e armazenamento.IV A variedade dos dados n\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica intr\u00ednseca nos fundamentos de Big Data.Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141334,"hashId":"1db819e2399ce57c6f21cccc1969177a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a fundamentos e conceitos de Big Data, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O volume de dados \u00e9 uma caracter\u00edstica importante de <em>Big Data<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Em <em>Big Data<\/em>, a qualidade do dado n\u00e3o tem import\u00e2ncia, porque a transforma\u00e7\u00e3o dos dados n\u00e3o impacta os neg\u00f3cios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A caracter\u00edstica de velocidade de entrada dos dados impacta o modelo de processamento e armazenamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A variedade dos dados n\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica intr\u00ednseca nos fundamentos de <em>Big Data<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":4067857,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4067856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4067857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4067858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4067859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4067860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Novos sistemas de armazenamento","oab":false,"nome":"Novos sistemas de armazenamento","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416885,"slug":"tecnologia-da-informacao-novos-sistemas-de-armazenamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1141334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n. 11.340\/2006, que criou mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":58473,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2019-mpe-go-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada-nao-tem-gabarito-preliminar-9","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1755578,"hashId":"11af49d401b6909542ae12756b248ee6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n. 11.340\/2006, que criou mecanismos para coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6684567,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s pr\u00e9via oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o juiz deferir\u00e1 ou n\u00e3o as medidas protetivas de urg\u00eancia pleiteadas pela ofendida","id":6684564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s pr\u00e9via oitiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o juiz deferir\u00e1 ou n\u00e3o as medidas protetivas de urg\u00eancia pleiteadas pela ofendida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebido o expediente com o pedido da ofendida, caber\u00e1 ao juiz, no prazo de 24 (vinte e quatro) horas, decidir sobre as medidas protetivas de urg\u00eancia","id":6684565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebido o expediente com o pedido da ofendida, caber\u00e1 ao juiz, no prazo de 24 (vinte e quatro) horas, decidir sobre as medidas protetivas de urg\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es excepcionais e urgentes, a ofendida poder\u00e1 entregar intima\u00e7\u00e3o ou notifica\u00e7\u00e3o ao agressor.","id":6684566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es excepcionais e urgentes, a ofendida poder\u00e1 entregar intima\u00e7\u00e3o ou notifica\u00e7\u00e3o ao agressor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de pris\u00e3o em flagrante por crime de descumprimento de medidas protetivas de urg\u00eancia, apenas o juiz poder\u00e1 conceder fian\u00e7a.","id":6684567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de pris\u00e3o em flagrante por crime de descumprimento de medidas protetivas de urg\u00eancia, apenas o juiz poder\u00e1 conceder fian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406448,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-dos-procedimentos"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","pai":406448,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410921,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-medidas-protetivas-de-urgencia"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV -Do Crime de Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV -Do Crime de Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia Descumprimento de Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","pai":410921,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410965,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-secao-iv-do-crime-de-descumprimento-de-medidas-protetivas-de-urgencia-descumprimento-de-medidas-protetivas-de-urgencia"},{"nome_clean":"Art. 24-A","oab":true,"nome":"Art. 24-A","pai":410965,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410966,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-24-a"},{"nome_clean":"\u00a7 2\u00ba","oab":true,"nome":"\u00a7 2\u00ba","pai":410966,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410968,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-2o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1755578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir mostra um comparativo, em termos percentuais, da situa\u00e7\u00e3o de alguns itens no estado de Rond\u00f4nia e no restante do territ\u00f3rio brasileiro.descri\u00e7\u00e3o dos itensRond\u00f4niarestante do territ\u00f3rio brasileirosal\u00e1rio m\u00e9dioR$ 1.794R$ 2.157pessoas nas cidades76,5%84,7%domic\u00edlios com carro39,2%45,8%posse de celular75,9%78,3%acesso a Internet47,4%57,5%Departamento de Pesquisas e Estudos Econ\u00f4micos (DEPEC), Bradesco, jul.\/2019, p. 3 (com adapta\u00e7\u00f5es).Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1140375,"hashId":"3268cde1b54d38341fadbe0d6ca020ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir mostra um comparativo, em termos percentuais, da situa\u00e7\u00e3o de alguns itens no estado de Rond\u00f4nia e no restante do territ\u00f3rio brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 392px;\"><colgroup><col width=\"165\"><col width=\"83\"><col width=\"144\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong>descri\u00e7\u00e3o dos itens<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Rond\u00f4nia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong>restante do <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong>territ\u00f3rio brasileiro<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sal\u00e1rio m\u00e9dio<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 1.794<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 2.157<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">pessoas nas cidades<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">76,5%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">84,7%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">domic\u00edlios com carro<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,2%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45,8%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">posse de celular<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">75,9%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">78,3%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">acesso a Internet<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">47,4%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">57,5%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: right;\">Departamento de Pesquisas e Estudos Econ\u00f4micos (DEPEC), Bradesco, jul.\/2019, p. 3 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4064573,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acesso a Internet, a boa m\u00e9dia salarial e o percentual elevado de domic\u00edlios com carro nos centros urbanos permitem inferir que a mobilidade urbana em Rond\u00f4nia \u00e9 superior \u00e0 verificada no restante do territ\u00f3rio brasileiro.","id":4064571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso a Internet, a boa m\u00e9dia salarial e o percentual elevado de domic\u00edlios com carro nos centros urbanos permitem inferir que a mobilidade urbana em Rond\u00f4nia \u00e9 superior \u00e0 verificada no restante do territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de mais de 75% da popula\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia possuir aparelhos celulares corrobora a tend\u00eancia de crescimento do poder aquisitivo para consumo no estado.","id":4064572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de mais de 75% da popula\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia possuir aparelhos celulares corrobora a tend\u00eancia de crescimento do poder aquisitivo para consumo no estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O alto \u00edndice de concentra\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es urbanas permite inferir que os setores de com\u00e9rcio, servi\u00e7os e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se mostram importantes para o perfil econ\u00f4mico.","id":4064573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alto \u00edndice de concentra\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas regi\u00f5es urbanas permite inferir que os setores de com\u00e9rcio, servi\u00e7os e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se mostram importantes para o perfil econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menos da metade dos habitantes de Rond\u00f4nia \u00e9 propriet\u00e1ria de ve\u00edculos automotores, o que permite concluir que a popula\u00e7\u00e3o rondoniense \u00e9 atendida por um transporte p\u00fablico de qualidade.","id":4064574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos da metade dos habitantes de Rond\u00f4nia \u00e9 propriet\u00e1ria de ve\u00edculos automotores, o que permite concluir que a popula\u00e7\u00e3o rondoniense \u00e9 atendida por um transporte p\u00fablico de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os \u00edndices de indiv\u00edduos com acesso a Internet, tanto em Rond\u00f4nia como no restante do Brasil, comprovam o interesse coletivo de maior informa\u00e7\u00e3o e da busca de qualifica\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra.","id":4064575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00edndices de indiv\u00edduos com acesso a Internet, tanto em Rond\u00f4nia como no restante do Brasil, comprovam o interesse coletivo de maior informa\u00e7\u00e3o e da busca de qualifica\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1140375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Engenharia","id":16544}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia de a rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre \u00e1gua e cimento ser endot\u00e9rmica, podem surgir, durante o endurecimento da massa, tens\u00f5es internas, que poder\u00e3o ser amenizadas, em estruturas com grandes volumes, com o pr\u00e9-aquecimento da \u00e1gua de hidrata\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36695,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Engenharia","id":16544},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-analista-administrativo-de-procuradoria-area-engenharia-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Analista Administrativo de Procuradoria - \u00c1rea Engenharia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1051056,"hashId":"20e1d57b469ff5cd38586e50d51fdad8","enunciado":"Em decorr\u00eancia de a rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre \u00e1gua e cimento ser\r\nendot\u00e9rmica, podem surgir, durante o endurecimento da massa,\r\ntens\u00f5es internas, que poder\u00e3o ser amenizadas, em estruturas\r\ncom grandes volumes, com o pr\u00e9-aquecimento da \u00e1gua de\r\nhidrata\u00e7\u00e3o.","resposta":3680147,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3680146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3680147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O excesso de cal livre no cimento, a execu\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de concreto de grandes volumes e a escolha inadequada do tipo de cimento s\u00e3o ocorr\u00eancias que podem comprometer a qualidade do servi\u00e7o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas ocorr\u00eancias e suas consequ\u00eancias, julgue os itens a seguir.","id":378323,"enunciado":"O excesso de cal livre no cimento, a execu\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de concreto\r\nde grandes volumes e a escolha inadequada do tipo de cimento\r\ns\u00e3o ocorr\u00eancias que podem comprometer a qualidade do servi\u00e7o.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essas ocorr\u00eancias e suas consequ\u00eancias, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"nome_clean":"Patologia do Concreto Armado","oab":false,"nome":"Patologia do Concreto Armado","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399421,"slug":"engenharia-civil-patologia-do-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1051056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Enfermagem","id":13575},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Est\u00e9tica","id":21995}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cAo botar o p\u00e9 na estrada, temos a expectativa de embarcar numa outra forma de ser e de viver, em um outro eu que nos parece mais verdadeiro que aquele que acorda todo dia de manh\u00e3 para seguir um roteiro previs\u00edvel\u201d, retirado do texto, se a forma verbal \u201ctemos\u201d fosse flexionada no singular, quantas outras palavras necessitariam ter a grafia modificada para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal?","provas":[{"id":40805,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - Assistente de Alunos - 2019"},{"id":40832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Enfermagem","id":13575},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Enfermagem - 2019"},{"id":40836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura","id":13617},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-agricultura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agricultura - 2019"},{"id":40839,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":40841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":40842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":40848,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":55334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":55336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Est\u00e9tica","id":21995},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-de-laboratorio-area-estetica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Est\u00e9tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1209051,"hashId":"cafd379d902160ae8547b651b94c033b","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo \u201cAo botar o p\u00e9 na estrada, temos a expectativa de embarcar numa\r\noutra forma de ser e de viver, em um outro eu que nos parece mais verdadeiro que aquele que\r\nacorda todo dia de manh\u00e3 para seguir um roteiro previs\u00edvel\u201d, retirado do texto, se a forma verbal\r\n\u201ctemos\u201d fosse flexionada no singular, quantas outras palavras necessitariam ter a grafia modificada\r\npara garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal?<\/p>","resposta":4353726,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma.","id":4353726,"corpo":"<p align=justify>Uma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duas.","id":4353727,"corpo":"<p align=justify>Duas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":4353728,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":4353729,"corpo":"<p align=justify>Quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":4353730,"corpo":"<p align=justify>Cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques aolongo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Nas viagens, a paisagem que mais nos espanta \u00e9 a nossa\t01 Descobri que viajar \u00e9 trocar de espelho. Em casa, o espelho que nos reflete n\u00e3o mostra02 nossa mudan\u00e7a. Como todos os objetos da nossa rotina, o espelho da casa \u00e9 um espelho03 domesticado. Sabemos o que vamos enxergar. \u00c0s vezes at\u00e9 achamos que controlamos este04 espelho como dominamos as mesas e as cadeiras, a posi\u00e7\u00e3o do sof\u00e1, o canal do controle remoto,05 o dia de lavar os len\u00e7\u00f3is da cama. Mesmo quando notamos um quilo a mais ou um par de olhos06 mais fundos, aquele espelho \u00e9 nosso e por ser nosso nos amea\u00e7a menos. Damos uma passadinha07 diante dele, \u00e0s vezes involunt\u00e1ria, e ele nos conforta ao garantir que, sim, estamos l\u00e1. Sou eu08 que olho para mim. E aquela superf\u00edcie lisa me garante que existo.\t09 Quando deixamos nosso mundo e partimos em dire\u00e7\u00e3o a outros destinos, a primeira10 paisagem que nos espanta \u00e9 nossa pr\u00f3pria geografia. Ao bater a porta de casa em dire\u00e7\u00e3o ao11 novo, a primeira imagem familiar que abandonamos \u00e9 a de n\u00f3s mesmos, e o primeiro estrangeiro12 que nos espanta \u00e9 o que nos encara do espelho da esta\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria ou do aeroporto. Quem \u00e913 esta pessoa que me olha? Com frequ\u00eancia, somos tentados a fazer a pergunta da poetisa Cec\u00edlia14 Meireles: \u201cEm que espelho ficou perdida a minha face?\u201d.\t15 Toda viagem cont\u00e9m nossa esperan\u00e7a de sermos mais livres, mais felizes, mais16 aventureiros, mais relaxados, melhores. Em geral, deixamos um cotidiano que nos confina a uma17 vida que para muitos \u00e9 menor e mais apertada do que nos sonhos. Ao botar o p\u00e9 na estrada,18 temos a expectativa de embarcar numa outra forma de ser e de viver, em um outro eu que nos19 parece mais verdadeiro que aquele que acorda todo dia de manh\u00e3 para seguir um roteiro20 previs\u00edvel. Como se longe de casa tiv\u00e9ssemos uma esp\u00e9cie de autoriza\u00e7\u00e3o para finalmente21 sermos um tal de eu mesmo.22 Ent\u00e3o, vem \u00e0 tona a primeira surpresa. Aquele rosto que nos estranha no espelho do23 caminho \u00e9 nosso. Ele nos perturba mais porque sabemos que \u00e9 nosso, ainda que diferente pelo24 \u00e2ngulo, pelo tamanho e pela luz desconhecida do objeto que nos reflete com outras verdades. E25 j\u00e1 ali, neste primeiro confronto, vemos algo que n\u00e3o sab\u00edamos sobre nossa face, algo que o26 espelho domesticado n\u00e3o havia nos mostrado. Come\u00e7amos ___ compreender ali o pior e o27 melhor das viagens: o risco. Talvez o que as pessoas que detestam sair de casa ou alterar ___28 rotina mais temam \u00e9 justamente o que podem ver de si mesmas num espelho que n\u00e3o \u00e9 o seu.\t29 \u00c9 s\u00f3 ao sair que descobrimos que n\u00e3o podemos sair. Podemos embarcar apenas em nosso30 pr\u00f3prio corpo. \u00c0s vezes aquelas malas todas, aqueles tantos sapatos e roupas, s\u00e3o apenas uma31 tentativa inconsciente e desesperada de evitar a descoberta de que somos nossa pr\u00f3pria32 bagagem e viajamos apenas com tudo o que somos. Nem mais nem menos, nosso excesso de33 peso \u00e9 nossa nudez. \u00c9 preciso abrir a porta da rua para compreender que ela s\u00f3 abre para dentro34 e s\u00f3 leva para dentro.\t35 Viajar \u00e9 uma escolha profunda, que n\u00e3o depende da dist\u00e2ncia nem do destino. Numa36 viagem, estamos sempre sozinhos, ainda que no meio de hordas de turistas. As paisagens37 externas iluminam nossa paisagem interior, para o bem e para o mal. N\u00e3o visitamos Roma, Nova38 York ou Paris, as pir\u00e2mides do Egito, o deserto do Saara, as savanas africanas, o Rio de Janeiro,39 a Amaz\u00f4nia ou o outro lado da rua. O que fazemos \u00e9 revisitar a n\u00f3s mesmos no contato com40 diferentes culturas e percep\u00e7\u00f5es de mundo. A mudan\u00e7a de paisagem ilumina os cantos escuros41 dos precep\u00edcios e as profundezas dos lagos que nos habitam. Sempre esperamos que exista em42 n\u00f3s um belvedere, \u00e9 essa a nossa expectativa ao viajar. E nem sempre \u00e9 um belvedere o que43 encontramos. Por isso, toda viagem \u00e9 subjetiva e, possivelmente, quando detestamos um lugar44 ou um povo, \u00e9 porque n\u00e3o gostamos do que vimos em n\u00f3s.45 Toda viagem \u00e9 sem volta e leva sempre ao mesmo lugar: a n\u00f3s mesmos. Ao final de cada46 uma, o melhor que podemos esperar \u00e9 termos nos tornado mais o que somos.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/desacontecimentos.com\/?p=326 - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":397475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Nas viagens, a paisagem que mais nos espanta \u00e9 a nossa<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t01 Descobri que viajar \u00e9 trocar de espelho. Em casa, o espelho que nos reflete n\u00e3o mostra<\/p><p>02 nossa mudan\u00e7a. Como todos os objetos da nossa rotina, o espelho da casa \u00e9 um espelho<\/p><p>03 domesticado. Sabemos o que vamos enxergar. \u00c0s vezes at\u00e9 achamos que controlamos este<\/p><p>04 espelho como dominamos as mesas e as cadeiras, a posi\u00e7\u00e3o do sof\u00e1, o canal do controle remoto,<\/p><p>05 o dia de lavar os len\u00e7\u00f3is da cama. Mesmo quando notamos um quilo a mais ou um par de olhos<\/p><p>06 mais fundos, aquele espelho \u00e9 nosso e por ser nosso nos amea\u00e7a menos. Damos uma passadinha<\/p><p>07 diante dele, \u00e0s vezes involunt\u00e1ria, e <strong>ele <\/strong>nos conforta ao garantir que, sim, estamos l\u00e1. Sou eu<\/p><p>08 que olho para mim. E aquela superf\u00edcie lisa me garante que existo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t09 Quando deixamos nosso mundo e partimos em dire\u00e7\u00e3o a outros destinos, a primeira<\/p><p>10 paisagem que nos espanta \u00e9 nossa pr\u00f3pria geografia. Ao bater a porta de casa em dire\u00e7\u00e3o ao<\/p><p>11 novo, a primeira imagem familiar que abandonamos \u00e9 a de n\u00f3s mesmos, e o primeiro estrangeiro<\/p><p>12 que nos espanta \u00e9 o que nos encara do espelho da esta\u00e7\u00e3o rodovi\u00e1ria ou do aeroporto. Quem \u00e9<\/p><p>13 esta pessoa que me olha? Com frequ\u00eancia, somos tentados a fazer a pergunta da poetisa Cec\u00edlia<\/p><p>14 Meireles: \u201cEm que espelho ficou perdida a minha face?\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t15 Toda viagem cont\u00e9m nossa esperan\u00e7a de sermos mais livres, mais felizes, mais<\/p><p>16 aventureiros, mais relaxados, melhores. Em geral, deixamos um cotidiano que nos confina a uma<\/p><p>17 vida que para muitos \u00e9 menor e mais apertada do que nos sonhos. Ao botar o p\u00e9 na estrada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 temos a expectativa de embarcar numa outra forma de ser e de viver, em um outro eu que nos<\/p><p>19 parece mais verdadeiro que aquele que acorda todo dia de manh\u00e3 para seguir um roteiro<\/p><p>20 previs\u00edvel. Como se longe de casa tiv\u00e9ssemos uma esp\u00e9cie de autoriza\u00e7\u00e3o para finalmente<\/p><p>21 sermos um tal de eu mesmo.<\/p><p>22 <strong>Ent\u00e3o<\/strong>, vem \u00e0 tona a primeira surpresa. Aquele rosto que nos estranha no espelho do<\/p><p>23 caminho \u00e9 nosso. <strong>Ele <\/strong>nos perturba mais porque sabemos que \u00e9 nosso,<strong> ainda que <\/strong>diferente pelo<\/p><p>24 \u00e2ngulo, pelo tamanho e pela luz desconhecida do objeto que nos reflete com outras verdades. E<\/p><p>25 j\u00e1 ali, neste primeiro confronto, vemos algo que n\u00e3o sab\u00edamos sobre nossa face, algo que o<\/p><p>26 espelho domesticado n\u00e3o havia nos mostrado. Come\u00e7amos ___ compreender ali o pior e o<\/p><p>27 melhor das viagens: o risco. Talvez o que as pessoas que detestam sair de casa ou alterar ___<\/p><p>28 rotina mais temam \u00e9 justamente o que podem ver de si mesmas num espelho que n\u00e3o \u00e9 o seu.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t29 \u00c9 s\u00f3 ao sair que descobrimos que n\u00e3o podemos sair. Podemos embarcar apenas em nosso<\/p><p>30 pr\u00f3prio corpo. \u00c0s vezes aquelas malas todas, aqueles tantos sapatos e roupas, s\u00e3o apenas uma<\/p><p>31 tentativa inconsciente e desesperada de evitar a descoberta de que somos nossa pr\u00f3pria<\/p><p>32 bagagem e viajamos apenas com tudo o que somos. Nem mais nem menos, nosso excesso de<\/p><p>33 peso \u00e9 nossa nudez. \u00c9 preciso abrir a porta da rua para compreender que ela s\u00f3 abre para dentro<\/p><p>34 e s\u00f3 leva para dentro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t35 Viajar \u00e9 uma escolha profunda, que n\u00e3o depende da dist\u00e2ncia nem do destino. Numa<\/p><p>36 viagem, estamos sempre sozinhos, ainda que no meio de hordas de turistas. As paisagens<\/p><p>37 externas iluminam nossa paisagem interior, para o bem e para o mal. N\u00e3o visitamos Roma, Nova<\/p><p>38 York ou Paris, as pir\u00e2mides do Egito, o deserto do Saara, as savanas africanas, o Rio de Janeiro,<\/p><p>39 a Amaz\u00f4nia ou o outro lado da rua. O que fazemos \u00e9 revisitar a n\u00f3s mesmos no contato com<\/p><p>40 diferentes culturas e percep\u00e7\u00f5es de mundo. A mudan\u00e7a de paisagem ilumina os cantos escuros<\/p><p>41 dos precep\u00edcios e as profundezas dos lagos que nos habitam. Sempre esperamos que exista em<\/p><p>42 n\u00f3s um belvedere, \u00e9 essa a nossa expectativa ao viajar. E nem sempre \u00e9 um belvedere o que<\/p><p>43 encontramos. Por isso, toda viagem \u00e9 subjetiva e, possivelmente, quando detestamos um lugar<\/p><p>44 ou um povo, \u00e9 porque n\u00e3o gostamos do que vimos em n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">45 Toda viagem \u00e9 sem volta e leva sempre ao mesmo lugar: a n\u00f3s mesmos. Ao final de cada<\/p><p>46 uma, o melhor que podemos esperar \u00e9 termos nos tornado mais o que somos.<\/p><p>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/desacontecimentos.com\/?p=326 - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1209051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243},{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Isso transformou senhores de engenho no Brasil em benfeitores, uma vez que eles seriam respons\u00e1veis por \u201chumanizarem\u201d os escravos e as escravas, ao lev\u00e1-los para as \u00e1guas do batismo. (linhas 39 e 40) A respeito do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir: I. O termo benfeitores exerce fun\u00e7\u00e3o de predicativo do objeto. II. A palavra \u201chumanizarem\u201d se colocou entre aspas por referir a express\u00e3o que os senhores de engenho empregavam, o que a coloca no \u00e2mbito de cita\u00e7\u00e3o. III. O pronome Isso apresenta fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica. Assinale","provas":[{"id":39539,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico","id":13243},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-catolico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Cat\u00f3lico - 2019"},{"id":39542,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico","id":13247},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2019-esfcex-capelao-militar-area-evangelico","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Capel\u00e3o Militar - \u00c1rea Evang\u00e9lico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:02:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1160867,"hashId":"130e0fbf3b50d06d403ed1ebb8ab3ece","enunciado":"<p align=\"justify\">Isso transformou senhores de engenho no Brasil em\r\nbenfeitores, uma vez que eles seriam respons\u00e1veis por\r\n\u201chumanizarem\u201d os escravos e as escravas, ao lev\u00e1-los para as\r\n\u00e1guas do batismo. (linhas 39 e 40)\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O termo benfeitores exerce fun\u00e7\u00e3o de predicativo do objeto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A palavra \u201chumanizarem\u201d se colocou entre aspas por referir a\r\nexpress\u00e3o que os senhores de engenho empregavam, o que\r\na coloca no \u00e2mbito de cita\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O pronome Isso apresenta fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale<\/p><p><br><\/p>","resposta":4153127,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":4153125,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":4153126,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":4153127,"corpo":"<p align=justify>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":4153128,"corpo":"<p align=justify>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":4153129,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392088,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39539\/Q1a20.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1160867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o texto, a conjuntura das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas perpassa, necessariamente, a \u00e9tica, pois o julgamento das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas decorre de seu impacto na sociedade.","provas":[{"id":36328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047292,"hashId":"3472ba932163c789e6629369121d6c76","enunciado":"Conforme o texto, a conjuntura das rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\r\nperpassa, necessariamente, a \u00e9tica, pois o julgamento\r\ndas rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas decorre de seu impacto na\r\nsociedade.","resposta":3665509,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das ideias do texto, julgue os itens de 1 a 6.","id":377699,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36328\/19.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Acerca das ideias do texto, julgue os itens de 1 a 6.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1047292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica norteia o comportamento das pessoas e deve ser observada, sendo poss\u00edvel que comportamentos anti\u00e9ticos sejam punidos pela lei.","provas":[{"id":36328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047328,"hashId":"31b961ee11a0e8f10e3cb43b3a74b2ab","enunciado":"A \u00e9tica norteia o comportamento das pessoas e deve ser\r\nobservada, sendo poss\u00edvel que comportamentos\r\nanti\u00e9ticos sejam punidos pela lei.","resposta":3665581,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 41 a 45 acerca da \u00e9tica e da moral.","id":377707,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36328\/21.gif\"><\/p><p>Utilizando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue os itens de 41 a 45 acerca da \u00e9tica e da moral.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1047328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moral n\u00e3o \u00e9 influenciada por fatores sociais e hist\u00f3ricos e a \u00e9tica \u00e9 verificada na a\u00e7\u00e3o reiterada no tempo e no espa\u00e7o.","provas":[{"id":36328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047330,"hashId":"cbbc836a5aea20fc51beae79f3b0d318","enunciado":"A moral n\u00e3o \u00e9 influenciada por fatores sociais e\r\nhist\u00f3ricos e a \u00e9tica \u00e9 verificada na a\u00e7\u00e3o reiterada no\r\ntempo e no espa\u00e7o.","resposta":3665586,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 41 a 45 acerca da \u00e9tica e da moral.","id":377707,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36328\/21.gif\"><\/p><p>Utilizando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue os itens de 41 a 45 acerca da \u00e9tica e da moral.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"}],"slug":"etica\/1047330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A delega\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos princ\u00edpios da dire\u00e7\u00e3o. O ato de delegar tarefas \u00e9 prerrogativa de uma autoridade, que, entretanto, n\u00e3o compreende sua responsabilidade.","provas":[{"id":36328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047388,"hashId":"64827130eed25edde454209b85a09e3f","enunciado":"A delega\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos princ\u00edpios da dire\u00e7\u00e3o. O ato de\r\ndelegar tarefas \u00e9 prerrogativa de uma autoridade, que,\r\nentretanto, n\u00e3o compreende sua responsabilidade.","resposta":3665701,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 96 a 120.","id":377719,"enunciado":"Julgue os itens de 96 a 120.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"}],"slug":"administracao-geral\/1047388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A digitaliza\u00e7\u00e3o dos documentos destinados ao arquivo morto \u00e9 importante para possibilitar a inutiliza\u00e7\u00e3o ou incinera\u00e7\u00e3o desses documentos.","provas":[{"id":36328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047403,"hashId":"3e69db2eccd8e1bf379a5ca423c2ad81","enunciado":"A digitaliza\u00e7\u00e3o dos documentos destinados ao arquivo\r\nmorto \u00e9 importante para possibilitar a inutiliza\u00e7\u00e3o ou\r\nincinera\u00e7\u00e3o desses documentos.","resposta":3665732,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 96 a 120.","id":377719,"enunciado":"Julgue os itens de 96 a 120.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1047403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as vantagens da manuten\u00e7\u00e3o de um sistema central de protocolo, cita&#8208;se a constitui\u00e7\u00e3o de conjuntos arquiv\u00edsticos mais completos.","provas":[{"id":36328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Profissionais de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CONRERP SP PR","id":3510,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conrerp-sp-pr-sp-2019-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CONRERP SP\/PR - Assistente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047404,"hashId":"c75c81a1d2ac92f9f6ff63bd00531bd4","enunciado":"Entre as vantagens da manuten\u00e7\u00e3o de um sistema\r\ncentral de protocolo, cita&#8208;se a constitui\u00e7\u00e3o de conjuntos\r\narquiv\u00edsticos mais completos.","resposta":3665733,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3665733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3665734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 96 a 120.","id":377719,"enunciado":"Julgue os itens de 96 a 120.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"}],"slug":"arquivologia\/1047404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 14, a inser\u00e7\u00e3o de \u00e0 antes de \u201cpreserva\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cprote\u00e7\u00e3o\u201d prejudica o paralelismo sint\u00e1tico e os sentidos originais do texto.","provas":[{"id":36387,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Secret\u00e1ria - 2019"},{"id":36388,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047935,"hashId":"9370114390e848611df101db04d020b7","enunciado":"Na linha 14, a inser\u00e7\u00e3o de \u00e0 antes de \u201cpreserva\u00e7\u00e3o\u201d e\r\n\u201cprote\u00e7\u00e3o\u201d prejudica o paralelismo sint\u00e1tico e os\r\nsentidos originais do texto.","resposta":3667635,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3667635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3667636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos e estruturais do texto, julgue os itens de 1 a 12.","id":377810,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36387\/68.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos e estruturais\r\ndo texto, julgue os itens de 1 a 12.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Possibilidades de paralelismo","oab":false,"nome":"Possibilidades de paralelismo","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409574,"slug":"lingua-portuguesa-possibilidades-de-paralelismo"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1047935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O elemento \u201cIsso\u201d (linha 22) retoma todo o per\u00edodo anterior, iniciado na linha 16.","provas":[{"id":36387,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Secret\u00e1ria - 2019"},{"id":36388,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047937,"hashId":"15fa416d4db8aea8f13b1d1cd123993c","enunciado":"O elemento \u201cIsso\u201d (linha 22) retoma todo o per\u00edodo\r\nanterior, iniciado na linha 16.","resposta":3667639,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3667639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3667640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos e estruturais do texto, julgue os itens de 1 a 12.","id":377810,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36387\/68.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos e estruturais\r\ndo texto, julgue os itens de 1 a 12.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1047937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por clientela \u00e9 um agrupamento de atividades que reflete um interesse fundamental pelo consumidor do produto ou servi\u00e7o executado pela organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36387,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Secret\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047993,"hashId":"676366de762f244e720110935bf3fd63","enunciado":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por clientela \u00e9 um agrupamento\r\nde atividades que reflete um interesse fundamental pelo\r\nconsumidor do produto ou servi\u00e7o executado pela\r\norganiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3667751,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3667751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3667752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 66 a 85.","id":377827,"enunciado":"Julgue os itens de 66 a 85.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1047993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pessoa assertiva busca a harmonia e foge do conflito, mesmo \u00e0 custa de seus pr\u00f3prios interesses.","provas":[{"id":36387,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Secret\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1047995,"hashId":"cf314d38d1be600faea4a2c6ba2c6ac9","enunciado":"A pessoa assertiva busca a harmonia e foge do conflito,\r\nmesmo \u00e0 custa de seus pr\u00f3prios interesses.","resposta":3667756,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3667755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3667756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 66 a 85.","id":377827,"enunciado":"Julgue os itens de 66 a 85.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"}],"slug":"administracao-geral\/1047995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo concis\u00e3o pode ser conceituado como a uni\u00e3o \u00edntima das partes de um todo. Assim, o texto conciso \u00e9 aquele em que as palavras, as ora\u00e7\u00f5es, os per\u00edodos e os par\u00e1grafos est\u00e3o interligados e coerentemente dispostos.","provas":[{"id":36387,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-pr-pr-2019-quadrix-secretaria","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Secret\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1048005,"hashId":"bf418687ffb50564cfee9600d8afa8b6","enunciado":"O termo concis\u00e3o pode ser conceituado como a uni\u00e3o\r\n\u00edntima das partes de um todo. Assim, o texto conciso \u00e9\r\naquele em que as palavras, as ora\u00e7\u00f5es, os per\u00edodos e os\r\npar\u00e1grafos est\u00e3o interligados e coerentemente\r\ndispostos.","resposta":3667776,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3667775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3667776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 66 a 85.","id":377827,"enunciado":"Julgue os itens de 66 a 85.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concis\u00e3o","oab":false,"nome":"Concis\u00e3o","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419254,"slug":"lingua-portuguesa-concisao"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1048005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penha","sigla":"Prefeitura","id":4279,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ludicidade possibilita ao educando estimular\/revelar aspectos interiores, espont\u00e2neos e naturais, fundamentais para o desenvolvimento de sua aprendizagem. Sobre ludicidade, as acep\u00e7\u00f5es mais comuns e utilizadas no contexto educacional s\u00e3o: jogo, brincadeira, brinquedo, lazer e recrea\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa INCORRETA a respeito de brincadeira.","provas":[{"id":49307,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penha","sigla":"Prefeitura","id":4279,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1489712,"hashId":"102c8dc19ed188d8f0c330d7a7e87031","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ludicidade possibilita ao educando estimular\/revelar aspectos interiores, espont\u00e2neos e naturais, fundamentais para o desenvolvimento de sua aprendizagem. Sobre ludicidade, as acep\u00e7\u00f5es mais comuns e utilizadas no contexto educacional s\u00e3o: jogo, brincadeira, brinquedo, lazer e recrea\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa INCORRETA a respeito de brincadeira.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5547544,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A brincadeira al\u00e9m de ser um elemento sociocultural \u00e9 uma atividade natural no desenvolvimento dos processos psicol\u00f3gicos b\u00e1sicos da crian\u00e7a, por isso o ideal \u00e9 fazer sem obriga\u00e7\u00e3o externa e imposta, normas e controle.","id":5547544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira al\u00e9m de ser um elemento sociocultural \u00e9 uma atividade natural no desenvolvimento dos processos psicol\u00f3gicos b\u00e1sicos da crian\u00e7a, por isso o ideal \u00e9 fazer sem obriga\u00e7\u00e3o externa e imposta, normas e controle.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A brincadeira \u00e9 uma linguagem infantil que mant\u00e9m um v\u00ednculo essencial com aquilo que \u00e9 o \"n\u00e3o-brincar\". Se a brincadeira \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que ocorre no plano da imagina\u00e7\u00e3o isto implica que aquele que brinca tenha o dom\u00ednio da linguagem simb\u00f3lica.","id":5547545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira \u00e9 uma linguagem infantil que mant\u00e9m um v\u00ednculo essencial com aquilo que \u00e9 o \"n\u00e3o-brincar\". Se a brincadeira \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que ocorre no plano da imagina\u00e7\u00e3o isto implica que aquele que brinca tenha o dom\u00ednio da linguagem simb\u00f3lica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A brincadeira favorece a autoestima das crian\u00e7as, auxiliando-as a superar progressivamente suas aquisi\u00e7\u00f5es de forma criativa. Brincar contribui, assim, para a interioriza\u00e7\u00e3o de determinados modelos de adulto, no \u00e2mbito de grupos sociais diversos.","id":5547546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira favorece a autoestima das crian\u00e7as, auxiliando-as a superar progressivamente suas aquisi\u00e7\u00f5es de forma criativa. Brincar contribui, assim, para a interioriza\u00e7\u00e3o de determinados modelos de adulto, no \u00e2mbito de grupos sociais diversos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5547547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":"pedagogia\/1489712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de interc\u00e2mbio Z. 39.50 tem como finalidade: I- permitir a inter-operacionaliza\u00e7\u00e3o de diferentes sistemas de computa\u00e7\u00e3o com diferentes sistemas operacionais, equipamentos, formas de pesquisa, sistemas de gerenciamento de bases de dados. II- Habilitar uma interface \u00fanica para conex\u00e3o com m\u00faltiplos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, permitindo ao usu\u00e1rio final um acesso quase transparente para outro sistema. III- Oferecer uma variedade de informa\u00e7\u00e3o codificada sobre a l\u00edngua dos documentos que est\u00e3o sendo descritos. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":42800,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2019-instituto-excelencia-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1276743,"hashId":"78f9687e7357d98aecbac6466cb69bd3","enunciado":"<p align=\"justify\">O padr\u00e3o de interc\u00e2mbio Z. 39.50 tem como finalidade: <\/p><p align=\"justify\">I- permitir a inter-operacionaliza\u00e7\u00e3o de diferentes sistemas de computa\u00e7\u00e3o com diferentes sistemas operacionais, equipamentos, formas de pesquisa, sistemas de gerenciamento de bases de dados. <\/p><p align=\"justify\">II- Habilitar uma interface \u00fanica para conex\u00e3o com m\u00faltiplos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, permitindo ao usu\u00e1rio final um acesso quase transparente para outro sistema. <\/p><p align=\"justify\">III- Oferecer uma variedade de informa\u00e7\u00e3o codificada sobre a l\u00edngua dos documentos que est\u00e3o sendo descritos. <\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":4636451,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4636451,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4636452,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4636453,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4636454,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Protocolo Z39.50","oab":false,"nome":"Protocolo Z39.50","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402310,"slug":"biblioteconomia-protocolo-z39-50"}],"slug":"biblioteconomia\/1276743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, analisar os itens abaixo:I. O sujeito passivo na obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal ser\u00e1 a pessoa obrigada a pagar o tributo ou a penalidade pecuni\u00e1ria.II. O sujeito ativo \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico titular da compet\u00eancia para exigir seu cumprimento.III. O sujeito passivo e o sujeito ativo s\u00e3o respectivamente os contribuintes e os respons\u00e1veis pelo pagamento dos tributos.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":58261,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado","sigla":"","id":3961,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonio-prado-rs-2019-objetiva-concursos-analista-tributario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Prado - Analista Tribut\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1748278,"hashId":"cb529f33aaa68ec5a3347802c52cf760","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sujeito passivo na obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal ser\u00e1 a pessoa obrigada a pagar o tributo ou a penalidade pecuni\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O sujeito ativo \u00e9 a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico titular da compet\u00eancia para exigir seu cumprimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O sujeito passivo e o sujeito ativo s\u00e3o respectivamente os contribuintes e os respons\u00e1veis pelo pagamento dos tributos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6651684,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6651682,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":6651683,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6651684,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6651685,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6651686,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 45 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cuiab\u00e1 - Dr\u00ba Leony Palma de Carvalho","sigla":"HMC","id":4719,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos do sistema operacional Windows 7 BR, um usu\u00e1rio executou o atalho de teclado Alt + Tab Esse atalho \u00e9 executado com a finalidade de:","provas":[{"id":57336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Hospital de Cuiab\u00e1 - Dr\u00ba Leony Palma de Carvalho","sigla":"HMC","id":4719,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hmc-mt-2019-selecon-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"SELECON - HMC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1761497,"hashId":"f3cb6c5d9405a217b6dc675a19b768f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos recursos do sistema operacional <em>Windows<\/em> 7 BR, um usu\u00e1rio executou o atalho de teclado <em>Alt + Tab<\/em> Esse atalho \u00e9 executado com a finalidade de:<\/p>","resposta":6710714,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostrar a janela do Painel de Controle","id":6710711,"corpo":"<p>mostrar a janela do Painel de Controle<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acionar o Gerenciador de Rede e Internet","id":6710712,"corpo":"<p>acionar o Gerenciador de Rede e Internet<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exibir o ambiente gr\u00e1fico do gerenciador de pastas e arquivos","id":6710713,"corpo":"<p>exibir o ambiente gr\u00e1fico do gerenciador de pastas e arquivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alternar o acesso entre programas em execu\u00e7\u00e3o concorrente","id":6710714,"corpo":"<p>alternar o acesso entre programas em execu\u00e7\u00e3o concorrente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1761497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se fazer uma an\u00e1lise sobre a Lei No 10.861, de 14 de abril de 2004, a qual Institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior \u2013 SINAES. Observa-se claramente que o Art. 2\u00ba, traz em seu caput ou no seu enunciado que esta lei do SINAES, ao promover a avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es, de cursos e de desempenho dos estudantes, dever\u00e1 assegurar alguns itens. Para tanto, assinale V para VERDADEIRO e F para FALSO sobre os itens, os quais promovem a avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, dos cursos e do desempenho dos estudantes, em destaque abaixo, e em seguida marque a alternativa CORRETA:( ) avalia\u00e7\u00e3o institucional, interna e externa, contemplando a an\u00e1lise global e integrada das dimens\u00f5es, estruturas, rela\u00e7\u00f5es, compromisso social, atividades, finalidades e responsabilidades sociais das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e de seus cursos.( ) o car\u00e1ter p\u00fablico de todos os procedimentos, dados e resultados dos processos avaliativos.( ) a responsabilidade social da institui\u00e7\u00e3o, considerada especialmente no que se refere \u00e0 sua contribui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inclus\u00e3o social, ao desenvolvimento econ\u00f4mico e social, \u00e0 defesa do meio ambiente, da mem\u00f3ria cultural, da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e do patrim\u00f4nio cultural.( ) a comunica\u00e7\u00e3o com a sociedade.","provas":[{"id":58741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-em-assuntos-educacionais-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1767996,"hashId":"aa52fa63e45aacdc28a22795c0144ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se fazer uma an\u00e1lise sobre a Lei No 10.861, de 14 de abril de 2004, a qual Institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior \u2013 SINAES. Observa-se claramente que o Art. 2\u00ba, traz em seu caput ou no seu enunciado que esta lei do SINAES, ao promover a avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es, de cursos e de desempenho dos estudantes, dever\u00e1 assegurar alguns itens. Para tanto, assinale<strong> V para VERDADEIRO<\/strong> e <strong>F para FALSO<\/strong> sobre os itens, os quais promovem a avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, dos cursos e do desempenho dos estudantes, em destaque abaixo, e em seguida marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) avalia\u00e7\u00e3o institucional, interna e externa, contemplando a an\u00e1lise global e integrada das dimens\u00f5es, estruturas, rela\u00e7\u00f5es, compromisso social, atividades, finalidades e responsabilidades sociais das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e de seus cursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) o car\u00e1ter p\u00fablico de todos os procedimentos, dados e resultados dos processos avaliativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a responsabilidade social da institui\u00e7\u00e3o, considerada especialmente no que se refere \u00e0 sua contribui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inclus\u00e3o social, ao desenvolvimento econ\u00f4mico e social, \u00e0 defesa do meio ambiente, da mem\u00f3ria cultural, da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e do patrim\u00f4nio cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a comunica\u00e7\u00e3o com a sociedade.<\/p>","resposta":6740905,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":6740905,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":6740906,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":6740907,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":6740908,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":6740909,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.861\/2004 - Institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - SINAES","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.861\/2004 - Institui o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior - SINAES","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395563,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-861-2004-institui-o-sistema-nacional-de-avaliacao-da-educacao-superior-sinaes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Advogado\/Procurador Jur\u00eddico","id":18844}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":66595,"cargo":{"descricao":"Advogado\/Procurador Jur\u00eddico","id":18844},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2019-metodo-advogado-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Advogado\/Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2032317,"hashId":"fc12b1b6b1d36923080194987ccd313c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7919203,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reclama\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser escrita ou verbal.","id":7919201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reclama\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser escrita ou verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebida e protocolada a reclama\u00e7\u00e3o, o escriv\u00e3o ou secret\u00e1rio, dentro de 48 (quarenta e oito) horas, remeter\u00e1 a segunda via da peti\u00e7\u00e3o, ou do termo, ao reclamado, notificando-o ao mesmo tempo, para comparecer \u00e0 audi\u00eancia do julgamento, que ser\u00e1 a primeira desimpedida, depois de 5 (cinco) dias.","id":7919202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebida e protocolada a reclama\u00e7\u00e3o, o escriv\u00e3o ou secret\u00e1rio, dentro de 48 (quarenta e oito) horas, remeter\u00e1 a segunda via da peti\u00e7\u00e3o, ou do termo, ao reclamado, notificando-o ao mesmo tempo, para comparecer \u00e0 audi\u00eancia do julgamento, que ser\u00e1 a primeira desimpedida, depois de 5 (cinco) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos diss\u00eddios individuais, proposta a concilia\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o havendo acordo, o Presidente, da Junta ou o Juiz, antes de passar \u00e0 instru\u00e7\u00e3o da causa, extinguir\u00e1 o processo sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito se o valor da causa for indeterminado no pedido.","id":7919203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos diss\u00eddios individuais, proposta a concilia\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o havendo acordo, o Presidente, da Junta ou o Juiz, antes de passar \u00e0 instru\u00e7\u00e3o da causa, extinguir\u00e1 o processo sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito se o valor da causa for indeterminado no pedido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os juros de mora e a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria incluem-se na liquida\u00e7\u00e3o, ainda que omisso o pedido inicial ou a condena\u00e7\u00e3o. ","id":7919204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os juros de mora e a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria incluem-se na liquida\u00e7\u00e3o, ainda que omisso o pedido inicial ou a condena\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Letras\/L\u00edngua Inglesa","id":17143}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marlene \u00e9 convidada pela Diretora Leni da Escola Municipal T para organizar projeto de profissionaliza\u00e7\u00e3o dos alunos atrav\u00e9s de aulas t\u00e9cnicas de mec\u00e2nica, em que todas as atividades seriam facultativas e extracurriculares. Para executar tal projeto, dever\u00e1 observar, de acordo com a Lei n\u00ba 9.394\/96, que o ensino seja ministrado com base no princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, as pr\u00e1ticas sociais e o:","provas":[{"id":38556,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Letras\/L\u00edngua Inglesa","id":17143},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-professor-do-ensino-fundamental-area-letras-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor do Ensino Fundamental - \u00c1rea Letras\/L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1122498,"hashId":"5f2a11ffa624737f8b0e478595e17f52","enunciado":"<p align=\"justify\">Marlene \u00e9 convidada pela Diretora Leni da Escola\r\nMunicipal T para organizar projeto de profissionaliza\u00e7\u00e3o\r\ndos alunos atrav\u00e9s de aulas t\u00e9cnicas de mec\u00e2nica,\r\nem\r\nque todas as atividades seriam facultativas e\r\nextracurriculares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para executar tal projeto, dever\u00e1 observar, de acordo\r\ncom a Lei n\u00ba 9.394\/96, que o ensino seja ministrado\r\ncom base no princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o\r\nescolar, as pr\u00e1ticas sociais e o:<\/p>","resposta":3991008,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privado","id":3991007,"corpo":"privado","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalho","id":3991008,"corpo":"trabalho","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lucro","id":3991009,"corpo":"lucro","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manual","id":3991010,"corpo":"manual","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1122498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cidades hist\u00f3ricas guardam aspectos significativos, conservam patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos e culturais, costumes, hist\u00f3rias e lendas, muita mem\u00f3ria dos 500 anos Brasil, a partir destes valores preciosos, elas desenvolvem um grande potencial tur\u00edstico, v\u00e1rios investimentos s\u00e3o atra\u00eddos para estas localidades gerando uma grande demanda de turistas. (Soares, 2006). Isso posto, analise as descri\u00e7\u00f5es abaixo: \u2212 Cidade hist\u00f3rica fundada em 1535. \u2212 Seu centro hist\u00f3rico \u00e9 tombado como Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade, desde 1982. \u2212 Uma de suas grandes atra\u00e7\u00f5es \u00e9 a Igreja do Carmo \u2013 a mais antiga igreja carmelita do Brasil. \u2212 No carnaval, suas ruas ficam repletas de foli\u00f5es. As descri\u00e7\u00f5es acima se referem \u00e0 cidade de: ","provas":[{"id":62795,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":62780,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2019"},{"id":62797,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2068953,"hashId":"f8b75ddce438b5310cee0473014e7533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cidades hist\u00f3ricas guardam aspectos significativos, conservam patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos e culturais, costumes, hist\u00f3rias e lendas, muita mem\u00f3ria dos 500 anos Brasil, a partir destes valores preciosos, elas desenvolvem um grande potencial tur\u00edstico, v\u00e1rios investimentos s\u00e3o atra\u00eddos para estas localidades gerando uma grande demanda de turistas. (Soares, 2006). Isso posto, analise as descri\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Cidade hist\u00f3rica fundada em 1535. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Seu centro hist\u00f3rico \u00e9 tombado como Patrim\u00f4nio Cultural da Humanidade, desde 1982. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Uma de suas grandes atra\u00e7\u00f5es \u00e9 a Igreja do Carmo \u2013 a mais antiga igreja carmelita do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 No carnaval, suas ruas ficam repletas de foli\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As descri\u00e7\u00f5es acima se referem \u00e0 cidade de: <\/p>","resposta":8080957,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Olinda.","id":8080957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Olinda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parati.","id":8080958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parati.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ouro Preto.","id":8080959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ouro Preto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Petr\u00f3polis.","id":8080960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Petr\u00f3polis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diamantina.","id":8080961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diamantina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Pernambuco","oab":false,"nome":"Pernambuco","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407446,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-pernambuco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto em certos projetos algumas caracter\u00edsticas da obra podem impor um certo tipo de funda\u00e7\u00e3o, em outras obras, pode haver uma variedade de solu\u00e7\u00f5es. Neste caso, \u00e9 interessante proceder-se a um estudo de alternativas e fazer a escolha do tipo de funda\u00e7\u00e3o com base no menor custo e no menor prazo de execu\u00e7\u00e3o, entre as alternativas adequadas. Analise as afirmativas sobre os crit\u00e9rios de escolha de alternativas de funda\u00e7\u00e3o e identifique as corretas: I- As sapatas e os blocos s\u00e3o os elementos de funda\u00e7\u00e3o mais simples e, quando \u00e9 poss\u00edvel sua ado\u00e7\u00e3o, os mais econ\u00f4micos. II- Quando a \u00e1rea total de funda\u00e7\u00e3o projetada inicialmente como sapata ultrapassa metade da \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o, o radier \u00e9 indicado como solu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00e3o. III- Argilas muito moles favorecem a execu\u00e7\u00e3o de estacas de concreto moldadas in situ. IV- Solos com matac\u00f5es facilitam o emprego de estacas cravadas de qualquer tipo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":43837,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1348167,"hashId":"b88fd0956b53a270e8af831c6d20567d","enunciado":"<p align=\"justify\">Enquanto em certos projetos algumas caracter\u00edsticas da obra podem impor um certo tipo de funda\u00e7\u00e3o, em outras obras, pode haver uma variedade de solu\u00e7\u00f5es. Neste caso, \u00e9 interessante proceder-se a um estudo de alternativas e fazer a escolha do tipo de funda\u00e7\u00e3o com base no menor custo e no menor prazo de execu\u00e7\u00e3o, entre as alternativas adequadas. Analise as afirmativas sobre os crit\u00e9rios de escolha de alternativas de funda\u00e7\u00e3o e identifique as corretas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- As sapatas e os blocos s\u00e3o os elementos de funda\u00e7\u00e3o mais simples e, quando \u00e9 poss\u00edvel sua ado\u00e7\u00e3o, os mais econ\u00f4micos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- Quando a \u00e1rea total de funda\u00e7\u00e3o projetada inicialmente como sapata ultrapassa metade da \u00e1rea de constru\u00e7\u00e3o, o radier \u00e9 indicado como solu\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Argilas muito moles favorecem a execu\u00e7\u00e3o de estacas de concreto moldadas <em>in situ<\/em>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- Solos com matac\u00f5es facilitam o emprego de estacas cravadas de qualquer tipo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4940051,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4940050,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4940051,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4940052,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4940053,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4940054,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/1348167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola que atende alunos de primeira a quinta s\u00e9rie, existem duas turmas de cada s\u00e9rie. A diretora dessa escola pretende fazer um estudo quanto \u00e0 aprendizagem comparando as turmas dentro de cada s\u00e9rie. Quais medidas estat\u00edsticas descritivas ela pode utilizar para avaliar a homogeneidade das turmas e a diferen\u00e7a de aprendizagem entre as turmas?","provas":[{"id":46967,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos","id":20035},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-metodos-quantitativos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: M\u00e9todos Quantitativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1428555,"hashId":"13280794b0e944d934fb320cac5eda7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma escola que atende alunos de primeira a quinta s\u00e9rie, existem duas turmas de cada s\u00e9rie. A diretora dessa escola pretende fazer um estudo quanto \u00e0 aprendizagem comparando as turmas dentro de cada s\u00e9rie. Quais medidas estat\u00edsticas descritivas ela pode utilizar para avaliar a homogeneidade das turmas e a diferen\u00e7a de aprendizagem entre as turmas?<\/p>","resposta":5272819,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mediana e moda.","id":5272816,"corpo":"<p>Mediana e moda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia e vari\u00e2ncia.","id":5272817,"corpo":"<p>M\u00e9dia e vari\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vari\u00e2ncia e desvio-padr\u00e3o.","id":5272818,"corpo":"<p>Vari\u00e2ncia e desvio-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vari\u00e2ncia e coeficiente de varia\u00e7\u00e3o.","id":5272819,"corpo":"<p>Vari\u00e2ncia e coeficiente de varia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia e coeficiente de varia\u00e7\u00e3o.","id":5272820,"corpo":"<p>M\u00e9dia e coeficiente de varia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"},{"nome_clean":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Coeficiente de Varia\u00e7\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7229,"slug":"estatistica-coeficiente-de-variacao"}],"slug":"estatistica\/1428555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":16646}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso correto de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria por trabalhadores expostos continuamente \u00e0 poeira de s\u00edlica constitui uma medida preventiva eficaz contra a silicose, j\u00e1 que esse equipamento de prote\u00e7\u00e3o evita a exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador ao agente nocivo e dispensa outras medidas de controle desse tipo de ambiente laboral.","provas":[{"id":37324,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":16646},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1061905,"hashId":"d9bbf55929918d8ab2ddfe20d74dee5b","enunciado":"O uso correto de m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria por\r\ntrabalhadores expostos continuamente \u00e0 poeira de s\u00edlica\r\nconstitui uma medida preventiva eficaz contra a silicose, j\u00e1\r\nque esse equipamento de prote\u00e7\u00e3o evita a exposi\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalhador ao agente nocivo e dispensa outras medidas de\r\ncontrole desse tipo de ambiente laboral.","resposta":3723648,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3723647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3723648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a determinantes de doen\u00e7as associadas ao ambiente de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":380084,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a determinantes de doen\u00e7as associadas ao ambiente\r\nde trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1061905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Navegadores web sugiram, inicialmente, como uma forma de interagir e navegar com documentos HTML hospedados em servidores na rede mundial de computadores. Nos dias atuais, devido \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o dos sistemas web, esses navegadores s\u00e3o amplamente utilizados como ferramenta de trabalho. Sobre navegadores web, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37755,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1086196,"hashId":"1745119b9e56212b35bca1965d58caba","enunciado":"Navegadores<em> web<\/em> sugiram, inicialmente, como uma forma de interagir e navegar com documentos HTML hospedados em servidores na rede mundial de computadores. Nos dias atuais, devido \u00e0 populariza\u00e7\u00e3o dos sistemas web, esses navegadores s\u00e3o amplamente utilizados como ferramenta de trabalho. Sobre navegadores web, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3831476,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 imposs\u00edvel, no Google Chrome, iniciar uma sess\u00e3o, salvar e sincronizar marcadores entre dispositivos.","id":3831474,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 imposs\u00edvel, no Google Chrome, iniciar uma sess\u00e3o, salvar e sincronizar marcadores entre dispositivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio mudar para o modo an\u00f4nimo para navegar no site se o endere\u00e7o inicia com HTTPS","id":3831475,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 necess\u00e1rio mudar para o modo an\u00f4nimo para navegar no site se o endere\u00e7o inicia com HTTPS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Mozilla Firefox possui um modo de navega\u00e7\u00e3o privado, que, ao terminar a sess\u00e3o, elimina automaticamente o hist\u00f3rico e os cookies.","id":3831476,"corpo":"<p align=justify>o Mozilla Firefox possui um modo de navega\u00e7\u00e3o privado, que, ao terminar a sess\u00e3o, elimina automaticamente o hist\u00f3rico e os cookies.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Google Chrome e o Mozilla Firefox cont\u00eam apenas vers\u00f5es para Windows.","id":3831477,"corpo":"<p align=justify>o Google Chrome e o Mozilla Firefox cont\u00eam apenas vers\u00f5es para Windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1086196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":17255}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Defensoria P\u00fablica dos Estados, conforme Lei Complementar no 80\/1994, compreende, como \u00f3rg\u00e3o","provas":[{"id":40452,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":17255},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2019-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1194786,"hashId":"4556a23129656a03fa3fd1c835dcc95b","enunciado":"<p align=justify>A Defensoria P\u00fablica dos Estados, conforme Lei Complementar no 80\/1994, compreende, como \u00f3rg\u00e3o<\/p>","resposta":4298022,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de atua\u00e7\u00e3o, a Subdefensoria P\u00fablica-Geral do Estado.","id":4298020,"corpo":"<p align=justify>de atua\u00e7\u00e3o, a Subdefensoria P\u00fablica-Geral do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o superior, a Ouvidoria-Geral do Estado.","id":4298021,"corpo":"da administra\u00e7\u00e3o superior, a Ouvidoria-Geral do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de execu\u00e7\u00e3o, o Defensor P\u00fablico do Estado.","id":4298022,"corpo":"<p align=justify>de execu\u00e7\u00e3o, o Defensor P\u00fablico do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"auxiliar, a Corregedoria-Geral da Defensoria P\u00fablica do Estado.","id":4298023,"corpo":"<p align=justify>auxiliar, a Corregedoria-Geral da Defensoria P\u00fablica do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complementar, o N\u00facleo de Assist\u00eancia Jur\u00eddica Suplementar do Estado.","id":4298024,"corpo":"<p align=justify>complementar, o N\u00facleo de Assist\u00eancia Jur\u00eddica Suplementar do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394568,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-80-1994-organiza-a-defensoria-publica-da-uniao-do-distrito-federal-e-dos-territorios-e-prescreve-normas-gerais-para-sua-organizacao-nos-estados-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1194786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carana\u00edba","sigla":"","id":3760,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As arboviroses s\u00e3o viroses transmitidas de um hospedeiro para outro, por meio de um ou mais tipos de artr\u00f3podes, como mosquitos e carrapatos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s arboviroses, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40917,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carana\u00edba","sigla":"","id":3760,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caranaiba-mg-2019-fundacao-cefetminas-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Carana\u00edba - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1212884,"hashId":"35d581166ce31fcfb26deaa0be2a2841","enunciado":"<p align=justify>As arboviroses s\u00e3o viroses transmitidas de um hospedeiro\r\npara outro, por meio de um ou mais tipos de\r\nartr\u00f3podes, como mosquitos e carrapatos. <div><br><\/div><div>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s arboviroses, \u00e9 correto afirmar que<\/div><\/p>","resposta":4369560,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o chikungunya \u00e9 causado por um v\u00edrus RNA, arbov\u00edrus do g\u00eanero Flavivirus; a principal forma de transmiss\u00e3o se faz pela picada de f\u00eameas infectadas de Aedes aegypti no ciclo homem - A. aegypti- homem.","id":4369557,"corpo":"<p align=justify>o <i>chikungunya <\/i>\u00e9 causado por um v\u00edrus RNA, arbov\u00edrus\r\ndo g\u00eanero <i>Flavivirus<\/i>; a principal forma de transmiss\u00e3o\r\nse faz pela picada de f\u00eameas infectadas de\r\n<i>Aedes aegypti<\/i> no ciclo homem - A. <i>aegypti<\/i>- homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Brasil, os principais vetores da febre maculosa s\u00e3o os carrapatos do g\u00eanero Amblyomma, tais como A. sculptum, A. aureolatum e A. ovale.","id":4369558,"corpo":"<p align=justify>no Brasil, os principais vetores da febre maculosa\r\ns\u00e3o os carrapatos do g\u00eanero <i>Amblyomma<\/i>, tais como\r\nA. <i>sculptum<\/i>, A. <i>aureolatum<\/i> e A. <i>ovale<\/i>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no ciclo silvestre da febre amarela, os primatas n\u00e3o humanos (macacos) s\u00e3o os principais reservat\u00f3rios do v\u00edrus; o homem participa como um hospedeiro acidental; no ciclo urbano, o homem \u00e9 o \u00fanico hospedeiro com import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":4369559,"corpo":"<p align=justify>no ciclo silvestre da febre amarela, os primatas n\u00e3o\r\nhumanos (macacos) s\u00e3o os principais reservat\u00f3rios\r\ndo v\u00edrus; o homem participa como um hospedeiro\r\nacidental; no ciclo urbano, o homem \u00e9 o \u00fanico hospedeiro\r\ncom import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Zika \u00e9 causado por um RNA v\u00edrus, do g\u00eanero Flavivirus e \u00e9 transmitido por mosquitos do g\u00eanero Aedes; existem outras formas de transmiss\u00e3o documentadas: sexual, transfus\u00e3o sangu\u00ednea e vertical.","id":4369560,"corpo":"<p align=justify>o <i>Zika<\/i> \u00e9 causado por um RNA v\u00edrus, do g\u00eanero <i>Flavivirus<\/i>\r\ne \u00e9 transmitido por mosquitos do g\u00eanero <i>Aedes<\/i>;\r\nexistem outras formas de transmiss\u00e3o documentadas:\r\nsexual, transfus\u00e3o sangu\u00ednea e vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/1212884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este tipo de estaca \u00e9 comumente utilizada em refor\u00e7o \u00e0 funda\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente ou para corre\u00e7\u00e3o de patologias, como um recalque diferencial da estrutura. Tem como principal vantagem o fato de dispensar demoli\u00e7\u00f5es durante a execu\u00e7\u00e3o. S\u00e3o cravadas com o aux\u00edlio de um macaco hidr\u00e1ulico. O texto se refere \u00e0(ao):","provas":[{"id":41203,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2019-copese-ufpi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1222133,"hashId":"7857b7c8c6b1ce09fb40c7039a33ef45","enunciado":"<p align=justify>Este tipo de estaca \u00e9 comumente utilizada em refor\u00e7o \u00e0 funda\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente ou para corre\u00e7\u00e3o de patologias, como um recalque diferencial da estrutura. Tem como principal vantagem o fato de dispensar demoli\u00e7\u00f5es durante a execu\u00e7\u00e3o. S\u00e3o cravadas com o aux\u00edlio de um macaco hidr\u00e1ulico. O texto se refere \u00e0(ao):<\/p>","resposta":4406604,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estaca Raiz","id":4406603,"corpo":"<p align=justify>Estaca Raiz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estaca Prensada","id":4406604,"corpo":"<p align=justify>Estaca Prensada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estaca H\u00e9lice","id":4406605,"corpo":"<p align=justify>Estaca H\u00e9lice<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tubul\u00e3o","id":4406606,"corpo":"<p align=justify>Tubul\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estaca Pr\u00e9-Moldada","id":4406607,"corpo":"<p align=justify>Estaca Pr\u00e9-Moldada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Funda\u00e7\u00f5es","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399443,"slug":"engenharia-civil-tipos-de-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/1222133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Jardim","sigla":"Prefeitura de Belo Jardim","id":3638,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta (em reais) a Receita Bruta do per\u00edodo: ","provas":[{"id":68100,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Jardim","sigla":"Prefeitura de Belo Jardim","id":3638,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-jardim-pe-2019-facet-contador","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Belo Jardim - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 14:32:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2073102,"hashId":"5afdaa9d6f7bfd0170b209b9f19dc10d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta (em reais) a Receita Bruta do per\u00edodo: <\/p>","resposta":8097625,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"170.000,00 ","id":8097624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">170.000,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"260.000,00","id":8097625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">260.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"218.000,00","id":8097626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">218.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"265.000,00","id":8097627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">265.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"136.000,00 ","id":8097628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">136.000,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as contas da lista abaixo, responda as quest\u00f5es 38, 39 e 40.CONTASReceita com venda de mercadorias220.000,00Receita com venda de servi\u00e7os40.000,00Despesas diversas (\u00e1gua, luz e telefone)2.000,00Despesa com encargos referente a sal\u00e1rios6.000,00Despesa com sal\u00e1rios30.000,00Despesa com seguros400,00Abatimentos e devolu\u00e7\u00f5es de vendas2.600,00Receita financeira5.000,00Despesa financeira3.000,00Custo de Servi\u00e7os Vendidos48.000,00Custo de Mercadoria Vendida88.000,00Impostos sobre as vendas39.400,00Provis\u00e3o para CSLL5.000,00Provis\u00e3o para IR6.600,00","id":495414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando as contas da lista abaixo, responda as quest\u00f5es 38, 39 e 40.<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 364px;\"><colgroup><col width=\"264\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">CONTAS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita com venda de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">220.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita com venda de servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">40.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesas diversas (\u00e1gua, luz e telefone)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa com encargos referente a sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa com sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa com seguros<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Abatimentos e devolu\u00e7\u00f5es de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita financeira<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa financeira<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Custo de Servi\u00e7os Vendidos<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">48.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Custo de Mercadoria Vendida<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">88.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Impostos sobre as vendas<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">39.400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Provis\u00e3o para CSLL<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Provis\u00e3o para IR<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.600,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"nome_clean":"Receita Operacional Bruta","oab":false,"nome":"Receita Operacional Bruta","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4403,"slug":"contabilidade-geral-receita-operacional-bruta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Jardim","sigla":"Prefeitura de Belo Jardim","id":3638,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contem somente contas do Ativo Circulante:","provas":[{"id":68100,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Jardim","sigla":"Prefeitura de Belo Jardim","id":3638,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-jardim-pe-2019-facet-contador","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Belo Jardim - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 14:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2073053,"hashId":"d4dab77f60b2e16704275f8293473206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contem somente contas do Ativo Circulante:<\/p>","resposta":8097380,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estoque de mercadoria, Caixa, Banco Conta movimento, Obras de arte.","id":8097379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estoque de mercadoria, Caixa, Banco Conta movimento, Obras de arte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duplicatas a receber, Caixa, Estoque de Mercadorias, ICMS a Recuperar. ","id":8097380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duplicatas a receber, Caixa, Estoque de Mercadorias, ICMS a Recuperar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obras em andamento, Terrenos, Edif\u00edcios, A\u00e7\u00f5es de controlada.","id":8097381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obras em andamento, Terrenos, Edif\u00edcios, A\u00e7\u00f5es de controlada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Terrenos, M\u00e1quinas, Instala\u00e7\u00f5es, Obras em andamento.","id":8097382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terrenos, M\u00e1quinas, Instala\u00e7\u00f5es, Obras em andamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duplicatas a Pagar, Encargos a recuperar, Obras em andamento e Terrenos.","id":8097383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duplicatas a Pagar, Encargos a recuperar, Obras em andamento e Terrenos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Jardim","sigla":"Prefeitura de Belo Jardim","id":3638,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que expressa mais acertadamente o objetivo da Contabilidade aplicada ao Setor P\u00fablico:","provas":[{"id":68100,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Jardim","sigla":"Prefeitura de Belo Jardim","id":3638,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-jardim-pe-2019-facet-contador","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Belo Jardim - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 17:47:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2073063,"hashId":"fb131a1b747ba179fc544d56f5ccc772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que expressa mais acertadamente o objetivo da Contabilidade aplicada ao Setor P\u00fablico:<\/p>","resposta":8097429,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecer aos usu\u00e1rios informa\u00e7\u00f5es sobre os resultados alcan\u00e7ados e os aspectos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, econ\u00f4mica, financeira e f\u00edsica do patrim\u00f4nio da entidade.","id":8097429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer aos usu\u00e1rios informa\u00e7\u00f5es sobre os resultados alcan\u00e7ados e os aspectos de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, econ\u00f4mica, financeira e f\u00edsica do patrim\u00f4nio da entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00f5es estruturadas atrav\u00e9s de informes cont\u00e1beis de qualidade e que permitam ao usu\u00e1rio tomar decis\u00f5es gerenciais, entender investidores e avaliar os registros cont\u00e1beis da empresa.","id":8097430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer informa\u00e7\u00f5es estruturadas atrav\u00e9s de informes cont\u00e1beis de qualidade e que permitam ao usu\u00e1rio tomar decis\u00f5es gerenciais, entender investidores e avaliar os registros cont\u00e1beis da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00f5es que auxiliam a administra\u00e7\u00e3o da empresa no processo de redu\u00e7\u00e3o de custos, aumento de lucratividade e planejamento estrat\u00e9gico. ","id":8097431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer informa\u00e7\u00f5es que auxiliam a administra\u00e7\u00e3o da empresa no processo de redu\u00e7\u00e3o de custos, aumento de lucratividade e planejamento estrat\u00e9gico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o dos recursos escassos, buscando compatibiliz\u00e1-las com as necessidades ilimitadas da sociedade.","id":8097432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer informa\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o dos recursos escassos, buscando compatibiliz\u00e1-las com as necessidades ilimitadas da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00f5es do resultado econ\u00f4mico do exerc\u00edcio social, demonstrando de forma clara e sint\u00e9tica, para, em seguida, atender de forma extracont\u00e1bil as exig\u00eancias legais da Receita federal.","id":8097433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer informa\u00e7\u00f5es do resultado econ\u00f4mico do exerc\u00edcio social, demonstrando de forma clara e sint\u00e9tica, para, em seguida, atender de forma extracont\u00e1bil as exig\u00eancias legais da Receita federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Objetivo da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Objetivo da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412056,"slug":"contabilidade-publica-objetivo-da-contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o planejamento estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional, analise as afirmativas a seguir. I. O planejamento estrat\u00e9gico pode se traduzir como sendo a elabora\u00e7\u00e3o de prop\u00f3sitos amplos e com foco no longo prazo II. O planejamento t\u00e1tico j\u00e1 \u00e9 mais detalhado, cont\u00e9m passos e metas para o alcance dos prop\u00f3sitos tra\u00e7ados pela diretoria. Nele, os objetivos da empresa s\u00e3o fragmentados em subdivis\u00f5es setoriais III. O ciclo PDCA \u00e9 extremamente aplic\u00e1vel ao planejamento operacional, pois envolve todas as etapas de acompanhamento de uma a\u00e7\u00e3o, especialmente para aquelas de dura\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, nas quais \u00e9 mais f\u00e1cil perder a correla\u00e7\u00e3o entre a\u00e7\u00e3o e resultados. IV. No planejamento operacional, o n\u00edvel de detalhamento \u00e9 alto, incluindo as pessoas respons\u00e1veis por determinadas atividades, os procedimentos b\u00e1sicos a serem feitos, os recursos e equipamentos para a execu\u00e7\u00e3o de tarefas, os resultados pretendidos e at\u00e9 a an\u00e1lise de riscos. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":36889,"cargo":{"descricao":"Auditor Administrativo","id":16570},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acara\u00fa","sigla":"","id":3522,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acarau-ce-2019-cetrede-auditor-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Acara\u00fa - Auditor Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1053196,"hashId":"e39105aac53a62b5564a3a2c6c75d166","enunciado":"<p>Sobre o planejamento estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. O planejamento estrat\u00e9gico pode se traduzir como sendo a elabora\u00e7\u00e3o de prop\u00f3sitos amplos e com foco no longo prazo\r\n<\/p><p>II. O planejamento t\u00e1tico j\u00e1 \u00e9 mais detalhado, cont\u00e9m passos e metas para o alcance dos prop\u00f3sitos tra\u00e7ados pela diretoria. Nele, os objetivos da empresa s\u00e3o fragmentados em subdivis\u00f5es setoriais\r\n<\/p><p>III. O ciclo PDCA \u00e9 extremamente aplic\u00e1vel ao planejamento operacional, pois envolve todas as etapas de acompanhamento de uma a\u00e7\u00e3o, especialmente para aquelas de dura\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria, nas quais \u00e9 mais f\u00e1cil perder a correla\u00e7\u00e3o entre a\u00e7\u00e3o e resultados.\r\n<\/p><p>IV. No planejamento operacional, o n\u00edvel de detalhamento \u00e9 alto, incluindo as pessoas respons\u00e1veis por determinadas atividades, os procedimentos b\u00e1sicos a serem feitos, os recursos e equipamentos para a execu\u00e7\u00e3o de tarefas, os resultados pretendidos e at\u00e9 a an\u00e1lise de riscos. <\/p><p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":3689838,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":3689834,"corpo":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III \u2013 IV.","id":3689835,"corpo":"III \u2013 IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":3689836,"corpo":"I \u2013 II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":3689837,"corpo":"I \u2013 III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":3689838,"corpo":"I \u2013 II \u2013 IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378645,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1053196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"CRA PA","id":3650,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo da cria\u00e7\u00e3o de universidades corporativas \u00e9 obter um controle mais r\u00edgido sobre o processo de aprendizagem, vinculando, de maneira mais estreita, os programas de aprendizagem a metas e resultados estrat\u00e9gicos reais da empresa e complementando a fun\u00e7\u00e3o de treinamento e desenvolvimento.","provas":[{"id":39352,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos","id":17376},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"CRA PA","id":3650,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cra-pa-pa-2019-quadrix-tecnologo-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PA - Tecn\u00f3logo em Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1153359,"hashId":"70f0e57303ece6bdf501c3e87873a5fd","enunciado":"<p align=justify>O objetivo da cria\u00e7\u00e3o de universidades corporativas \u00e9\r\nobter um controle mais r\u00edgido sobre o processo de\r\naprendizagem, vinculando, de maneira mais estreita, os\r\nprogramas de aprendizagem a metas e resultados\r\nestrat\u00e9gicos reais da empresa e complementando a\r\nfun\u00e7\u00e3o de treinamento e desenvolvimento.<\/p>","resposta":4120145,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4120145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4120146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto ao modelo integrado de gest\u00e3o por compet\u00eancias, \u00e0 aprendizagem organizacional, \u00e0 gest\u00e3o do conhecimento, \u00e0 gest\u00e3o e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho, \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e ao treinamento, julgue os itens de 86 a 105.","id":391397,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39352\/1.GIF\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto ao modelo integrado de gest\u00e3o por compet\u00eancias, \u00e0\r\naprendizagem organizacional, \u00e0 gest\u00e3o do conhecimento, \u00e0\r\ngest\u00e3o e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho, \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e ao\r\ntreinamento, julgue os itens de 86 a 105.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/1153359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa que produz e vende chaveiro de bolso apresenta os seguintes dados:Vendas140.000 unidadesPre\u00e7o de venda R$20,50\/unidade Custo vari\u00e1velR$1.220.000,00Custo fixoR$600.000,00Despesas fixas R$350.000,00 Despesas vari\u00e1veisR$460.000,00A margem de contribui\u00e7\u00e3o da empresa ser\u00e1 de:","provas":[{"id":63923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 17:37:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1956017,"hashId":"28a1db3c1b96d6802ba4a2f4bb95b064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa que produz e vende chaveiro de bolso apresenta os seguintes dados:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 279px;\"><colgroup><col width=\"141\"><col width=\"138\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zl6p\"><td data-row=\"row-zl6p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zl6p\" data-cell=\"cell-gtkt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"row-zl6p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zl6p\" data-cell=\"cell-myat\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">140.000 unidades<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e3dd\"><td data-row=\"row-e3dd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e3dd\" data-cell=\"cell-am5y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pre\u00e7o de venda<\/p><\/td><td data-row=\"row-e3dd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e3dd\" data-cell=\"cell-aav6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> R$20,50\/unidade <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wcui\"><td data-row=\"row-wcui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcui\" data-cell=\"cell-as7z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custo vari\u00e1vel<\/p><\/td><td data-row=\"row-wcui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wcui\" data-cell=\"cell-w4ja\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$1.220.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nydp\"><td data-row=\"row-nydp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nydp\" data-cell=\"cell-dpk2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custo fixo<\/p><\/td><td data-row=\"row-nydp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nydp\" data-cell=\"cell-5wa6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$600.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o9lb\"><td data-row=\"row-o9lb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o9lb\" data-cell=\"cell-bxve\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas fixas<\/p><\/td><td data-row=\"row-o9lb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o9lb\" data-cell=\"cell-bpyy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> R$350.000,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-caog\"><td data-row=\"row-caog\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-caog\" data-cell=\"cell-9mpy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas vari\u00e1veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-caog\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-caog\" data-cell=\"cell-5ow8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$460.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A margem de contribui\u00e7\u00e3o da empresa ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":7573765,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$1.650.000,00.","id":7573764,"corpo":"<p>R$1.650.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$1.190.000,00.","id":7573765,"corpo":"<p>R$1.190.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$590.000,00.","id":7573766,"corpo":"<p>R$590.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$240.000,00.","id":7573767,"corpo":"<p>R$240.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa ZYZ apresenta os seguintes dados: Receita l\u00edquida: R$960.000,00; Custo vari\u00e1vel: R$576.000,00; custo fixo: R$480.000,00. O gestor da empresa acredita que um incremento de R$240.000,00 nos custos fixos aumentar\u00e1 substancialmente as vendas. Assim sendo, que volume de vendas, em reais, resultaria em um lucro de R$48.000,00, ap\u00f3s a empresa gastar os R$240.000,00 em custos fixos?","provas":[{"id":63923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 17:39:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1956018,"hashId":"7f5b30cd354791079074ced80d21c25e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa ZYZ apresenta os seguintes dados: Receita l\u00edquida: R$960.000,00; Custo vari\u00e1vel: R$576.000,00; custo fixo: R$480.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O gestor da empresa acredita que um incremento de R$240.000,00 nos custos fixos aumentar\u00e1 substancialmente as vendas. Assim sendo, que volume de vendas, em reais, resultaria em um lucro de R$48.000,00, ap\u00f3s a empresa gastar os R$240.000,00 em custos fixos?<\/p>","resposta":7573768,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$1.920.000,00.","id":7573768,"corpo":"<p>R$1.920.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$1.800.000,00.","id":7573769,"corpo":"<p>R$1.800.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$1.280.000,00.","id":7573770,"corpo":"<p>R$1.280.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$1.200.000,00.","id":7573771,"corpo":"<p>R$1.200.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Custo-Volume-Lucro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Custo-Volume-Lucro","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-custo-volume-lucro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico e em conformidade com os procedimentos cont\u00e1beis or\u00e7ament\u00e1rios e patrimoniais referentes \u00e0 despesa p\u00fablica, a despesa corrente derivada de lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo, que fixa para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios, \u00e9 considerada","provas":[{"id":63923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 17:48:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1955990,"hashId":"3467e1bbf6df31743148ba3382d6f0f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico e em conformidade com os procedimentos cont\u00e1beis or\u00e7ament\u00e1rios e patrimoniais referentes \u00e0 despesa p\u00fablica, a despesa corrente derivada de lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo, que fixa para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios, \u00e9 considerada<\/p>","resposta":7573652,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facultativa de car\u00e1ter intermitente.","id":7573651,"corpo":"<p>facultativa de car\u00e1ter intermitente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado.","id":7573652,"corpo":"<p>obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imposta de car\u00e1ter facultativo.","id":7573653,"corpo":"<p>imposta de car\u00e1ter facultativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"optativa de car\u00e1ter regular.","id":7573654,"corpo":"<p>optativa de car\u00e1ter regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve estar orientado e capacitado para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher, numa perspectiva que contemple a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o feminina, o controle de patologias mais prevalentes nesse grupo e a garantia do direito \u00e0 sa\u00fade. Neste contexto, considera-se como um dos objetivos gerais da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher:","provas":[{"id":42675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2019"},{"id":44292,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina","id":18865},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Biomedicina - 2019"},{"id":44301,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18866},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":44304,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia","id":18867},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fisioterapia - 2019"},{"id":44318,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2019"},{"id":44320,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2019"},{"id":44322,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais","id":18979},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-grandes-animais","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Grandes Animais - 2019"},{"id":44326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2019"},{"id":44331,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2019"},{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"},{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"},{"id":44335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"},{"id":44338,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia - 2019"},{"id":44340,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 09:39:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1271564,"hashId":"c274dee2848fd8184ce5d770331cc220","enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade deve estar orientado e capacitado\r\npara a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da mulher, numa\r\nperspectiva que contemple a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, as necessidades\r\nde sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o feminina, o controle de\r\npatologias mais prevalentes nesse grupo e a garantia do\r\ndireito \u00e0 sa\u00fade. Neste contexto, considera-se como um\r\ndos objetivos gerais da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral\r\n\u00e0 Sa\u00fade da Mulher:<\/p>","resposta":4615221,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribuir para o controle da natalidade, da morbidade e da mortalidade feminina no Brasil, especialmente por causas evit\u00e1veis, em todos os ciclos de vida e nos diversos grupos populacionais, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer esp\u00e9cie.","id":4615220,"corpo":"<p align=justify>contribuir para o controle da natalidade, da morbidade\r\ne da mortalidade feminina no Brasil, especialmente\r\npor causas evit\u00e1veis, em todos os ciclos de vida e\r\nnos diversos grupos populacionais, sem discrimina\u00e7\u00e3o\r\nde qualquer esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade das mulheres brasileiras, mediante a garantia de direitos legalmente constitu\u00eddos e amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos meios e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em todo territ\u00f3rio brasileiro.","id":4615221,"corpo":"<p align=justify>promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade\r\ndas mulheres brasileiras, mediante a garantia de direitos\r\nlegalmente constitu\u00eddos e amplia\u00e7\u00e3o do acesso\r\naos meios e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia\r\ne recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em todo territ\u00f3rio\r\nbrasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduzir a morbimortalidade por c\u00e2ncer na popula\u00e7\u00e3o feminina, organizando em munic\u00edpios polos de microrregi\u00f5es, redes de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia para o diagn\u00f3stico e o tratamento de c\u00e2ncer de colo uterino e de mama.","id":4615222,"corpo":"<p align=justify>reduzir a morbimortalidade por c\u00e2ncer na popula\u00e7\u00e3o\r\nfeminina, organizando em munic\u00edpios polos de microrregi\u00f5es,\r\nredes de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia\r\npara o diagn\u00f3stico e o tratamento de c\u00e2ncer de colo\r\nuterino e de mama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o controle social, promovendo a integra\u00e7\u00e3o do movimento de mulheres feministas na defini\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento das pol\u00edticas de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade das mulheres.","id":4615223,"corpo":"<p align=justify>fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e o controle social, promovendo\r\na integra\u00e7\u00e3o do movimento de mulheres feministas\r\nna defini\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento\r\ndas pol\u00edticas de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade das mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1271564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contabilidade estuda o patrim\u00f4nio nos seus aspectos qualitativos e quantitativos. O aspecto qualitativo refere-se \u00e0 natureza do componente patrimonial que deve ser evidenciado","provas":[{"id":63923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 11:41:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1956000,"hashId":"001fd7493c6eb3b750fd2e6e7b50b1e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabilidade estuda o patrim\u00f4nio nos seus aspectos qualitativos e quantitativos. O aspecto qualitativo refere-se \u00e0 natureza do componente patrimonial que deve ser evidenciado<\/p>","resposta":7573694,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo o valor monet\u00e1rio.","id":7573691,"corpo":"<p>segundo o valor monet\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em fun\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia.","id":7573692,"corpo":"<p>em fun\u00e7\u00e3o da relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mediante classe de transa\u00e7\u00e3o.","id":7573693,"corpo":"<p>mediante classe de transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conforme sua esp\u00e9cie.","id":7573694,"corpo":"<p>conforme sua esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 30\/11\/2018 uma empresa adquiriu mercadorias por R$ 150.000,00, tendo pago o valor \u00e0 vista. A empresa incorreu, adicionalmente, nos seguintes gastos:\u2212 Frete para transporte das mercadorias at\u00e9 a empresa: R$ 3.000,00.\u2212 Seguro para o transporte at\u00e9 a empresa: R$ 1.200,00.Nos diversos valores pagos pela empresa, estavam inclu\u00eddos:\u2212 Tributos recuper\u00e1veis: R$ 12.000,00.\u2212 Tributos n\u00e3o recuper\u00e1veis: R$ 500,00Sabendo-se que a empresa n\u00e3o tinha estoque antes dessa compra e que nenhuma mercadoria foi vendida, o valor do Estoque evidenciado pela empresa no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2018 foi, em reais,","provas":[{"id":63618,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 11:44:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943536,"hashId":"bd2131351a7a697a4a7e4186a2369c12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 30\/11\/2018 uma empresa adquiriu mercadorias por R$ 150.000,00, tendo pago o valor \u00e0 vista. A empresa incorreu, adicionalmente, nos seguintes gastos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Frete para transporte das mercadorias at\u00e9 a empresa: R$ 3.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Seguro para o transporte at\u00e9 a empresa: R$ 1.200,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos diversos valores pagos pela empresa, estavam inclu\u00eddos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Tributos recuper\u00e1veis: R$ 12.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Tributos n\u00e3o recuper\u00e1veis: R$ 500,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que a empresa n\u00e3o tinha estoque antes dessa compra e que nenhuma mercadoria foi vendida, o valor do Estoque evidenciado pela empresa no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2018 foi, em reais,<\/p>","resposta":7519603,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150.000,00.","id":7519600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"154.200,00.","id":7519601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">154.200,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"153.000,00.","id":7519602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">153.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"142.200,00.","id":7519603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">142.200,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"154.700,00.","id":7519604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">154.700,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFC n. 1.374\/2011, um ativo deve ser reconhecido no balan\u00e7o patrimonial quando for prov\u00e1vel que benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros, dele provenientes, fluir\u00e3o para a entidade e seu custo (ou valor) puder ser mensurado com","provas":[{"id":63923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 11:41:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1955999,"hashId":"ae573611b1100bc56189f2b2cb4dfabf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFC n. 1.374\/2011, um ativo deve ser reconhecido no balan\u00e7o patrimonial quando for prov\u00e1vel que benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros, dele provenientes, fluir\u00e3o para a entidade e seu custo (ou valor) puder ser mensurado com<\/p>","resposta":7573689,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificabilidade.","id":7573687,"corpo":"<p>verificabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempestividade.","id":7573688,"corpo":"<p>tempestividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confiabilidade.","id":7573689,"corpo":"<p>confiabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"materialidade.","id":7573690,"corpo":"<p>materialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balan\u00e7o Patrimonial de uma empresa, em 31\/12\/2017, apresentava, no passivo, o saldo de R$ 840.000,00 na conta Provis\u00f5es, que era composto dos seguintes valores:ProcessoSaldo em 31\/12\/2017FiscalR$ 200.000,00TrabalhistaR$ 640.000,00Em 31\/12\/2018 a empresa analisou as condi\u00e7\u00f5es desses dois processos e identificou um novo processo que surgiu durante o ano, sendo que as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre eles foram obtidas junto \u00e0 sua assessoria jur\u00eddica:ProcessoProbabilidade de Perda em 31\/12\/2018Valor estimado em 31\/12\/2018 para as perdasFiscalPoss\u00edvelR$ 250.000,00TrabalhistaProv\u00e1velR$ 500.000,00Ambiental (novo)Poss\u00edvelR$ 260.000,00O valor total evidenciado no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2018 correspondente aos diversos processos a que a empresa est\u00e1 respondendo foi, em reais:","provas":[{"id":63618,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 11:44:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943570,"hashId":"386d9e5351581ea0dc47024b5d1b79cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Patrimonial de uma empresa, em 31\/12\/2017, apresentava, no passivo, o saldo de R$ 840.000,00 na conta Provis\u00f5es, que era composto dos seguintes valores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 534px;\"><colgroup><col width=\"168\"><col width=\"366\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Processo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Saldo em 31\/12\/2017<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fiscal<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 200.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Trabalhista<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 640.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 31\/12\/2018 a empresa analisou as condi\u00e7\u00f5es desses dois processos e identificou um novo processo que surgiu durante o ano, sendo que as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre eles foram obtidas junto \u00e0 sua assessoria jur\u00eddica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 773px;\"><colgroup><col width=\"168\"><col width=\"361\"><col width=\"244\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Processo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Probabilidade de Perda <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>em 31\/12\/2018<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor estimado em <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/12\/2018 para as perdas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fiscal<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Poss\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 250.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Trabalhista<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Prov\u00e1vel<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 500.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ambiental (novo)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Poss\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 260.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor total evidenciado no Balan\u00e7o Patrimonial de 31\/12\/2018 correspondente aos diversos processos a que a empresa est\u00e1 respondendo foi, em reais:<\/p>","resposta":7519771,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"840.000,00.","id":7519770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">840.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500.000,00.","id":7519771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">500.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"640.000,00.","id":7519772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">640.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"900.000,00.","id":7519773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">900.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.010.000,00.","id":7519774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.010.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro das receitas or\u00e7ament\u00e1rias oriundas do recebimento da d\u00edvida ativa deve ser discriminado em contas cont\u00e1beis de acordo com a natureza do cr\u00e9dito original. Ao efetuar o seguinte registro cont\u00e1bil da baixa por recebimento do principal no \u00f3rg\u00e3o competente para inscri\u00e7\u00e3o: D\u00e9bito: Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional (F); Cr\u00e9dito: Cr\u00e9ditos a Longo Prazo (P), qual \u00e9 a natureza da informa\u00e7\u00e3o que deve ser evidenciada?","provas":[{"id":63923,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2019-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 18:09:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1956005,"hashId":"eed714bcab6075c5830c5c8846318c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro das receitas or\u00e7ament\u00e1rias oriundas do recebimento da d\u00edvida ativa deve ser discriminado em contas cont\u00e1beis de acordo com a natureza do cr\u00e9dito original. Ao efetuar o seguinte registro cont\u00e1bil da baixa por recebimento do principal no \u00f3rg\u00e3o competente para inscri\u00e7\u00e3o: D\u00e9bito: Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional (F); Cr\u00e9dito: Cr\u00e9ditos a Longo Prazo (P), qual \u00e9 a natureza da informa\u00e7\u00e3o que deve ser evidenciada?<\/p>","resposta":7573714,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":7573712,"corpo":"<p>Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":7573713,"corpo":"<p>Extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":7573714,"corpo":"<p>Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle.","id":7573715,"corpo":"<p>Controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Sistemas e Natureza das Contas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412193,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de um ente p\u00fablico, o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico determina que","provas":[{"id":63618,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio","id":16676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2019-fcc-assistente-tecnico-fazendario","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Manaus - Assistente T\u00e9cnico Fazend\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 18:21:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1943627,"hashId":"0219117a93e552439b8bc2e2ba71f76a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de um ente p\u00fablico, o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico determina que<\/p>","resposta":7520059,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o valor de R$ 8.000,00 referente \u00e0 despesa empenhada com juros e encargos da d\u00edvida deve ser evidenciado como desembolso dos fluxos de caixa das atividades de investimento na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa do referido ente.","id":7520055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor de R$ 8.000,00 referente \u00e0 despesa empenhada com juros e encargos da d\u00edvida deve ser evidenciado como desembolso dos fluxos de caixa das atividades de investimento na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa do referido ente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor do recebimento de cau\u00e7\u00e3o depositada como garantia de um contrato firmado deve ser evidenciado como receita or\u00e7ament\u00e1ria corrente realizada no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio do referido ente.","id":7520056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor do recebimento de cau\u00e7\u00e3o depositada como garantia de um contrato firmado deve ser evidenciado como receita or\u00e7ament\u00e1ria corrente realizada no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio do referido ente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as perdas involunt\u00e1rias com estoques devem ser evidenciadas como despesas liquidadas no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio do referido ente.","id":7520057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as perdas involunt\u00e1rias com estoques devem ser evidenciadas como despesas liquidadas no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio do referido ente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as d\u00edvidas fundadas que dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o do seu valor s\u00e3o passivos financeiros que devem ser evidenciados no Quadro do Super\u00e1vit\/D\u00e9ficit Financeiro que acompanha o Balan\u00e7o Financeiro do referido ente.","id":7520058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as d\u00edvidas fundadas que dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para amortiza\u00e7\u00e3o do seu valor s\u00e3o passivos financeiros que devem ser evidenciados no Quadro do Super\u00e1vit\/D\u00e9ficit Financeiro que acompanha o Balan\u00e7o Financeiro do referido ente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os ativos n\u00e3o circulantes cuja recupera\u00e7\u00e3o esperada do seu valor cont\u00e1bil venha a ocorrer por meio de uma transa\u00e7\u00e3o de venda em vez do uso cont\u00ednuo, segundo um plano de venda com prazo inferior a 12 meses, devem ser evidenciados como ativo circulante no Balan\u00e7o Patrimonial do referido ente.","id":7520059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ativos n\u00e3o circulantes cuja recupera\u00e7\u00e3o esperada do seu valor cont\u00e1bil venha a ocorrer por meio de uma transa\u00e7\u00e3o de venda em vez do uso cont\u00ednuo, segundo um plano de venda com prazo inferior a 12 meses, devem ser evidenciados como ativo circulante no Balan\u00e7o Patrimonial do referido ente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2013 MCASP, analise a afirmativa a seguir e responda o que se pede. \"Previsto no \u00a7 8\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece que a LOA n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa. Ressalvam-se dessa proibi\u00e7\u00e3o a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9dito suplementar e a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, nos termos da lei.\". A afirmativa anterior se refere a qual princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio? Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":70038,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-controlador-interno","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 12:10:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139937,"hashId":"afcbbe17a39169ce6ba9c304a5e99586","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2013 MCASP, analise a afirmativa a seguir e responda o que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Previsto no \u00a7 8\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece que a LOA n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa. Ressalvam-se dessa proibi\u00e7\u00e3o a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9dito suplementar e a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, nos termos da lei.\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa anterior se refere a qual princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio? Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8379143,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade.","id":8379142,"corpo":"<p>Legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclusividade.","id":8379143,"corpo":"<p>Exclusividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o (n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o) da receita de impostos.","id":8379144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o (n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o) da receita de impostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade ou Totalidade.","id":8379145,"corpo":"<p>Unidade ou Totalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade p\u00fablica, quando \u00e9 realizado o empenho da despesa p\u00fablica \u00e9 porque ocorreu:","provas":[{"id":64584,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-auxiliar-administrativo-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 12:16:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1985609,"hashId":"f9baf6fb7ab9af20ecd46dd62e606307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contabilidade p\u00fablica, quando \u00e9 realizado o empenho da despesa p\u00fablica \u00e9 porque ocorreu:<\/p>","resposta":7709710,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bloqueio de recursos financeiros na conta banc\u00e1ria.","id":7709709,"corpo":"<p>O bloqueio de recursos financeiros na conta banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reserva de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para um fim espec\u00edfico.","id":7709710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reserva de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para um fim espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria entre \u00f3rg\u00e3os do mesmo ente p\u00fablico.","id":7709711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria entre \u00f3rg\u00e3os do mesmo ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A limita\u00e7\u00e3o de saques espec\u00edficos estabelecida na programa\u00e7\u00e3o financeira de desembolso.","id":7709712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A limita\u00e7\u00e3o de saques espec\u00edficos estabelecida na programa\u00e7\u00e3o financeira de desembolso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica e do equil\u00edbrio fiscal das contas p\u00fablicas.","id":7709713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica e do equil\u00edbrio fiscal das contas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2013 MCASP, analise a afirmativa a seguir e responda o que se pede.\"Previsto no \u00a7 8\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece que a LOA n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa. Ressalvam-se dessa proibi\u00e7\u00e3o a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9dito suplementar e a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, nos termos da lei.\".A afirmativa anterior se refere a qual princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio? Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":70034,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-contador","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 12:12:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2139974,"hashId":"2e6bee67ab83ec2588a02483c0257a86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2013 MCASP, analise a afirmativa a seguir e responda o que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Previsto no \u00a7 8\u00ba do art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, estabelece que a LOA n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa. Ressalvam-se dessa proibi\u00e7\u00e3o a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9dito suplementar e a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, nos termos da lei.\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa anterior se refere a qual princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio? Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8379291,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade.","id":8379290,"corpo":"<p>Legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclusividade.","id":8379291,"corpo":"<p>Exclusividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o (n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o) da receita de impostos.","id":8379292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o (n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o) da receita de impostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade ou Totalidade.","id":8379293,"corpo":"<p>Unidade ou Totalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Normas da Secretaria do Tesouro Nacional (STN)","oab":false,"nome":"Normas da Secretaria do Tesouro Nacional (STN)","pai":412492,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412717,"slug":"contabilidade-publica-normas-da-secretaria-do-tesouro-nacional-stn"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a prefeitura de Novos Campos recebeu uma ambul\u00e2ncia em doa\u00e7\u00e3o do governo federal. Para o registro cont\u00e1bil do ve\u00edculo foi realizado um d\u00e9bito em uma conta do ativo do munic\u00edpio (ve\u00edculos) e um cr\u00e9dito na conta:","provas":[{"id":64584,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos Novos","sigla":"","id":5068,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campos-novos-sc-2019-fepese-auxiliar-administrativo-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Campos Novos - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 12:16:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1985607,"hashId":"d18581e84e43ce2036e59ff5cd380b26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que a prefeitura de Novos Campos recebeu uma ambul\u00e2ncia em doa\u00e7\u00e3o do governo federal. Para o registro cont\u00e1bil do ve\u00edculo foi realizado um d\u00e9bito em uma conta do ativo do munic\u00edpio (ve\u00edculos) e um cr\u00e9dito na conta:<\/p>","resposta":7709703,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita corrente.","id":7709699,"corpo":"<p>Receita corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita de capital. ","id":7709700,"corpo":"<p>Receita de capital. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornecedores a pagar.","id":7709701,"corpo":"<p>Fornecedores a pagar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD).","id":7709702,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva (VPD).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Aumentativa (VPA). ","id":7709703,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Aumentativa (VPA). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Realiza\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":405714,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405717,"slug":"contabilidade-publica-realizacao-da-variacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Estoques, o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2013 MCASP faz algumas defini\u00e7\u00f5es. Analise a afirmativa a seguir e assinale alternativa CORRETA.O custo que a entidade incorreria para adquirir o mesmo ativo na data da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil corresponde ao:","provas":[{"id":70034,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-contador","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 12:13:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2139977,"hashId":"0565c7f219d53afd8d08d4b97826055e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Estoques, o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2013 MCASP faz algumas defini\u00e7\u00f5es. Analise a afirmativa a seguir e assinale alternativa CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O custo que a entidade incorreria para adquirir o mesmo ativo na data da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil corresponde ao:<\/p>","resposta":8379304,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custo hist\u00f3rico.","id":8379302,"corpo":"<p>Custo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custo realiz\u00e1vel l\u00edquido.","id":8379303,"corpo":"<p>Custo realiz\u00e1vel l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o.","id":8379304,"corpo":"<p>Custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo ativo.","id":8379305,"corpo":"<p>Custo ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demais Legisla\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0 Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Demais Legisla\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0 Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412492,"slug":"contabilidade-publica-demais-legislacoes-aplicaveis-a-contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Normas da Secretaria do Tesouro Nacional (STN)","oab":false,"nome":"Normas da Secretaria do Tesouro Nacional (STN)","pai":412492,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412717,"slug":"contabilidade-publica-normas-da-secretaria-do-tesouro-nacional-stn"},{"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Ativo Intang\u00edvel, o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2013 MCASPfaz algumas defini\u00e7\u00f5es. Analise a afirmativa a seguir e responda o que se pede.\"\u00c9 o montante pelo qual o ativo \u00e9 reconhecido ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o da amortiza\u00e7\u00e3o acumulada e das perdas acumuladas por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel.\".A afirmativa anterior se refere a qual defini\u00e7\u00e3o constante no MCASP? Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70034,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2019-epbazi-contador","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Guatambu - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 12:13:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2139980,"hashId":"81d34298af858619d32e75ae05bdf3e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Ativo Intang\u00edvel, o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2013 MCASPfaz algumas defini\u00e7\u00f5es. Analise a afirmativa a seguir e responda o que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c9 o montante pelo qual o ativo \u00e9 reconhecido ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o da amortiza\u00e7\u00e3o acumulada e das perdas acumuladas por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel.\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa anterior se refere a qual defini\u00e7\u00e3o constante no MCASP? Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8379317,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o.","id":8379314,"corpo":"<p>Amortiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento.","id":8379315,"corpo":"<p>Desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo Intang\u00edvel.","id":8379316,"corpo":"<p>Ativo Intang\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor Cont\u00e1bil.","id":8379317,"corpo":"<p>Valor Cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412176,"slug":"contabilidade-publica-ativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil da D\u00edvida P\u00fablica \u00e9 feita para permitir, a qualquer momento, a verifica\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o dos empr\u00e9stimos, bem como os respectivos servi\u00e7os de amortiza\u00e7\u00e3o e juros. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil da D\u00edvida P\u00fablica, qual lan\u00e7amento dever\u00e1 ser realizado no momento da contrata\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito?","provas":[{"id":64333,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 12:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973085,"hashId":"7923955776723aa37c61c9fdb7b2eaad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil da D\u00edvida P\u00fablica \u00e9 feita para permitir, a qualquer momento, a verifica\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o dos empr\u00e9stimos, bem como os respectivos servi\u00e7os de amortiza\u00e7\u00e3o e juros. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil da D\u00edvida P\u00fablica, qual lan\u00e7amento dever\u00e1 ser realizado no momento da contrata\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito?<\/p>","resposta":7652714,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D \u2013 direitos contratuais C \u2013 execu\u00e7\u00e3o de direitos contratuais","id":7652714,"corpo":"<p>D \u2013 direitos contratuais <\/p><p>C \u2013 execu\u00e7\u00e3o de direitos contratuais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D \u2013 caixa e equivalente caixaC \u2013 empr\u00e9stimo a curto prazo interno","id":7652715,"corpo":"<p>D \u2013 caixa e equivalente caixa<\/p><p>C \u2013 empr\u00e9stimo a curto prazo interno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D \u2013 execu\u00e7\u00e3o de direitos contratuaisC \u2013 caixa e equivalente caixa","id":7652716,"corpo":"<p>D \u2013 execu\u00e7\u00e3o de direitos contratuais<\/p><p>C \u2013 caixa e equivalente caixa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D \u2013 controle de disponibilidade de recursoC \u2013 direitos contratuais","id":7652717,"corpo":"<p>D \u2013 controle de disponibilidade de recurso<\/p><p>C \u2013 direitos contratuais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D \u2013 disponibilidade por destina\u00e7\u00e3o de recurso C \u2013 execu\u00e7\u00e3o de direitos contratuais","id":7652718,"corpo":"<p>D \u2013 disponibilidade por destina\u00e7\u00e3o de recurso <\/p><p>C \u2013 execu\u00e7\u00e3o de direitos contratuais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Jardim","sigla":"Prefeitura de Belo Jardim","id":3638,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Empresa $tar apresentou em 31.12.2018, as seguintes contas e seus respectivos saldos:Estoque de mercadorias1.500,00Despesas com vendas 140,00Caixa matriz 200,00ICMS a recuperar300,00Venda de Mercadorias1.800,00ICMS sobre Vendas260,00Despesas com sal\u00e1rios300,00Encargos sobre folha de pagamento80,00Duplicatas a receber180,00Estoque de materiais 23,00 Aplica\u00e7\u00f5es financeiras 140,00Duplicatas a pagar160,00Sal\u00e1rios e encargos a pagar220,00A soma das contas de RESULTADO foi de:","provas":[{"id":68100,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Jardim","sigla":"Prefeitura de Belo Jardim","id":3638,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-jardim-pe-2019-facet-contador","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Belo Jardim - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 14:27:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2073050,"hashId":"d8e091eb884d31bdeefed7cd311eb5e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Empresa $tar apresentou em 31.12.2018, as seguintes contas e seus respectivos saldos:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 333px;\"><colgroup><col width=\"233\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoque de mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesas com vendas <\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">140,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Caixa matriz <\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ICMS a recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Venda de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ICMS sobre Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">260,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesas com sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Encargos sobre folha de pagamento<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">80,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Duplicatas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">180,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoque de materiais <\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">23,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00f5es financeiras <\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">140,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Duplicatas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">160,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sal\u00e1rios e encargos a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">220,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">A soma das contas de RESULTADO foi de:<\/p>","resposta":8097366,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.523,00","id":8097364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.523,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.723,00","id":8097365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.723,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.580,00","id":8097366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.580,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.683,00","id":8097367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.683,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.623,00","id":8097368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.623,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um microcomputador do tipo IBM-PC, com teclado padr\u00e3o brasileiro e com o sistema operacional Windows 10 instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o usu\u00e1rio deseja ativar o terceiro caractere estampado em uma determinada tecla (por exemplo o \u201c\u00aa\u201d e o \u201c\u00ba\u201d). Para isso, deve-se pressionar essa tecla estando previamente pressionada a tecla","provas":[{"id":55590,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1681857,"hashId":"e00229663a0a394223d4ba5a2e2f4958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um microcomputador do tipo IBM-PC, com teclado padr\u00e3o brasileiro e com o sistema operacional Windows 10 instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o usu\u00e1rio deseja ativar o terceiro caractere estampado em uma determinada tecla (por exemplo o \u201c\u00aa\u201d e o \u201c\u00ba\u201d). Para isso, deve-se pressionar essa tecla estando previamente pressionada a tecla<\/p>","resposta":6350289,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt","id":6350288,"corpo":"<p>Alt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alt Gr","id":6350289,"corpo":"<p>Alt Gr<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl","id":6350290,"corpo":"<p>Ctrl<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fn","id":6350291,"corpo":"<p>Fn<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fixa (Caps Lock)","id":6350292,"corpo":"<p>Fixa (Caps Lock)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1681857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o social traz no seu bojo, dentre outras quest\u00f5es, a equipara\u00e7\u00e3o de oportunidades, a m\u00fatua intera\u00e7\u00e3o de pessoas com e sem defici\u00eancia e o pleno acesso aos recursos da sociedade. No entanto, faz-se necess\u00e1rio destacar que, para que haja a inclus\u00e3o social, um dos maiores problemas a ser enfrentado no contexto brasileiro \u00e9 a escassez de recursos e servi\u00e7os que assegurem condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade \u00e0s pessoas com necessidades educacionais especiais, a exemplo do acesso ao mercado de trabalho para as pessoas com defici\u00eancia. Sobre acesso ao mercado de trabalho para as pessoas com defici\u00eancia no Brasil, analise as afirmativas seguintes, assinalando V nas verdadeiras e F nas falsas. ( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira n\u00e3o trouxe avan\u00e7os significativos que respaldassem leis que garantissem o acesso ao trabalho e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional das pessoas com defici\u00eancia. ( ) A reserva de vagas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou nas empresas privadas para pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o tem amparo legal na legisla\u00e7\u00e3o brasileira porque se constitui em prote\u00e7\u00e3o paternalista. ( ) A reserva de vagas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou nas empresas privadas para pessoas com defici\u00eancia, garantida na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, baseia-se na premissa b\u00e1sica de que a lei deve assegurar a igualdade real entre as pessoas, suprindo as desigualdades que se constituam em fatores de segrega\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":41244,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ceps-ufpa-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1223396,"hashId":"3fa5dd1dd8cbfd356d965caf1a4d4119","enunciado":"<p align=\"justify\">A inclus\u00e3o social traz no seu bojo, dentre outras quest\u00f5es, a equipara\u00e7\u00e3o de oportunidades, a m\u00fatua intera\u00e7\u00e3o de pessoas com e sem defici\u00eancia e o pleno acesso aos recursos da sociedade. No entanto, faz-se necess\u00e1rio destacar que, para que haja a inclus\u00e3o social, um dos maiores problemas a ser enfrentado no contexto brasileiro \u00e9 a escassez de recursos e servi\u00e7os que assegurem condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade \u00e0s pessoas com necessidades educacionais especiais, a exemplo do acesso ao mercado de trabalho para as pessoas com defici\u00eancia. Sobre acesso ao mercado de trabalho para as pessoas com defici\u00eancia no Brasil, analise as afirmativas seguintes, assinalando V nas verdadeiras e F nas falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira n\u00e3o trouxe avan\u00e7os significativos que respaldassem leis que garantissem o acesso ao trabalho e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional das pessoas com defici\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A reserva de vagas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou nas empresas privadas para pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o tem amparo legal na legisla\u00e7\u00e3o brasileira porque se constitui em prote\u00e7\u00e3o paternalista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A reserva de vagas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou nas empresas privadas para pessoas com defici\u00eancia, garantida na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, baseia-se na premissa b\u00e1sica de que a lei deve assegurar a igualdade real entre as pessoas, suprindo as desigualdades que se constituam em fatores de segrega\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":4411781,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F.","id":4411780,"corpo":"<p align=justify>F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V. ","id":4411781,"corpo":"<p align=justify>F, F, V.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":4411782,"corpo":"<p align=justify>F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":4411783,"corpo":"<p align=justify>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":4411784,"corpo":"<p align=justify>V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1223396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio notou que por padr\u00e3o existem 03 planilhas ao abrir um arquivo novo no Excel 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Para que seja criada uma nova planilha dentro de uma pasta de trabalho, uma das hip\u00f3teses \u00e9 atrav\u00e9s do atalho:","provas":[{"id":45945,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areal","sigla":"Prefeitura de Areal","id":4090,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areal-rj-2019-gualimp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Areal - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1393823,"hashId":"b6f05181ba110c61980a7fd60d115d64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio notou que por padr\u00e3o existem 03 planilhas ao abrir um arquivo novo no Excel 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Para que seja criada uma nova planilha dentro de uma pasta de trabalho, uma das hip\u00f3teses \u00e9 atrav\u00e9s do atalho:<\/p>","resposta":5128852,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL+N.","id":5128850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CTRL+N.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL+O.","id":5128851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CTRL+O.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SHIFT+F11.","id":5128852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SHIFT+F11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F10.","id":5128853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419216,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"}],"slug":"informatica\/1393823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Geral","id":20392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crise hipertensiva \u00e9 definida de forma arbitr\u00e1ria, como qualquer eleva\u00e7\u00e3o s\u00fabita e grave da press\u00e3o arterial (acima de 180\/120 mmHg), geralmente acompanhada de sintomas a ela relacionada. Assim, o \u00f3rg\u00e3o-alvo\/sistema mais frequentemente comprometido neste quadro \u00e9:","provas":[{"id":48224,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Geral","id":20392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo Santo","sigla":"Prefeitura","id":4223,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura - Enfermeiro Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1462333,"hashId":"7d086ab0edaa4e95ca2a2cab9c984206","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise hipertensiva \u00e9 definida de forma arbitr\u00e1ria, como qualquer eleva\u00e7\u00e3o s\u00fabita e grave da press\u00e3o arterial (acima de 180\/120 mmHg), geralmente acompanhada de sintomas a ela relacionada. Assim, o \u00f3rg\u00e3o-alvo\/sistema mais frequentemente comprometido neste quadro \u00e9:<\/p>","resposta":5428551,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema Renal.","id":5428549,"corpo":"<p>Sistema Renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cardiovascular.","id":5428550,"corpo":"<p>Cardiovascular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema Nervoso Central.","id":5428551,"corpo":"<p>Sistema Nervoso Central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema Hep\u00e1tico.","id":5428552,"corpo":"<p>Sistema Hep\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema Gastrintestinal.","id":5428553,"corpo":"<p>Sistema Gastrintestinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Crise hipertensiva","oab":false,"nome":"Crise hipertensiva","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405844,"slug":"enfermagem-crise-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/1462333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, a velocidade m\u00e1xima permitida, na aus\u00eancia de sinaliza\u00e7\u00e3o em vias coletoras, \u00e9 de:","provas":[{"id":69577,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 15:34:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2122248,"hashId":"a31f5c98f491e19dbff32b22d8472d54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, a velocidade m\u00e1xima permitida, na aus\u00eancia de sinaliza\u00e7\u00e3o em vias coletoras, \u00e9 de:<\/p>","resposta":8298967,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trinta quil\u00f4metros por hora.","id":8298964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trinta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oitenta quil\u00f4metros por hora.","id":8298965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oitenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sessenta quil\u00f4metros por hora.","id":8298966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sessenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quarenta quil\u00f4metros por hora.","id":8298967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarenta quil\u00f4metros por hora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, classificadas como vias urbanas, compreendem, EXCETO:","provas":[{"id":69577,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Orl\u00e2ndia","sigla":"","id":771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-orlandia-sp-2019-instituto-consulplan-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Orl\u00e2ndia - Guarda Civil Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 15:34:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2122239,"hashId":"fadea5746726d19d367d617cf5f58b27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As vias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, classificadas como vias urbanas, compreendem, EXCETO:<\/p>","resposta":8298924,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Local.","id":8298922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arterial.","id":8298923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rodovia.","id":8298924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rodovia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coletora.","id":8298925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia e Hematologia","id":24621}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os recursos que comp\u00f5em cada bloco de financiamento, segundo a Portaria n\u00ba 204\/2007, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":66877,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia e Hematologia","id":24621},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2019-inqc-residencia-em-farmacia-area-oncologia-e-hematologia-3","tipo":1,"nome":"INQC - GHC - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia e Hematologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 19:38:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":2061256,"hashId":"f44784c248f21b4c222830619c944323","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os recursos que comp\u00f5em cada bloco de financiamento, segundo a Portaria n\u00ba 204\/2007, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8046568,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o bloco de financiamento de Gest\u00e3o do SUS tem a finalidade de apoiar a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que contribuem para a organiza\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia do sistema.","id":8046568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bloco de financiamento de Gest\u00e3o do SUS tem a finalidade de apoiar a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que contribuem para a organiza\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o bloco de financiamento para a Assist\u00eancia Farmac\u00eautica deve ser constitu\u00eddo por dois componentes, s\u00e3o eles o componente b\u00e1sico e o componente estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","id":8046569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bloco de financiamento para a Assist\u00eancia Farmac\u00eautica deve ser constitu\u00eddo por dois componentes, s\u00e3o eles o componente b\u00e1sico e o componente estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o componente b\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica destina-se ao financiamento de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia farmac\u00eautica dos programas de sa\u00fade estrat\u00e9gicos para controle de endemias, tais como a tuberculose, a hansen\u00edase, a mal\u00e1ria, a leishmaniose, a doen\u00e7a de chagas e outras doen\u00e7as end\u00eamicas de abrang\u00eancia municipal.","id":8046570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o componente b\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica destina-se ao financiamento de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia farmac\u00eautica dos programas de sa\u00fade estrat\u00e9gicos para controle de endemias, tais como a tuberculose, a hansen\u00edase, a mal\u00e1ria, a leishmaniose, a doen\u00e7a de chagas e outras doen\u00e7as end\u00eamicas de abrang\u00eancia municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o bloco de financiamento para a Gest\u00e3o do SUS \u00e9 constitu\u00eddo apenas pelo componente para a Qualifica\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o do SUS.","id":8046571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bloco de financiamento para a Gest\u00e3o do SUS \u00e9 constitu\u00eddo apenas pelo componente para a Qualifica\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o bloco de financiamento para a Gest\u00e3o do SUS \u00e9 constitu\u00eddo apenas pelo componente para a Implanta\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade.","id":8046572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bloco de financiamento para a Gest\u00e3o do SUS \u00e9 constitu\u00eddo apenas pelo componente para a Implanta\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico","id":24624}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As exposi\u00e7\u00f5es acidentais de profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade a agentes biol\u00f3gicos patog\u00eanicos veiculados pelo sangue e secre\u00e7\u00f5es de natureza ocupacional est\u00e3o principalmente associadas \u00e0 transmiss\u00e3o do v\u00edrus da hepatite B, hepatite C e da imunodefici\u00eancia humana. Sobre a exposi\u00e7\u00e3o acidental desses profissionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66944,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico","id":24624},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2019-inqc-residencia-em-farmacia-area-atencao-ao-paciente-critico-3","tipo":1,"nome":"INQC - GHC - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 19:34:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2039025,"hashId":"17dc1be88e9b98a7da4267ee65632701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As exposi\u00e7\u00f5es acidentais de profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade a agentes biol\u00f3gicos patog\u00eanicos veiculados pelo sangue e secre\u00e7\u00f5es de natureza ocupacional est\u00e3o principalmente associadas \u00e0 transmiss\u00e3o do v\u00edrus da hepatite B, hepatite C e da imunodefici\u00eancia humana. Sobre a exposi\u00e7\u00e3o acidental desses profissionais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7949081,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Hepatite B e Hepatite C o risco de transmiss\u00e3o \u00e9 de 30%, enquanto que para o HIV \u00e9 de 70%.","id":7949080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Hepatite B e Hepatite C o risco de transmiss\u00e3o \u00e9 de 30%, enquanto que para o HIV \u00e9 de 70%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Hepatite B conta com vacina com efic\u00e1cia de prote\u00e7\u00e3o superior a 90% e procedimentos de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, quando for o caso (imunoglobulina e vacina).","id":7949081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hepatite B conta com vacina com efic\u00e1cia de prote\u00e7\u00e3o superior a 90% e procedimentos de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, quando for o caso (imunoglobulina e vacina).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Hepatite C conta com vacina com efic\u00e1cia de prote\u00e7\u00e3o superior a 90% e procedimentos de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, quando for o caso (imunoglobulina e vacina).","id":7949082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hepatite C conta com vacina com efic\u00e1cia de prote\u00e7\u00e3o superior a 90% e procedimentos de profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o, quando for o caso (imunoglobulina e vacina).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Hepatite C n\u00e3o conta com vacina, no entanto, apresenta profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o.","id":7949083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hepatite C n\u00e3o conta com vacina, no entanto, apresenta profilaxia p\u00f3s-exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O HIV conta com vacina e com quimioprofilaxia p\u00f3scontamina\u00e7\u00e3o (antirretrovirais) eficaz, sem efeitos colaterais importantes e necessidade de controle cl\u00ednico rigoroso no m\u00ednimo por seis meses.","id":7949084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O HIV conta com vacina e com quimioprofilaxia p\u00f3scontamina\u00e7\u00e3o (antirretrovirais) eficaz, sem efeitos colaterais importantes e necessidade de controle cl\u00ednico rigoroso no m\u00ednimo por seis meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico","id":24624}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, em 1993, definiu atenc\u0327a\u0303o farmace\u0302utica como sendo o \u201cconjunto de atitudes, comportamentos, compromissos, inquietac\u0327o\u0303es, valores e\u0301ticos, func\u0327o\u0303es, conhecimentos, responsabilidades e destrezas do farmace\u0302utico na prestac\u0327a\u0303o da farmacoterapia, com o objetivo de alcanc\u0327ar resultados terape\u0302uticos definidos voltados para a sau\u0301de e qualidade de vida do paciente\u201d. Com base nessa definic\u0327\u00e3o, o foco da atenc\u0327a\u0303o farmace\u0302utica para o paciente oncolo\u0301gico esta","provas":[{"id":66944,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico","id":24624},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Nacional de Qualifica\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - INQC","sigla":"INQC","oab":false,"id":1148},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2019-inqc-residencia-em-farmacia-area-atencao-ao-paciente-critico-3","tipo":1,"nome":"INQC - GHC - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente Cr\u00edtico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 19:35:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2039040,"hashId":"d971b76c84ba680f804d995631cf5c18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, em 1993, definiu atenc\u0327a\u0303o farmace\u0302utica como sendo o \u201cconjunto de atitudes, comportamentos, compromissos, inquietac\u0327o\u0303es, valores e\u0301ticos, func\u0327o\u0303es, conhecimentos, responsabilidades e destrezas do farmace\u0302utico na prestac\u0327a\u0303o da farmacoterapia, com o objetivo de alcanc\u0327ar resultados terape\u0302uticos definidos voltados para a sau\u0301de e qualidade de vida do paciente\u201d. Com base nessa definic\u0327\u00e3o, o foco da atenc\u0327a\u0303o farmace\u0302utica para o paciente oncolo\u0301gico esta<\/p>","resposta":7949155,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direcionado para a manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos para a terapia oncol\u00f3gica.","id":7949154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direcionado para a manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos para a terapia oncol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no aconselhamento e monitoramento da terapia farmacolo\u0301gica.","id":7949155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no aconselhamento e monitoramento da terapia farmacolo\u0301gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na escolha e monitoramento da terapia farmacol\u00f3gica.","id":7949156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na escolha e monitoramento da terapia farmacol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especificamente no monitoramento da terapia farmacol\u00f3gica.","id":7949157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especificamente no monitoramento da terapia farmacol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direcionado para a escolha da terapia farmacol\u00f3gica mais adequada.","id":7949158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direcionado para a escolha da terapia farmacol\u00f3gica mais adequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}