{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158229,"perPage":"100","pages":21583,"page":7687,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas do mundo atual \u00e9 a exig\u00eancia de fluidez para a circula\u00e7\u00e3o de ideias, mensagens, produtos ou dinheiro, interessando aos atores hegem\u00f4nicos. A fluidez contempor\u00e2nea \u00e9 baseada nas redes t\u00e9cnicas, que s\u00e3o um dos suportes da competitividade. Da\u00ed a busca voraz de ainda mais fluidez, levando \u00e0 procura de novas t\u00e9cnicas ainda mais eficazes. A fluidez \u00e9, ao mesmo tempo, uma causa, uma condi\u00e7\u00e3o e um resultado.SANTOS, M. A natureza do espa\u00e7o: tempo e t\u00e9cnica, raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2008.A fluidez \u00e9 uma realidade do meio geogr\u00e1fico do terceiro mil\u00eanio e se traduz, entre outras realidades, na interdepend\u00eancia dos mercados financeiros, concretizada","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1163003,"hashId":"90d5de6645fb288dfff2b03624e3416f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas do mundo atual \u00e9 a exig\u00eancia de fluidez para a circula\u00e7\u00e3o de ideias, mensagens, produtos ou dinheiro, interessando aos atores hegem\u00f4nicos. A fluidez contempor\u00e2nea \u00e9 baseada nas redes t\u00e9cnicas, que s\u00e3o um dos suportes da competitividade. Da\u00ed a busca voraz de ainda mais fluidez, levando \u00e0 procura de novas t\u00e9cnicas ainda mais eficazes. A fluidez \u00e9, ao mesmo tempo, uma causa, uma condi\u00e7\u00e3o e um resultado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SANTOS, M. <strong>A natureza do espa\u00e7o<\/strong>: tempo e t\u00e9cnica, raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2008.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fluidez \u00e9 uma realidade do meio geogr\u00e1fico do terceiro mil\u00eanio e se traduz, entre outras realidades, na interdepend\u00eancia dos mercados financeiros, concretizada<\/p>","resposta":4163065,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela informatiza\u00e7\u00e3o das transa\u00e7\u00f5es financeiras e consequente rapidez nas transa\u00e7\u00f5es, desenvolvimento de produtos financeiros inovadores e maior controle dos Estados nos fluxos de capital por meio de seus \u00f3rg\u00e3os reguladores.","id":4163063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela informatiza\u00e7\u00e3o das transa\u00e7\u00f5es financeiras e consequente rapidez nas transa\u00e7\u00f5es, desenvolvimento de produtos financeiros inovadores e maior controle dos Estados nos fluxos de capital por meio de seus \u00f3rg\u00e3os reguladores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por redes distribu\u00eddas de maneira desigual que, emaranhadas em diferentes escalas e n\u00edveis, se sobrep\u00f5em e s\u00e3o prolongadas por outras, num processo de seletividade ditada pelos atores econ\u00f4micos globais e estados nacionais.","id":4163064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por redes distribu\u00eddas de maneira desigual que, emaranhadas em diferentes escalas e n\u00edveis, se sobrep\u00f5em e s\u00e3o prolongadas por outras, num processo de seletividade ditada pelos atores econ\u00f4micos globais e estados nacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por infraestruturas e tecnologias no campo da informa\u00e7\u00e3o, desregulamenta\u00e7\u00e3o dos mercados financeiros e liberaliza\u00e7\u00e3o das transa\u00e7\u00f5es internacionais, utiliza\u00e7\u00e3o de novos produtos, al\u00e9m do consider\u00e1vel papel da especula\u00e7\u00e3o financeira.","id":4163065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por infraestruturas e tecnologias no campo da informa\u00e7\u00e3o, desregulamenta\u00e7\u00e3o dos mercados financeiros e liberaliza\u00e7\u00e3o das transa\u00e7\u00f5es internacionais, utiliza\u00e7\u00e3o de novos produtos, al\u00e9m do consider\u00e1vel papel da especula\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por redes que interligam todas as partes do mundo e proporcionam a exist\u00eancia do capital global, que \u00e9 resultado e, ao mesmo tempo, condi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o material em todo o mundo, uma vez que a globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 homogeneizadora.","id":4163066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por redes que interligam todas as partes do mundo e proporcionam a exist\u00eancia do capital global, que \u00e9 resultado e, ao mesmo tempo, condi\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o material em todo o mundo, uma vez que a globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 homogeneizadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por tecnologias da informa\u00e7\u00e3o modernas e modernizadoras, liberaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, crescente especula\u00e7\u00e3o financeira, uso de estrat\u00e9gias comerciais em detrimento das de car\u00e1ter pol\u00edtico, al\u00e9m do uso crescente do poder ideol\u00f3gico das m\u00eddias.","id":4163067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por tecnologias da informa\u00e7\u00e3o modernas e modernizadoras, liberaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, crescente especula\u00e7\u00e3o financeira, uso de estrat\u00e9gias comerciais em detrimento das de car\u00e1ter pol\u00edtico, al\u00e9m do uso crescente do poder ideol\u00f3gico das m\u00eddias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/1163003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo da etapa chamada p\u00f3s-industrial ou p\u00f3s-moderna, iniciada com o decl\u00ednio do modelo socioecon\u00f4mico industrial tradicional, a partir dos anos de 1970, algumas \u00e1reas urbanas vem passando por importantes processos de transforma\u00e7\u00e3o, caracterizados normalmente pela ocupa\u00e7\u00e3o dos centros das cidades por uma parte da classe m\u00e9dia, de elevada remunera\u00e7\u00e3o, que desloca os habitantes da classe baixa, de menor remunera\u00e7\u00e3o, que viviam no centro urbano. O deslocamento vem acompanhado de investimentos e melhorias tanto nas moradias (que s\u00e3o renovadas ou reabilitadas) quanto em toda \u00e1rea afetada, tais como com\u00e9rcio, equipamentos e servi\u00e7os. Isto implica, portanto, mudan\u00e7as no mercado de solo e habitacional, de modo que desempenham um papel decisivo os agentes do solo: os propriet\u00e1rios, os promotores, os governos \u2013 locais, estaduais \u2013 e as institui\u00e7\u00f5es financeiras, assim como tamb\u00e9m os moradores \u2013 em regime de propriedade ou de aluguel. Em conjunto, o fen\u00f4meno proporciona uma maior estima das \u00e1reas renovadas e, inclusive, uma recupera\u00e7\u00e3o do valor simb\u00f3lico dos centros urbanos.Fonte: BATALLER, 2012. (Adaptado)Denomina-se esse processo de reestrutura\u00e7\u00e3o das \u00e1reas urbanas a que se refere o texto como","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1163006,"hashId":"000225c74df664d6ecdeebb1bf992ec7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo da etapa chamada p\u00f3s-industrial ou p\u00f3s-moderna, iniciada com o decl\u00ednio do modelo socioecon\u00f4mico industrial tradicional, a partir dos anos de 1970, algumas \u00e1reas urbanas vem passando por importantes processos de transforma\u00e7\u00e3o, caracterizados normalmente pela ocupa\u00e7\u00e3o dos centros das cidades por uma parte da classe m\u00e9dia, de elevada remunera\u00e7\u00e3o, que desloca os habitantes da classe baixa, de menor remunera\u00e7\u00e3o, que viviam no centro urbano. O deslocamento vem acompanhado de investimentos e melhorias tanto nas moradias (que s\u00e3o renovadas ou reabilitadas) quanto em toda \u00e1rea afetada, tais como com\u00e9rcio, equipamentos e servi\u00e7os. Isto implica, portanto, mudan\u00e7as no mercado de solo e habitacional, de modo que desempenham um papel decisivo os agentes do solo: os propriet\u00e1rios, os promotores, os governos \u2013 locais, estaduais \u2013 e as institui\u00e7\u00f5es financeiras, assim como tamb\u00e9m os moradores \u2013 em regime de propriedade ou de aluguel. Em conjunto, o fen\u00f4meno proporciona uma maior estima das \u00e1reas renovadas e, inclusive, uma recupera\u00e7\u00e3o do valor simb\u00f3lico dos centros urbanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: BATALLER, 2012. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se esse processo de reestrutura\u00e7\u00e3o das \u00e1reas urbanas a que se refere o texto como<\/p>","resposta":4163079,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elitiza\u00e7\u00e3o.","id":4163077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elitiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brownfields.","id":4163078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brownfields.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gentrifica\u00e7\u00e3o.","id":4163079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gentrifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reterritorializa\u00e7\u00e3o.","id":4163080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reterritorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contra-urbaniza\u00e7\u00e3o.","id":4163081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contra-urbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hierarquia urbana","oab":false,"nome":"Hierarquia urbana","pai":397283,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416559,"slug":"geografia-hierarquia-urbana"}],"slug":"geografia\/1163006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TAXA DE URBANIZA\u00c7\u00c3O BRASILEIRAFonte: Censo Demogr\u00e1fico - IBGE O forte crescimento da urbaniza\u00e7\u00e3o que se verifica a partir do fim da Segunda Guerra Mundial, conforme se verifica no gr\u00e1fico, \u00e9 contempor\u00e2neo de um forte crescimento demogr\u00e1fico, resultado de uma natalidade elevada e de uma mortalidade em decr\u00e9scimo, processos que foram ocasionados","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1163090,"hashId":"9363b9fc5ee04081e8c5d4e8760f570e","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TAXA DE URBANIZA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/39594\/questao\/1163090-20220602155925000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Censo Demogr\u00e1fico - IBGE <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O forte crescimento da urbaniza\u00e7\u00e3o que se verifica a partir do fim da Segunda Guerra Mundial, conforme se verifica no gr\u00e1fico, \u00e9 contempor\u00e2neo de um forte crescimento demogr\u00e1fico, resultado de uma natalidade elevada e de uma mortalidade em decr\u00e9scimo, processos que foram ocasionados<\/p>","resposta":4163458,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por progressos sanit\u00e1rios, melhorias do padr\u00e3o de vida e pela pr\u00f3pria urbaniza\u00e7\u00e3o.","id":4163458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por progressos sanit\u00e1rios, melhorias do padr\u00e3o de vida e pela pr\u00f3pria urbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por amplo acesso a programas de sa\u00fade p\u00fablica, tanto no meio urbano quanto no rural.","id":4163459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por amplo acesso a programas de sa\u00fade p\u00fablica, tanto no meio urbano quanto no rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelas novas formas de organiza\u00e7\u00e3o da sociedade pautado num modelo urbano.","id":4163460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas novas formas de organiza\u00e7\u00e3o da sociedade pautado num modelo urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por pol\u00edticas de planejamento familiar implementadas em fun\u00e7\u00e3o do aumento acelerado da popula\u00e7\u00e3o urbana.","id":4163461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por pol\u00edticas de planejamento familiar implementadas em fun\u00e7\u00e3o do aumento acelerado da popula\u00e7\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela eleva\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es econ\u00f4micos da sociedade, sobretudo na sua parcela urbana.","id":4163462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela eleva\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es econ\u00f4micos da sociedade, sobretudo na sua parcela urbana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397316,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416556,"slug":"geografia-nocoes-gerais-de-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/1163090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Teresina registra rajadas de vento de 100 km\/h durante chuvaO vento come\u00e7ou por volta das 17h30 dessa sexta-feira (4) e deixou estragos na cidade.Por Catarina Costa, G1 PI 05\/10\/2019As rajadas de vento atingiram a velocidade de 100 km\/h durante chuva intensa na tarde dessa sexta-feira (4) em Teresina, segundo o climatologista Werton Costa. O vento come\u00e7ou por volta das 17h30 e deixou estragos na cidade.\"A esta\u00e7\u00e3o do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), que fica no Aeroporto de Teresina, registrou rajadas de vento de 100 km\/h e chuva de 11 mil\u00edmetros no espa\u00e7o de tempo de uma hora, que \u00e9 considerada de moderada intensidade. Essa ventania \u00e9 suficiente para arrastar carros. Nenhuma outra cidade do Piau\u00ed registrou ventos fortes ou chuva consider\u00e1vel\", explicou o climatologista.Segundo a meteorologia, o temporal que caiu nesta sexta-feira foi um dos efeitos do V\u00f3rtice Cicl\u00f4nico de Altos N\u00edveis (VCAN). O v\u00f3rtice segue em atua\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximo \u00e0 costa do Nordeste. Juntamente com ventos que sopram do oceano, o fen\u00f4meno provoca alta umidade no Piau\u00ed.[...]Fonte: https:\/\/g1.globo.com\/pi\/piaui\/noticia\/2019\/10\/05\/teresina-registra-rajadas-de-vento-de-100-kmh-durante-chuva.ghtml, acesso em 24\/10\/2019 (adaptado)O texto faz refer\u00eancia aos V\u00f3rtices Cicl\u00f4nicos de Altos N\u00edveis, que","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:52:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1162953,"hashId":"d66db2e5dcab841e9ee90953c0f571cb","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Teresina registra rajadas de vento de 100 km\/h durante chuva<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">O vento come\u00e7ou por volta das 17h30 dessa sexta-feira (4) e deixou estragos na cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por Catarina Costa, G1 PI<\/strong> 05\/10\/2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As rajadas de vento atingiram a velocidade de 100 km\/h durante <strong><u>chuva intensa na tarde dessa sexta-feira (4)<\/u><\/strong> em <strong><u>Teresina<\/u><\/strong>, segundo o climatologista Werton Costa. O vento come\u00e7ou por volta das 17h30 e deixou estragos na cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A esta\u00e7\u00e3o do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), que fica no Aeroporto de Teresina, registrou rajadas de vento de 100 km\/h e chuva de 11 mil\u00edmetros no espa\u00e7o de tempo de uma hora, que \u00e9 considerada de moderada intensidade. Essa ventania \u00e9 suficiente para arrastar carros. Nenhuma outra cidade do Piau\u00ed registrou ventos fortes ou chuva consider\u00e1vel\", explicou o climatologista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a meteorologia, o temporal que caiu nesta sexta-feira foi um dos efeitos do V\u00f3rtice Cicl\u00f4nico de Altos N\u00edveis (VCAN). O v\u00f3rtice segue em atua\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximo \u00e0 costa do Nordeste. Juntamente com ventos que sopram do oceano, o fen\u00f4meno provoca alta umidade no Piau\u00ed.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/g1.globo.com\/pi\/piaui\/noticia\/2019\/10\/05\/teresina-registra-rajadas-de-vento-de-100-kmh-durante-chuva.ghtml, acesso em 24\/10\/2019 (adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto faz refer\u00eancia aos V\u00f3rtices Cicl\u00f4nicos de Altos N\u00edveis, que<\/p>","resposta":4162819,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consistem em circula\u00e7\u00e3o cicl\u00f4nica fechada, cujo n\u00facleo \u00e9 mais frio que a periferia e se forma na alta troposfera tropical, sendo que, na maioria dos casos, n\u00e3o atingem a superf\u00edcie.","id":4162819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consistem em circula\u00e7\u00e3o cicl\u00f4nica fechada, cujo n\u00facleo \u00e9 mais frio que a periferia e se forma na alta troposfera tropical, sendo que, na maioria dos casos, n\u00e3o atingem a superf\u00edcie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam origem no Atl\u00e2ntico tropical, atingindo as regi\u00f5es Sudeste e Nordeste, no final do inverno e durante a primavera, representando condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas incomuns para o per\u00edodo.","id":4162820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam origem no Atl\u00e2ntico tropical, atingindo as regi\u00f5es Sudeste e Nordeste, no final do inverno e durante a primavera, representando condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas incomuns para o per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o movimentos cicl\u00f4nicos que se formam na m\u00e9dia troposfera e se deslocam para a superf\u00edcie geralmente com forte intensidade, gra\u00e7as \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de zonas de baixa press\u00e3o pr\u00f3ximas a superf\u00edcie de zonas tropicais.","id":4162821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o movimentos cicl\u00f4nicos que se formam na m\u00e9dia troposfera e se deslocam para a superf\u00edcie geralmente com forte intensidade, gra\u00e7as \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de zonas de baixa press\u00e3o pr\u00f3ximas a superf\u00edcie de zonas tropicais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o fen\u00f4menos tropicais de pequena escala geogr\u00e1fica e de curta dura\u00e7\u00e3o (m\u00e1ximo 2 horas), mas com ventos de intensidade de moderada a forte e de precipita\u00e7\u00f5es leves ou moderadas.","id":4162822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o fen\u00f4menos tropicais de pequena escala geogr\u00e1fica e de curta dura\u00e7\u00e3o (m\u00e1ximo 2 horas), mas com ventos de intensidade de moderada a forte e de precipita\u00e7\u00f5es leves ou moderadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formam-se sobre o Atl\u00e2ntico equatorial, movendo-se na dire\u00e7\u00e3o sudoeste, atingindo o Nordeste brasileiro, sendo caracterizado pela forma\u00e7\u00e3o de cumulonimbos.","id":4162823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formam-se sobre o Atl\u00e2ntico equatorial, movendo-se na dire\u00e7\u00e3o sudoeste, atingindo o Nordeste brasileiro, sendo caracterizado pela forma\u00e7\u00e3o de cumulonimbos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397372,"slug":"geografia-piaui-pi"}],"slug":"geografia\/1162953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aguap\u00e9s cobrem Rio Poti, em Teresina, e ambientalista alerta sobre os impactos ambientais18\/10\/2019\tOs aguap\u00e9s, plantas aqu\u00e1ticas flutuantes, est\u00e3o cobrindo parte do rio Poti em Teresina e o professor ambientalista Ribamar Rocha alertou sobre os impactos socioambientais provocados pela presen\u00e7a deles.\t\"Quando est\u00e1 em pouca quantidade ela \u00e9 altamente ben\u00e9fica ao ambiente, porque ela se alimenta dos res\u00edduos que est\u00e3o suspensos na \u00e1gua, como esgotos sem tratamentos que foram lan\u00e7ados no rio\", explicou Ribamar Rocha.\tO professor alerta que quando a superf\u00edcie da \u00e1gua \u00e9 coberta pelos aguap\u00e9s, a vegeta\u00e7\u00e3o passa a prejudicar o rio. \"Dificulta a vida dos peixes e a vida dos pescadores. Causando impactos socioambientais\", informou Ribamar Rocha.Fonte: https:\/\/g1.globo.com\/pi\/piaui\/noticia,acesso em 07\/11\/19 \u2013 Adaptado.A forma\u00e7\u00e3o da larga camada de aguap\u00e9s no leito do rio Poti no trecho que percorre a zona urbana de Teresina, conforme ilustram o texto e a imagem, \u00e9 provocada","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:52:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1163011,"hashId":"617e1132cb0e5fce9da43c39046329b9","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Aguap\u00e9s cobrem Rio Poti, em Teresina, e ambientalista alerta <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>sobre os impactos ambientais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/39594\/questao\/1163011-20220602154728000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>18\/10\/2019<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs aguap\u00e9s, plantas aqu\u00e1ticas flutuantes, est\u00e3o cobrindo parte do rio Poti em Teresina e o professor ambientalista Ribamar Rocha alertou sobre os impactos socioambientais provocados pela presen\u00e7a deles.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"Quando est\u00e1 em pouca quantidade ela \u00e9 altamente ben\u00e9fica ao ambiente, porque ela se alimenta dos res\u00edduos que est\u00e3o suspensos na \u00e1gua, como esgotos sem tratamentos que foram lan\u00e7ados no rio\", explicou Ribamar Rocha.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO professor alerta que quando a superf\u00edcie da \u00e1gua \u00e9 coberta pelos aguap\u00e9s, a vegeta\u00e7\u00e3o passa a prejudicar o rio. \"Dificulta a vida dos peixes e a vida dos pescadores. Causando impactos socioambientais\", informou Ribamar Rocha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: https:\/\/g1.globo.com\/pi\/piaui\/noticia,<\/p><p style=\"text-align: right;\">acesso em 07\/11\/19 \u2013 Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o da larga camada de aguap\u00e9s no leito do rio Poti no trecho que percorre a zona urbana de Teresina, conforme ilustram o texto e a imagem, \u00e9 provocada<\/p>","resposta":4163115,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela polui\u00e7\u00e3o do rio por materiais org\u00e2nicos que se concentram por conta da sua baixa vaz\u00e3o no per\u00edodo de baixa pluviosidade.","id":4163115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela polui\u00e7\u00e3o do rio por materiais org\u00e2nicos que se concentram por conta da sua baixa vaz\u00e3o no per\u00edodo de baixa pluviosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo lan\u00e7amento de poluentes industriais no rio, em quantidade superior \u00e0 capacidade do corpo h\u00eddrico de absor\u00e7\u00e3o dessas impurezas.","id":4163116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo lan\u00e7amento de poluentes industriais no rio, em quantidade superior \u00e0 capacidade do corpo h\u00eddrico de absor\u00e7\u00e3o dessas impurezas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelos poluentes lan\u00e7ados no rio associados ao calor e luminosidade comuns nos meses de agosto a dezembro.","id":4163117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos poluentes lan\u00e7ados no rio associados ao calor e luminosidade comuns nos meses de agosto a dezembro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela baixa vaz\u00e3o do rio no per\u00edodo da estiagem, o que proporciona a coloniza\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de suas \u00e1guas por essas plantas.","id":4163118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela baixa vaz\u00e3o do rio no per\u00edodo da estiagem, o que proporciona a coloniza\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de suas \u00e1guas por essas plantas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelas condi\u00e7\u00f5es naturais do rio Poti, prop\u00edcias ao desenvolvimento de flora aqu\u00e1tica, tanto superficial quanto submersa.","id":4163119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas condi\u00e7\u00f5es naturais do rio Poti, prop\u00edcias ao desenvolvimento de flora aqu\u00e1tica, tanto superficial quanto submersa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397372,"slug":"geografia-piaui-pi"}],"slug":"geografia\/1163011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que possui erros de acentua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457908,"hashId":"8370cb0fe547ca903feccdd670e4f849","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que possui erros de acentua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5408222,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim sendo, o que restar\u00e1 \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ser\u00e1 verificar o que h\u00e1 na dispensa e servir o melhor menu com os ingredientes que possuem, j\u00e1 que n\u00e3o foi garantida a verba nem variedade de ingredientes para diversificar, criar e inovar a oferta dos itiner\u00e1rios formativos. (Costa e Coutinho)","id":5408221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim sendo, o que restar\u00e1 \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ser\u00e1 verificar o que h\u00e1 na dispensa e servir o melhor <em>menu <\/em>com os ingredientes que possuem, j\u00e1 que n\u00e3o foi garantida a verba nem variedade de ingredientes para diversificar, criar e inovar a oferta dos itiner\u00e1rios formativos. (Costa e Coutinho)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Volte logo depois com um pacotinho e um cigarro ja preparado na m\u00e3o, para que fumem um pouco, os dois, conformados ambos com o fato de que a proximidade geografica e aleat\u00f3ria \u00e9 tudo o que ha. (Elvira Vigna)","id":5408222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Volte logo depois com um pacotinho e um cigarro ja preparado na m\u00e3o, para que fumem um pouco, os dois, conformados ambos com o fato de que a proximidade geografica e aleat\u00f3ria \u00e9 tudo o que ha. (Elvira Vigna)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acendeu a espiriteira e serviu-me o ch\u00e1 com as bolachas que tirou de uma lata. Sentou-se em seguida no ch\u00e3o e recome\u00e7ou a lidar com as mi\u00e7angas. Comecei por fazer-lhe perguntas e ela foi respondendo, a inf\u00e2ncia pobre, a morte do pai numa briga, a m\u00e3e que acabou sumindo neste mund\u00e3o. (L\u00edgia Fagundes Telles)","id":5408223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acendeu a espiriteira e serviu-me o ch\u00e1 com as bolachas que tirou de uma lata. Sentou-se em seguida no ch\u00e3o e recome\u00e7ou a lidar com as mi\u00e7angas. Comecei por fazer-lhe perguntas e ela foi respondendo, a inf\u00e2ncia pobre, a morte do pai numa briga, a m\u00e3e que acabou sumindo neste mund\u00e3o. (L\u00edgia Fagundes Telles)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Outras chatas perdiam-se paradas na claridade do sol. N\u00f3s pass\u00e1vamos entre as lanchas. Ao longe bandos de gaivotas riscavam o azul do c\u00e9u e o Cais dos Mineiros j\u00e1 se perdia distante da n\u00e9voa vaga. (Jo\u00e3o do Rio)","id":5408224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outras chatas perdiam-se paradas na claridade do sol. N\u00f3s pass\u00e1vamos entre as lanchas. Ao longe bandos de gaivotas riscavam o azul do c\u00e9u e o Cais dos Mineiros j\u00e1 se perdia distante da n\u00e9voa vaga. (Jo\u00e3o do Rio)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1457908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o pequeno texto a seguir:Lembro-me de um pobre rapaz que n\u00e3o havia podido frequentar os ilustres bancos das escolas de sua cidade devido \u00e0 sua sa\u00fade debilitada(1), e havia se preparado sozinho, com muita dificuldade, para o exame de admiss\u00e3o(2). Mas quando se apresentou, franzino(3), ao professor, ao representante da ci\u00eancia oficial, para lhe entregar o requerimento(4), para impressionar, na mais bela caligrafia, este, olhando-o atrav\u00e9s de seus \u00f3culos cient\u00edficos, perguntou sisudo(5): \u2018Est\u00e1 bem, mas voc\u00ea acredita que o exame seja assim t\u00e3o f\u00e1cil? Conhece, por exemplo, os 84 artigos do Estatuto?\u2019 E o pobre rapaz, arrasado por aquela pergunta, come\u00e7ou a tremer, chorando desconsoladamente voltou para casa e n\u00e3o quis fazer o exame (Gramsci, 2012, p. 131).(SILVEIRA, R.T. A rela\u00e7\u00e3o professor-aluno de uma perspectiva gramsciana. Educa\u00e7\u00e3o &amp; Realidade, Porto Alegre, v.43, n.1, jan.\/mar. 2018.)Assinale a alternativa que contenha os sin\u00f4nimos adequados para as palavras enumeradas de 1 a 5, nessa ordem:","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457909,"hashId":"8e2ae5c85416a8a50d620e84ea5a2319","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o pequeno texto a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Lembro-me de um pobre rapaz que n\u00e3o havia podido frequentar os ilustres bancos das escolas de sua cidade devido \u00e0 sua sa\u00fade <u>debilitada<\/u>(1), e havia se preparado sozinho, com muita dificuldade, para o exame de <u>admiss\u00e3o<\/u>(2). Mas quando se apresentou, <u>franzino<\/u>(3), ao professor, ao representante da ci\u00eancia oficial, para lhe entregar o <u>requerimento<\/u>(4), para impressionar, na mais bela caligrafia, este, olhando-o atrav\u00e9s de seus \u00f3culos cient\u00edficos, perguntou <u>sisudo<\/u>(5): \u2018Est\u00e1 bem, mas voc\u00ea acredita que o exame seja assim t\u00e3o f\u00e1cil? Conhece, por exemplo, os 84 artigos do Estatuto?\u2019 E o pobre rapaz, arrasado por aquela pergunta, come\u00e7ou a tremer, chorando desconsoladamente voltou para casa e n\u00e3o quis fazer o exame (Gramsci, 2012, p. 131).<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(SILVEIRA, R.T. A rela\u00e7\u00e3o professor-aluno de uma perspectiva gramsciana. Educa\u00e7\u00e3o &amp; Realidade, Porto Alegre, v.43, n.1, jan.\/mar. 2018.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha os sin\u00f4nimos adequados para as palavras enumeradas de 1 a 5, nessa ordem:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5408225,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"combalida; ingresso; fr\u00e1gil; solicita\u00e7\u00e3o; circunspecto.","id":5408225,"corpo":"<p>combalida; ingresso; fr\u00e1gil; solicita\u00e7\u00e3o; circunspecto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fr\u00e1gil; extens\u00e3o; pequeno; exig\u00eancia; pomposo.","id":5408226,"corpo":"<p>fr\u00e1gil; extens\u00e3o; pequeno; exig\u00eancia; pomposo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enlanguescida; aceita\u00e7\u00e3o; perspicaz; demanda; mal-humorado.","id":5408227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enlanguescida; aceita\u00e7\u00e3o; perspicaz; demanda; mal-humorado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enfraquecida; entrada; calado; memorando; acabrunhado.","id":5408228,"corpo":"<p>enfraquecida; entrada; calado; memorando; acabrunhado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1457909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a demanda de quantidade e qualidade tornou-se imprescind\u00edvel; quando os mercados ficaram mundialmente diversificados e, portanto, dif\u00edceis de ser controlados; e quando o ritmo da transforma\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica tornou obsoletos os equipamentos de produ\u00e7\u00e3o com objetivo \u00fanico, o sistema de produ\u00e7\u00e3o em massa ficou mais r\u00edgido e dispendioso para as caracter\u00edsticas da nova economia. O sistema flex\u00edvel surgiu como uma poss\u00edvel resposta para superar essa rigidez.CASTELLS, M. A Sociedade em Rede. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra, 1999.O modelo industrial mais flex\u00edvel, pautado na coopera\u00e7\u00e3o, na m\u00e3o de obra multifuncional, no controle de qualidade e redu\u00e7\u00e3o de riscos, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1162988,"hashId":"0c86f2c7316c00219e27bfc32a10594e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a demanda de quantidade e qualidade tornou-se imprescind\u00edvel; quando os mercados ficaram mundialmente diversificados e, portanto, dif\u00edceis de ser controlados; e quando o ritmo da transforma\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica tornou obsoletos os equipamentos de produ\u00e7\u00e3o com objetivo \u00fanico, o sistema de produ\u00e7\u00e3o em massa ficou mais r\u00edgido e dispendioso para as caracter\u00edsticas da nova economia. O sistema flex\u00edvel surgiu como uma poss\u00edvel resposta para superar essa rigidez.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">CASTELLS,<strong> M. A Sociedade em Rede<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra, 1999.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O modelo industrial mais flex\u00edvel, pautado na coopera\u00e7\u00e3o, na m\u00e3o de obra multifuncional, no controle de qualidade e redu\u00e7\u00e3o de riscos, \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":4162999,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fordismo.","id":4162997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fordismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taylorismo.","id":4162998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taylorismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toyotismo.","id":4162999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toyotismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"keynesianismo.","id":4163000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">keynesianismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"just-in-time.","id":4163001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">just-in-time.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indutrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Indutrializa\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419372,"slug":"geografia-indutrializacao"}],"slug":"geografia\/1162988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assentamento Rurais no Brasil1985 a 1989Assentamento Rurais no Brasil1995 a 1998O not\u00e1vel aumento do n\u00famero de assentamentos rurais na d\u00e9cada de 1990, conforme se verifica nos mapas, reflete um contexto pol\u00edtico com importantes medidas em n\u00edvel federal, resultando em mudan\u00e7as significativas no campo brasileiro, momento em que h\u00e1 destaque para","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1163092,"hashId":"e49abddb34476e66130ad5f7f7df81e9","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Assentamento Rurais no Brasil<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>1985 a 1989<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/39594\/questao\/1163092-20220602160229000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Assentamento Rurais no Brasil<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>1995 a 1998<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/39594\/questao\/1163092-20220602160229000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O not\u00e1vel aumento do n\u00famero de assentamentos rurais na d\u00e9cada de 1990, conforme se verifica nos mapas, reflete um contexto pol\u00edtico com importantes medidas em n\u00edvel federal, resultando em mudan\u00e7as significativas no campo brasileiro, momento em que h\u00e1 destaque para<\/p>","resposta":4163478,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de Reforma Agr\u00e1ria da d\u00e9cada de 1990 (governo FHC), que adotou estrat\u00e9gias diferenciadas com efeitos positivos, sobretudo no que se refere ao alinhamento \u00e0s lutas do MST, quanto a desapropria\u00e7\u00e3o de terras improdutivas e o combate \u00e0 grilagem de terra pelos latifundi\u00e1rios.","id":4163477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pol\u00edtica de Reforma Agr\u00e1ria da d\u00e9cada de 1990 (governo FHC), que adotou estrat\u00e9gias diferenciadas com efeitos positivos, sobretudo no que se refere ao alinhamento \u00e0s lutas do MST, quanto a desapropria\u00e7\u00e3o de terras improdutivas e o combate \u00e0 grilagem de terra pelos latifundi\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as press\u00f5es dos movimentos sociais voltados para o acesso \u00e0 terra, que levaram o Governo Federal a ampliar os assentamentos rurais, incluindo as regulariza\u00e7\u00f5es fundi\u00e1rias (posses), os remanescentes de quilombos, os assentamentos extrativistas, os projetos Casulo e C\u00e9dula Rural, e os projetos de Reforma Agr\u00e1ria.","id":4163478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as press\u00f5es dos movimentos sociais voltados para o acesso \u00e0 terra, que levaram o Governo Federal a ampliar os assentamentos rurais, incluindo as regulariza\u00e7\u00f5es fundi\u00e1rias (posses), os remanescentes de quilombos, os assentamentos extrativistas, os projetos Casulo e C\u00e9dula Rural, e os projetos de Reforma Agr\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as importantes medidas governamentais de democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 terra, como a cria\u00e7\u00e3o do Imposto Territorial Rural progressivo e do Projeto C\u00e9lula da Terra e do Banco da Terra, projetos fundamentais para dar suporte \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de atividades produtivas pelos pequenos propriet\u00e1rios rurais e assentados.","id":4163479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as importantes medidas governamentais de democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 terra, como a cria\u00e7\u00e3o do Imposto Territorial Rural progressivo e do Projeto C\u00e9lula da Terra e do Banco da Terra, projetos fundamentais para dar suporte \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de atividades produtivas pelos pequenos propriet\u00e1rios rurais e assentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as pol\u00edticas do governo FHC de democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 terra, apesar de movimentos de oposi\u00e7\u00e3o se posicionarem no sentido de manter a concentra\u00e7\u00e3o de terras, provocando conflitos violentes, como os casos do Pontal do Paranapanema, no estado de S\u00e3o Paulo, do massacre de Corumbiara, em Rond\u00f4nia e Eldorado do Caraj\u00e1s, no Par\u00e1.","id":4163480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pol\u00edticas do governo FHC de democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 terra, apesar de movimentos de oposi\u00e7\u00e3o se posicionarem no sentido de manter a concentra\u00e7\u00e3o de terras, provocando conflitos violentes, como os casos do Pontal do Paranapanema, no estado de S\u00e3o Paulo, do massacre de Corumbiara, em Rond\u00f4nia e Eldorado do Caraj\u00e1s, no Par\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as pol\u00edticas de financiamento da pequena produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, sobretudo com a cria\u00e7\u00e3o do PRONAF, e o processo de moderniza\u00e7\u00e3o do campo implementada nas grandes propriedades, o que mostra uma tend\u00eancia de arrefecimento dos conflitos agr\u00e1rios no Brasil, em fun\u00e7\u00e3o do esvaziamento das principais pautas dos movimentos sociais do campo.","id":4163481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pol\u00edticas de financiamento da pequena produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, sobretudo com a cria\u00e7\u00e3o do PRONAF, e o processo de moderniza\u00e7\u00e3o do campo implementada nas grandes propriedades, o que mostra uma tend\u00eancia de arrefecimento dos conflitos agr\u00e1rios no Brasil, em fun\u00e7\u00e3o do esvaziamento das principais pautas dos movimentos sociais do campo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/1163092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a lei 9.394\/96, o ensino ser\u00e1 ministrado com base em alguns princ\u00edpios, dos quais podemos citar:","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457946,"hashId":"f095268f15b250493e1594c665766823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a lei 9.394\/96, o ensino ser\u00e1 ministrado com base em alguns princ\u00edpios, dos quais podemos citar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5408400,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Singularismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.","id":5408397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Singularismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exist\u00eancia exclusiva de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino e gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos privados.","id":5408398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exist\u00eancia exclusiva de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino e gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos privados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desvaloriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar e desvincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.","id":5408399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvaloriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar e desvincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola e liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.","id":5408400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola e liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1457946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade do projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico \u00e9:","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457953,"hashId":"15c5d3670cd610a6bdf4f41fa38e674a","enunciado":"<p>A finalidade do projeto pol\u00edtico pedag\u00f3gico \u00e9:<\/p>","resposta":5408427,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma ferramenta administrativa que n\u00e3o auxilia a escola a definir suas prioridades estrat\u00e9gicas, nem ajuda a decidir o que fazer para alcan\u00e7ar as metas de aprendizagem.","id":5408425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ferramenta administrativa que n\u00e3o auxilia a escola a definir suas prioridades estrat\u00e9gicas, nem ajuda a decidir o que fazer para alcan\u00e7ar as metas de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intervir na decis\u00e3o do que se pode evitar e prevenir nas metas de aprendizagem, a medir se os resultados n\u00e3o foram atingidos e a avaliar o desempenho das crian\u00e7as.","id":5408426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intervir na decis\u00e3o do que se pode evitar e prevenir nas metas de aprendizagem, a medir se os resultados n\u00e3o foram atingidos e a avaliar o desempenho das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ferramenta gerencial que auxilia a escola a definir suas prioridades estrat\u00e9gicas, a converter as prioridades em metas educacionais e outras concretas, a decidir o que fazer para alcan\u00e7ar as metas de aprendizagem, a medir se os resultados foram atingidos e a avaliar o pr\u00f3prio desempenho.","id":5408427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ferramenta gerencial que auxilia a escola a definir suas prioridades estrat\u00e9gicas, a converter as prioridades em metas educacionais e outras concretas, a decidir o que fazer para alcan\u00e7ar as metas de aprendizagem, a medir se os resultados foram atingidos e a avaliar o pr\u00f3prio desempenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto orientador de princ\u00edpios e de normas que auxiliam as crian\u00e7as na aprendizagem e previnem a repeti\u00e7\u00e3o de ano pedag\u00f3gico.","id":5408428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um conjunto orientador de princ\u00edpios e de normas que auxiliam as crian\u00e7as na aprendizagem e previnem a repeti\u00e7\u00e3o de ano pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","oab":false,"nome":"Conceitos, objetivos e caracter\u00edsticas do PPP","pai":405507,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405506,"slug":"pedagogia-conceitos-objetivos-e-caracteristicas-do-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1457953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A economia do munic\u00edpio de Palho\u00e7a baseia-se em torno de:","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:52:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457930,"hashId":"bd00b9f5aa46971c2cd916d5140b1bb1","enunciado":"<p>A economia do munic\u00edpio de Palho\u00e7a baseia-se em torno de:<\/p>","resposta":5408322,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com\u00e9rcio, agricultura na cultura do milho e a agropecu\u00e1ria.","id":5408321,"corpo":"<p>Com\u00e9rcio, agricultura na cultura do milho e a agropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com\u00e9rcio, parque industrial, pesca e o turismo.","id":5408322,"corpo":"<p>Com\u00e9rcio, parque industrial, pesca e o turismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesca, agricultura na cultura da cana de a\u00e7\u00facar e milho e ind\u00fastria tecnol\u00f3gica.","id":5408323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesca, agricultura na cultura da cana de a\u00e7\u00facar e milho e ind\u00fastria tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agricultura, Agropecu\u00e1ria e ind\u00fastrias de celulose.","id":5408324,"corpo":"<p>Agricultura, Agropecu\u00e1ria e ind\u00fastrias de celulose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1457930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o mapa:Unidades do Relevo BrasileirojlFonte: ROSS, 1990.lA unidade de relevo 26 do mapa (Plan\u00edcies e Pantanal Mato-Grossense) \u00e9 formada a partir de","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1163041,"hashId":"a3f6ce31b85abdf68b6ad0782ffedf19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o mapa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Unidades do Relevo Brasileiro<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">j<\/span><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/39594\/questao\/1163041-20220610155446000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">l<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: ROSS, 1990.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">l<\/span><\/p><p>A unidade de relevo 26 do mapa (Plan\u00edcies e Pantanal Mato-Grossense) \u00e9 formada a partir de<\/p>","resposta":4163239,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deposi\u00e7\u00f5es fanerozoicas.","id":4163237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deposi\u00e7\u00f5es fanerozoicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sedimenta\u00e7\u00e3o antiga (Paleozoico).","id":4163238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sedimenta\u00e7\u00e3o antiga (Paleozoico).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sedimenta\u00e7\u00e3o recente (Quatern\u00e1rio).","id":4163239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sedimenta\u00e7\u00e3o recente (Quatern\u00e1rio).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dobramentos antigos (Pr\u00e9-Cambriano).","id":4163240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dobramentos antigos (Pr\u00e9-Cambriano).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"longo processo de eros\u00e3o (Paleozoico-Mesozoico).","id":4163241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">longo processo de eros\u00e3o (Paleozoico-Mesozoico).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/1163041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico a seguir: Varia\u00e7\u00e3o anual da insola\u00e7\u00e3o em Teresina (1960 \u2013 1991) Fonte: INMET.Os maiores \u00edndices de radia\u00e7\u00e3o solar em Teresina est\u00e3o concentrados entre junho e outubro. Tais \u00edndices est\u00e3o associados","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:52:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1162947,"hashId":"1207ca1e3545aa750d7a56f02a7ea4d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o gr\u00e1fico a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Varia\u00e7\u00e3o anual da insola\u00e7\u00e3o em Teresina (1960 \u2013 1991) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/39594\/questao\/1162947-20220602153501000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: INMET.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os maiores \u00edndices de radia\u00e7\u00e3o solar em Teresina est\u00e3o concentrados entre junho e outubro. Tais \u00edndices est\u00e3o associados<\/p>","resposta":4162790,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 inclina\u00e7\u00e3o do eixo da Terra, com maior exposi\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea ao sol, no equin\u00f3cio de ver\u00e3o.","id":4162789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 inclina\u00e7\u00e3o do eixo da Terra, com maior exposi\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea ao sol, no equin\u00f3cio de ver\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 baixa latitude em combina\u00e7\u00e3o com a baixa umidade e reduzida nebulosidade verificadas nesse per\u00edodo.","id":4162790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 baixa latitude em combina\u00e7\u00e3o com a baixa umidade e reduzida nebulosidade verificadas nesse per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 forma\u00e7\u00e3o de \u201cjanelas atmosf\u00e9ricas\u201d, que diminuem a capacidade da atmosfera em filtrar a radia\u00e7\u00e3o solar.","id":4162791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 forma\u00e7\u00e3o de \u201cjanelas atmosf\u00e9ricas\u201d, que diminuem a capacidade da atmosfera em filtrar a radia\u00e7\u00e3o solar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao \u00e2ngulo zenital do Sol nesse per\u00edodo, que favorece a incid\u00eancia vertical de radia\u00e7\u00e3o.","id":4162792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao \u00e2ngulo zenital do Sol nesse per\u00edodo, que favorece a incid\u00eancia vertical de radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao af\u00e9lio (aproxima\u00e7\u00e3o m\u00e1xima entre Sol e Terra durante a transla\u00e7\u00e3o) que ocorre nesse per\u00edodo.","id":4162793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao af\u00e9lio (aproxima\u00e7\u00e3o m\u00e1xima entre Sol e Terra durante a transla\u00e7\u00e3o) que ocorre nesse per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397372,"slug":"geografia-piaui-pi"}],"slug":"geografia\/1162947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacionadas com a demanda do exterior, formaram-se [no Brasil] zonas econ\u00f4micas e criaram-se verdadeiras fam\u00edlias e gera\u00e7\u00e3o de cidades testemunhando uma sucess\u00e3o de divis\u00f5es territoriais do trabalho fundadas em graus diversos de tecnifica\u00e7\u00e3o [...]. A unidade pol\u00edtica e lingu\u00edstica se dava ao mesmo tempo em que as diversas regi\u00f5es, produzindo para o mercado externo, a este se ligavam praticamente sem intermedi\u00e1rios, de modo que sua evolu\u00e7\u00e3o espacial e econ\u00f4mica era ditada por rela\u00e7\u00f5es quase diretas. Da\u00ed a imagem de um vasto arquip\u00e9lago formado, na verdade, por um conjunto de \u201cpen\u00ednsulas\u201d da Europa.SANTOS, M; SILVEIRA, M. L. O Brasil: territ\u00f3rio e sociedade no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. Rio de Janeiro: Record, 2008.O in\u00edcio da supera\u00e7\u00e3o dessa condi\u00e7\u00e3o de isolamento das chamadas \u201cilhas de desenvolvimento econ\u00f4mico\u201d e o in\u00edcio da integra\u00e7\u00e3o nacional s\u00e3o marcados","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1163080,"hashId":"78b344435e4e2d46c557e434c0fc68bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionadas com a demanda do exterior, formaram-se [no Brasil] zonas econ\u00f4micas e criaram-se verdadeiras fam\u00edlias e gera\u00e7\u00e3o de cidades testemunhando uma sucess\u00e3o de divis\u00f5es territoriais do trabalho fundadas em graus diversos de tecnifica\u00e7\u00e3o [...]. A unidade pol\u00edtica e lingu\u00edstica se dava ao mesmo tempo em que as diversas regi\u00f5es, produzindo para o mercado externo, a este se ligavam praticamente sem intermedi\u00e1rios, de modo que sua evolu\u00e7\u00e3o espacial e econ\u00f4mica era ditada por rela\u00e7\u00f5es quase diretas. Da\u00ed a imagem de um vasto arquip\u00e9lago formado, na verdade, por um conjunto de \u201cpen\u00ednsulas\u201d da Europa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SANTOS, M; SILVEIRA, M. L. <strong>O Brasil<\/strong>: territ\u00f3rio e sociedade no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. Rio de Janeiro: Record, 2008.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio da supera\u00e7\u00e3o dessa condi\u00e7\u00e3o de isolamento das chamadas \u201cilhas de desenvolvimento econ\u00f4mico\u201d e o in\u00edcio da integra\u00e7\u00e3o nacional s\u00e3o marcados<\/p>","resposta":4163415,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela ascens\u00e3o do ciclo do ouro no sudeste brasileiro, associado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de gado, que proporcionaram o surgimento de vilas e cidade e a integra\u00e7\u00e3o entre elas.","id":4163414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela ascens\u00e3o do ciclo do ouro no sudeste brasileiro, associado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de gado, que proporcionaram o surgimento de vilas e cidade e a integra\u00e7\u00e3o entre elas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela dinamiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do estado de S\u00e3o Paulo com a implanta\u00e7\u00e3o do ciclo do caf\u00e9, a partir da segunda metade do s\u00e9culo XIX.","id":4163415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela dinamiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do estado de S\u00e3o Paulo com a implanta\u00e7\u00e3o do ciclo do caf\u00e9, a partir da segunda metade do s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela industrializa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo a partir da pol\u00edtica de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es implantadas no primeiro governo de Get\u00falio Vargas.","id":4163416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela industrializa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo a partir da pol\u00edtica de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es implantadas no primeiro governo de Get\u00falio Vargas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelas obras de integra\u00e7\u00e3o nacional promovidas no \u00e2mbito do Plano de Metas, no governo de Juscelino Kubitschek.","id":4163417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas obras de integra\u00e7\u00e3o nacional promovidas no \u00e2mbito do Plano de Metas, no governo de Juscelino Kubitschek.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela inser\u00e7\u00e3o do Brasil no contexto das redes mundialmente difundidas, a partir da d\u00e9cada de 1970 com a configura\u00e7\u00e3o do meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional.","id":4163418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela inser\u00e7\u00e3o do Brasil no contexto das redes mundialmente difundidas, a partir da d\u00e9cada de 1970 com a configura\u00e7\u00e3o do meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/1163080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura:Um avi\u00e3o sai \u00e0s 22h de Nova Iorque (EUA), localizada a 74\u00b0W, em dire\u00e7\u00e3o ao Cairo (Egito), localizado a 31\u00b0L. Considerando o tempo de voo como sendo de 11h, a aeronave pousar\u00e1 em seu destino \u00e0s","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1162930,"hashId":"d97ba789e37574898e21b34c47e22b95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39594\/9.GIF\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um avi\u00e3o sai \u00e0s 22h de Nova Iorque (EUA), localizada a 74\u00b0W, em dire\u00e7\u00e3o ao Cairo (Egito), localizado a 31\u00b0L. Considerando o tempo de voo como sendo de 11h, a aeronave pousar\u00e1 em seu destino \u00e0s<\/p>","resposta":4162712,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15h do mesmo dia.","id":4162709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15h do mesmo dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"05h do dia posterior.","id":4162710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">05h do dia posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"02h do dia posterior.","id":4162711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">02h do dia posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16h do dia posterior.","id":4162712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16h do dia posterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18h do dia posterior.","id":4162713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18h do dia posterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fuso Hor\u00e1rio","oab":false,"nome":"Fuso Hor\u00e1rio","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402575,"slug":"geografia-fuso-horario"}],"slug":"geografia\/1162930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As transforma\u00e7\u00f5es verificadas na estrutura et\u00e1ria do Brasil, no per\u00edodo observado nos gr\u00e1ficos, indicam a necessidade de pol\u00edticas voltadas prioritariamente para","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1163059,"hashId":"025a782751e5b7f03d99ae96644e4715","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39594\/39.GIF\">\r\n<\/p><p><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As transforma\u00e7\u00f5es verificadas na estrutura et\u00e1ria do Brasil, no per\u00edodo observado nos gr\u00e1ficos, indicam a\r\nnecessidade de pol\u00edticas voltadas prioritariamente para<\/p>","resposta":4163341,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":4163337,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle de natalidade. ","id":4163338,"corpo":"<p align=justify>controle de natalidade.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igualdade de g\u00eanero.","id":4163339,"corpo":"<p align=justify>igualdade de g\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia social. ","id":4163340,"corpo":"<p align=justify>assist\u00eancia social.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o de emprego.","id":4163341,"corpo":"<p align=justify>gera\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pir\u00e2mide et\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pir\u00e2mide et\u00e1ria","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416555,"slug":"geografia-piramide-etaria"}],"slug":"geografia\/1163059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planeta Terra, as for\u00e7as geodin\u00e2micas externa e interna interagem para produzir distintas topografias. A intera\u00e7\u00e3o da litosfera m\u00f3vel terrestre com fluidos da atmosfera e hidrosfera guia a forma\u00e7\u00e3o de variadas paisagens. Nessa condi\u00e7\u00e3o, as for\u00e7as ex\u00f3gena e end\u00f3gena derivadas de diferentes fontes de energia modelam a superf\u00edcie do planeta, numa constante busca de equil\u00edbrio que j\u00e1 remonta a mais de quatro bilh\u00f5es de anos. Como exemplo de fator end\u00f3geno respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o das paisagens da superf\u00edcie da Terra, t\u00eam-se","provas":[{"id":39594,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1162935,"hashId":"448d393c320e30b999aeddd231977537","enunciado":"<p align=justify>No planeta Terra, as for\u00e7as geodin\u00e2micas externa e interna interagem para produzir distintas topografias. A\r\nintera\u00e7\u00e3o da litosfera m\u00f3vel terrestre com fluidos da atmosfera e hidrosfera guia a forma\u00e7\u00e3o de variadas\r\npaisagens. Nessa condi\u00e7\u00e3o, as for\u00e7as ex\u00f3gena e end\u00f3gena derivadas de diferentes fontes de energia\r\nmodelam a superf\u00edcie do planeta, numa constante busca de equil\u00edbrio que j\u00e1 remonta a mais de quatro\r\nbilh\u00f5es de anos. Como exemplo de fator end\u00f3geno respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o das paisagens da superf\u00edcie\r\nda Terra, t\u00eam-se<\/p>","resposta":4162732,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as \u00e1guas superficiais. ","id":4162729,"corpo":"<p align=justify>as \u00e1guas superficiais.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os micro-organismos.","id":4162730,"corpo":"<p align=justify>os micro-organismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as varia\u00e7\u00f5es de temperatura. ","id":4162731,"corpo":"<p align=justify>as varia\u00e7\u00f5es de temperatura.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a composi\u00e7\u00e3o minerol\u00f3gica das rochas.","id":4162732,"corpo":"<p align=justify>a composi\u00e7\u00e3o minerol\u00f3gica das rochas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os fatores clim\u00e1ticos, como chuva e vento.","id":4162733,"corpo":"<p align=justify>os fatores clim\u00e1ticos, como chuva e vento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397288,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/1162935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma exposi\u00e7\u00e3o no MASP, promovida pelo Santander, no ano de 2017, causou uma grande pol\u00eamica, pelo motivo:","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 14:52:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457939,"hashId":"75d472f525fcb8b47163e2d81ffeab39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma exposi\u00e7\u00e3o no MASP, promovida pelo Santander, no ano de 2017, causou uma grande pol\u00eamica, pelo motivo:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5408365,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Car\u00edcias sensuais trocadas entre duas mulheres e um homem nu.","id":5408364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Car\u00edcias sensuais trocadas entre duas mulheres e um homem nu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a com um homem nu.","id":5408365,"corpo":"<p>Intera\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a com um homem nu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o de um homem com outro homem nu, no qual trocavam car\u00edcias.","id":5408366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00e3o de um homem com outro homem nu, no qual trocavam car\u00edcias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o sexual expl\u00edcita entre um casal gay.","id":5408367,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o sexual expl\u00edcita entre um casal gay.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1457939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que evita a repeti\u00e7\u00e3o dos termos, com a coloca\u00e7\u00e3o pronominal correta na seguinte frase:\u201cOs novatos estavam jogando, e os espectadores que estavam vendo eles acharam eles pouco ativos e quiseram eles fora do time.\u201d","provas":[{"id":48053,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":17451,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2019-ieses-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:52:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1457922,"hashId":"d9c1a1a8d52fd057f062a329e39a138f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que evita a repeti\u00e7\u00e3o dos termos, com a coloca\u00e7\u00e3o pronominal correta na seguinte frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cOs novatos estavam jogando, e os espectadores que estavam vendo <u>eles <\/u>acharam <u>eles <\/u>pouco ativos e quiseram <u>eles <\/u>fora do time.\u201d<\/em><\/p><p><br><\/p>","resposta":5408284,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os estavam vendo \u2013 acharam-nos \u2013 os quiseram","id":5408284,"corpo":"<p>os estavam vendo \u2013 acharam-nos \u2013 os quiseram<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estavam vendo-os \u2013 acharam-lhes \u2013 quiseram-nos","id":5408285,"corpo":"<p>estavam vendo-os \u2013 acharam-lhes \u2013 quiseram-nos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os estavam vendo \u2013 acharam-os \u2013 quiseram-lhes","id":5408286,"corpo":"<p>os estavam vendo \u2013 acharam-os \u2013 quiseram-lhes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lhes estavam vendo \u2013 os acharam \u2013 os quiseram","id":5408287,"corpo":"<p>lhes estavam vendo \u2013 os acharam \u2013 os quiseram<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1457922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pontos de fus\u00e3o e ebuli\u00e7\u00e3o s\u00e3o par\u00e2metros de an\u00e1lise importantes em atividades no laborat\u00f3rio, pois a partir deles consegue-se prever o estado f\u00edsico da mat\u00e9ria, o que auxilia nas informa\u00e7\u00f5es sobre as mudan\u00e7as de estado f\u00edsico. Tomando como base as informa\u00e7\u00f5es relativas aos pontos de fus\u00e3o e ebuli\u00e7\u00e3o, \u00e9 justific\u00e1vel considerar que","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:57:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162618,"hashId":"8fc65869552635691ef2b7c48f83926c","enunciado":"<p align=justify>Os pontos de fus\u00e3o e ebuli\u00e7\u00e3o s\u00e3o par\u00e2metros de an\u00e1lise importantes em atividades no laborat\u00f3rio, pois a\r\npartir deles consegue-se prever o estado f\u00edsico da mat\u00e9ria, o que auxilia nas informa\u00e7\u00f5es sobre as mudan\u00e7as\r\nde estado f\u00edsico. Tomando como base as informa\u00e7\u00f5es relativas aos pontos de fus\u00e3o e ebuli\u00e7\u00e3o, \u00e9 justific\u00e1vel\r\nconsiderar que<\/p>","resposta":4161146,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre o ponto de fus\u00e3o e o ponto de ebuli\u00e7\u00e3o, uma determinada subst\u00e2ncia pura se encontra no estado gasoso, e a passagem do estado l\u00edquido para o estado gasoso representa uma liquefa\u00e7\u00e3o.","id":4161144,"corpo":"<p align=justify>entre o ponto de fus\u00e3o e o ponto de ebuli\u00e7\u00e3o, uma determinada subst\u00e2ncia pura se encontra no estado\r\ngasoso, e a passagem do estado l\u00edquido para o estado gasoso representa uma liquefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abaixo do ponto de fus\u00e3o, uma determinada subst\u00e2ncia se encontra no estado l\u00edquido, e a passagem do estado l\u00edquido para o estado gasoso representa uma liquefa\u00e7\u00e3o.","id":4161145,"corpo":"<p align=justify>abaixo do ponto de fus\u00e3o, uma determinada subst\u00e2ncia se encontra no estado l\u00edquido, e a passagem do\r\nestado l\u00edquido para o estado gasoso representa uma liquefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acima do ponto de ebuli\u00e7\u00e3o, uma determinada subst\u00e2ncia se encontra no estado gasoso, e a passagem do estado gasoso para o estado l\u00edquido representa uma liquefa\u00e7\u00e3o.","id":4161146,"corpo":"<p align=justify>acima do ponto de ebuli\u00e7\u00e3o, uma determinada subst\u00e2ncia se encontra no estado gasoso, e a passagem\r\ndo estado gasoso para o estado l\u00edquido representa uma liquefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre o ponto de fus\u00e3o e o ponto de ebuli\u00e7\u00e3o, uma determinada subst\u00e2ncia pura se encontra no estado s\u00f3lido, e a passagem do estado s\u00f3lido para o estado l\u00edquido representa uma solidifica\u00e7\u00e3o. ","id":4161147,"corpo":"<p align=justify>entre o ponto de fus\u00e3o e o ponto de ebuli\u00e7\u00e3o, uma determinada subst\u00e2ncia pura se encontra no estado\r\ns\u00f3lido, e a passagem do estado s\u00f3lido para o estado l\u00edquido representa uma solidifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abaixo do ponto de fus\u00e3o uma determinada subst\u00e2ncia se encontra no estado gasoso, e a passagem do gasoso para o estado l\u00edquido representa uma liquefa\u00e7\u00e3o.","id":4161148,"corpo":"<p align=justify>abaixo do ponto de fus\u00e3o uma determinada subst\u00e2ncia se encontra no estado gasoso, e a passagem do\r\ngasoso para o estado l\u00edquido representa uma liquefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Propriedades F\u00edsicas dos Compostos Org\u00e2nicos: Polaridade das Liga\u00e7\u00f5es e Mol\u00e9culas, For\u00e7as Intermoleculares, Ponto de Fus\u00e3o e Ponto de Ebuli\u00e7\u00e3o, Solubiliza\u00e7\u00e3o das Subst\u00e2ncias Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417333,"slug":"quimica-propriedades-fisicas-dos-compostos-organicos-polaridade-das-ligacoes-e-moleculas-forcas-intermoleculares-ponto-de-fusao-e-ponto-de-ebulicao-solubilizacao-das-substancias-organicas"}],"slug":"quimica\/1162618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como o universo \u00e9 imenso, existem unidades pr\u00f3prias para a Astronomia, as chamadas unidades astron\u00f4micas. Das unidades apresentadas abaixo, qual delas \u00e9 usada para medir dist\u00e2ncias astron\u00f4micas?","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:57:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162539,"hashId":"ef86bc163e89d1e948bbd0ba4c796a5b","enunciado":"<p align=justify>Como o universo \u00e9 imenso, existem unidades pr\u00f3prias para a Astronomia, as chamadas unidades\r\nastron\u00f4micas. Das unidades apresentadas abaixo, qual delas \u00e9 usada para medir dist\u00e2ncias astron\u00f4micas?<\/p>","resposta":4160774,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parsec (pc). ","id":4160774,"corpo":"<p align=justify>Parsec (pc).\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erlangs (E).","id":4160775,"corpo":"<p align=justify>Erlangs (E).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intensidade luminosa (candela).","id":4160776,"corpo":"<p align=justify>Intensidade luminosa (candela).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hect\u00f4metro (hm). ","id":4160777,"corpo":"<p align=justify>Hect\u00f4metro (hm).\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c5ngstr\u00f6m (\u00c5).","id":4160778,"corpo":"<p align=justify>\u00c5ngstr\u00f6m (\u00c5).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Astrof\u00edsica","oab":false,"nome":"Astrof\u00edsica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400981,"slug":"fisica-astrofisica"}],"slug":"fisica\/1162539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39584,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":17446,"slug":"professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2019-nucepe-uespi-professor-de-anos-finais-no-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEMEC - Professor de Anos Finais no Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 14:57:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1162614,"hashId":"21dad9fc5089061603cc5503220c08cd","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39584\/35.GIF\">","resposta":4161143,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4161139,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39584\/45a.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4161140,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39584\/45b.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4161141,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39584\/45c.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4161142,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39584\/45d.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4161143,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39584\/45e.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 35","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1ficos do MRU e MRUV","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos do MRU e MRUV","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416572,"slug":"fisica-graficos-do-mru-e-mruv"}],"slug":"fisica\/1162614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de conduta proibida ao servidor p\u00fablico pelo C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional federal (Decreto 1.171\/1994): ","provas":[{"id":64767,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":797,"slug":"auditor-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapemirim","sigla":"","id":2146,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapemirim-es-2019-ibade-auditor-area-contabil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Itapemirim - Auditor - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 17:18:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2005368,"hashId":"f8a2f1d7ad36d88b262db5398362abe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de conduta proibida ao servidor p\u00fablico pelo C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional federal (Decreto 1.171\/1994): <\/p>","resposta":7799451,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento do seu mister.","id":7799451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento do seu mister.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico de que seja titular. ","id":7799452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico de que seja titular. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.","id":7799453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelar, no exerc\u00edcio do direito de greve, pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" facilitar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de todos atos ou servi\u00e7os por quem de direito. ","id":7799454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> facilitar a fiscaliza\u00e7\u00e3o de todos atos ou servi\u00e7os por quem de direito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":7799455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> apresentar-se ao trabalho com vestimentas adequadas ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos da Teoria Hist\u00f3rico-Cultural defendem o pressuposto de que a atividade principal da crian\u00e7a em idade pr\u00e9-escolar \u00e9:","provas":[{"id":64452,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2019-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-04 16:45:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1977385,"hashId":"a0dc7eec6678c25725824c35b24163ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos da Teoria Hist\u00f3rico-Cultural defendem o pressuposto de que a atividade principal da crian\u00e7a em idade pr\u00e9-escolar \u00e9:<\/p>","resposta":7672103,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo.","id":7672099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A disciplina.","id":7672100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A memoriza\u00e7\u00e3o.","id":7672101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A memoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A coopera\u00e7\u00e3o.","id":7672102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A brincadeira.","id":7672103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brincadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","oab":false,"nome":"Teorias do desenvolvimento e da aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405518,"slug":"pedagogia-teorias-do-desenvolvimento-e-da-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vygotsky, \u00e9 no curso de suas rela\u00e7\u00f5es sociais que os indiv\u00edduos produzem, se apropriam e transformam as diferentes atividades pr\u00e1ticas e simb\u00f3licas em circula\u00e7\u00e3o na sociedade em que vivem, e as reelaboram como modos de a\u00e7\u00e3o e pensamentos pr\u00f3prios, constituindo-se como sujeitos. Nesse processo de individua\u00e7\u00e3o pelo outro, o sujeito reconstr\u00f3i internamente os modos de a\u00e7\u00e3o compartilhados. \u00c0 reconstru\u00e7\u00e3o interna de uma opera\u00e7\u00e3o externa, Vygotsky d\u00e1 o nome de:","provas":[{"id":43088,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-jaru-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 17:54:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1288545,"hashId":"ca6f81e8f24824ea24e5a81ee4b48d6b","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Vygotsky, \u00e9 no curso de suas rela\u00e7\u00f5es sociais que os indiv\u00edduos produzem, se apropriam e transformam as diferentes atividades pr\u00e1ticas e simb\u00f3licas em circula\u00e7\u00e3o na sociedade em que vivem, e as reelaboram como modos de a\u00e7\u00e3o e pensamentos pr\u00f3prios, constituindo-se como sujeitos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nNesse processo de individua\u00e7\u00e3o pelo outro, o sujeito reconstr\u00f3i internamente os modos de a\u00e7\u00e3o compartilhados. \u00c0 reconstru\u00e7\u00e3o interna de uma opera\u00e7\u00e3o externa, Vygotsky d\u00e1 o nome de:<\/p>","resposta":4687023,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"personaliza\u00e7\u00e3o.","id":4687019,"corpo":"<p align=justify>personaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o.","id":4687020,"corpo":"<p align=justify>transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconstru\u00e7\u00e3o.","id":4687021,"corpo":"<p align=justify>reconstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subjetiva\u00e7\u00e3o.","id":4687022,"corpo":"<p align=justify>subjetiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"internaliza\u00e7\u00e3o.","id":4687023,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>internaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1288545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs fun\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o na Orienta\u00e7\u00e3o Educacional dizem respeito \u00e0quelas desempenhadas com a finalidade de promover uma transforma\u00e7\u00e3o no contexto pedag\u00f3gico ou de realizar uma rea\u00e7\u00e3o de ajuda\u201d (LUCK, 2007). Caracterizam-se como fun\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o na Orienta\u00e7\u00e3o Educacional: I. Aconselhamento. II. Encaminhamento. III. Orienta\u00e7\u00e3o em grupo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44944,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":3251,"slug":"especialista-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2019-fundatec-especialista-em-educacao-area-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 17:52:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1361546,"hashId":"ec930c97a6de870eedc9901b29fac7a8","enunciado":"<p align=justify>\u201cAs fun\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o na Orienta\u00e7\u00e3o Educacional dizem respeito \u00e0quelas\r\ndesempenhadas com a finalidade de promover uma transforma\u00e7\u00e3o no contexto pedag\u00f3gico ou de\r\nrealizar uma rea\u00e7\u00e3o de ajuda\u201d (LUCK, 2007). Caracterizam-se como fun\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o na\r\nOrienta\u00e7\u00e3o Educacional:<div><br><\/div><div> I. Aconselhamento.<\/div><div> II. Encaminhamento.<\/div><div> III. Orienta\u00e7\u00e3o em grupo. <\/div><div><br><\/div><div>Quais est\u00e3o corretas?<\/div><\/p>","resposta":4995133,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":4995129,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II. ","id":4995130,"corpo":"<p align=justify> Apenas II.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas I e III. ","id":4995131,"corpo":"<p align=justify> Apenas I e III.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":4995132,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":4995133,"corpo":"<p align=justify> I, II e III.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o e Orienta\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405510,"slug":"pedagogia-coordenacao-e-orientacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1361546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Infantil e Fundamental (1\u00ba ao 5\u00ba ano)","id":18942,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-infantil-e-fundamental-1o-ao-5o-ano"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A declara\u00e7\u00e3o do professor de hist\u00f3ria identifica-se com a tend\u00eancia pedag\u00f3gica tecnicista.","provas":[{"id":44261,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":44277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"},{"id":44283,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":44286,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Infantil e Fundamental (1\u00ba ao 5\u00ba ano)","id":18942,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-infantil-e-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-infantil-e-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Infantil e Fundamental (1\u00ba ao 5\u00ba ano) - 2019"},{"id":44287,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":44289,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":44293,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"},{"id":44296,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-04 17:55:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1334052,"hashId":"b5e484310e993d92c1d1a6420501eecb","enunciado":"<p align=justify>A declara\u00e7\u00e3o do professor de hist\u00f3ria identifica-se com a\r\ntend\u00eancia pedag\u00f3gica tecnicista.<\/p>","resposta":4879527,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4879527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4879528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os professores de matem\u00e1tica, de hist\u00f3ria e de l\u00edngua portuguesa de determinada escola concederam uma entrevista sobre suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas. O professor de matem\u00e1tica disse acreditar que \u201co papel da escola \u00e9 preparar intelectual e moralmente o aluno para assumir uma posi\u00e7\u00e3o social, por isso os conte\u00fados de ensino n\u00e3o precisam ter uma rela\u00e7\u00e3o com a experi\u00eancia vivida\u201d. O professor de hist\u00f3ria afirmou ter a concep\u00e7\u00e3o de que \u201ca sociedade \u00e9 um todo org\u00e2nico e funcional, e a escola funciona como modeladora do comportamento humano\u201d. O professor de l\u00edngua portuguesa declarou acreditar que \u201ca difus\u00e3o dos conte\u00fados \u00e9 tarefa primordial da escola, mas esses conte\u00fados n\u00e3o podem estar dissociados da realidade dos estudantes. O saber escolar pode transformar a sociedade\u201d. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":412195,"enunciado":"<p align=\"justify\">       Os professores de matem\u00e1tica, de hist\u00f3ria e de l\u00edngua\r\nportuguesa de determinada escola concederam uma entrevista sobre\r\nsuas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O professor de matem\u00e1tica disse acreditar que \u201co papel da\r\nescola \u00e9 preparar intelectual e moralmente o aluno para assumir\r\numa posi\u00e7\u00e3o social, por isso os conte\u00fados de ensino n\u00e3o precisam\r\nter uma rela\u00e7\u00e3o com a experi\u00eancia vivida\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O professor de hist\u00f3ria afirmou ter a concep\u00e7\u00e3o de que \u201ca\r\nsociedade \u00e9 um todo org\u00e2nico e funcional, e a escola funciona como\r\nmodeladora do comportamento humano\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O professor de l\u00edngua portuguesa declarou acreditar que \u201ca\r\ndifus\u00e3o dos conte\u00fados \u00e9 tarefa primordial da escola, mas esses\r\nconte\u00fados n\u00e3o podem estar dissociados da realidade dos estudantes.\r\nO saber escolar pode transformar a sociedade\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1334052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que um determinado problema de sa\u00fade seja considerado uma doen\u00e7a ocupacional, \u00e9 necess\u00e1rio que haja o nexo causal entre as condi\u00e7\u00f5es em que o trabalho \u00e9 realizado e o agravo \u00e0 sa\u00fade do indiv\u00edduo. Assim,","provas":[{"id":65503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufabc-2019-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 14:17:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2025344,"hashId":"f01ca14c4b0f92ce225cfc7463df23a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um determinado problema de sa\u00fade seja considerado uma doen\u00e7a ocupacional, \u00e9 necess\u00e1rio que haja o nexo causal entre as condi\u00e7\u00f5es em que o trabalho \u00e9 realizado e o agravo \u00e0 sa\u00fade do indiv\u00edduo. Assim,<\/p>","resposta":7888355,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interma\u00e7\u00e3o ou insola\u00e7\u00e3o \u00e9 um quadro grav\u00edssimo, ocasionado no centro t\u00e9rmico regulador devido a uma sobrecarga t\u00e9rmica, em que o indiv\u00edduo apresenta aumento descontrolado da temperatura com sintomas como cefaleia, vertigem, desmaio e pele quente e seca, sem suor.","id":7888355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interma\u00e7\u00e3o ou insola\u00e7\u00e3o \u00e9 um quadro grav\u00edssimo, ocasionado no centro t\u00e9rmico regulador devido a uma sobrecarga t\u00e9rmica, em que o indiv\u00edduo apresenta aumento descontrolado da temperatura com sintomas como cefaleia, vertigem, desmaio e pele quente e seca, sem suor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as radia\u00e7\u00f5es ionizantes e n\u00e3o ionizantes, dependendo de seu comprimento de onda e da quantidade de energia envolvida, podem provocar efeitos som\u00e1ticos no organismo irradiado, gerando muta\u00e7\u00f5es nos cromossomos ou gens das c\u00e9lulas germinativas.","id":7888356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as radia\u00e7\u00f5es ionizantes e n\u00e3o ionizantes, dependendo de seu comprimento de onda e da quantidade de energia envolvida, podem provocar efeitos som\u00e1ticos no organismo irradiado, gerando muta\u00e7\u00f5es nos cromossomos ou gens das c\u00e9lulas germinativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o manganismo refere-se \u00e0 doen\u00e7a causada por mangan\u00eas e seus compostos, cujos fumos penetram no organismo por meio de pequenas les\u00f5es na pele e provocam cefaleia, astenia, sonol\u00eancia, espasmos musculares nos membros inferiores e excita\u00e7\u00e3o.","id":7888357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o manganismo refere-se \u00e0 doen\u00e7a causada por mangan\u00eas e seus compostos, cujos fumos penetram no organismo por meio de pequenas les\u00f5es na pele e provocam cefaleia, astenia, sonol\u00eancia, espasmos musculares nos membros inferiores e excita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a perda auditiva induzida por ru\u00eddo \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o continuada a n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados, e tem car\u00e1ter progressivo se n\u00e3o cessar a exposi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o diagn\u00f3stico que, ao apontar as frequ\u00eancias comprometidas, permite a revers\u00e3o quase completa da perda j\u00e1 ocorrida.","id":7888358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda auditiva induzida por ru\u00eddo \u00e9 causada pela exposi\u00e7\u00e3o continuada a n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevados, e tem car\u00e1ter progressivo se n\u00e3o cessar a exposi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o diagn\u00f3stico que, ao apontar as frequ\u00eancias comprometidas, permite a revers\u00e3o quase completa da perda j\u00e1 ocorrida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o saturnismo surge associado \u00e0 ind\u00fastria de baterias e de pigmentos para tintas e estabilizantes para pl\u00e1sticos, com a exposi\u00e7\u00e3o se dando por via respirat\u00f3ria e cut\u00e2nea, sendo esta \u00faltima imposs\u00edvel para o chumbo tetraetila, que \u00e9 incapaz de atravessar a pele \u00edntegra.","id":7888359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o saturnismo surge associado \u00e0 ind\u00fastria de baterias e de pigmentos para tintas e estabilizantes para pl\u00e1sticos, com a exposi\u00e7\u00e3o se dando por via respirat\u00f3ria e cut\u00e2nea, sendo esta \u00faltima imposs\u00edvel para o chumbo tetraetila, que \u00e9 incapaz de atravessar a pele \u00edntegra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Norma Regulamentadora 24 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho,","provas":[{"id":65503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufabc-2019-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 14:21:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2025350,"hashId":"46a2fd75e335ef1197f31edee4093f54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Norma Regulamentadora 24 \u2013 Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho,<\/p>","resposta":7888387,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os estabelecimentos comerciais, banc\u00e1rios, securit\u00e1rios, de escrit\u00f3rios e afins, que recebem clientes de forma cont\u00ednua durante o hor\u00e1rio comercial, dever\u00e3o considerar, ao menos parcialmente, a popula\u00e7\u00e3o flutuante no dimensionamento de suas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias.","id":7888384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os estabelecimentos comerciais, banc\u00e1rios, securit\u00e1rios, de escrit\u00f3rios e afins, que recebem clientes de forma cont\u00ednua durante o hor\u00e1rio comercial, dever\u00e3o considerar, ao menos parcialmente, a popula\u00e7\u00e3o flutuante no dimensionamento de suas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o iluminamento m\u00ednimo dos sanit\u00e1rios dever\u00e1 ser de 100 lux, obtido com l\u00e2mpadas incandescentes de 100W\/8 m2 de \u00e1rea, que poder\u00e1 ser reduzido mediante uso de telhas transl\u00facidas, sendo vedado o uso de telhas de fibrocimento.","id":7888385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o iluminamento m\u00ednimo dos sanit\u00e1rios dever\u00e1 ser de 100 lux, obtido com l\u00e2mpadas incandescentes de 100W\/8 m<sup>2<\/sup> de \u00e1rea, que poder\u00e1 ser reduzido mediante uso de telhas transl\u00facidas, sendo vedado o uso de telhas de fibrocimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres, bem como nas atividades incompat\u00edveis com o asseio corporal, que exponham os trabalhadores \u00e0 poeira e aos produtos graxos e oleosos, ser\u00e1 vedado o uso compartilhado de arm\u00e1rios nos vesti\u00e1rios do estabelecimento.","id":7888386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres, bem como nas atividades incompat\u00edveis com o asseio corporal, que exponham os trabalhadores \u00e0 poeira e aos produtos graxos e oleosos, ser\u00e1 vedado o uso compartilhado de arm\u00e1rios nos vesti\u00e1rios do estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constam, entre as instru\u00e7\u00f5es de uso dos alojamentos, que todo quarto ou instala\u00e7\u00e3o sejam pulverizados de 30 em 30 dias, que os sanit\u00e1rios sejam desinfetados diariamente e ali seja proibida a instala\u00e7\u00e3o para eletrodom\u00e9sticos e o uso de fogareiros ou similares.","id":7888387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constam, entre as instru\u00e7\u00f5es de uso dos alojamentos, que todo quarto ou instala\u00e7\u00e3o sejam pulverizados de 30 em 30 dias, que os sanit\u00e1rios sejam desinfetados diariamente e ali seja proibida a instala\u00e7\u00e3o para eletrodom\u00e9sticos e o uso de fogareiros ou similares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a empresa que contratar terceiros para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, em seu estabelecimento, dever\u00e1 exigir que conste em contrato a obriga\u00e7\u00e3o de a empresa contratada oferecer aos seus empregados as mesmas condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de higiene oferecidas aos empregados da empresa contratante.","id":7888388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a empresa que contratar terceiros para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, em seu estabelecimento, dever\u00e1 exigir que conste em contrato a obriga\u00e7\u00e3o de a empresa contratada oferecer aos seus empregados as mesmas condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de higiene oferecidas aos empregados da empresa contratante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das classes de inc\u00eandio, dos extintores recomendados e forma adequada de uso, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufabc-2019-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 14:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2025345,"hashId":"01040aa4a85cdae535d4fa9edcb91bc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das classes de inc\u00eandio, dos extintores recomendados e forma adequada de uso, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7888361,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o chamados de classe A os inc\u00eandios em materiais s\u00f3lidos, como madeira e papel, que apresentam duas propriedades que os distinguem: n\u00e3o deixam res\u00edduos, queimando completamente e queimam o material superficialmente e n\u00e3o em profundidade.","id":7888360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o chamados de classe A os inc\u00eandios em materiais s\u00f3lidos, como madeira e papel, que apresentam duas propriedades que os distinguem: n\u00e3o deixam res\u00edduos, queimando completamente e queimam o material superficialmente e n\u00e3o em profundidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o inc\u00eandio de classe B \u00e9 aquele que ocorre em l\u00edquidos inflam\u00e1veis como \u00f3leo, gasolina, querosene etc, sendo que na sua extin\u00e7\u00e3o podem ser usados o extintor de p\u00f3 para classes ABC, o extintor de g\u00e1s carb\u00f4nico e o extintor com p\u00f3 qu\u00edmico seco.","id":7888361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o inc\u00eandio de classe B \u00e9 aquele que ocorre em l\u00edquidos inflam\u00e1veis como \u00f3leo, gasolina, querosene etc, sendo que na sua extin\u00e7\u00e3o podem ser usados o extintor de p\u00f3 para classes ABC, o extintor de g\u00e1s carb\u00f4nico e o extintor com p\u00f3 qu\u00edmico seco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na classe C de inc\u00eandios se encontram aqueles que ocorrem em equipamentos el\u00e9tricos energizados e, para sua extin\u00e7\u00e3o, podem ser usados extintores de espuma e extintores tipo ABC, cujo jato deve ser dirigido para a base do fogo e n\u00e3o diretamente sobre as chamas.","id":7888362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na classe C de inc\u00eandios se encontram aqueles que ocorrem em equipamentos el\u00e9tricos energizados e, para sua extin\u00e7\u00e3o, podem ser usados extintores de espuma e extintores tipo ABC, cujo jato deve ser dirigido para a base do fogo e n\u00e3o diretamente sobre as chamas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a classe D de inc\u00eandio se refere a materiais que inflamam facilmente, como alum\u00ednio em p\u00f3, magn\u00e9sio, zirc\u00f4nio, tit\u00e2nio etc, que ensejam inc\u00eandios que podem ser atacados apenas em seu in\u00edcio por \u00e1gua na forma de neblina, exigindo p\u00f3s especiais quando o fogo j\u00e1 tiver se instalado.","id":7888363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a classe D de inc\u00eandio se refere a materiais que inflamam facilmente, como alum\u00ednio em p\u00f3, magn\u00e9sio, zirc\u00f4nio, tit\u00e2nio etc, que ensejam inc\u00eandios que podem ser atacados apenas em seu in\u00edcio por \u00e1gua na forma de neblina, exigindo p\u00f3s especiais quando o fogo j\u00e1 tiver se instalado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na classe E s\u00e3o inclu\u00eddos os inc\u00eandios cujos materiais n\u00e3o se enquadram nas demais classes, como isopor, policarbonatos, acr\u00edlicos e gorduras e \u00f3leos da ind\u00fastria aliment\u00edcia, em cuja extin\u00e7\u00e3o s\u00e3o usados quaisquer agentes de extin\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis no mercado.","id":7888364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na classe E s\u00e3o inclu\u00eddos os inc\u00eandios cujos materiais n\u00e3o se enquadram nas demais classes, como isopor, policarbonatos, acr\u00edlicos e gorduras e \u00f3leos da ind\u00fastria aliment\u00edcia, em cuja extin\u00e7\u00e3o s\u00e3o usados quaisquer agentes de extin\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis no mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417204,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-classificacao-e-causas-de-incendios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um prefeito de um munic\u00edpio percebeu a aus\u00eancia de alternativas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento, cultura, lazer e creches para atender as demandas das mulheres da periferia. Al\u00e9m disso, verificou que tais mulheres t\u00eam sofrido com a viol\u00eancia dom\u00e9stica e a falta cr\u00f4nica de emprego e renda. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, ele convocou o seu Secretariado para corretamente definir","provas":[{"id":65517,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-administrador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 15:59:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2015946,"hashId":"4f5ee944325fd90d94d8a9e6bae1ba80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um prefeito de um munic\u00edpio percebeu a aus\u00eancia de alternativas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento, cultura, lazer e creches para atender as demandas das mulheres da periferia. Al\u00e9m disso, verificou que tais mulheres t\u00eam sofrido com a viol\u00eancia dom\u00e9stica e a falta cr\u00f4nica de emprego e renda. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, ele convocou o seu Secretariado para corretamente definir<\/p>","resposta":7849540,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um planejamento estrat\u00e9gico para a prefeitura de tal forma a garantir projetos para as fam\u00edlias pobres da periferia, assim como or\u00e7amento para o atendimento pontual das principais demandas.","id":7849537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um planejamento estrat\u00e9gico para a prefeitura de tal forma a garantir projetos para as fam\u00edlias pobres da periferia, assim como or\u00e7amento para o atendimento pontual das principais demandas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es e atividades articuladas com foco em g\u00eanero, de forma pontual e no curto prazo, para contentar essa parcela do eleitorado, buscando-se constituir solu\u00e7\u00f5es paliativas ao que se verificou.","id":7849538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es e atividades articuladas com foco em g\u00eanero, de forma pontual e no curto prazo, para contentar essa parcela do eleitorado, buscando-se constituir solu\u00e7\u00f5es paliativas ao que se verificou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um volume de recursos via or\u00e7amento p\u00fablico para atender, de forma sist\u00eamica, mas pontual, as necessidades das mulheres da periferia, assim como a dos seus familiares, sem privil\u00e9gios.","id":7849539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um volume de recursos via or\u00e7amento p\u00fablico para atender, de forma sist\u00eamica, mas pontual, as necessidades das mulheres da periferia, assim como a dos seus familiares, sem privil\u00e9gios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pol\u00edtica p\u00fablica para as mulheres da periferia, ou seja, um conjunto de programas, projetos, a\u00e7\u00f5es e atividades, inclusive em parceria com o setor privado, para a garantia de direitos e cidadania dessa parcela da popula\u00e7\u00e3o.","id":7849540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pol\u00edtica p\u00fablica para as mulheres da periferia, ou seja, um conjunto de programas, projetos, a\u00e7\u00f5es e atividades, inclusive em parceria com o setor privado, para a garantia de direitos e cidadania dessa parcela da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es integrativas para as mulheres da periferia, ou seja, a reuni\u00e3o de esfor\u00e7os da sociedade civil para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas vividos, nas diferentes dimens\u00f5es, por essa parcela da popula\u00e7\u00e3o.","id":7849541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es integrativas para as mulheres da periferia, ou seja, a reuni\u00e3o de esfor\u00e7os da sociedade civil para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas vividos, nas diferentes dimens\u00f5es, por essa parcela da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426501,"slug":"administracao-publica-gestao-de-politicas-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sentido popular ou leigo, a burocracia p\u00fablica \u00e9 quase um sin\u00f4nimo de lentid\u00e3o, carimbos, excesso de autoridade, ou seja, algo que tende a \u201cn\u00e3o funcionar direito\u201d. Entretanto, no seu sentido t\u00e9cnico e acad\u00eamico, a burocracia p\u00fablica tem como sin\u00f4nimo:","provas":[{"id":65517,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-administrador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 15:56:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2015929,"hashId":"7655f833dc1bdbb0af955205a808800a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sentido popular ou leigo, a burocracia p\u00fablica \u00e9 quase um sin\u00f4nimo de lentid\u00e3o, carimbos, excesso de autoridade, ou seja, algo que tende a \u201cn\u00e3o funcionar direito\u201d. Entretanto, no seu sentido t\u00e9cnico e acad\u00eamico, a burocracia p\u00fablica tem como sin\u00f4nimo:<\/p>","resposta":7849461,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efic\u00e1cia, ou seja, trabalha-se pelo resultado esperado pelos cidad\u00e3os e menos preocupado com os processos.","id":7849459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efic\u00e1cia, ou seja, trabalha-se pelo resultado esperado pelos cidad\u00e3os e menos preocupado com os processos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetividade, ou seja, independentemente dos processos, busca-se avaliar o alcance dos resultados e dos seus efeitos positivos.","id":7849460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetividade, ou seja, independentemente dos processos, busca-se avaliar o alcance dos resultados e dos seus efeitos positivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia, ou seja, busca-se um servi\u00e7o p\u00fablico c\u00e9lere, com os menores custos e os melhores resultados.","id":7849461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efici\u00eancia, ou seja, busca-se um servi\u00e7o p\u00fablico c\u00e9lere, com os menores custos e os melhores resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entropia, ou seja, o sistema p\u00fablico deve ser retroalimentado pelos impostos, e os cidad\u00e3os, por sua vez, devem receber bons servi\u00e7os dos governos.","id":7849462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entropia, ou seja, o sistema p\u00fablico deve ser retroalimentado pelos impostos, e os cidad\u00e3os, por sua vez, devem receber bons servi\u00e7os dos governos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excel\u00eancia, ou seja, o n\u00edvel de qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos deve estar de acordo com as expectativas dos cidad\u00e3os.","id":7849463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">excel\u00eancia, ou seja, o n\u00edvel de qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos deve estar de acordo com as expectativas dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto.Aplicativo que ajuda a fiscalizar gastos de prefeituras ganha pr\u00eamio nacional Mecanismo \u201cAs Diferentonas\u201d, que permitir\u00e1 ao cidad\u00e3o acompanhar a aplica\u00e7\u00e3o de recursos federais, vence o concurso Hackathon \u2013 Participa\u00e7\u00e3o no Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3oO projeto \u201cAs Diferentonas\u201d, da Para\u00edba, venceu o concurso de aplicativos \u201cHackathon \u2013 Participa\u00e7\u00e3o no Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o\u201d, promovido pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a (MJ) e apoiado pelo Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o (MP) e pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU). A iniciativa envolveu o desenvolvimento de aplicativo que permite ao cidad\u00e3o identificar padr\u00f5es diferenciados de gastos p\u00fablicos nas transfer\u00eancias volunt\u00e1rias. A meta \u00e9 permitir ao cidad\u00e3o verificar como as verbas federais s\u00e3o aplicadas e, assim, acentuar o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.(http:\/\/www.brasil.gov.br\/economia-e-emprego\/2016\/05\/governo-premia--aplicativo-que-auxilia-no-combate-a-corrupcao)H\u00e1 um aumento de aplicativos dispon\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o para controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico e dos seus atores. Por outro lado, os gestores p\u00fablicos est\u00e3o prestando, cada vez mais, contas de suas atividades. Um conceito que explica tal tend\u00eancia est\u00e1 corretamente expresso na alternativa:","provas":[{"id":65517,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do ABC","sigla":"UFABC","id":1239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufabc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufabc-2019-vunesp-administrador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFABC - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 16:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2015960,"hashId":"cfe10e700ee2da254b48e247931aec9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Aplicativo que ajuda a fiscalizar gastos de prefeituras ganha pr\u00eamio nacional <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Mecanismo \u201cAs Diferentonas\u201d, que permitir\u00e1 ao cidad\u00e3o acompanhar a aplica\u00e7\u00e3o de recursos federais, vence o concurso Hackathon \u2013 Participa\u00e7\u00e3o no Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O projeto \u201cAs Diferentonas\u201d, da Para\u00edba, venceu o concurso de aplicativos \u201cHackathon \u2013 Participa\u00e7\u00e3o no Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o\u201d, promovido pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a (MJ) e apoiado pelo Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o (MP) e pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU). A iniciativa envolveu o desenvolvimento de aplicativo que permite ao cidad\u00e3o identificar padr\u00f5es diferenciados de gastos p\u00fablicos nas transfer\u00eancias volunt\u00e1rias. A meta \u00e9 permitir ao cidad\u00e3o verificar como as verbas federais s\u00e3o aplicadas e, assim, acentuar o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/www.brasil.gov.br\/economia-e-emprego\/2016\/05\/governo-premia-<\/p><p style=\"text-align: right;\">-aplicativo-que-auxilia-no-combate-a-corrupcao)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um aumento de aplicativos dispon\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o para controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico e dos seus atores. Por outro lado, os gestores p\u00fablicos est\u00e3o prestando, cada vez mais, contas de suas atividades. Um conceito que explica tal tend\u00eancia est\u00e1 corretamente expresso na alternativa:<\/p>","resposta":7849603,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o digital, na medida em que os dados e informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o abundantes e acess\u00edveis aos cidad\u00e3os.","id":7849599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transforma\u00e7\u00e3o digital, na medida em que os dados e informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o abundantes e acess\u00edveis aos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"democracia e participa\u00e7\u00e3o, em que se pressup\u00f5e o exerc\u00edcio da cidadania ativa por meio de cobran\u00e7as dos governantes.","id":7849600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">democracia e participa\u00e7\u00e3o, em que se pressup\u00f5e o exerc\u00edcio da cidadania ativa por meio de cobran\u00e7as dos governantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, porque os gastos p\u00fablicos est\u00e3o sendo monitorados de forma pr\u00f3-ativa pela sociedade.","id":7849601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, porque os gastos p\u00fablicos est\u00e3o sendo monitorados de forma pr\u00f3-ativa pela sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Open Innovation, pois os processos de acompanhamento e controle da gest\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o difusos e, muitas vezes, surgem da pr\u00f3pria sociedade.","id":7849602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Open Innovation<\/em>, pois os processos de acompanhamento e controle da gest\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o difusos e, muitas vezes, surgem da pr\u00f3pria sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Accountability, pois refere-se \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o dos governantes por seus atos e ao incentivo a uma constante presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 sociedade.","id":7849603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Accountability<\/em>, pois refere-se \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o dos governantes por seus atos e ao incentivo a uma constante presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Accountability","oab":false,"nome":"Accountability","pai":403748,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426210,"slug":"administracao-publica-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/2015960","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o obedece ou corresponde \u00e0 Teoria Sociocultural de Vygotsky:","provas":[{"id":73249,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775,"slug":"professor-area-alemao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monda\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4338,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 21:09:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2228297,"hashId":"6206875cee2fb0a58f721b8947590dc1","enunciado":"<p>N\u00e3o obedece ou corresponde \u00e0 Teoria Sociocultural de Vygotsky:<\/p>","resposta":8761547,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento cognitivo \u00e9 limitado a um determinado potencial para cada intervalo de idade (ZPD).","id":8761544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento cognitivo \u00e9 limitado a um determinado potencial para cada intervalo de idade (ZPD).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo deve estar inserido em um grupo social e aprende o que seu grupo produz.","id":8761545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indiv\u00edduo deve estar inserido em um grupo social e aprende o que seu grupo produz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conhecimento surge primeiro no grupo, para s\u00f3 depois ser interiorizado.","id":8761546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento surge primeiro no grupo, para s\u00f3 depois ser interiorizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aprendizagem ocorre no relacionamento com o educador, numa rela\u00e7\u00e3o vertical.","id":8761547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem ocorre no relacionamento com o educador, numa rela\u00e7\u00e3o vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Engenheiro Mec\u00e2nico","id":17238,"slug":"analista-judiciario-engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 norma NBR 9050 - Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":38947,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Engenheiro Mec\u00e2nico","id":17238,"slug":"analista-judiciario-engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2019-fcc-analista-judiciario-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1136975,"hashId":"155f4c8f737a35476a9a0feaae2ba2c5","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 norma NBR 9050 - Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, \u00e9 correto\r\nafirmar que <\/p>","resposta":4049265,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as dimens\u00f5es referenciais para deslocamento de pessoas em p\u00e9 preveem, no m\u00e1ximo, quatro poss\u00edveis tipos: uma ou duas bengalas, andador, sem \u00f3rtese e muletas tipo canadense.","id":4049263,"corpo":"<p align=justify>as dimens\u00f5es referenciais para deslocamento de pessoas em p\u00e9 preveem, no m\u00e1ximo, quatro poss\u00edveis tipos: uma ou\r\nduas bengalas, andador, sem \u00f3rtese e muletas tipo canadense.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esta norma estabelece os crit\u00e9rios e par\u00e2metros t\u00e9cnicos a serem observados para realiza\u00e7\u00e3o do projeto e constru\u00e7\u00e3o exclusivamente para o meio urbano, incluindo as condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es. ","id":4049264,"corpo":"<p align=justify>esta norma estabelece os crit\u00e9rios e par\u00e2metros t\u00e9cnicos a serem observados para realiza\u00e7\u00e3o do projeto e constru\u00e7\u00e3o\r\nexclusivamente para o meio urbano, incluindo as condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em rotas acess\u00edveis, podem existir capachos, desde que atendam a determinadas condi\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, serem firmemente fixados ao piso e que eventual desn\u00edvel n\u00e3o exceda a 5 mm. ","id":4049265,"corpo":"<p align=justify>em rotas acess\u00edveis, podem existir capachos, desde que atendam a determinadas condi\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, serem\r\nfirmemente fixados ao piso e que eventual desn\u00edvel n\u00e3o exceda a 5 mm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto ao alcance manual, as ma\u00e7anetas devem ser instaladas a uma altura que pode variar entre 0,50 m e 0,90 m do piso acabado. ","id":4049266,"corpo":"<p align=justify>quanto ao alcance manual, as ma\u00e7anetas devem ser instaladas a uma altura que pode variar entre 0,50 m e 0,90 m do\r\npiso acabado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quanto ao piso de circula\u00e7\u00e3o, pode ser horizontal, semi vertical ou vertical, sendo que a circula\u00e7\u00e3o vertical pode ser realizada por escadas ou equipamentos eletromec\u00e2nicos, e \u00e9 considerada acess\u00edvel quando atender, no m\u00ednimo, a duas formas de deslocamento. ","id":4049267,"corpo":"<p align=justify>quanto ao piso de circula\u00e7\u00e3o, pode ser horizontal, semi vertical ou vertical, sendo que a circula\u00e7\u00e3o vertical pode ser realizada por escadas ou equipamentos eletromec\u00e2nicos, e \u00e9 considerada acess\u00edvel quando atender, no m\u00ednimo, a duas\r\nformas de deslocamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1136975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca dos direitos pol\u00edticos.","provas":[{"id":39477,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1158517,"hashId":"de096c76a73f2d21fa127188f33dffe5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta acerca dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","resposta":4142329,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inelegibilidade atinge a capacidade eleitoral ativa e passiva.","id":4142327,"corpo":"<p align=justify>A inelegibilidade atinge a capacidade eleitoral ativa\r\ne passiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os analfabetos podem se eleger apenas para o cargo de vereador.","id":4142328,"corpo":"<p align=justify>Os analfabetos podem se eleger apenas para o\r\ncargo de vereador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quem houver sucedido ou substitu\u00eddo o prefeito no curso do mandato poder\u00e1 ser reeleito para um \u00fanico per\u00edodo subsequente.","id":4142329,"corpo":"<p align=justify>Quem houver sucedido ou substitu\u00eddo o prefeito no\r\ncurso do mandato poder\u00e1 ser reeleito para um \u00fanico\r\nper\u00edodo subsequente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis c\u00f4njuge e parentes, para cargo diverso, no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular da chefia do Executivo, mesmo que este se desincompatibilize nos nove meses anteriores ao pleito.","id":4142330,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o ineleg\u00edveis c\u00f4njuge e parentes, para cargo\r\ndiverso,\r\nno territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular da chefia\r\ndo Executivo, mesmo que este se desincompatibilize\r\nnos nove meses anteriores ao pleito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis para qualquer cargo no territ\u00f3rio de jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, os parentes, at\u00e9 o terceiro grau, do Presidente da Rep\u00fablica, de Governador de Estado ou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal e de Prefeito, salvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.","id":4142331,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o ineleg\u00edveis para qualquer cargo no territ\u00f3rio\r\nde jurisdi\u00e7\u00e3o do titular, os parentes, at\u00e9 o terceiro\r\ngrau, do Presidente da Rep\u00fablica, de Governador de\r\nEstado\r\nou Territ\u00f3rio, do Distrito Federal e de Prefeito,\r\nsalvo se j\u00e1 titular de mandato eletivo e candidato \u00e0\r\nreelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1158517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39477,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1158523,"hashId":"86d45b499de4ce90f256d5370343fd52","enunciado":"<p align=justify>A respeito da convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":4142350,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ato praticado com a desobedi\u00eancia de formalidades legais n\u00e3o pode ser convalidado.","id":4142347,"corpo":"<p align=justify>ato praticado com a desobedi\u00eancia de formalidades\r\nlegais n\u00e3o pode ser convalidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a convalida\u00e7\u00e3o pode recair sobre atos discricion\u00e1rios, mas n\u00e3o sobre atos vinculados.","id":4142348,"corpo":"<p align=justify>a convalida\u00e7\u00e3o pode recair sobre atos discricion\u00e1rios,\r\nmas n\u00e3o sobre atos vinculados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser efetuada tanto pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o que praticou o ato quanto pelo Poder Judici\u00e1rio, caso provocado pelo interessado.","id":4142349,"corpo":"<p align=justify>pode ser efetuada tanto pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o\r\nque praticou o ato quanto pelo Poder Judici\u00e1rio, caso\r\nprovocado pelo interessado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com a convalida\u00e7\u00e3o regulariza-se o ato que possui defeitos san\u00e1veis, desde a origem.","id":4142350,"corpo":"<p align=justify>com a convalida\u00e7\u00e3o regulariza-se o ato que possui\r\ndefeitos san\u00e1veis, desde a origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ato praticado com v\u00edcio de compet\u00eancia quanto \u00e0 mat\u00e9ria admite convalida\u00e7\u00e3o.","id":4142351,"corpo":"<p align=justify>ato praticado com v\u00edcio de compet\u00eancia quanto \u00e0\r\nmat\u00e9ria admite convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1158523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o anul\u00e1veis os neg\u00f3cios jur\u00eddicos, quando as declara\u00e7\u00f5es de vontade emanarem de erro substancial que poderia ser percebido por pessoa de dilig\u00eancia normal, em face das circunst\u00e2ncias do neg\u00f3cio.No que diz respeito ao defeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico \u201cerro ou ignor\u00e2ncia\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39477,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1158575,"hashId":"0791b598b6f7c0277b156d8dadc2cb14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o anul\u00e1veis os neg\u00f3cios jur\u00eddicos, quando as declara\u00e7\u00f5es de vontade emanarem de erro substancial que poderia ser percebido por pessoa de dilig\u00eancia normal, em face das circunst\u00e2ncias do neg\u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao defeito do neg\u00f3cio jur\u00eddico \u201cerro ou ignor\u00e2ncia\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4142561,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O erro de c\u00e1lculo apenas autoriza a retifica\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o de vontade.","id":4142561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro de c\u00e1lculo apenas autoriza a retifica\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o de vontade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O erro prejudica a validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico, ainda que a pessoa, a quem a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade se dirige, se ofere\u00e7a para execut\u00e1-la na conformidade da vontade real do manifestante.","id":4142562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro prejudica a validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico, ainda que a pessoa, a quem a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade se dirige, se ofere\u00e7a para execut\u00e1-la na conformidade da vontade real do manifestante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O erro de indica\u00e7\u00e3o da pessoa ou da coisa, a que se referir a declara\u00e7\u00e3o de vontade, viciar\u00e1 o neg\u00f3cio ainda que, por seu contexto e pelas circunst\u00e2ncias, se puder identificar a coisa ou pessoa cogitada.","id":4142563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro de indica\u00e7\u00e3o da pessoa ou da coisa, a que se referir a declara\u00e7\u00e3o de vontade, viciar\u00e1 o neg\u00f3cio ainda que, por seu contexto e pelas circunst\u00e2ncias, se puder identificar a coisa ou pessoa cogitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O erro \u00e9 substancial quando, sendo de direito e implicando recusa \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei, for o motivo acess\u00f3rio do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":4142564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro \u00e9 substancial quando, sendo de direito e implicando recusa \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei, for o motivo acess\u00f3rio do neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O falso motivo n\u00e3o vicia a declara\u00e7\u00e3o de vontade mesmo quando expresso como raz\u00e3o determinante.","id":4142565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O falso motivo n\u00e3o vicia a declara\u00e7\u00e3o de vontade mesmo quando expresso como raz\u00e3o determinante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro ou Ignor\u00e2ncia (Art. 138 ao 144)","oab":true,"nome":"Erro ou Ignor\u00e2ncia (Art. 138 ao 144)","pai":405894,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405895,"slug":"direito-civil-erro-ou-ignorancia-art-138-ao-144"}],"slug":"direito-civil\/1158575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim caminhava em uma rua de Guaratinguet\u00e1, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sua casa, quando ao passar ao lado de um lava r\u00e1pido escorregou na \u00e1gua com sab\u00e3o que a empresa escoava pela cal\u00e7ada. Com a queda, quebrou tr\u00eas costelas e ficou internado por dez dias, pois perfurou o pulm\u00e3o.Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao caso.","provas":[{"id":39477,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1158603,"hashId":"3fa32ad7a09236d0c06be63a7c91f02c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim caminhava em uma rua de Guaratinguet\u00e1, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sua casa, quando ao passar ao lado de um lava r\u00e1pido escorregou na \u00e1gua com sab\u00e3o que a empresa escoava pela cal\u00e7ada. Com a queda, quebrou tr\u00eas costelas e ficou internado por dez dias, pois perfurou o pulm\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao caso.<\/p>","resposta":4142689,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por n\u00e3o haver liga\u00e7\u00e3o direta entre Joaquim e o lava r\u00e1pido, n\u00e3o se configura rela\u00e7\u00e3o de consumo que justifique a aplica\u00e7\u00e3o do CDC.","id":4142687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o haver liga\u00e7\u00e3o direta entre Joaquim e o lava r\u00e1pido, n\u00e3o se configura rela\u00e7\u00e3o de consumo que justifique a aplica\u00e7\u00e3o do CDC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estabelecimento cometeu um il\u00edcito administrativo e Joaquim n\u00e3o tem direitos a pleitear contra o lava r\u00e1pido.","id":4142688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento cometeu um il\u00edcito administrativo e Joaquim n\u00e3o tem direitos a pleitear contra o lava r\u00e1pido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por se tratar de consumidor por equipara\u00e7\u00e3o, Joaquim poder\u00e1 se valer da lei consumerista para solicitar repara\u00e7\u00e3o de danos.","id":4142689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de consumidor por equipara\u00e7\u00e3o, Joaquim poder\u00e1 se valer da lei consumerista para solicitar repara\u00e7\u00e3o de danos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em que pese a rela\u00e7\u00e3o apresentada seja de consumo, n\u00e3o h\u00e1 dano indeniz\u00e1vel, pois os fatos se deram do lado de fora do estabelecimento comercial.","id":4142690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que pese a rela\u00e7\u00e3o apresentada seja de consumo, n\u00e3o h\u00e1 dano indeniz\u00e1vel, pois os fatos se deram do lado de fora do estabelecimento comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os \u00f3rg\u00e3os legitimados pela defesa coletiva poder\u00e3o pleitear os diretos que favore\u00e7am Joaquim, tendo em vista que a rela\u00e7\u00e3o de consumo se lastreia na exist\u00eancia de consumidor bystander.","id":4142691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os \u00f3rg\u00e3os legitimados pela defesa coletiva poder\u00e3o pleitear os diretos que favore\u00e7am Joaquim, tendo em vista que a rela\u00e7\u00e3o de consumo se lastreia na exist\u00eancia de consumidor <em>bystander<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1158603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica lhe consulta na qualidade de Procurador, a fim de saber como funciona o servi\u00e7o volunt\u00e1rio. Nessa condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39477,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2019-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1158624,"hashId":"30dd0d1340450d89b547965ddb2b71f4","enunciado":"<p align=\"justify\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica lhe consulta na qualidade de\r\nProcurador, a fim de saber como funciona o servi\u00e7o\r\nvolunt\u00e1rio.\r\nNessa condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4142762,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso de despesas realizadas pelo contratado, prescinde a necessidade de estarem expressas ou autorizadas pelo contratante a que for prestado o servi\u00e7o volunt\u00e1rio.","id":4142759,"corpo":"<p align=justify>no caso de despesas realizadas pelo contratado,\r\nprescinde a necessidade de estarem expressas ou\r\nautorizadas pelo contratante a que for prestado o\r\nservi\u00e7o volunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o volunt\u00e1rio \u00e9 a atividade n\u00e3o remunerada prestada por pessoa f\u00edsica a qualquer institui\u00e7\u00e3o privada que tenha objetivos c\u00edvicos, culturais, educacionais, cient\u00edficos, recreativos ou de assist\u00eancia \u00e0 pessoa.","id":4142760,"corpo":"<p align=justify>o servi\u00e7o volunt\u00e1rio \u00e9 a atividade n\u00e3o remunerada\r\nprestada por pessoa f\u00edsica a qualquer institui\u00e7\u00e3o privada\r\nque tenha objetivos c\u00edvicos, culturais, educacionais,\r\ncient\u00edficos, recreativos ou de assist\u00eancia \u00e0\r\npessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o volunt\u00e1rio \u00e9 a atividade n\u00e3o remunerada prestada por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica a entidade p\u00fablica de qualquer natureza ou a institui\u00e7\u00e3o privada de fins lucrativos que tenha objetivos c\u00edvicos, culturais, educacionais, cient\u00edficos, recreativos ou de assist\u00eancia \u00e0 pessoa.","id":4142761,"corpo":"<p align=justify>o servi\u00e7o volunt\u00e1rio \u00e9 a atividade n\u00e3o remunerada\r\nprestada por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica a entidade p\u00fablica\r\nde qualquer natureza ou a institui\u00e7\u00e3o privada de\r\nfins lucrativos que tenha objetivos c\u00edvicos, culturais,\r\neducacionais, cient\u00edficos, recreativos ou de assist\u00eancia\r\n\u00e0 pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o volunt\u00e1rio \u00e9 a atividade n\u00e3o remunerada prestada por pessoa f\u00edsica a entidade p\u00fablica de qualquer natureza ou a institui\u00e7\u00e3o privada de fins n\u00e3o lucrativos que tenha objetivos c\u00edvicos, culturais, educacionais, cient\u00edficos, recreativos ou de assist\u00eancia \u00e0 pessoa.","id":4142762,"corpo":"<p align=justify>o servi\u00e7o volunt\u00e1rio \u00e9 a atividade n\u00e3o remunerada\r\nprestada por pessoa f\u00edsica a entidade p\u00fablica de\r\nqualquer natureza ou a institui\u00e7\u00e3o privada de fins\r\nn\u00e3o lucrativos que tenha objetivos c\u00edvicos, culturais,\r\neducacionais, cient\u00edficos, recreativos ou de assist\u00eancia\r\n\u00e0 pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o volunt\u00e1rio gera v\u00ednculo empregat\u00edcio e obriga\u00e7\u00e3o de natureza trabalhista previdenci\u00e1ria, inclusive com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":4142763,"corpo":"<p align=justify>o servi\u00e7o volunt\u00e1rio gera v\u00ednculo empregat\u00edcio e obriga\u00e7\u00e3o\r\nde natureza trabalhista previdenci\u00e1ria, inclusive\r\ncom a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1158624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as alternativas abaixo, assinale aquela que corretamente contempla apenas contraven\u00e7\u00f5es penais previstas no Decreto-Lei n\u00b0 3.688\/1941.","provas":[{"id":40068,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2019-ibade-policial-militar-pm-oficial","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RJ - Policial Militar PM \/ Oficial - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178339,"hashId":"773d5274456824952d1a4329b5828825","enunciado":"<p align=\"justify\">Entre as alternativas abaixo, assinale aquela que\r\ncorretamente contempla apenas contraven\u00e7\u00f5es\r\npenais previstas no Decreto-Lei n\u00b0 3.688\/1941.<\/p>","resposta":4227095,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Media\u00e7\u00e3o para servir \u00e0 lasc\u00edvia de outrem, arremesso ou coloca\u00e7\u00e3o perigosa e jogo do bicho.","id":4227093,"corpo":"<p align=justify>Media\u00e7\u00e3o para servir \u00e0 lasc\u00edvia de outrem, arremesso ou coloca\u00e7\u00e3o perigosa e jogo do bicho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio, perturba\u00e7\u00e3o do trabalho ou do sossego alheios e exerc\u00edcio ilegal de profiss\u00e3o ou atividade.","id":4227094,"corpo":"<p align=justify>Viola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio, perturba\u00e7\u00e3o do trabalho ou do sossego alheios e exerc\u00edcio ilegal de profiss\u00e3o ou atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Omiss\u00e3o de cautela na guarda ou condu\u00e7\u00e3o de animais, vias de fato e falso alarma.","id":4227095,"corpo":"<p align=justify>Omiss\u00e3o de cautela na guarda ou condu\u00e7\u00e3o de animais, vias de fato e falso alarma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perigo de desabamento, dano culposo e dire\u00e7\u00e3o n\u00e3o licenciada de aeronave.","id":4227096,"corpo":"<p align=justify>Perigo de desabamento, dano culposo e dire\u00e7\u00e3o n\u00e3o licenciada de aeronave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Importuna\u00e7\u00e3o ofensiva ao pudor, perturba\u00e7\u00e3o da tranquilidade e explora\u00e7\u00e3o de jogo de azar.","id":4227097,"corpo":"<p align=justify>Importuna\u00e7\u00e3o ofensiva ao pudor, perturba\u00e7\u00e3o da tranquilidade e explora\u00e7\u00e3o de jogo de azar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais - Decreto-Lei n\u00ba 3.688\/1941","oab":true,"nome":"Lei de Contraven\u00e7\u00f5es Penais - Decreto-Lei n\u00ba 3.688\/1941","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406519,"slug":"direito-penal-lei-de-contravencoes-penais-decreto-lei-no-3-688-1941"}],"slug":"direito-penal\/1178339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ______ \u00e9 um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o utilizado para sistemas de informa\u00e7\u00e3o de hiperm\u00eddia, distribu\u00eddos e colaborativos. Ele \u00e9 a base para a comunica\u00e7\u00e3o de dados da World Wide Web. Hipertexto \u00e9 o texto estruturado que utiliza liga\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas entre n\u00f3s contendo texto. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":40842,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iffar-2019-fundatec-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFFAR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1210559,"hashId":"79fbd96a9b2a7c5689e94207aa730f62","enunciado":"<p align=\"justify\">O ______ \u00e9 um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o utilizado para sistemas de informa\u00e7\u00e3o de hiperm\u00eddia, distribu\u00eddos e colaborativos. Ele \u00e9 a base para a comunica\u00e7\u00e3o de dados da World Wide Web. Hipertexto \u00e9 o texto estruturado que utiliza liga\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas entre n\u00f3s contendo texto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":4360123,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FTW","id":4360122,"corpo":"<p align=justify>FTW<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HTTP","id":4360123,"corpo":"<p align=justify>HTTP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PFT","id":4360124,"corpo":"<p align=justify>PFT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DNS","id":4360125,"corpo":"<p align=justify>DNS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HTPF","id":4360126,"corpo":"<p align=justify>HTPF<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 50, considere que todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros, os programas t\u00eam licen\u00e7a para o uso e, caso haja, no enunciado da quest\u00e3o, express\u00f5es em: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado ou, ainda, \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).","id":397637,"enunciado":"<p align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 26 a 50, considere que todos os programas est\u00e3o instalados em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o idioma dos softwares \u00e9 o Portugu\u00eas Brasil (salvo exce\u00e7\u00e3o se for informado na quest\u00e3o), o mouse est\u00e1 configurado para destros, os programas t\u00eam licen\u00e7a para o uso e, caso haja, no enunciado da quest\u00e3o, express\u00f5es em: Negrito, It\u00e1lico, Sublinhado ou, ainda, \u201c \u201d (aspas), somente servem para chamar a aten\u00e7\u00e3o do(a) candidato(a).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405144,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419983,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/1210559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O colesterol alto \u00e9 um fator de risco para o diabetes. II. Doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas s\u00e3o um fator de risco para o diabetes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41704,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Enfermeiro PSF - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1237476,"hashId":"fc27a2929297ec99389d972de8390dc8","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p align=\"justify\">I. O colesterol alto \u00e9 um fator de risco para o diabetes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas s\u00e3o um fator de risco para o diabetes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4472990,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4472990,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4472991,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4472992,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4472993,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1237476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","id":5600,"slug":"auxiliar-de-consultorio-odontologico"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se refere a descri\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o dos termos descritos abaixo: I. \u00c9 um dos servi\u00e7os mais importantes da internet. \u00c9 um sistema de gerenciamento de nomes hier\u00e1rquico e distribu\u00eddo e respons\u00e1vel pela convers\u00e3o do nome das p\u00e1ginas web para endere\u00e7os IP. II. \u00c9 utilizado na web para acesso de arquivos remotos, e em servidores de arquivos locais em uma empresa. Quando estamos fazendo o download de um arquivo, normalmente utilizamos esse protocolo.","provas":[{"id":41953,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","id":5600,"slug":"auxiliar-de-consultorio-odontologico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-de-consultorio-odontologico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara - Auxiliar de Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico - 2019"},{"id":41957,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara","sigla":"","id":3841,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-39-alcantara-pi-2019-instituto-machado-de-assis-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Barra D&#39;Alc\u00e2ntara - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1246125,"hashId":"6d305af488d94934a478a00515556123","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que se refere a descri\u00e7\u00e3o e fun\u00e7\u00e3o dos termos descritos abaixo: <\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 um dos servi\u00e7os mais importantes da internet. \u00c9 um sistema de gerenciamento de nomes hier\u00e1rquico e distribu\u00eddo e respons\u00e1vel pela convers\u00e3o do nome das p\u00e1ginas web para endere\u00e7os IP. <\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 utilizado na web para acesso de arquivos remotos, e em servidores de arquivos locais em uma empresa. Quando estamos fazendo o download de um arquivo, normalmente utilizamos esse protocolo.<\/p>","resposta":4508569,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. FTP; II. HTTP","id":4508568,"corpo":"I. FTP; II. HTTP","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.DNS; II. FTP","id":4508569,"corpo":"I.DNS; II. FTP","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. SSH; II. SMTP","id":4508570,"corpo":"I. SSH; II. SMTP","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.SMTP; II. DNS","id":4508571,"corpo":"I.SMTP; II. DNS","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405146,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419943,"slug":"informatica-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419982,"slug":"informatica-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419985,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/1246125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com CARMAGNANI, em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com a pele ao redor da gastrostomia, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":51079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto","sigla":"Prefeitura de Antonio Olinto","id":4398,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonio-olinto-pr-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ant\u00f4nio Olinto - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1542845,"hashId":"17ef799f5112558ee541b38d043a5edc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com CARMAGNANI, em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com a pele ao redor da gastrostomia, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5773701,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro curativo deve ser feito 72h ap\u00f3s a interven\u00e7\u00e3o, seja via endosc\u00f3pica ou cir\u00fargica.","id":5773698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro curativo deve ser feito 72h ap\u00f3s a interven\u00e7\u00e3o, seja via endosc\u00f3pica ou cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de usar luva est\u00e9ril para a realiza\u00e7\u00e3o do curativo.","id":5773699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade de usar luva est\u00e9ril para a realiza\u00e7\u00e3o do curativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realize o curativo de compress\u00e3o com gaze n\u00e3o est\u00e9ril e fita adesiva hipoalerg\u00eanica do 1\u00ba ao 7\u00ba dia ap\u00f3s o procedimento.","id":5773700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realize o curativo de compress\u00e3o com gaze n\u00e3o est\u00e9ril e fita adesiva hipoalerg\u00eanica do 1\u00ba ao 7\u00ba dia ap\u00f3s o procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso ocorra deslocamento do cateter, deve-se chamar um m\u00e9dico ou enfermeiro devidamente capacitado para avaliar o reposicionamento ou a inser\u00e7\u00e3o de um novo.","id":5773701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso ocorra deslocamento do cateter, deve-se chamar um m\u00e9dico ou enfermeiro devidamente capacitado para avaliar o reposicionamento ou a inser\u00e7\u00e3o de um novo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastrostomia","oab":false,"nome":"Gastrostomia","pai":428208,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428209,"slug":"enfermagem-gastrostomia"}],"slug":"enfermagem\/1542845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o para o autocuidado \u00e9 realizada, em geral, pelas equipes da ESF e objetiva que as pessoas conhe\u00e7am mais profundamente suas condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas de sa\u00fade para gerenci\u00e1las melhor. Nesse sentido, quando o enfermeiro da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria atende uma paciente hipertensa e tabagista de longa data, utilizando a metodologia do autocuidado, ele leva em conta os 5As, que referem-se a:","provas":[{"id":46465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1413019,"hashId":"ba2850c3ebf1b615f307987c7aaf469e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o para o autocuidado \u00e9 realizada, em geral, pelas equipes da ESF e objetiva que as pessoas conhe\u00e7am mais profundamente suas condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas de sa\u00fade para gerenci\u00e1las melhor. Nesse sentido, quando o enfermeiro da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria atende uma paciente hipertensa e tabagista de longa data, utilizando a metodologia do autocuidado, ele leva em conta os 5As, que referem-se a:<\/p>","resposta":5205649,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoefic\u00e1cia, aconselhamento, acordo, autoavalia\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia.","id":5205648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoefic\u00e1cia, aconselhamento, acordo, autoavalia\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o, aconselhamento, acordo, assist\u00eancia e acompanhamento.","id":5205649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o, aconselhamento, acordo, assist\u00eancia e acompanhamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aferi\u00e7\u00e3o, acompanhamento, autoavalia\u00e7\u00e3o, acolhimento e afeto.","id":5205650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aferi\u00e7\u00e3o, acompanhamento, autoavalia\u00e7\u00e3o, acolhimento e afeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afeto, aten\u00e7\u00e3o, aconchego, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o.","id":5205651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afeto, aten\u00e7\u00e3o, aconchego, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":"enfermagem\/1413019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do processo de produ\u00e7\u00e3o industrial no per\u00edodo da acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, analise as afirmativas a seguir. I. Promove a produ\u00e7\u00e3o em massa de bens homog\u00eaneos. II. Demanda a manuten\u00e7\u00e3o de grandes estoques e invent\u00e1rios. III. Requer a produ\u00e7\u00e3o voltada para a demanda. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":47997,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2019-fgv-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Salvador - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1456383,"hashId":"bda10b57e1022e7b1beefd8ba2aff3f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do processo de produ\u00e7\u00e3o industrial no per\u00edodo da acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promove a produ\u00e7\u00e3o em massa de bens homog\u00eaneos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Demanda a manuten\u00e7\u00e3o de grandes estoques e invent\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Requer a produ\u00e7\u00e3o voltada para a demanda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":5401074,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5401072,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":5401073,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":5401074,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5401075,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5401076,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indutrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Indutrializa\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419372,"slug":"geografia-indutrializacao"}],"slug":"geografia\/1456383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \u201cNesta vida, quem n\u00e3o tem abacaxi, se contenta com banana.\u201d, h\u00e1 um desvio da norma padr\u00e3o da l\u00edngua, quanto \u00e0:","provas":[{"id":43852,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb-2019-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - C\u00e2mara de Princesa Isabel - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1315926,"hashId":"dc1ea5ef666d836960cdf4c2591ae774","enunciado":"<p align=justify>Na frase: \u201cNesta vida, quem n\u00e3o tem abacaxi, se contenta\r\ncom banana.\u201d, h\u00e1 um desvio da norma padr\u00e3o da l\u00edngua,\r\nquanto \u00e0:<\/p>","resposta":4806553,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concord\u00e2ncia nominal","id":4806550,"corpo":"<p align=justify>concord\u00e2ncia nominal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reg\u00eancia nominal","id":4806551,"corpo":"<p align=justify>reg\u00eancia nominal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ortografia","id":4806552,"corpo":"<p align=justify>ortografia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o pronominal","id":4806553,"corpo":"<p align=justify>coloca\u00e7\u00e3o pronominal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estil\u00edstica","id":4806554,"corpo":"<p align=justify>estil\u00edstica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 01 a 03. S\u00f3 Banana Tudo se resumia em banana. Se era para se livrar da fome, era s\u00f3 o que tinha. Quando se revoltava com os governantes, respondia: - Ah! Banana pra eles! O pior de tudo isso era a penca de filho que tinha para criar. Certa vez, trabalhando como bra\u00e7al, foi surpreendido em ter que implodir, com tr\u00eas bananas de dinamite, um trecho pedregoso numa vala de uma rua em processo de saneamento sem ter a m\u00ednima experi\u00eancia. Nesse dia, ele gelou. Ficou branco pela vez primeira em trinta anos de negro que era. - Valei-me, meu padim Frei Dami\u00e3o! Deliberou l\u00e1 por dentro. Mas, inconformismo mesmo era ser tratado com desprezo pelos colegas mais espertos: - Ele n\u00e3o passa de uma banana! Diziam uns sobre o pobre homem. Cansado da vida que levava, desabafava timidamente balbuciando, entre os mais pr\u00f3ximos: - \u00c9! Nesta vida, quem n\u00e3o tem abacaxi, se contenta com banana. (Texto adaptado para esta ocasi\u00e3o)","id":409821,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto para as quest\u00f5es de 01 a 03.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>S\u00f3 Banana<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Tudo se resumia em banana. Se era para se livrar da\r\nfome, era s\u00f3 o que tinha. Quando se revoltava com os\r\ngovernantes, respondia:\r\n<\/p><p align=\"justify\">          - Ah! Banana pra eles!\r\n<\/p><p align=\"justify\">          O pior de tudo isso era a penca de filho que tinha\r\npara criar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Certa vez, trabalhando como bra\u00e7al, foi surpreendido\r\nem ter que implodir, com tr\u00eas bananas de dinamite, um trecho\r\npedregoso numa vala de uma rua em processo de saneamento\r\nsem ter a m\u00ednima experi\u00eancia. Nesse dia, ele gelou. Ficou\r\nbranco pela vez primeira em trinta anos de negro que era.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          - Valei-me, meu padim Frei Dami\u00e3o! Deliberou l\u00e1\r\npor dentro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Mas, inconformismo mesmo era ser tratado com\r\ndesprezo pelos colegas mais espertos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">          - Ele n\u00e3o passa de uma banana! Diziam uns sobre o\r\npobre homem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Cansado da vida que levava, desabafava\r\ntimidamente balbuciando, entre os mais pr\u00f3ximos:\r\n<\/p><p align=\"justify\">          - \u00c9! Nesta vida, quem n\u00e3o tem abacaxi, se contenta\r\ncom banana.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Texto adaptado para esta ocasi\u00e3o)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1315926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977,"slug":"auxiliar-de-gestao-de-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363,"slug":"fiscal-de-obras-e-infraestruturas"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Microscopista","id":1682,"slug":"microscopista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoprocessamento","id":7197,"slug":"tecnico-em-geoprocessamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Web Designer","id":6931,"slug":"web-designer"},{"descricao":"Educador de Tr\u00e2nsito","id":17948,"slug":"educador-de-transito"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a principal unidade de relevo relacionada com o estado do Acre, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53350,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Agente de Controle de Zoonoses - 2019"},{"id":53351,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-agente-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2019"},{"id":53353,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977,"slug":"auxiliar-de-gestao-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auxiliar-de-gestao-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":53356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"},{"id":53376,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal Ambiental - 2019"},{"id":53377,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Infraestruturas","id":21363,"slug":"fiscal-de-obras-e-infraestruturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-obras-e-infraestruturas","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Obras e Infraestruturas - 2019"},{"id":53379,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fiscal de Tributos - 2019"},{"id":53389,"cargo":{"descricao":"Microscopista","id":1682,"slug":"microscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-microscopista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Microscopista - 2019"},{"id":53395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2019"},{"id":53397,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2019"},{"id":53398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":53404,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":53405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoprocessamento","id":7197,"slug":"tecnico-em-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Geoprocessamento - 2019"},{"id":53407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":53435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":53439,"cargo":{"descricao":"Web Designer","id":6931,"slug":"web-designer"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-web-designer","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Web Designer - 2019"},{"id":53485,"cargo":{"descricao":"Educador de Tr\u00e2nsito","id":17948,"slug":"educador-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-educador-de-transito","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Educador de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":53487,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-educador-social","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Educador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1688053,"hashId":"cb5e3ad64768586c91ef0d2ae2c56938","enunciado":"<p>Quanto a principal unidade de relevo relacionada com o estado do Acre, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6378045,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depress\u00e3o marginal norte-amaz\u00f4nica","id":6378043,"corpo":"<p>Depress\u00e3o marginal norte-amaz\u00f4nica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planaltos residuais norte-amaz\u00f4nicos","id":6378044,"corpo":"<p>Planaltos residuais norte-amaz\u00f4nicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o da Amaz\u00f4nia ocidental","id":6378045,"corpo":"<p>Depress\u00e3o da Amaz\u00f4nia ocidental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planalto da Borborema","id":6378046,"corpo":"<p>Planalto da Borborema<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397345,"slug":"geografia-acre-ac"}],"slug":"geografia\/1688053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a brasileira tem conquistado lugar no discurso pol\u00edtico-cient\u00edfico contempor\u00e2neo e se tornado alvo de aten\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Especialmente o documento composto por Campos e Rosemberg (2009) \u2013 atualmente em sua segunda vers\u00e3o \u2013 valida o sentido da crian\u00e7a com sujeitos de direitos. Particularmente, o documento expressa que as crian\u00e7as brasileiras t\u00eam:","provas":[{"id":67006,"cargo":{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2019-unesp-agente-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"UNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Agente de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2041483,"hashId":"41aa3e7714cd0cde378ded393306e7d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a brasileira tem conquistado lugar no discurso pol\u00edtico-cient\u00edfico contempor\u00e2neo e se tornado alvo de aten\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Especialmente o documento composto por Campos e Rosemberg (2009) \u2013 atualmente em sua segunda vers\u00e3o \u2013 valida o sentido da crian\u00e7a com sujeitos de direitos. Particularmente, o documento expressa que as crian\u00e7as brasileiras t\u00eam:<\/p>","resposta":7959036,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito \u00e0 brincadeira, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os amplos, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, ao afeto e \u00e0 amizade.","id":7959035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 brincadeira, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os amplos, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, ao afeto e \u00e0 amizade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 inconsci\u00eancia cultural, racial e religiosa.","id":7959036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 inconsci\u00eancia cultural, racial e religiosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito a expressar seus sentimentos, \u00e0 aten\u00e7\u00e3o individual e ao contato com a natureza.","id":7959037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito a expressar seus sentimentos, \u00e0 aten\u00e7\u00e3o individual e ao contato com a natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito a uma alimenta\u00e7\u00e3o sadia, \u00e0 higiene e \u00e0 sa\u00fade e a desenvolver sua curiosidade, imagina\u00e7\u00e3o e capacidade de express\u00e3o.","id":7959038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito a uma alimenta\u00e7\u00e3o sadia, \u00e0 higiene e \u00e0 sa\u00fade e a desenvolver sua curiosidade, imagina\u00e7\u00e3o e capacidade de express\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direito a um ambiente aconchegante, seguro e estimulante, a uma especial aten\u00e7\u00e3o durante seu per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o.","id":7959039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito a um ambiente aconchegante, seguro e estimulante, a uma especial aten\u00e7\u00e3o durante seu per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade do atendimento na Educa\u00e7\u00e3o Infantil implica:I \u2013 Rela\u00e7\u00e3o colaborativa da institui\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias das crian\u00e7as.II \u2013 Forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua das professoras e professores e tamb\u00e9m de todos os profissionais envolvidos nesse atendimento.III \u2013 Dissociabilidade das a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e cuidado.Em rela\u00e7\u00e3o a essas assertivas \u00e9 poss\u00edvel destacar que:","provas":[{"id":67006,"cargo":{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2019-unesp-agente-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"UNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Agente de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2041487,"hashId":"61e212896f3a1dba063147cbc8c85625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade do atendimento na Educa\u00e7\u00e3o Infantil implica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Rela\u00e7\u00e3o colaborativa da institui\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias das crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua das professoras e professores e tamb\u00e9m de todos os profissionais envolvidos nesse atendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Dissociabilidade das a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e cuidado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a essas assertivas \u00e9 poss\u00edvel destacar que:<\/p>","resposta":7959056,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 falsa.","id":7959054,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 falsa.","id":7959055,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa III \u00e9 falsa.","id":7959056,"corpo":"<p>A afirmativa III \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III s\u00e3o falsas.","id":7959057,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":7959058,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lugar da crian\u00e7a, na institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9:I - \u201cDefinido pelo seu modo particular de se relacionar com o mundo\u201d.II \u2013 \u201cUma possibilidade para o adulto compreend\u00ea-la e adequar sua rela\u00e7\u00e3o com ela num verdadeiro encontro\u201dIII \u2013 \u201cPotencializador de sua participa\u00e7\u00e3o ativa nas situa\u00e7\u00f5es educativas\u201d.","provas":[{"id":67006,"cargo":{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2019-unesp-agente-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"UNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Agente de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2041491,"hashId":"ffedaf802d6c9abe8bbdccb051c31ce3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lugar da crian\u00e7a, na institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u201cDefinido pelo seu modo particular de se relacionar com o mundo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u201cUma possibilidade para o adulto compreend\u00ea-la e adequar sua rela\u00e7\u00e3o com ela num verdadeiro encontro\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \u201cPotencializador de sua participa\u00e7\u00e3o ativa nas situa\u00e7\u00f5es educativas\u201d.<\/p>","resposta":7959077,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As considera\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o falsas.","id":7959074,"corpo":"<p>As considera\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As considera\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o falsas.","id":7959075,"corpo":"<p>As considera\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As considera\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o falsas.","id":7959076,"corpo":"<p>As considera\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as considera\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o verdadeiras.","id":7959077,"corpo":"<p>Todas as considera\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as considera\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":7959078,"corpo":"<p>Somente as considera\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avaliar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil envolve:I) Maneiras de documenta\u00e7\u00e3o dos processos e viv\u00eancias que s\u00e3o reveladoras, tanto dos caminhos percorridos pelas crian\u00e7as como de nossas concep\u00e7\u00f5es como professoras e professores.II) Compreender que a ideia de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se dirige apenas aos fazeres da crian\u00e7a como produto final, mas ao processo como um todo.III) Considerar a inter-rela\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias, a administra\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es e o contexto social e pol\u00edtico.","provas":[{"id":67006,"cargo":{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2019-unesp-agente-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"UNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Agente de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2041498,"hashId":"6d06f76dfcfbc0eb1b7ce7146b32b964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil envolve:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Maneiras de documenta\u00e7\u00e3o dos processos e viv\u00eancias que s\u00e3o reveladoras, tanto dos caminhos percorridos pelas crian\u00e7as como de nossas concep\u00e7\u00f5es como professoras e professores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Compreender que a ideia de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o se dirige apenas aos fazeres da crian\u00e7a como produto final, mas ao processo como um todo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Considerar a inter-rela\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias, a administra\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es e o contexto social e pol\u00edtico.<\/p>","resposta":7959111,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exceto a afirmativa I, as demais s\u00e3o incorretas.","id":7959108,"corpo":"<p>Exceto a afirmativa I, as demais s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exceto a afirmativa II, as demais s\u00e3o incorretas.","id":7959109,"corpo":"<p>Exceto a afirmativa II, as demais s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exceto a afirmativa III, as demais s\u00e3o incorretas.","id":7959110,"corpo":"<p>Exceto a afirmativa III, as demais s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.","id":7959111,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o incorretas.","id":7959112,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Curr\u00edculo na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 poss\u00edvel sintetizar:","provas":[{"id":67006,"cargo":{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2019-unesp-agente-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"UNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Agente de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2041504,"hashId":"329ea4f2f4f929982043a13a246e89db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Curr\u00edculo na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u00e9 poss\u00edvel sintetizar:<\/p>","resposta":7959139,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do nascimento ao quinto ano completo de vida, as melhores formas da crian\u00e7a se relacionar com o mundo e, assim, aprender e se desenvolver s\u00e3o: a comunica\u00e7\u00e3o emocional, a atividade objetal manipulat\u00f3ria, o jogo de pap\u00e9is e o estudo.","id":7959138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do nascimento ao quinto ano completo de vida, as melhores formas da crian\u00e7a se relacionar com o mundo e, assim, aprender e se desenvolver s\u00e3o: a comunica\u00e7\u00e3o emocional, a atividade objetal manipulat\u00f3ria, o jogo de pap\u00e9is e o estudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do nascimento ao quinto ano completo de vida, as melhores formas da crian\u00e7a se relacionar com o mundo e, assim, aprender e se desenvolver s\u00e3o: a comunica\u00e7\u00e3o emocional, a atividade objetal manipulat\u00f3ria e o jogo de pap\u00e9is.","id":7959139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do nascimento ao quinto ano completo de vida, as melhores formas da crian\u00e7a se relacionar com o mundo e, assim, aprender e se desenvolver s\u00e3o: a comunica\u00e7\u00e3o emocional, a atividade objetal manipulat\u00f3ria e o jogo de pap\u00e9is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do nascimento ao quinto ano completo de vida, as melhores formas da crian\u00e7a se relacionar com o mundo e, assim, aprender e se desenvolver s\u00e3o: a comunica\u00e7\u00e3o emocional, o jogo de pap\u00e9is e o estudo.","id":7959140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do nascimento ao quinto ano completo de vida, as melhores formas da crian\u00e7a se relacionar com o mundo e, assim, aprender e se desenvolver s\u00e3o: a comunica\u00e7\u00e3o emocional, o jogo de pap\u00e9is e o estudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do nascimento ao quinto ano completo de vida, as melhores formas da crian\u00e7a se relacionar com o mundo e, assim, aprender e se desenvolver s\u00e3o: a atividade objetal manipulat\u00f3ria, o jogo de pap\u00e9is e o estudo.","id":7959141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do nascimento ao quinto ano completo de vida, as melhores formas da crian\u00e7a se relacionar com o mundo e, assim, aprender e se desenvolver s\u00e3o: a atividade objetal manipulat\u00f3ria, o jogo de pap\u00e9is e o estudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do nascimento ao quinto ano completo de vida, as melhores formas da crian\u00e7a se relacionar com o mundo e, assim, aprender e se desenvolver s\u00e3o: a comunica\u00e7\u00e3o emocional, a atividade objetal manipulat\u00f3ria e o estudo.","id":7959142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do nascimento ao quinto ano completo de vida, as melhores formas da crian\u00e7a se relacionar com o mundo e, assim, aprender e se desenvolver s\u00e3o: a comunica\u00e7\u00e3o emocional, a atividade objetal manipulat\u00f3ria e o estudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 6 secret\u00e1rias digitam uma colet\u00e2nea de textos em 5 horas, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es de trabalho, 8 secret\u00e1rias fariam o servi\u00e7o em:","provas":[{"id":67006,"cargo":{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2019-unesp-agente-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"UNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Agente de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2041439,"hashId":"2c34425d0670702ad6dbcc8d9c4fcb84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se 6 secret\u00e1rias digitam uma colet\u00e2nea de textos em 5 horas, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es de trabalho, 8 secret\u00e1rias fariam o servi\u00e7o em:<\/p>","resposta":7958825,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 horas","id":7958823,"corpo":"<p>3 horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 horas e 7 minutos","id":7958824,"corpo":"<p>3 horas e 7 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 horas e 45 minutos","id":7958825,"corpo":"<p>3 horas e 45 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 horas e 15 minutos","id":7958826,"corpo":"<p>4 horas e 15 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 horas","id":7958827,"corpo":"<p>5 horas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recipiente mede 60 cm de comprimento, 25 cm de largura e 30cm de altura, sendo que uma torneira foi nele instalada para encher copos com 300 ml de suco. Nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 errado afirmar que:","provas":[{"id":67006,"cargo":{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2019-unesp-agente-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"UNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Agente de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2041444,"hashId":"cd953dc9093edc9b37d00c52e7877bd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um recipiente mede 60 cm de comprimento, 25 cm de largura e 30cm de altura, sendo que uma torneira foi nele instalada para encher copos com 300 ml de suco. Nessas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 errado afirmar que:<\/p>","resposta":7958850,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se estiver totalmente cheio, o recipiente comporta 45 litros de suco.","id":7958846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se estiver totalmente cheio, o recipiente comporta 45 litros de suco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A capacidade do recipiente \u00e9 de 45.000 mililitros.","id":7958847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade do recipiente \u00e9 de 45.000 mililitros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O recipiente comporta o equivalente a 150 copos com 300 mililitros de suco.","id":7958848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recipiente comporta o equivalente a 150 copos com 300 mililitros de suco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recipiente comporta 45.000 cm\u00b3 de suco.","id":7958849,"corpo":"<p>O recipiente comporta 45.000 cm\u00b3 de suco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o incorretas.","id":7958850,"corpo":"<p>Todas as afirmativas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um metal \u00e9 obtido fundindo-se 15 partes de n\u00edquel com 6 partes de bronze. Para se obter 136,5 kg desse metal, s\u00e3o necess\u00e1rios:","provas":[{"id":67006,"cargo":{"descricao":"Agente de Desenvolvimento Infantil","id":18472,"slug":"agente-de-desenvolvimento-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Estadual de S\u00e3o Paulo - UNESP","sigla":"UNESP","oab":false,"id":645,"slug":"unesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2019-unesp-agente-de-desenvolvimento-infantil-2","tipo":1,"nome":"UNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Agente de Desenvolvimento Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2041452,"hashId":"99c2cda194203c9ff3b030f45b0b7b5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um metal \u00e9 obtido fundindo-se 15 partes de n\u00edquel com 6 partes de bronze. Para se obter 136,5 kg desse metal, s\u00e3o necess\u00e1rios:<\/p>","resposta":7958884,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39 kg de bronze.","id":7958884,"corpo":"<p>39 kg de bronze.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"97,5 kg de bronze.","id":7958885,"corpo":"<p>97,5 kg de bronze.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22,75 kg de bronze.","id":7958886,"corpo":"<p>22,75 kg de bronze.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,1 kg de bronze.","id":7958887,"corpo":"<p>9,1 kg de bronze.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"39 kg de n\u00edquel.","id":7958888,"corpo":"<p>39 kg de n\u00edquel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Educador de Creche","id":18014,"slug":"educador-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental e do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e em cada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada. Segundo a Lei Federal n\u00ba 9.394\/96, Art. 26, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, integrada \u00e0 proposta pedag\u00f3gica da escola, \u00e9 componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sendo sua pr\u00e1tica facultativa ao aluno que","provas":[{"id":43031,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":43089,"cargo":{"descricao":"Educador de Creche","id":18014,"slug":"educador-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-birigui-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-educador-de-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Educador de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1286588,"hashId":"112b061ac7233a3b24547ddfd32cd3e4","enunciado":"<p align=justify>Os curr\u00edculos da educa\u00e7\u00e3o infantil, do ensino fundamental\r\ne do ensino m\u00e9dio devem ter base nacional comum,\r\na ser complementada, em cada sistema de ensino e em\r\ncada estabelecimento escolar, por uma parte diversificada.\r\nSegundo a Lei Federal n\u00ba 9.394\/96, Art. 26, a educa\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica, integrada \u00e0 proposta pedag\u00f3gica da escola,\r\n\u00e9 componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica,\r\nsendo sua pr\u00e1tica facultativa ao aluno que<\/p>","resposta":4678050,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cumpra jornada de trabalho igual ou superior a cinco horas.","id":4678049,"corpo":"<p align=justify>cumpra jornada de trabalho igual ou superior a cinco\r\nhoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esteja prestando servi\u00e7o militar inicial.","id":4678050,"corpo":"<p align=justify>esteja prestando servi\u00e7o militar inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possua algum tipo de defici\u00eancia f\u00edsica.","id":4678051,"corpo":"<p align=justify>possua algum tipo de defici\u00eancia f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seja maior de vinte e cinco anos de idade.","id":4678052,"corpo":"<p align=justify>seja maior de vinte e cinco anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tenha filhos ou sobrinhos matriculados na rede p\u00fablica de ensino.","id":4678053,"corpo":"<p align=justify>tenha filhos ou sobrinhos matriculados na rede p\u00fablica\r\nde ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1286588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes Curriculares da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil: um processo cont\u00ednuo de reflex\u00e3o e a\u00e7\u00e3o, o trabalho com projetos \u00e9 uma das possibilidades da efetiva\u00e7\u00e3o das diretrizes curriculares nas unidades educacionais municipais de educa\u00e7\u00e3o infantil. Nesse sentido, as Diretrizes pontuam que se entende como projeto","provas":[{"id":43133,"cargo":{"descricao":"Supervisor Educacional","id":2042,"slug":"supervisor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-supervisor-educacional-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - Supervisor Educacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1290454,"hashId":"bebde9aafebff53a95fe0d6a055ad6e3","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo as <i>Diretrizes Curriculares da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\r\npara a Educa\u00e7\u00e3o Infantil: um processo cont\u00ednuo de\r\nreflex\u00e3o\r\ne a\u00e7\u00e3o<\/i>, o trabalho com projetos \u00e9 uma das possibilidades\r\nda efetiva\u00e7\u00e3o das diretrizes curriculares nas\r\nunidades educacionais municipais de educa\u00e7\u00e3o infantil.\r\nNesse sentido, as Diretrizes pontuam que se entende\r\ncomo projeto<\/p>","resposta":4695971,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho educativo desenvolvido a partir de temas geradores ou centros de interesses.","id":4695967,"corpo":"<p align=justify>o trabalho educativo desenvolvido a partir de temas\r\ngeradores ou centros de interesses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o trabalho desenvolvido pelo professor a partir do conte\u00fado que foi estabelecido no in\u00edcio do per\u00edodo letivo.","id":4695968,"corpo":"<p align=justify>o trabalho desenvolvido pelo professor a partir do\r\nconte\u00fado que foi estabelecido no in\u00edcio do per\u00edodo\r\nletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um conjunto de formula\u00e7\u00f5es gerais definidas pela equipe t\u00e9cnica com base em seu projeto pedag\u00f3gico.","id":4695969,"corpo":"<p align=justify>um conjunto de formula\u00e7\u00f5es gerais definidas pela\r\nequipe t\u00e9cnica com base em seu projeto pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ensino individualizado, no qual o professor atende as necessidades de cada aluno de maneira focada.","id":4695970,"corpo":"<p align=justify>o ensino individualizado, no qual o professor atende\r\nas necessidades de cada aluno de maneira focada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquele trabalho em que a escolha do objeto de estudo ir\u00e1 partir da realidade em que o grupo de beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas est\u00e1 inserido.","id":4695971,"corpo":"<p align=justify>aquele trabalho em que a escolha do objeto de estudo\r\nir\u00e1 partir da realidade em que o grupo de beb\u00eas e\r\ncrian\u00e7as pequenas est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/1290454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artefato gerencial elaborado no processo de gest\u00e3o, na fase denominada planejamento operacional, que possibilita a compara\u00e7\u00e3o das metas fixadas com as a\u00e7\u00f5es efetivamente realizadas e, como consequ\u00eancia, a an\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es \u00e9 o\/a","provas":[{"id":45737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio","id":2576,"slug":"tecnico-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marab\u00e1","sigla":"","id":742,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maraba-pa-2019-fadesp-tecnico-area-previdenciaria-3","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico Previdenci\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1386506,"hashId":"f6f83bd52dc1090062d250dc8c98811a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artefato gerencial elaborado no processo de gest\u00e3o, na fase denominada planejamento operacional, que possibilita a compara\u00e7\u00e3o das metas fixadas com as a\u00e7\u00f5es efetivamente realizadas e, como consequ\u00eancia, a an\u00e1lise das varia\u00e7\u00f5es \u00e9 o\/a<\/p>","resposta":5099506,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo padr\u00e3o.","id":5099504,"corpo":"<p>custo padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de informa\u00e7\u00e3o gerencial.","id":5099505,"corpo":"<p>sistema de informa\u00e7\u00e3o gerencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento.","id":5099506,"corpo":"<p>or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise do resultado do per\u00edodo.","id":5099507,"corpo":"<p>an\u00e1lise do resultado do per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418593,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1386506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Graciliano Ramos, Jorge Amado, Rachel de Queiroz, Jos\u00e9 Lins do Rego e \u00c9rico Ver\u00edssimo s\u00e3o representantes:","provas":[{"id":46082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":46085,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juti","sigla":"","id":2050,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-juti-ms"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juti-ms-2019-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Juti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1397816,"hashId":"b75805abbf6181de38ca6f33c8853b5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Graciliano Ramos, Jorge Amado, Rachel de Queiroz, Jos\u00e9 Lins do Rego e \u00c9rico Ver\u00edssimo s\u00e3o representantes:<\/p>","resposta":5145786,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da 2\u00aa gera\u00e7\u00e3o modernista.","id":5145786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da 2\u00aa gera\u00e7\u00e3o modernista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da 1\u00aa gera\u00e7\u00e3o modernista.","id":5145787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da 1\u00aa gera\u00e7\u00e3o modernista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o modernista.","id":5145788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da 3\u00aa gera\u00e7\u00e3o modernista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do Pr\u00e9-modernismo.","id":5145789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Pr\u00e9-modernismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419540,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 4 a 20","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","oab":false,"nome":"Movimentos liter\u00e1rios (literatura brasileira)","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419482,"slug":"lingua-portuguesa-movimentos-literarios-literatura-brasileira"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1397816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o por quantia certa, se a penhora houver reca\u00eddo sobre dinheiro, chega-se mais rapidamente ao final da execu\u00e7\u00e3o. Recaindo a penhora sobre outros bens, h\u00e1 necessidade de se efetivarem as modalidades de expropria\u00e7\u00e3o. Sobre a penhora de bens e as modalidades de expropria\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":47836,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-funpar-nc-ufpr-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1451551,"hashId":"45ae1c49da02d034e86aae7a91287e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na execu\u00e7\u00e3o por quantia certa, se a penhora houver reca\u00eddo sobre dinheiro, chega-se mais rapidamente ao final da execu\u00e7\u00e3o. Recaindo a penhora sobre outros bens, h\u00e1 necessidade de se efetivarem as modalidades de expropria\u00e7\u00e3o. Sobre a penhora de bens e as modalidades de expropria\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5379303,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o antecipada dos bens penhorados, quando houver manifesta vantagem ou se tratar de bens sujeitos \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o ou \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se confunde com a aliena\u00e7\u00e3o por iniciativa particular, que \u00e9 modalidade de expropria\u00e7\u00e3o.","id":5379301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o antecipada dos bens penhorados, quando houver manifesta vantagem ou se tratar de bens sujeitos \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o ou \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se confunde com a aliena\u00e7\u00e3o por iniciativa particular, que \u00e9 modalidade de expropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que possa adjudicar os bens penhorados, o exequente n\u00e3o poder\u00e1 oferecer pre\u00e7o inferior ao da avalia\u00e7\u00e3o.","id":5379302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que possa adjudicar os bens penhorados, o exequente n\u00e3o poder\u00e1 oferecer pre\u00e7o inferior ao da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A averba\u00e7\u00e3o da penhora no registro competente \u00e9 provid\u00eancia indispens\u00e1vel para a verifica\u00e7\u00e3o do direito de prefer\u00eancia sobre os bens penhorados.","id":5379303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A averba\u00e7\u00e3o da penhora no registro competente \u00e9 provid\u00eancia indispens\u00e1vel para a verifica\u00e7\u00e3o do direito de prefer\u00eancia sobre os bens penhorados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Havendo, entre os legitimados, mais de um interessado em adjudicar o bem penhorado, haver\u00e1 licita\u00e7\u00e3o entre eles, e a respectiva decis\u00e3o poder\u00e1 ser impugnada por meio de agravo de instrumento.","id":5379304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo, entre os legitimados, mais de um interessado em adjudicar o bem penhorado, haver\u00e1 licita\u00e7\u00e3o entre eles, e a respectiva decis\u00e3o poder\u00e1 ser impugnada por meio de agravo de instrumento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens penhorados n\u00e3o poder\u00e3o ser arrematados por pre\u00e7o vil. Considera-se vil o pre\u00e7o inferior ao m\u00ednimo estipulado pelo juiz, ou, n\u00e3o havendo estipula\u00e7\u00e3o, inferior a cinquenta por cento do valor da avalia\u00e7\u00e3o.","id":5379305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens penhorados n\u00e3o poder\u00e3o ser arrematados por pre\u00e7o vil. Considera-se vil o pre\u00e7o inferior ao m\u00ednimo estipulado pelo juiz, ou, n\u00e3o havendo estipula\u00e7\u00e3o, inferior a cinquenta por cento do valor da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o da Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o da Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402206,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao-da-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penhora","oab":false,"nome":"Penhora","pai":424194,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-penhora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Expropria\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Expropria\u00e7\u00e3o","pai":424194,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-expropriacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1451551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que pelo menos uma das palavras deveria ter sido escrita com X e n\u00e3o com CH:","provas":[{"id":47903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":47924,"cargo":{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD - 2019"},{"id":47929,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Condutor Socorrista - 2019"},{"id":47933,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":47981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453695,"hashId":"2868aa8c18b9027461a9cb321effd7fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que pelo menos uma das palavras deveria ter sido escrita com X e n\u00e3o com CH:<\/p>","resposta":5388711,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chenofobia \u2013 Chale.","id":5388711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chenofobia \u2013 Chale.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Charlat\u00e3o \u2013 Charco.","id":5388712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Charlat\u00e3o \u2013 Charco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chateado \u2013 Chancela.","id":5388713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chateado \u2013 Chancela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chegaram \u2013 Ch\u00e3o.","id":5388714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chegaram \u2013 Ch\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cheque \u2013 Cheiro.","id":5388715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cheque \u2013 Cheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabeto portugu\u00eas","oab":false,"nome":"Alfabeto portugu\u00eas","pai":403614,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409042,"slug":"lingua-portuguesa-alfabeto-portugues"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego da letra X","oab":false,"nome":"Emprego da letra X","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409051,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-x"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do d\u00edgrafo CH","oab":false,"nome":"Emprego do d\u00edgrafo CH","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409052,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-digrafo-ch"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Pesquisa e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Pesquisa e Cultura- FCPC","sigla":"FCPC","oab":false,"id":1392,"slug":"fcpc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora 32 (NR-32), os agentes biol\u00f3gicos podem ser classificados em classes de risco. Segundo a NR-32, a classe de risco 3 representa:","provas":[{"id":61577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira - UNILAB","sigla":"UNILAB","id":3632,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unilab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Pesquisa e Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Pesquisa e Cultura- FCPC","sigla":"FCPC","oab":false,"id":1392,"slug":"fcpc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unilab-2019-fcpc-tecnico-em-enfermagem-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FCPC - UNILAB - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1879155,"hashId":"79cd38a36d96ce7d66164b1de2349d0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora 32 (NR-32), os agentes biol\u00f3gicos podem ser classificados em classes de risco. Segundo a NR-32, a classe de risco 3 representa:<\/p>","resposta":7235526,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixo risco individual para o trabalhador e para a coletividade, com baixa probabilidade de causar doen\u00e7a ao ser humano.","id":7235523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo risco individual para o trabalhador e para a coletividade, com baixa probabilidade de causar doen\u00e7a ao ser humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Risco individual moderado para o trabalhador e com baixa probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as ao ser humano, para as quais existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":7235524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco individual moderado para o trabalhador e com baixa probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as ao ser humano, para as quais existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Risco individual moderado para o trabalhador e com baixa probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as ao ser humano, para as quais n\u00e3o existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":7235525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco individual moderado para o trabalhador e com baixa probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as ao ser humano, para as quais n\u00e3o existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es graves ao ser humano, para as quais nem sempre existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":7235526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Podem causar doen\u00e7as e infec\u00e7\u00f5es graves ao ser humano, para as quais nem sempre existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade elevada de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Apresenta grande poder de transmissibilidade de um indiv\u00edduo a outro. Podem causar doen\u00e7as graves ao ser humano, para as quais n\u00e3o existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.","id":7235527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco individual elevado para o trabalhador e com probabilidade elevada de dissemina\u00e7\u00e3o para a coletividade. Apresenta grande poder de transmissibilidade de um indiv\u00edduo a outro. Podem causar doen\u00e7as graves ao ser humano, para as quais n\u00e3o existem meios eficazes de profilaxia ou tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"enfermagem\/1879155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A alternativa cujo termo transcrito tem valor predicativo \u00e9 ","provas":[{"id":55667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"},{"id":55668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":55669,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-topografo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Top\u00f3grafo - 2019"},{"id":55670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":55671,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":55672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"},{"id":55688,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1674404,"hashId":"bcda06124696b1a7e6edf0e2a042bdc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A alternativa cujo termo transcrito tem valor predicativo \u00e9 <\/p>","resposta":6318628,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201c\u2019linguagem do corpo\u2019.\u201d (L.4). ","id":6318628,"corpo":"<p> \u201c\u2019linguagem do corpo\u2019.\u201d (L.4). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201csauda\u00e7\u00e3o\u201d (L.5). ","id":6318629,"corpo":"<p>\u201csauda\u00e7\u00e3o\u201d (L.5). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cterceiro\u201d (L.9). ","id":6318630,"corpo":"<p>\u201cterceiro\u201d (L.9). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cisl\u00e2mico\u201d (L.13). ","id":6318631,"corpo":"<p> \u201cisl\u00e2mico\u201d (L.13). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO1 A vida em sociedade imp\u00f5e certas regras de conduta que ficam a certa dist\u00e2ncia do Direito e tamb\u00e9m n\u00e3o2 pertencem \u00e0 Moral, embora possam eventualmente fazer parte dela. S\u00e3o as denominadas regras sociais, usos decorrentes do3 decoro ou da polidez; tamb\u00e9m da higiene.4 Deve, nesse campo, tamb\u00e9m ser levado em conta o que se denomina a \u201clinguagem do corpo\u201d. O corpo fala: num5 cumprimento, numa sauda\u00e7\u00e3o ou numa ofensa. Essas regras, distintas das jur\u00eddicas e das morais, costumam ser denominadas6 regras sociais ou de cortesia, mas tamb\u00e9m podem ser referidas como m\u00e1ximas da vida social, normas de urbanidade, regras7 de decoro social, conven\u00e7\u00f5es sociais, h\u00e1bitos consagrados etc.8 N\u00e3o \u00e9 muito simples distinguir essas regras de menor espectro das normas morais, pois seus campos9 interpenetram-se, at\u00e9 mesmo atingindo o campo jur\u00eddico. H\u00e1 autores que negam possam essas regras formar um terceiro10 g\u00eanero, qual seja, uma situa\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria entre Moral e Direito. N\u00e3o s\u00e3o raras normas jur\u00eddicas, \u00e9 bem verdade, que11 interferem nessas condutas, impondo ou proibindo certos comportamentos sociais que a priori deveriam passar ao largo do12 Direito. \u00c9 recente o exemplo de legisla\u00e7\u00e3o francesa que proibiu vestes de cunho religioso nas escolas, atingindo,13 principalmente, o v\u00e9u isl\u00e2mico. Dessa forma, quando, a crit\u00e9rio do legislador, esses usos interferirem na conviv\u00eancia social,14 podem ser transformados em lei.15 Como regra geral, por\u00e9m, ningu\u00e9m pode ser obrigado a ser cort\u00eas, a vestir determinada indument\u00e1ria, a16 cumprimentar outrem. Sob esse ponto de vista, essas regras de conduta s\u00e3o espont\u00e2neas e n\u00e3o coerc\u00edveis, da mesma forma17 que as regras morais. Os que desrespeitam essas regras sofrem reprimenda social, censura ou desprezo, mas n\u00e3o podem ser18 obrigados a agir desta ou daquela forma.19 As regras sociais imp\u00f5em determinada postura, comportamento, sauda\u00e7\u00e3o ou vestimenta, dependendo do local e20 do n\u00edvel social. Assim tamb\u00e9m a moda, que exige determinada modalidade de traje em local, hora e eventos apropriados. S\u00e3o21 todos, sem d\u00favida, princ\u00edpios de adequa\u00e7\u00e3o social, os quais, assim como o Direito e a Moral, completam a conviv\u00eancia e22 permitem que seja mais ou menos harmoniosa. Essas regras de cortesia tamb\u00e9m pertencem, sem d\u00favida, ao mundo23 normativo. S\u00e3o simples normas de conviv\u00eancia destinadas a torn\u00e1-la mais agrad\u00e1vel e gozam tamb\u00e9m de san\u00e7\u00e3o, que se24 traduz numa reprova\u00e7\u00e3o social.25 O desrespeito a essas regras, que n\u00e3o tocam diretamente a Moral ou o Direito, mas podem relacionar-se com26 eles, acarreta o desajuste social perante o grupo. Assim, por exemplo, na maioria dos povos civilizados, n\u00e3o se admite que se27 inicie uma refei\u00e7\u00e3o sem lavar as m\u00e3os. \u00c9 desajustado o indiv\u00edduo que comparece a evento em que convencionalmente se28 exige traje formal com sand\u00e1lias e em andrajos. Esse desajuste, por vezes, \u00e9 acintosamente utilizado por grupos que29 precipuamente desejam chocar e afrontar as regras sociais e por isso mesmo s\u00e3o marginalizados. Essas regras sociais,30 conhecidas do grupo, tamb\u00e9m guardam imperatividade e n\u00e3o podem ser desconhecidas do int\u00e9rprete quando ora e vez31 apresentam reflexos jur\u00eddicos. Essas regras podem ser convertidas em normas jur\u00eddicas quando, por exemplo, estabelece-se32 em um templo religioso que \u00e9 proibido o ingresso de pessoas com este ou aquele traje, ou em uma f\u00e1brica, quando se exige33 que os oper\u00e1rios tomem banho ou troquem de uniforme antes de ingressar em determinado ambiente.34 Tudo isso n\u00e3o \u00e9 somente instintivo, mas secretamente regulado. S\u00e3o fen\u00f4menos de psicologia social que aderem35 a determinado grupo em torno de sua conviv\u00eancia harmoniosa. S\u00e3o os chamados folkways, mencionados por soci\u00f3logos36 norte-americanos, maneiras de viver do grupo, de se vestir, alimentar, conversar, relacionar etc. Da\u00ed por que ao estrangeiro,37 que n\u00e3o \u00e9 dado conhecer prontamente esses usos, n\u00e3o deve a sociedade reprov\u00e1-lo, enquanto n\u00e3o inserido no seu contexto.38 Como apontamos, embora essas regras sociais n\u00e3o sejam geralmente regras jur\u00eddicas, o Direito delas se utiliza,39 quando necess\u00e1rio, para adequar a interpreta\u00e7\u00e3o do Direito ao caso concreto. O Direito pode apropriar-se de qualquer regra40 social, se o legislador entender oportuno e conveniente.41 Ademais, note-se que n\u00e3o \u00e9 indispens\u00e1vel que essas regras de comportamento social ou cavalheirismo sejam praticadas com42 sinceridade. Assim, atendem \u00e0s regras de etiqueta tanto aquele que cumprimenta o amigo com carinho na alma, como aquele43 que cumprimenta o inimigo mascarando o \u00f3dio. A hipocrisia faz parte da conviv\u00eancia em todas as \u00e1reas. Destarte, seja a44 lisonja verdadeira ou falsa, o que importa para o conv\u00edvio \u00e9 unicamente a exterioridade do ato social nesse caso; n\u00e3o importa45 o seu conte\u00fado. Nesse ponto, coincide com o Direito, mas as regras de cortesia n\u00e3o possuem a bilateralidade e a46 atributividade, porque n\u00e3o se pode exigir o seu cumprimento","id":451710,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">1 A vida em sociedade imp\u00f5e certas regras de conduta que ficam a certa dist\u00e2ncia do Direito e tamb\u00e9m n\u00e3o<\/p><p>2 pertencem \u00e0 Moral, embora possam eventualmente fazer parte dela. S\u00e3o as denominadas regras sociais, usos decorrentes do<\/p><p>3 decoro ou da polidez; tamb\u00e9m da higiene.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">4 Deve, nesse campo, tamb\u00e9m ser levado em conta o que se denomina a \u201clinguagem do corpo\u201d. O corpo fala: num<\/p><p>5 cumprimento, numa sauda\u00e7\u00e3o ou numa ofensa. Essas regras, distintas das jur\u00eddicas e das morais, costumam ser denominadas<\/p><p>6 regras sociais ou de cortesia, mas tamb\u00e9m podem ser referidas como m\u00e1ximas da vida social, normas de urbanidade, regras<\/p><p>7 de decoro social, conven\u00e7\u00f5es sociais, h\u00e1bitos consagrados etc.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">8 N\u00e3o \u00e9 muito simples distinguir essas regras de menor espectro das normas morais, pois seus campos<\/p><p>9 interpenetram-se, at\u00e9 mesmo atingindo o campo jur\u00eddico. H\u00e1 autores que negam possam essas regras formar um terceiro<\/p><p>10 g\u00eanero, qual seja, uma situa\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria entre Moral e Direito. N\u00e3o s\u00e3o raras normas jur\u00eddicas, \u00e9 bem verdade, que<\/p><p>11 interferem nessas condutas, impondo ou proibindo certos comportamentos sociais que a priori deveriam passar ao largo do<\/p><p>12 Direito. \u00c9 recente o exemplo de legisla\u00e7\u00e3o francesa que proibiu vestes de cunho religioso nas escolas, atingindo,<\/p><p>13 principalmente, o v\u00e9u isl\u00e2mico. Dessa forma, quando, a crit\u00e9rio do legislador, esses usos interferirem na conviv\u00eancia social,<\/p><p>14 podem ser transformados em lei.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">15 Como regra geral, por\u00e9m, ningu\u00e9m pode ser obrigado a ser cort\u00eas, a vestir determinada indument\u00e1ria, a<\/p><p>16 cumprimentar outrem. Sob esse ponto de vista, essas regras de conduta s\u00e3o espont\u00e2neas e n\u00e3o coerc\u00edveis, da mesma forma<\/p><p>17 que as regras morais. Os que desrespeitam essas regras sofrem reprimenda social, censura ou desprezo, mas n\u00e3o podem ser<\/p><p>18 obrigados a agir desta ou daquela forma.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">19 As regras sociais imp\u00f5em determinada postura, comportamento, sauda\u00e7\u00e3o ou vestimenta, dependendo do local e<\/p><p>20 do n\u00edvel social. Assim tamb\u00e9m a moda, que exige determinada modalidade de traje em local, hora e eventos apropriados. S\u00e3o<\/p><p>21 todos, sem d\u00favida, princ\u00edpios de adequa\u00e7\u00e3o social, os quais, assim como o Direito e a Moral, completam a conviv\u00eancia e<\/p><p>22 permitem que seja mais ou menos harmoniosa. Essas regras de cortesia tamb\u00e9m pertencem, sem d\u00favida, ao mundo<\/p><p>23 normativo. S\u00e3o simples normas de conviv\u00eancia destinadas a torn\u00e1-la mais agrad\u00e1vel e gozam tamb\u00e9m de san\u00e7\u00e3o, que se<\/p><p>24 traduz numa reprova\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">25 O desrespeito a essas regras, que n\u00e3o tocam diretamente a Moral ou o Direito, mas podem relacionar-se com<\/p><p>26 eles, acarreta o desajuste social perante o grupo. Assim, por exemplo, na maioria dos povos civilizados, n\u00e3o se admite que se<\/p><p>27 inicie uma refei\u00e7\u00e3o sem lavar as m\u00e3os. \u00c9 desajustado o indiv\u00edduo que comparece a evento em que convencionalmente se<\/p><p>28 exige traje formal com sand\u00e1lias e em andrajos. Esse desajuste, por vezes, \u00e9 acintosamente utilizado por grupos que<\/p><p>29 precipuamente desejam chocar e afrontar as regras sociais e por isso mesmo s\u00e3o marginalizados. Essas regras sociais,<\/p><p>30 conhecidas do grupo, tamb\u00e9m guardam imperatividade e n\u00e3o podem ser desconhecidas do int\u00e9rprete quando ora e vez<\/p><p>31 apresentam reflexos jur\u00eddicos. Essas regras podem ser convertidas em normas jur\u00eddicas quando, por exemplo, estabelece-se<\/p><p>32 em um templo religioso que \u00e9 proibido o ingresso de pessoas com este ou aquele traje, ou em uma f\u00e1brica, quando se exige<\/p><p>33 que os oper\u00e1rios tomem banho ou troquem de uniforme antes de ingressar em determinado ambiente.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">34 Tudo isso n\u00e3o \u00e9 somente instintivo, mas secretamente regulado. S\u00e3o fen\u00f4menos de psicologia social que aderem<\/p><p>35 a determinado grupo em torno de sua conviv\u00eancia harmoniosa. S\u00e3o os chamados folkways, mencionados por soci\u00f3logos<\/p><p>36 norte-americanos, maneiras de viver do grupo, de se vestir, alimentar, conversar, relacionar etc. Da\u00ed por que ao estrangeiro,<\/p><p>37 que n\u00e3o \u00e9 dado conhecer prontamente esses usos, n\u00e3o deve a sociedade reprov\u00e1-lo, enquanto n\u00e3o inserido no seu contexto.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">38 Como apontamos, embora essas regras sociais n\u00e3o sejam geralmente regras jur\u00eddicas, o Direito delas se utiliza,<\/p><p>39 quando necess\u00e1rio, para adequar a interpreta\u00e7\u00e3o do Direito ao caso concreto. O Direito pode apropriar-se de qualquer regra<\/p><p>40 social, se o legislador entender oportuno e conveniente.<\/p><p>41 Ademais, note-se que n\u00e3o \u00e9 indispens\u00e1vel que essas regras de comportamento social ou cavalheirismo sejam praticadas com<\/p><p>42 sinceridade. Assim, atendem \u00e0s regras de etiqueta tanto aquele que cumprimenta o amigo com carinho na alma, como aquele<\/p><p>43 que cumprimenta o inimigo mascarando o \u00f3dio. A hipocrisia faz parte da conviv\u00eancia em todas as \u00e1reas. Destarte, seja a<\/p><p>44 lisonja verdadeira ou falsa, o que importa para o conv\u00edvio \u00e9 unicamente a exterioridade do ato social nesse caso; n\u00e3o importa<\/p><p>45 o seu conte\u00fado. Nesse ponto, coincide com o Direito, mas as regras de cortesia n\u00e3o possuem a bilateralidade e a<\/p><p>46 atributividade, porque n\u00e3o se pode exigir o seu cumprimento<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicativo","oab":false,"nome":"Predicativo","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409363,"slug":"lingua-portuguesa-predicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1674404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o","id":16682,"slug":"auxiliar-tecnico-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os jovens j\u00e1 chegam ____ escola, diariamente, imbu\u00eddos de suas paix\u00f5es t\u00e1citas, ____ quais costumam envolver jogos online, redes sociais e certas formas de relacionamento presencial, especialmente aquelas que antecipam relacionamentos amorosos. N\u00e3o ____ vazio ou falta geral de interesses; pelo contr\u00e1rio, o desafio \u00e9 muito mais o de encontrar contrapontos ____ estas \u201cpaix\u00f5es\u201d convergentes que, tomadas como \u00fanico pilar da vida, tendem ____ obliterar o crescimento pessoal, cobrando seu pre\u00e7o mais tarde.(\u00c1lvaro Machado Dias, \u201cO futuro da educa\u00e7\u00e3o I: o problema do engajamento\u201d. https:\/\/visoesdofuturo.blogosfera.uol.com.br. Adaptado)Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do enunciado devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":58631,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o","id":16682,"slug":"auxiliar-tecnico-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2019-vunesp-auxiliar-tecnico-de-educacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auxiliar T\u00e9cnico de Educa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1767587,"hashId":"aadda2c13a3f2f1c72e5647289633da2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jovens j\u00e1 chegam ____ escola, diariamente, imbu\u00eddos de suas paix\u00f5es t\u00e1citas, ____ quais costumam envolver jogos <em>online<\/em>, redes sociais e certas formas de relacionamento presencial, especialmente aquelas que antecipam relacionamentos amorosos. N\u00e3o ____ vazio ou falta geral de interesses; pelo contr\u00e1rio, o desafio \u00e9 muito mais o de encontrar contrapontos ____ estas \u201cpaix\u00f5es\u201d convergentes que, tomadas como \u00fanico pilar da vida, tendem ____ obliterar o crescimento pessoal, cobrando seu pre\u00e7o mais tarde.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(\u00c1lvaro Machado Dias, \u201cO futuro da educa\u00e7\u00e3o I: o problema do engajamento\u201d. https:\/\/visoesdofuturo.blogosfera.uol.com.br. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do enunciado devem ser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":6738995,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2026 as \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0","id":6738992,"corpo":"<p>a \u2026 as \u2026 \u00e0 \u2026 a \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2026 \u00e0s \u2026 a \u2026 \u00e0 \u2026 a","id":6738993,"corpo":"<p>a \u2026 \u00e0s \u2026 a \u2026 \u00e0 \u2026 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 \u00e0s \u2026 h\u00e1 \u2026 a \u2026 \u00e0","id":6738994,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 \u00e0s \u2026 h\u00e1 \u2026 a \u2026 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 as \u2026 h\u00e1 \u2026 a \u2026 a","id":6738995,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 as \u2026 h\u00e1 \u2026 a \u2026 a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2026 as \u2026 h\u00e1 \u2026 \u00e0 \u2026 a","id":6738996,"corpo":"<p>\u00e0 \u2026 as \u2026 h\u00e1 \u2026 \u00e0 \u2026 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00e1\/a","oab":false,"nome":"H\u00e1\/a","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403688,"slug":"lingua-portuguesa-ha-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1767587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Dias (2010), \u201ca movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de material s\u00e3o classificados de acordo com atividade funcional a que destinam\u201d. De acordo com esta classifica\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":57526,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"IF\/ES","descricao":"IF\/ES","sigla":"","oab":false,"id":968,"slug":"if-es"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2019-if-es-administrador","tipo":1,"nome":"IF\/ES - IFES - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1732253,"hashId":"5304d2bac5826507b3e7a5480113da13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Dias (2010), \u201ca movimenta\u00e7\u00e3o e o transporte de material s\u00e3o classificados de acordo com atividade funcional a que destinam\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com esta classifica\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":6578554,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Dados \u2013 Abrange os m\u00e9todos e equipamentos de transportes usados desde a extra\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o armazenamento de toda esp\u00e9cie de materiais, incluindo gases, l\u00edquidos e s\u00f3lidos.","id":6578553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise de Dados \u2013 Abrange os m\u00e9todos e equipamentos de transportes usados desde a extra\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o armazenamento de toda esp\u00e9cie de materiais, incluindo gases, l\u00edquidos e s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embalagem \u2013 \u00c9 o conjunto de t\u00e9cnicas usadas no projeto, sele\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de recipientes para transporte de produtos em processo e produtos acabados.","id":6578554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embalagem \u2013 \u00c9 o conjunto de t\u00e9cnicas usadas no projeto, sele\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de recipientes para transporte de produtos em processo e produtos acabados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Granel \u2013 Compreende o recebimento, empilhamento ou coloca\u00e7\u00e3o em prateleiras ou em suportes especiais, assim como expedi\u00e7\u00e3o de cargas de qualquer forma, em qualquer fase do processamento de um produto ou na distribui\u00e7\u00e3o do mesmo.","id":6578555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Granel \u2013 Compreende o recebimento, empilhamento ou coloca\u00e7\u00e3o em prateleiras ou em suportes especiais, assim como expedi\u00e7\u00e3o de cargas de qualquer forma, em qualquer fase do processamento de um produto ou na distribui\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cargas Unit\u00e1rias \u2013 Abrange o estudo do carregamento, defini\u00e7\u00e3o do modal do transporte, desembarque e transfer\u00eancia de qualquer tipo de materiais nos terminais das vias de transporte, ou seja, portos, ferrovias e rodovias.","id":6578556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cargas Unit\u00e1rias \u2013 Abrange o estudo do carregamento, defini\u00e7\u00e3o do modal do transporte, desembarque e transfer\u00eancia de qualquer tipo de materiais nos terminais das vias de transporte, ou seja, portos, ferrovias e rodovias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vias de transporte \u2013 Basicamente, trata-se de cargas contidas em um recipiente de paredes r\u00edgidas ou individuais ligadas entre si, formando um todo \u00fanico do ponto de vista de manipula\u00e7\u00e3o.","id":6578557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vias de transporte \u2013 Basicamente, trata-se de cargas contidas em um recipiente de paredes r\u00edgidas ou individuais ligadas entre si, formando um todo \u00fanico do ponto de vista de manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1732253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 sa\u00fade. II. A educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade inibe a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as na popula\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41563,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - M\u00e9dico Ortopedista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1232805,"hashId":"f84e137f41dec7f9ce689ddc0a4ccfa6","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. \u00c0 luz da lei n\u00ba 8.080\/90, a alimenta\u00e7\u00e3o de qualidade \u00e9 um fator\r\nprejudicial \u00e0 sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade inibe a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as na\r\npopula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4452688,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4452685,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4452686,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4452687,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4452688,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403586,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-popular-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1232805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In the second paragraph, the words \u201chavoc\u201d (line 16) and \u201cravages\u201d (line 19) both mean \u201cextensive or devastating destruction\u201d.","provas":[{"id":38468,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2019-iades-diplomata","tipo":1,"nome":"IADES - IRBr - Diplomata - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1271986,"hashId":"b7d7cf50a07d77b28a30f7b561390e80","enunciado":"<p align=justify>In the second paragraph, the words \u201chavoc\u201d (line 16)\r\nand \u201cravages\u201d (line 19) both mean \u201cextensive or\r\ndevastating destruction\u201d.<\/p>","resposta":4617263,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4617263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4617264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" QUEST\u00c3O 36Considering the ideas and the vocabulary in the text, mark the following items as right (C) or wrong (E).","id":404532,"enunciado":"<p align=\"justify\">\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38468\/51.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>QUEST\u00c3O 36<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"justify\">Considering the ideas and the vocabulary in the text, mark\r\nthe following items as right (C) or wrong (E).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1271986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com entendimento de l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o em Java, analise o programa a seguir desenvolvido.Assinale a alternativa que ser\u00e1 impressa ao final da execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":58739,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2019-ifpa-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-4","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1767761,"hashId":"d27596997c3c948703201d66550b4e1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com entendimento de l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o em Java, analise o programa a seguir desenvolvido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58739\/questao\/1767761-20211117152949000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que ser\u00e1 impressa ao final da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6739785,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.0","id":6739781,"corpo":"<p>5.0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.0","id":6739782,"corpo":"<p>6.0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.0","id":6739783,"corpo":"<p>7.0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.0","id":6739784,"corpo":"<p>8.0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.0","id":6739785,"corpo":"<p>9.0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1767761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de extin\u00e7\u00e3o do fogo por isolamento tenta remover qual componente do fogo do ambiente?","provas":[{"id":58830,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":11377,"slug":"tecnologo-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Acre","sigla":"UFAC","id":1766,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufac"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Acre","descricao":"Universidade Federal do Acre - UFAC","sigla":"UFAC","oab":false,"id":472,"slug":"ufac"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufac-2019-ufac-tecnologo-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"UFAC - UFAC - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1773231,"hashId":"9befe64567b621d1ed5b383da379cf3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de extin\u00e7\u00e3o do fogo por isolamento tenta remover qual componente do fogo do ambiente?<\/p>","resposta":6765073,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comburente;","id":6765072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comburente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Combust\u00edvel;","id":6765073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combust\u00edvel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calor;","id":6765074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o em cadeia","id":6765075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00e3o em cadeia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fogo.","id":6765076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fogo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de extin\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de extin\u00e7\u00e3o","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417205,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-metodos-de-extincao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1773231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"univasf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica (1993), configura-se como um direito do Assistente Social","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"univasf"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1561065,"hashId":"f82ea8e56d1ee74b27c2f977d6a61e0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica (1993), configura-se como um direito do Assistente Social<\/p>","resposta":5849439,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades.","id":5849435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades.","id":5849436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar de programas de socorro \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica, no atendimento e defesa de seus interesses e necessidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.","id":5849437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empenhar-se na elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito, estimulando o respeito \u00e0 diversidade, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente discriminados e \u00e0 discuss\u00e3o das diferen\u00e7as.","id":5849438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empenhar-se na elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito, estimulando o respeito \u00e0 diversidade, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente discriminados e \u00e0 discuss\u00e3o das diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participar na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais, e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais.","id":5849439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar na elabora\u00e7\u00e3o e gerenciamento das pol\u00edticas sociais, e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1561065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864,"slug":"professor-especialista-em-psicopedagogia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":21857,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-espanhola"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":21858,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Hoffmann, faz-se imprescind\u00edvel que o educador tome a avalia\u00e7\u00e3o como _________________________, pois dever\u00e1 por meio dela diagnosticar se o aluno apreendeu o conte\u00fado para poder seguir adiante ou se \u00e9 necess\u00e1rio retom\u00e1-lo.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":54921,"cargo":{"descricao":"Professor Especialista em Psicopedagogia","id":21864,"slug":"professor-especialista-em-psicopedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-especialista-em-psicopedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Especialista em Psicopedagogia - 2019"},{"id":54897,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia","id":21856,"slug":"professor-anos-finais-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Geografia - 2019"},{"id":54900,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola","id":21857,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2019"},{"id":54906,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":21858,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":54907,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":21859,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":54908,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21860,"slug":"professor-anos-finais-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:28:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1653734,"hashId":"9b1812323ce63573d7c822ac9640ba1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Hoffmann, faz-se imprescind\u00edvel que o educador tome a avalia\u00e7\u00e3o como _________________________, pois dever\u00e1 por meio dela diagnosticar se o aluno apreendeu o conte\u00fado para poder seguir adiante ou se \u00e9 necess\u00e1rio retom\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":6231159,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade somativa","id":6231157,"corpo":"<p>atividade somativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metodologia quantitativa","id":6231158,"corpo":"<p>metodologia quantitativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o","id":6231159,"corpo":"<p>reflex\u00e3o sobre a a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ju\u00edzo de valor","id":6231160,"corpo":"<p>ju\u00edzo de valor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reprodu\u00e7\u00e3o da sociedade","id":6231161,"corpo":"<p>reprodu\u00e7\u00e3o da sociedade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1653734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":21858,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the different use of the apostrophe.","provas":[{"id":54906,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":21858,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:28:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1655682,"hashId":"338b3c35ae6f9018c628b033c0be37a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mark the different use of the apostrophe.<\/p>","resposta":6239946,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Line 01.","id":6239942,"corpo":"<p>Line 01.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Line 03.","id":6239943,"corpo":"<p>Line 03.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Line 04 (both occurences).","id":6239944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Line 04 (both occurences).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Line 07.","id":6239945,"corpo":"<p>Line 07.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Line 11.","id":6239946,"corpo":"<p>Line 11.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instructions: answer the questions 31 to 40 based on the following text. Is Ikigai The New Hygge? The Japanese Concept Of Finding Purpose In Our Lives\t01 We\u2019ve snuggled up in a comfortable knitted sweaters and filled our rooms with wood-scented02 candles in the pursuit of hygge \u2013 the Danish concept of finding contentment in ________. When03 that didn't work, we turned to the Swedish idea of lagom, or moderate living, and it turns out04 we\u2019re still not happy. So maybe it\u2019s ikigai, the lifestyle concept from Japan, that will help us live05 our best lives.\t06 In some ways, Ikigai is the antithesis of hygge. Instead of encouraging us to slow down, it\u2019s07 about find striving to find purpose in life, or raison d\u2019etre to use a French equivalent. As such, it08 is a notion often adopted by those unhappy at work or who have retired. The word is composed09 in Japanese using the characters iki, or life, and kai, meaning the result of a certain action,\"10 explains Hector Garcia, the co-author of Ikigai: The Japanese Secret to a Long and Happy Life.\t11 This all sounds rather fluffy. But studies show that losing one's purpose can have a detrimental12 effect. For instance, those who lose their raison d'etre when they retire become more prone to13 contracting _________. But Ikigai isn\u2019t an individualistic concept either focused on self -14 preservation. The social connections that we form are as important as any sense of inner peace,15 according to Remedios, of the Hyper Japan cultural festival.\t16 Now we're convinced to try it, how does one go about finding their ikigai? \"Flow\" is the first17 step, says Garcia. \"When we enter a state of 'flow' we lose the sense of time passing. Have you18 ever been so absorbed in a task that you forget to drink and eat? What type of task was it?19 Notice those moments when you enter flow, and your ikigai might be embeded in those20 moments. If you increase the daily time at flow you will increase your connection with your ikigai.21 \"Your Ikigai is at the intersection of what you are good at and what you love doing.\"\t22 Since incorporating the ideas of ikigai into his life, Garcia says he has become better at23 appreciating and understanding what he finds joy in. \u201cI stop several times through the day and24 I ask myself: why am I doing this?\u201d. Which, frankly, sounds exhausting. But Garcia stresses that25 \u201cnoticing is only the first step.\u201d The next is implementing changes - and this is where most of us26 trip up.\t27 Still, it's hard not to feel that ikigai \u2013 like hygge and lagom \u2013 Is another sticking plaster we've28 reached for to help patch over the problems in our lives that run deeper than any buzzword word29 can solve. \u201cAlthough the words might be new, I think all the concepts are not really new,\" says30 the spokesperson for HyperJapan.\t31\"Just as humans have lusted after objects and money since the dawn of time, other humans32 have felt dissatisfaction at the _________ pursuit of money and fame and have instead focused33 on something bigger than their own material wealth. This has over the years been described34 using many different words and practices, but always hearkening back to the central core of35 meaningfulness in life.\u201dSource: https:\/\/www.independent.co.uk\/life-style\/ikigai-hygge-lagom-swedish-danish-japanesescandinavian-lifestyle-happiness-meaning-of-life-a7956141.html","id":449548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instructions: answer the questions 31 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Is Ikigai The New Hygge? The Japanese Concept Of Finding Purpose In Our Lives<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t01 We\u2019ve snuggled up in a comfortable knitted sweaters and filled our rooms with wood-scented<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 candles in the pursuit of hygge \u2013 the Danish concept of finding contentment in ________. When<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 that didn't work, we turned to the Swedish idea of lagom, or moderate living, and it turns out<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 we\u2019re still not happy. So maybe it\u2019s ikigai, the lifestyle concept from Japan, that will help us live<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 our best lives.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t06 In some ways, Ikigai is the antithesis of hygge. Instead of encouraging us to slow down, it\u2019s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 about find striving to find purpose in life, or raison d\u2019etre to use a French equivalent. As such, it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 is a notion often adopted by those unhappy at work or who have retired. The word is composed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 in Japanese using the characters iki, or life, and kai, meaning the result of a certain action,\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 explains Hector Garcia, the co-author of Ikigai: The Japanese Secret to a Long and Happy Life.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t11 This all sounds rather fluffy. But studies show that losing one's purpose can have a detrimental<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 effect. For instance, those who lose their raison d'etre when they retire become more prone to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 contracting _________. But Ikigai isn\u2019t an individualistic concept either focused on self -<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 preservation. The social connections that we form are as important as any sense of inner peace,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 according to Remedios, of the Hyper Japan cultural festival.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t16 Now we're convinced to try it, how does one go about finding their ikigai? \"Flow\" is the first<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 step, says Garcia. \"When we enter a state of 'flow' we lose the sense of time passing. Have you<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 ever been so absorbed in a task that you forget to drink and eat? What type of task was it?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Notice those moments when you enter flow, and your ikigai might be embeded in those<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 moments. If you increase the daily time at flow you will increase your connection with your ikigai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \"Your Ikigai is at the intersection of what you are good at and what you love doing.\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t22 Since incorporating the ideas of ikigai into his life, Garcia says he has become better at<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 appreciating and understanding what he finds joy in. \u201cI stop several times through the day and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 I ask myself: why am I doing this?\u201d. Which, frankly, sounds exhausting. But Garcia stresses that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 \u201cnoticing is only the first step.\u201d The next is implementing changes - and this is where most of us<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 trip up.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t27 Still, it's hard not to feel that ikigai \u2013 like hygge and lagom \u2013 Is another sticking plaster we've<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 reached for to help patch over the problems in our lives that run deeper than any buzzword word<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 can solve. \u201cAlthough the words might be new, I think all the concepts are not really new,\" says<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 the spokesperson for HyperJapan.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t31\"Just as humans have lusted after objects and money since the dawn of time, other humans<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 have felt dissatisfaction at the _________ pursuit of money and fame and have instead focused<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 on something bigger than their own material wealth. This has over the years been described<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 using many different words and practices, but always hearkening back to the central core of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 meaningfulness in life.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Source: https:\/\/www.independent.co.uk\/life-style\/ikigai-hygge-lagom-swedish-danish-japanesescandinavian-lifestyle-happiness-meaning-of-life-a7956141.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1655682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":21858,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the following assertives about the word 'meaningfulness' (l.35): I. It means 'not full of meaning'. II. It is an adverb. III. It is formed by adding two prefixes. Which ones are INCORRECT? ","provas":[{"id":54906,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":21858,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:28:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1655681,"hashId":"e46865eb8963ac199515700324b9ecc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consider the following assertives about the word 'meaningfulness' (l.35): <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. It means 'not full of meaning'. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. It is an adverb. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. It is formed by adding two prefixes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Which ones are INCORRECT? <\/p>","resposta":6239941,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only I.","id":6239937,"corpo":"<p>Only I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Only II.","id":6239938,"corpo":"<p>Only II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only III.","id":6239939,"corpo":"<p>Only III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only I and III.","id":6239940,"corpo":"<p>Only I and III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II and III.","id":6239941,"corpo":"<p>I, II and III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instructions: answer the questions 31 to 40 based on the following text. Is Ikigai The New Hygge? The Japanese Concept Of Finding Purpose In Our Lives\t01 We\u2019ve snuggled up in a comfortable knitted sweaters and filled our rooms with wood-scented02 candles in the pursuit of hygge \u2013 the Danish concept of finding contentment in ________. When03 that didn't work, we turned to the Swedish idea of lagom, or moderate living, and it turns out04 we\u2019re still not happy. So maybe it\u2019s ikigai, the lifestyle concept from Japan, that will help us live05 our best lives.\t06 In some ways, Ikigai is the antithesis of hygge. Instead of encouraging us to slow down, it\u2019s07 about find striving to find purpose in life, or raison d\u2019etre to use a French equivalent. As such, it08 is a notion often adopted by those unhappy at work or who have retired. The word is composed09 in Japanese using the characters iki, or life, and kai, meaning the result of a certain action,\"10 explains Hector Garcia, the co-author of Ikigai: The Japanese Secret to a Long and Happy Life.\t11 This all sounds rather fluffy. But studies show that losing one's purpose can have a detrimental12 effect. For instance, those who lose their raison d'etre when they retire become more prone to13 contracting _________. But Ikigai isn\u2019t an individualistic concept either focused on self -14 preservation. The social connections that we form are as important as any sense of inner peace,15 according to Remedios, of the Hyper Japan cultural festival.\t16 Now we're convinced to try it, how does one go about finding their ikigai? \"Flow\" is the first17 step, says Garcia. \"When we enter a state of 'flow' we lose the sense of time passing. Have you18 ever been so absorbed in a task that you forget to drink and eat? What type of task was it?19 Notice those moments when you enter flow, and your ikigai might be embeded in those20 moments. If you increase the daily time at flow you will increase your connection with your ikigai.21 \"Your Ikigai is at the intersection of what you are good at and what you love doing.\"\t22 Since incorporating the ideas of ikigai into his life, Garcia says he has become better at23 appreciating and understanding what he finds joy in. \u201cI stop several times through the day and24 I ask myself: why am I doing this?\u201d. Which, frankly, sounds exhausting. But Garcia stresses that25 \u201cnoticing is only the first step.\u201d The next is implementing changes - and this is where most of us26 trip up.\t27 Still, it's hard not to feel that ikigai \u2013 like hygge and lagom \u2013 Is another sticking plaster we've28 reached for to help patch over the problems in our lives that run deeper than any buzzword word29 can solve. \u201cAlthough the words might be new, I think all the concepts are not really new,\" says30 the spokesperson for HyperJapan.\t31\"Just as humans have lusted after objects and money since the dawn of time, other humans32 have felt dissatisfaction at the _________ pursuit of money and fame and have instead focused33 on something bigger than their own material wealth. This has over the years been described34 using many different words and practices, but always hearkening back to the central core of35 meaningfulness in life.\u201dSource: https:\/\/www.independent.co.uk\/life-style\/ikigai-hygge-lagom-swedish-danish-japanesescandinavian-lifestyle-happiness-meaning-of-life-a7956141.html","id":449548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instructions: answer the questions 31 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Is Ikigai The New Hygge? The Japanese Concept Of Finding Purpose In Our Lives<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t01 We\u2019ve snuggled up in a comfortable knitted sweaters and filled our rooms with wood-scented<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 candles in the pursuit of hygge \u2013 the Danish concept of finding contentment in ________. When<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 that didn't work, we turned to the Swedish idea of lagom, or moderate living, and it turns out<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 we\u2019re still not happy. So maybe it\u2019s ikigai, the lifestyle concept from Japan, that will help us live<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 our best lives.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t06 In some ways, Ikigai is the antithesis of hygge. Instead of encouraging us to slow down, it\u2019s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 about find striving to find purpose in life, or raison d\u2019etre to use a French equivalent. As such, it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 is a notion often adopted by those unhappy at work or who have retired. The word is composed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 in Japanese using the characters iki, or life, and kai, meaning the result of a certain action,\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 explains Hector Garcia, the co-author of Ikigai: The Japanese Secret to a Long and Happy Life.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t11 This all sounds rather fluffy. But studies show that losing one's purpose can have a detrimental<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 effect. For instance, those who lose their raison d'etre when they retire become more prone to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 contracting _________. But Ikigai isn\u2019t an individualistic concept either focused on self -<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 preservation. The social connections that we form are as important as any sense of inner peace,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 according to Remedios, of the Hyper Japan cultural festival.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t16 Now we're convinced to try it, how does one go about finding their ikigai? \"Flow\" is the first<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 step, says Garcia. \"When we enter a state of 'flow' we lose the sense of time passing. Have you<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 ever been so absorbed in a task that you forget to drink and eat? What type of task was it?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Notice those moments when you enter flow, and your ikigai might be embeded in those<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 moments. If you increase the daily time at flow you will increase your connection with your ikigai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \"Your Ikigai is at the intersection of what you are good at and what you love doing.\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t22 Since incorporating the ideas of ikigai into his life, Garcia says he has become better at<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 appreciating and understanding what he finds joy in. \u201cI stop several times through the day and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 I ask myself: why am I doing this?\u201d. Which, frankly, sounds exhausting. But Garcia stresses that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 \u201cnoticing is only the first step.\u201d The next is implementing changes - and this is where most of us<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 trip up.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t27 Still, it's hard not to feel that ikigai \u2013 like hygge and lagom \u2013 Is another sticking plaster we've<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 reached for to help patch over the problems in our lives that run deeper than any buzzword word<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 can solve. \u201cAlthough the words might be new, I think all the concepts are not really new,\" says<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 the spokesperson for HyperJapan.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t31\"Just as humans have lusted after objects and money since the dawn of time, other humans<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 have felt dissatisfaction at the _________ pursuit of money and fame and have instead focused<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 on something bigger than their own material wealth. This has over the years been described<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 using many different words and practices, but always hearkening back to the central core of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 meaningfulness in life.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Source: https:\/\/www.independent.co.uk\/life-style\/ikigai-hygge-lagom-swedish-danish-japanesescandinavian-lifestyle-happiness-meaning-of-life-a7956141.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1655681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":21858,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the word in which '-ed' has the same sound as in 'retired' (l.08). ","provas":[{"id":54906,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":21858,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:28:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1655679,"hashId":"f41eed944e6d27e05e1d30b6444eccd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mark the word in which '-ed' has the same sound as in 'retir<strong>ed<\/strong>' (l.08). <\/p>","resposta":6239930,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"helped.","id":6239927,"corpo":"<p>helped.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"wanted.","id":6239928,"corpo":"<p>wanted.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"kissed.","id":6239929,"corpo":"<p>kissed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enjoyed.","id":6239930,"corpo":"<p>enjoyed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"looked.","id":6239931,"corpo":"<p>looked.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instructions: answer the questions 31 to 40 based on the following text. Is Ikigai The New Hygge? The Japanese Concept Of Finding Purpose In Our Lives\t01 We\u2019ve snuggled up in a comfortable knitted sweaters and filled our rooms with wood-scented02 candles in the pursuit of hygge \u2013 the Danish concept of finding contentment in ________. When03 that didn't work, we turned to the Swedish idea of lagom, or moderate living, and it turns out04 we\u2019re still not happy. So maybe it\u2019s ikigai, the lifestyle concept from Japan, that will help us live05 our best lives.\t06 In some ways, Ikigai is the antithesis of hygge. Instead of encouraging us to slow down, it\u2019s07 about find striving to find purpose in life, or raison d\u2019etre to use a French equivalent. As such, it08 is a notion often adopted by those unhappy at work or who have retired. The word is composed09 in Japanese using the characters iki, or life, and kai, meaning the result of a certain action,\"10 explains Hector Garcia, the co-author of Ikigai: The Japanese Secret to a Long and Happy Life.\t11 This all sounds rather fluffy. But studies show that losing one's purpose can have a detrimental12 effect. For instance, those who lose their raison d'etre when they retire become more prone to13 contracting _________. But Ikigai isn\u2019t an individualistic concept either focused on self -14 preservation. The social connections that we form are as important as any sense of inner peace,15 according to Remedios, of the Hyper Japan cultural festival.\t16 Now we're convinced to try it, how does one go about finding their ikigai? \"Flow\" is the first17 step, says Garcia. \"When we enter a state of 'flow' we lose the sense of time passing. Have you18 ever been so absorbed in a task that you forget to drink and eat? What type of task was it?19 Notice those moments when you enter flow, and your ikigai might be embeded in those20 moments. If you increase the daily time at flow you will increase your connection with your ikigai.21 \"Your Ikigai is at the intersection of what you are good at and what you love doing.\"\t22 Since incorporating the ideas of ikigai into his life, Garcia says he has become better at23 appreciating and understanding what he finds joy in. \u201cI stop several times through the day and24 I ask myself: why am I doing this?\u201d. Which, frankly, sounds exhausting. But Garcia stresses that25 \u201cnoticing is only the first step.\u201d The next is implementing changes - and this is where most of us26 trip up.\t27 Still, it's hard not to feel that ikigai \u2013 like hygge and lagom \u2013 Is another sticking plaster we've28 reached for to help patch over the problems in our lives that run deeper than any buzzword word29 can solve. \u201cAlthough the words might be new, I think all the concepts are not really new,\" says30 the spokesperson for HyperJapan.\t31\"Just as humans have lusted after objects and money since the dawn of time, other humans32 have felt dissatisfaction at the _________ pursuit of money and fame and have instead focused33 on something bigger than their own material wealth. This has over the years been described34 using many different words and practices, but always hearkening back to the central core of35 meaningfulness in life.\u201dSource: https:\/\/www.independent.co.uk\/life-style\/ikigai-hygge-lagom-swedish-danish-japanesescandinavian-lifestyle-happiness-meaning-of-life-a7956141.html","id":449548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instructions: answer the questions 31 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Is Ikigai The New Hygge? The Japanese Concept Of Finding Purpose In Our Lives<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t01 We\u2019ve snuggled up in a comfortable knitted sweaters and filled our rooms with wood-scented<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 candles in the pursuit of hygge \u2013 the Danish concept of finding contentment in ________. When<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 that didn't work, we turned to the Swedish idea of lagom, or moderate living, and it turns out<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 we\u2019re still not happy. So maybe it\u2019s ikigai, the lifestyle concept from Japan, that will help us live<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 our best lives.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t06 In some ways, Ikigai is the antithesis of hygge. Instead of encouraging us to slow down, it\u2019s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 about find striving to find purpose in life, or raison d\u2019etre to use a French equivalent. As such, it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 is a notion often adopted by those unhappy at work or who have retired. The word is composed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 in Japanese using the characters iki, or life, and kai, meaning the result of a certain action,\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 explains Hector Garcia, the co-author of Ikigai: The Japanese Secret to a Long and Happy Life.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t11 This all sounds rather fluffy. But studies show that losing one's purpose can have a detrimental<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 effect. For instance, those who lose their raison d'etre when they retire become more prone to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 contracting _________. But Ikigai isn\u2019t an individualistic concept either focused on self -<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 preservation. The social connections that we form are as important as any sense of inner peace,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 according to Remedios, of the Hyper Japan cultural festival.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t16 Now we're convinced to try it, how does one go about finding their ikigai? \"Flow\" is the first<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 step, says Garcia. \"When we enter a state of 'flow' we lose the sense of time passing. Have you<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 ever been so absorbed in a task that you forget to drink and eat? What type of task was it?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Notice those moments when you enter flow, and your ikigai might be embeded in those<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 moments. If you increase the daily time at flow you will increase your connection with your ikigai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \"Your Ikigai is at the intersection of what you are good at and what you love doing.\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t22 Since incorporating the ideas of ikigai into his life, Garcia says he has become better at<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 appreciating and understanding what he finds joy in. \u201cI stop several times through the day and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 I ask myself: why am I doing this?\u201d. Which, frankly, sounds exhausting. But Garcia stresses that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 \u201cnoticing is only the first step.\u201d The next is implementing changes - and this is where most of us<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 trip up.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t27 Still, it's hard not to feel that ikigai \u2013 like hygge and lagom \u2013 Is another sticking plaster we've<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 reached for to help patch over the problems in our lives that run deeper than any buzzword word<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 can solve. \u201cAlthough the words might be new, I think all the concepts are not really new,\" says<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 the spokesperson for HyperJapan.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t31\"Just as humans have lusted after objects and money since the dawn of time, other humans<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 have felt dissatisfaction at the _________ pursuit of money and fame and have instead focused<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 on something bigger than their own material wealth. This has over the years been described<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 using many different words and practices, but always hearkening back to the central core of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 meaningfulness in life.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Source: https:\/\/www.independent.co.uk\/life-style\/ikigai-hygge-lagom-swedish-danish-japanesescandinavian-lifestyle-happiness-meaning-of-life-a7956141.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1655679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":21858,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the sentence \"This all sounds rather fluffy\" from the text and the following assertives:I. It could be translated as \"Tudo isso \u00e9 fofinho\". II. 'fluffy' in this context means 'not serious'.III. 'rather' means that you prefer to do something. Which ones are correct?","provas":[{"id":54906,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":21858,"slug":"professor-anos-finais-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Salto do Jacui","id":4596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salto-do-jacui-rs-2019-fundatec-professor-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Salto do Jacu\u00ed - Professor Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:28:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1655675,"hashId":"4d82c6a9cde6a1f5675861fb2fc5cda0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consider the sentence \"This all sounds rather fluffy\" from the text and the following assertives:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. It could be translated as \"Tudo isso \u00e9 fofinho\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 'fluffy' in this context means 'not serious'.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 'rather' means that you prefer to do something. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Which ones are correct?<\/p>","resposta":6239908,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only I.","id":6239907,"corpo":"<p>Only I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Only II. ","id":6239908,"corpo":"<p>Only II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only III.","id":6239909,"corpo":"<p>Only III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only I and III.","id":6239910,"corpo":"<p>Only I and III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II and III.","id":6239911,"corpo":"<p> I, II and III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instructions: answer the questions 31 to 40 based on the following text. Is Ikigai The New Hygge? The Japanese Concept Of Finding Purpose In Our Lives\t01 We\u2019ve snuggled up in a comfortable knitted sweaters and filled our rooms with wood-scented02 candles in the pursuit of hygge \u2013 the Danish concept of finding contentment in ________. When03 that didn't work, we turned to the Swedish idea of lagom, or moderate living, and it turns out04 we\u2019re still not happy. So maybe it\u2019s ikigai, the lifestyle concept from Japan, that will help us live05 our best lives.\t06 In some ways, Ikigai is the antithesis of hygge. Instead of encouraging us to slow down, it\u2019s07 about find striving to find purpose in life, or raison d\u2019etre to use a French equivalent. As such, it08 is a notion often adopted by those unhappy at work or who have retired. The word is composed09 in Japanese using the characters iki, or life, and kai, meaning the result of a certain action,\"10 explains Hector Garcia, the co-author of Ikigai: The Japanese Secret to a Long and Happy Life.\t11 This all sounds rather fluffy. But studies show that losing one's purpose can have a detrimental12 effect. For instance, those who lose their raison d'etre when they retire become more prone to13 contracting _________. But Ikigai isn\u2019t an individualistic concept either focused on self -14 preservation. The social connections that we form are as important as any sense of inner peace,15 according to Remedios, of the Hyper Japan cultural festival.\t16 Now we're convinced to try it, how does one go about finding their ikigai? \"Flow\" is the first17 step, says Garcia. \"When we enter a state of 'flow' we lose the sense of time passing. Have you18 ever been so absorbed in a task that you forget to drink and eat? What type of task was it?19 Notice those moments when you enter flow, and your ikigai might be embeded in those20 moments. If you increase the daily time at flow you will increase your connection with your ikigai.21 \"Your Ikigai is at the intersection of what you are good at and what you love doing.\"\t22 Since incorporating the ideas of ikigai into his life, Garcia says he has become better at23 appreciating and understanding what he finds joy in. \u201cI stop several times through the day and24 I ask myself: why am I doing this?\u201d. Which, frankly, sounds exhausting. But Garcia stresses that25 \u201cnoticing is only the first step.\u201d The next is implementing changes - and this is where most of us26 trip up.\t27 Still, it's hard not to feel that ikigai \u2013 like hygge and lagom \u2013 Is another sticking plaster we've28 reached for to help patch over the problems in our lives that run deeper than any buzzword word29 can solve. \u201cAlthough the words might be new, I think all the concepts are not really new,\" says30 the spokesperson for HyperJapan.\t31\"Just as humans have lusted after objects and money since the dawn of time, other humans32 have felt dissatisfaction at the _________ pursuit of money and fame and have instead focused33 on something bigger than their own material wealth. This has over the years been described34 using many different words and practices, but always hearkening back to the central core of35 meaningfulness in life.\u201dSource: https:\/\/www.independent.co.uk\/life-style\/ikigai-hygge-lagom-swedish-danish-japanesescandinavian-lifestyle-happiness-meaning-of-life-a7956141.html","id":449548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instructions: answer the questions 31 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Is Ikigai The New Hygge? The Japanese Concept Of Finding Purpose In Our Lives<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t01 We\u2019ve snuggled up in a comfortable knitted sweaters and filled our rooms with wood-scented<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 candles in the pursuit of hygge \u2013 the Danish concept of finding contentment in ________. When<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 that didn't work, we turned to the Swedish idea of lagom, or moderate living, and it turns out<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 we\u2019re still not happy. So maybe it\u2019s ikigai, the lifestyle concept from Japan, that will help us live<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 our best lives.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t06 In some ways, Ikigai is the antithesis of hygge. Instead of encouraging us to slow down, it\u2019s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 about find striving to find purpose in life, or raison d\u2019etre to use a French equivalent. As such, it<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 is a notion often adopted by those unhappy at work or who have retired. The word is composed<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 in Japanese using the characters iki, or life, and kai, meaning the result of a certain action,\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 explains Hector Garcia, the co-author of Ikigai: The Japanese Secret to a Long and Happy Life.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t11 This all sounds rather fluffy. But studies show that losing one's purpose can have a detrimental<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 effect. For instance, those who lose their raison d'etre when they retire become more prone to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 contracting _________. But Ikigai isn\u2019t an individualistic concept either focused on self -<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 preservation. The social connections that we form are as important as any sense of inner peace,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 according to Remedios, of the Hyper Japan cultural festival.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t16 Now we're convinced to try it, how does one go about finding their ikigai? \"Flow\" is the first<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 step, says Garcia. \"When we enter a state of 'flow' we lose the sense of time passing. Have you<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 ever been so absorbed in a task that you forget to drink and eat? What type of task was it?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Notice those moments when you enter flow, and your ikigai might be embeded in those<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 moments. If you increase the daily time at flow you will increase your connection with your ikigai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \"Your Ikigai is at the intersection of what you are good at and what you love doing.\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t22 Since incorporating the ideas of ikigai into his life, Garcia says he has become better at<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 appreciating and understanding what he finds joy in. \u201cI stop several times through the day and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 I ask myself: why am I doing this?\u201d. Which, frankly, sounds exhausting. But Garcia stresses that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 \u201cnoticing is only the first step.\u201d The next is implementing changes - and this is where most of us<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 trip up.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t27 Still, it's hard not to feel that ikigai \u2013 like hygge and lagom \u2013 Is another sticking plaster we've<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 reached for to help patch over the problems in our lives that run deeper than any buzzword word<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 can solve. \u201cAlthough the words might be new, I think all the concepts are not really new,\" says<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 the spokesperson for HyperJapan.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t31\"Just as humans have lusted after objects and money since the dawn of time, other humans<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 have felt dissatisfaction at the _________ pursuit of money and fame and have instead focused<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 on something bigger than their own material wealth. This has over the years been described<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 using many different words and practices, but always hearkening back to the central core of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 meaningfulness in life.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Source: https:\/\/www.independent.co.uk\/life-style\/ikigai-hygge-lagom-swedish-danish-japanesescandinavian-lifestyle-happiness-meaning-of-life-a7956141.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1655675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marina Colasanti ressalta tanto a viol\u00eancia f\u00edsica quanto a viol\u00eancia simb\u00f3lica praticada contra a mulher. Assinale o item em que h\u00e1 um exemplo de viol\u00eancia f\u00edsica:","provas":[{"id":72981,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2019-esa-sargento-especialidade-geral-aviacao","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 08:26:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2218290,"hashId":"4ccbf98e4b5449fdf6f52872cb64f9d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina Colasanti ressalta tanto a viol\u00eancia f\u00edsica quanto a viol\u00eancia simb\u00f3lica praticada contra a mulher. Assinale o item em que h\u00e1 um exemplo de viol\u00eancia f\u00edsica:<\/p>","resposta":8717126,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...pegou a tesoura e tosquiou-lhe os longos cabelos.\"","id":8717126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...pegou a tesoura e tosquiou-lhe os longos cabelos.\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Dos arm\u00e1rios tirou as roupas de seda, da gaveta tirou todas as joias.","id":8717127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Dos arm\u00e1rios tirou as roupas de seda, da gaveta tirou todas as joias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"...foi obrigado a exigir que eliminasse os decotes, jogasse fora os sapatos de saltos altos.\".","id":8717128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...foi obrigado a exigir que eliminasse os decotes, jogasse fora os sapatos de saltos altos.\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"... mandou que descesse a bainha dos vestidos e parasse de se pintar.\"","id":8717129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"... mandou que descesse a bainha dos vestidos e parasse de se pintar.\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c... um ou outro olhar viril se acendia \u00e0 passagem dela,...\u201d","id":8717130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... um ou outro olhar viril se acendia \u00e0 passagem dela,...\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PORTUGU\u00caSPara que ningu\u00e9m a quisess0065\tPorque os homens olhavam demais para a sua mulher, mandou que descesse a bainha dosvestidos e parasse de sepintar.\tApesar disso, sua beleza chamava a aten\u00e7\u00e3o, e ele foi obrigado a exigir que eliminasse osdecotes, jogasse fora ossapatosde saltos altos. Dos arm\u00e1rios tirou as roupas de seda, da gaveta tirou todas as j\u00f3ias. E vendoque, ainda assim, um ou outro olhar viril se acendia \u00e0 passagem dela, pegou a tesoura e tosquiou-lhe os longos cabelos.\tAgora podia viver descansado. Ningu\u00e9m a olhava duas vezes, homem nenhum se interessavapor ela. Esquiva como um gato, n\u00e3o mais atravessava pra\u00e7as. E evitava sair.\tT\u00e3o esquiva se fez, que ele foi deixando de ocupar-se dela, permitindo que flu\u00edsse em sil\u00eanciopelos c\u00f4modos, mimetizada com os m\u00f3veis e as sombras.\tUma fina saudade, por\u00e9m, come\u00e7ou a alinhavar-se em seus dias. N\u00e3o saudade da mulher. Masdo desejo inflamado que tivera por ela.\tEnt\u00e3o lhe trouxe um batom. No outro dia um corte de seda. \u00c0 noite tirou do bolso uma rosa decetim para enfeitar- lhe o que restava dos cabelos.\tMas ela tinha desaprendido a gostar dessas coisas, nem pensava mais em lhe agradar. Largouo tecido em uma gaveta, esqueceu o batom. E continuou andando pela casa de vestido de chita,enquanto a rosa desbotava sobre a c\u00f4moda.htpp:\/\/www.avozdapoesia.com.br\/obras_ler.php?obra_id=19263. Acesso em 9 de mar\u00e7o de 2018","id":512302,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO PORTUGU\u00caS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Para que ningu\u00e9m a quisess0065<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPorque os homens olhavam demais para a sua mulher, mandou que descesse a bainha dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vestidos e parasse de se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pintar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tApesar disso, sua beleza chamava a aten\u00e7\u00e3o, e ele foi obrigado a exigir que eliminasse os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">decotes, jogasse fora os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sapatos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de saltos altos. Dos arm\u00e1rios tirou as roupas de seda, da gaveta tirou todas as j\u00f3ias. E vendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que, ainda assim, um ou outro olhar viril se acendia \u00e0 passagem dela, pegou a tesoura e tosquiou-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lhe os longos cabelos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAgora podia viver descansado. Ningu\u00e9m a olhava duas vezes, homem nenhum se interessava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por ela. Esquiva como um gato, n\u00e3o mais atravessava pra\u00e7as. E evitava sair.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tT\u00e3o esquiva se fez, que ele foi deixando de ocupar-se dela, permitindo que flu\u00edsse em sil\u00eancio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelos c\u00f4modos, mimetizada com os m\u00f3veis e as sombras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma fina saudade, por\u00e9m, come\u00e7ou a alinhavar-se em seus dias. N\u00e3o saudade da mulher. Mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do desejo inflamado que tivera por ela.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEnt\u00e3o lhe trouxe um batom. No outro dia um corte de seda. \u00c0 noite tirou do bolso uma rosa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cetim para enfeitar- lhe o que restava dos cabelos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas ela tinha desaprendido a gostar dessas coisas, nem pensava mais em lhe agradar. Largou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o tecido em uma gaveta, esqueceu o batom. E continuou andando pela casa de vestido de chita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enquanto a rosa desbotava sobre a c\u00f4moda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">htpp:\/\/www.avozdapoesia.com.br\/obras_ler.php?obra_id=19263. Acesso em 9 de mar\u00e7o de 2018<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2218290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Segunda Guerra Mundial, diferentemente do que ocorreu na Primeira Guerra, teve a participa\u00e7\u00e3o direta do Brasil no conflito. O governo no qual se deu a inser\u00e7\u00e3o brasileira na Segunda Guerra Mundial foi:","provas":[{"id":72981,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2019-esa-sargento-especialidade-geral-aviacao","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 08:26:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2218305,"hashId":"15bbc37fb79dc8f39f7f7e08ec1eb658","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Segunda Guerra Mundial, diferentemente do que ocorreu na Primeira Guerra, teve a participa\u00e7\u00e3o direta do Brasil no conflito. O governo no qual se deu a inser\u00e7\u00e3o brasileira na Segunda Guerra Mundial foi:<\/p>","resposta":8717203,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Goulart.","id":8717201,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Goulart.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J\u00e2nio Quadros.","id":8717202,"corpo":"<p>J\u00e2nio Quadros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Get\u00falio Vargas.","id":8717203,"corpo":"<p>Get\u00falio Vargas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eurico Gaspar Dutra.","id":8717204,"corpo":"<p>Eurico Gaspar Dutra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Juscelino Kubitschek.","id":8717205,"corpo":"<p>Juscelino Kubitschek.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segunda Grande Guerra - 1939-1945","oab":false,"nome":"Segunda Grande Guerra - 1939-1945","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416726,"slug":"historia-segunda-grande-guerra-1939-1945"}],"slug":"historia\/2218305","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracteriza-se por ser quente e \u00famida, por originar- se no oceano Atl\u00e2ntico norte e, ainda, por atuar no litoral do Nordeste, principalmente, durante a primavera e o ver\u00e3o:","provas":[{"id":72981,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o","id":16437,"slug":"sargento-especialidade-geral-aviacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2019-esa-sargento-especialidade-geral-aviacao","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: Geral\/Avia\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 08:26:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2218308,"hashId":"c24e2729c42675292b52efdc438092ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se por ser quente e \u00famida, por originar- se no oceano Atl\u00e2ntico norte e, ainda, por atuar no litoral do Nordeste, principalmente, durante a primavera e o ver\u00e3o:<\/p>","resposta":8717220,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a massa equatorial continental.","id":8717216,"corpo":"<p>a massa equatorial continental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a massa polar atl\u00e2ntica.","id":8717217,"corpo":"<p>a massa polar atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a massa tropical atl\u00e2ntica.","id":8717218,"corpo":"<p>a massa tropical atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a massa tropical continental.","id":8717219,"corpo":"<p>a massa tropical continental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a massa equatorial atl\u00e2ntica.","id":8717220,"corpo":"<p>a massa equatorial atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 36","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444,"slug":"residencia-em-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre os fundamentos e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: I. N\u00e3o ter territ\u00f3rio adstrito, para a permitir o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o centralizada e o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es setoriais e intersetoriais com impacto na situa\u00e7\u00e3o, nos condicionantes e nos determinantes da sa\u00fade das coletividades que constituem aquele territ\u00f3rio, sempre em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da equidade. II. Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada aberta e preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o, acolhendo os usu\u00e1rios e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade. III. Adscrever os usu\u00e1rios e desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a longitudinalidade do cuidado. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":56097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444,"slug":"residencia-em-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fundatec-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 08:48:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1697289,"hashId":"dcda03b7b795ca12da1dae3b40b068fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre os fundamentos e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o ter territ\u00f3rio adstrito, para a permitir o planejamento, a programa\u00e7\u00e3o centralizada e o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es setoriais e intersetoriais com impacto na situa\u00e7\u00e3o, nos condicionantes e nos determinantes da sa\u00fade das coletividades que constituem aquele territ\u00f3rio, sempre em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da equidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados como a porta de entrada aberta e preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o, acolhendo os usu\u00e1rios e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Adscrever os usu\u00e1rios e desenvolver rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o adscrita, garantindo a continuidade das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e a longitudinalidade do cuidado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":6419897,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6419897,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6419898,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6419899,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6419900,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1697289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura","id":22616,"slug":"professor-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para contemplar a sustentabilidade e o conforto do usu\u00e1rio, devem ser adotadas estrat\u00e9gias projetuais e construtivas que maximizam a efici\u00eancia da edifica\u00e7\u00e3o e reduzem o uso de sistemas de condicionamento e ilumina\u00e7\u00e3o artificiais. A respeito desses temas, podemos afirmar corretamente que","provas":[{"id":57459,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura","id":22616,"slug":"professor-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea Arquitetura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:02:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1757053,"hashId":"36001d4119d2e9102957d5c969f8a427","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para contemplar a sustentabilidade e o conforto do usu\u00e1rio, devem ser adotadas estrat\u00e9gias projetuais e construtivas que maximizam a efici\u00eancia da edifica\u00e7\u00e3o e reduzem o uso de sistemas de condicionamento e ilumina\u00e7\u00e3o artificiais. A respeito desses temas, podemos afirmar corretamente que<\/p>","resposta":6690954,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a trajet\u00f3ria descrita pelo sol, ao nascer no leste e se por no oeste, variando sua angula\u00e7\u00e3o nesse percurso, aponta para o uso de quebra-s\u00f3is horizontais nas fachadas mencionadas e, de modo oposto, quebra-s\u00f3is verticais nas fachadas norte e sul.","id":6690951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a trajet\u00f3ria descrita pelo sol, ao nascer no leste e se por no oeste, variando sua angula\u00e7\u00e3o nesse percurso, aponta para o uso de quebra-s\u00f3is horizontais nas fachadas mencionadas e, de modo oposto, quebra-s\u00f3is verticais nas fachadas norte e sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os equin\u00f3cios, ou a igualdade entre o dia e a noite, ocorrem bianualmente, demarcando o in\u00edcio do ver\u00e3o e do inverno","id":6690952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os equin\u00f3cios, ou a igualdade entre o dia e a noite, ocorrem bianualmente, demarcando o in\u00edcio do ver\u00e3o e do inverno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em edifica\u00e7\u00f5es cujo programa indica a necessidade de ilumina\u00e7\u00e3o natural abundante, como salas de aula, deve-se adotar, preferencialmente, partido arquitet\u00f4nico longitudinal no sentido norte-sul, garantindo, assim, que as aberturas fiquem posicionadas nas fachadas leste e oeste, de modo a iluminar o espa\u00e7o interno desde o nascer (leste) at\u00e9 o p\u00f4r do sol (oeste).","id":6690953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em edifica\u00e7\u00f5es cujo programa indica a necessidade de ilumina\u00e7\u00e3o natural abundante, como salas de aula, deve-se adotar, preferencialmente, partido arquitet\u00f4nico longitudinal no sentido norte-sul, garantindo, assim, que as aberturas fiquem posicionadas nas fachadas leste e oeste, de modo a iluminar o espa\u00e7o interno desde o nascer (leste) at\u00e9 o p\u00f4r do sol (oeste).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as cartas solares representam graficamente o movimento aparente do sol para determinada latitude e permitem prever as horas e \u00e2ngulos de insola\u00e7\u00e3o para qualquer orienta\u00e7\u00e3o de fachada, possibilitando o c\u00e1lculo de prote\u00e7\u00f5es solares para os per\u00edodos cr\u00edticos.","id":6690954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as cartas solares representam graficamente o movimento aparente do sol para determinada latitude e permitem prever as horas e \u00e2ngulos de insola\u00e7\u00e3o para qualquer orienta\u00e7\u00e3o de fachada, possibilitando o c\u00e1lculo de prote\u00e7\u00f5es solares para os per\u00edodos cr\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso de vegeta\u00e7\u00e3o na edifica\u00e7\u00e3o na forma de teto jardim e parede verde \u00e9 muito ben\u00e9fico para climas quentes, mas n\u00e3o traz vantagens para climas frios, pois suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o o sombreamento das superf\u00edcies pela folhagem; o isolamento t\u00e9rmico promovido pela camada de terra, com consequente redu\u00e7\u00e3o do calor absorvido; e a perda de temperatura superficial pela evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de irriga\u00e7\u00e3o e evapotranspira\u00e7\u00e3o das folhas.","id":6690955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de vegeta\u00e7\u00e3o na edifica\u00e7\u00e3o na forma de teto jardim e parede verde \u00e9 muito ben\u00e9fico para climas quentes, mas n\u00e3o traz vantagens para climas frios, pois suas principais caracter\u00edsticas s\u00e3o o sombreamento das superf\u00edcies pela folhagem; o isolamento t\u00e9rmico promovido pela camada de terra, com consequente redu\u00e7\u00e3o do calor absorvido; e a perda de temperatura superficial pela evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de irriga\u00e7\u00e3o e evapotranspira\u00e7\u00e3o das folhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura","id":22616,"slug":"professor-area-arquitetura"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul faz parte da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, que possui uma relev\u00e2ncia hist\u00f3rica para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. A respeito da cria\u00e7\u00e3o da Rede Federal, analise os fatos hist\u00f3ricos dispostos nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:I. Ano de 1909 \u2013 Surgiram as Escolas de Aprendizes e Art\u00edfices, por meio do Decreto n\u00ba 5.154, de 23 de setembro de 1909, destinadas ao ensino profissional, prim\u00e1rio e gratuito.II. Ano de 1941 \u2013 Surgiram v\u00e1rias leis que remodelaram o ensino no pa\u00eds, conhecidas como a Reforma Capanema. O ensino profissional passou a ser considerado de n\u00edvel m\u00e9dio, o ingresso nas escolas industriais passou a depender de exames de admiss\u00e3o e os cursos foram divididos em quatro n\u00edveis, correspondentes aos dois ciclos do novo ensino m\u00e9dio.III. Ano de 1942 \u2013 As Escolas de Aprendizes e Art\u00edfices foram transformadas em Escolas Industriais e T\u00e9cnicas, por meio do Decreto n\u00ba 4.127, de 25 de fevereiro de 1942, e passaram a oferecer a forma\u00e7\u00e3o profissional em n\u00edvel equivalente ao do secund\u00e1rio.IV. Ano de 1959 \u2013 As Escolas Industriais e T\u00e9cnicas foram transformadas em autarquias, passando \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o de Escolas T\u00e9cnicas Federais, com autonomia did\u00e1tica e de gest\u00e3o.V. Ano de 1978 \u2013 As Escolas T\u00e9cnicas Federais do Paran\u00e1, Minas Gerais e S\u00e3o Paulo foram transformadas em Centros Federais de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica e receberam mais uma atribui\u00e7\u00e3o: formar engenheiros de opera\u00e7\u00e3o e tecn\u00f3logos.","provas":[{"id":57462,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"},{"id":57457,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":57459,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura","id":22616,"slug":"professor-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea Arquitetura - 2019"},{"id":57460,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":57461,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:02:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1755911,"hashId":"1f560c0de2fbb89ced24b7a7e9706afc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul faz parte da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, que possui uma relev\u00e2ncia hist\u00f3rica para a educa\u00e7\u00e3o brasileira. A respeito da cria\u00e7\u00e3o da Rede Federal, analise os fatos hist\u00f3ricos dispostos nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ano de 1909 \u2013 Surgiram as Escolas de Aprendizes e Art\u00edfices, por meio do Decreto n\u00ba 5.154, de 23 de setembro de 1909, destinadas ao ensino profissional, prim\u00e1rio e gratuito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ano de 1941 \u2013 Surgiram v\u00e1rias leis que remodelaram o ensino no pa\u00eds, conhecidas como a Reforma Capanema. O ensino profissional passou a ser considerado de n\u00edvel m\u00e9dio, o ingresso nas escolas industriais passou a depender de exames de admiss\u00e3o e os cursos foram divididos em quatro n\u00edveis, correspondentes aos dois ciclos do novo ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ano de 1942 \u2013 As Escolas de Aprendizes e Art\u00edfices foram transformadas em Escolas Industriais e T\u00e9cnicas, por meio do Decreto n\u00ba 4.127, de 25 de fevereiro de 1942, e passaram a oferecer a forma\u00e7\u00e3o profissional em n\u00edvel equivalente ao do secund\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ano de 1959 \u2013 As Escolas Industriais e T\u00e9cnicas foram transformadas em autarquias, passando \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o de Escolas T\u00e9cnicas Federais, com autonomia did\u00e1tica e de gest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ano de 1978 \u2013 As Escolas T\u00e9cnicas Federais do Paran\u00e1, Minas Gerais e S\u00e3o Paulo foram transformadas em Centros Federais de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica e receberam mais uma atribui\u00e7\u00e3o: formar engenheiros de opera\u00e7\u00e3o e tecn\u00f3logos.<\/p>","resposta":6686038,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":6686035,"corpo":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es II, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6686036,"corpo":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es II, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira.","id":6686037,"corpo":"<p>Somente a proposi\u00e7\u00e3o I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":6686038,"corpo":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As proposi\u00e7\u00f5es III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6686039,"corpo":"<p>As proposi\u00e7\u00f5es III, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura","id":22616,"slug":"professor-area-arquitetura"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 \u2212 conhecida como a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) \u2212, j\u00e1 sofreu altera\u00e7\u00f5es durante os seus mais de vinte anos de vig\u00eancia. Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa que N\u00c3O condiz com o texto da LDB e suas altera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":57462,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"},{"id":57457,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":57459,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura","id":22616,"slug":"professor-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea Arquitetura - 2019"},{"id":57460,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":57461,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 15:02:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1755913,"hashId":"405f63500e5e620f9a6096a5f8820fa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 \u2212 conhecida como a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) \u2212, j\u00e1 sofreu altera\u00e7\u00f5es durante os seus mais de vinte anos de vig\u00eancia. Analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>condiz com o texto da LDB e suas altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6686049,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art. 44. A educa\u00e7\u00e3o superior abranger\u00e1 os seguintes cursos e programas: I - cursos seq\u00fcenciais por campo de saber, de diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia, abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, desde que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente; II - de gradua\u00e7\u00e3o, abertos a candidatos que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente e tenham sido classificados em processo seletivo; III - de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, compreendendo programas de mestrado e doutorado, cursos de especializa\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e outros, abertos a candidatos diplomados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o e que atendam \u00e0s exig\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es de ensino; IV - de extens\u00e3o, abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos em cada caso pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino.","id":6686045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 44. A educa\u00e7\u00e3o superior abranger\u00e1 os seguintes cursos e programas: I - cursos seq\u00fcenciais por campo de saber, de diferentes n\u00edveis de abrang\u00eancia, abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, desde que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente; II - de gradua\u00e7\u00e3o, abertos a candidatos que tenham conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio ou equivalente e tenham sido classificados em processo seletivo; III - de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, compreendendo programas de mestrado e doutorado, cursos de especializa\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oamento e outros, abertos a candidatos diplomados em cursos de gradua\u00e7\u00e3o e que atendam \u00e0s exig\u00eancias das institui\u00e7\u00f5es de ensino; IV - de extens\u00e3o, abertos a candidatos que atendam aos requisitos estabelecidos em cada caso pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art. 39. A educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, no cumprimento dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o nacional, integra-se aos diferentes n\u00edveis e modalidades de educa\u00e7\u00e3o e \u00e0s dimens\u00f5es do trabalho, da ci\u00eancia e da tecnologia. \u00a7 1\u00ba Os cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica poder\u00e3o ser organizados por eixos tecnol\u00f3gicos, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de diferentes itiner\u00e1rios formativos, observadas as normas do respectivo sistema e n\u00edvel de ensino. \u00a7 2\u00ba A educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica abranger\u00e1 os seguintes cursos: I \u2013 de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada ou qualifica\u00e7\u00e3o profissional; II \u2013 de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio; III \u2013 de educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. \u00a7 3\u00ba Os cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o organizar-se-\u00e3o, no que concerne a objetivos, caracter\u00edsticas e dura\u00e7\u00e3o, de acordo com as diretrizes curriculares nacionais estabelecidas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","id":6686046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 39. A educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, no cumprimento dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o nacional, integra-se aos diferentes n\u00edveis e modalidades de educa\u00e7\u00e3o e \u00e0s dimens\u00f5es do trabalho, da ci\u00eancia e da tecnologia. \u00a7 1\u00ba Os cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica poder\u00e3o ser organizados por eixos tecnol\u00f3gicos, possibilitando a constru\u00e7\u00e3o de diferentes itiner\u00e1rios formativos, observadas as normas do respectivo sistema e n\u00edvel de ensino. \u00a7 2\u00ba A educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica abranger\u00e1 os seguintes cursos: I \u2013 de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada ou qualifica\u00e7\u00e3o profissional; II \u2013 de educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio; III \u2013 de educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. \u00a7 3\u00ba Os cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o organizar-se-\u00e3o, no que concerne a objetivos, caracter\u00edsticas e dura\u00e7\u00e3o, de acordo com as diretrizes curriculares nacionais estabelecidas pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art. 37. A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos ser\u00e1 destinada \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso ou continuidade de estudos nos ensinos fundamental e m\u00e9dio na idade pr\u00f3pria e constituir\u00e1 instrumento para a educa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem ao longo da vida. \u00a7 1\u00ba Os sistemas de ensino assegurar\u00e3o gratuitamente aos jovens e aos adultos, que n\u00e3o puderam efetuar os estudos na idade regular, oportunidades educacionais apropriadas, consideradas as caracter\u00edsticas do alunado, seus interesses, condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, mediante cursos e exames.\u00a7 2\u00ba O Poder P\u00fablico viabilizar\u00e1 e estimular\u00e1 o acesso e a perman\u00eancia do trabalhador na escola, mediante a\u00e7\u00f5es integradas e complementares entre si.\u00a7 3\u00ba A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos dever\u00e1 articular-se, preferencialmente, com a educa\u00e7\u00e3o profissional, na forma do regulamento.","id":6686047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 37. A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos ser\u00e1 destinada \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso ou continuidade de estudos nos ensinos fundamental e m\u00e9dio na idade pr\u00f3pria e constituir\u00e1 instrumento para a educa\u00e7\u00e3o e a aprendizagem ao longo da vida. \u00a7 1\u00ba Os sistemas de ensino assegurar\u00e3o gratuitamente aos jovens e aos adultos, que n\u00e3o puderam efetuar os estudos na idade regular, oportunidades educacionais apropriadas, consideradas as caracter\u00edsticas do alunado, seus interesses, condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, mediante cursos e exames.\u00a7 2\u00ba O Poder P\u00fablico viabilizar\u00e1 e estimular\u00e1 o acesso e a perman\u00eancia do trabalhador na escola, mediante a\u00e7\u00f5es integradas e complementares entre si.\u00a7 3\u00ba A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos dever\u00e1 articular-se, preferencialmente, com a educa\u00e7\u00e3o profissional, na forma do regulamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Art. 7\u00ba-A Ao aluno regularmente matriculado em institui\u00e7\u00e3o de ensino p\u00fablica ou privada, de qualquer n\u00edvel, \u00e9 assegurado, no exerc\u00edcio da liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, o direito de, mediante pr\u00e9vio e motivado requerimento, ausentar-se de prova ou de aula marcada para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, devendo-se-lhe atribuir, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o e sem custos para o aluno, uma das seguintes presta\u00e7\u00f5es alternativas, nos termos do inciso VIII do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: I - prova ou aula de reposi\u00e7\u00e3o, conforme o caso, a ser realizada em data alternativa, no turno de estudo do aluno ou em outro hor\u00e1rio agendado com sua anu\u00eancia expressa; II - trabalho escrito ou outra modalidade de atividade de pesquisa, com tema, objetivo e data de entrega definidos pela institui\u00e7\u00e3o de ensino.","id":6686048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 7\u00ba-A Ao aluno regularmente matriculado em institui\u00e7\u00e3o de ensino p\u00fablica ou privada, de qualquer n\u00edvel, \u00e9 assegurado, no exerc\u00edcio da liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, o direito de, mediante pr\u00e9vio e motivado requerimento, ausentar-se de prova ou de aula marcada para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, devendo-se-lhe atribuir, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o e sem custos para o aluno, uma das seguintes presta\u00e7\u00f5es alternativas, nos termos do inciso VIII do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: I - prova ou aula de reposi\u00e7\u00e3o, conforme o caso, a ser realizada em data alternativa, no turno de estudo do aluno ou em outro hor\u00e1rio agendado com sua anu\u00eancia expressa; II - trabalho escrito ou outra modalidade de atividade de pesquisa, com tema, objetivo e data de entrega definidos pela institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Art. 36-B. A educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio ser\u00e1 desenvolvida nas seguintes formas: I - articulada com o ensino m\u00e9dio; II - subseq\u00fcente, em cursos destinados a quem j\u00e1 tenha conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio; III - integrada, oferecida a quem j\u00e1 tenha conclu\u00eddo o ensino fundamental, sendo o curso planejado de modo a conduzir o aluno \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, na mesma institui\u00e7\u00e3o de ensino, efetuando-se matr\u00edcula \u00fanica para cada aluno; IV - concomitante, oferecida a quem ingresse no ensino m\u00e9dio ou j\u00e1 o esteja cursando, efetuando-se obrigatoriamente a matr\u00edcula \u00fanica para o curso, e podendo ocorrer: a) na mesma institui\u00e7\u00e3o de ensino, aproveitando-se as oportunidades educacionais dispon\u00edveis; b) em institui\u00e7\u00f5es de ensino distintas, aproveitando-se as oportunidades educacionais dispon\u00edveis; c) em institui\u00e7\u00f5es de ensino distintas, mediante conv\u00eanios de intercomplementaridade, visando ao planejamento e ao desenvolvimento de projeto pedag\u00f3gico unificado. ","id":6686049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 36-B. A educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio ser\u00e1 desenvolvida nas seguintes formas: I - articulada com o ensino m\u00e9dio; II - subseq\u00fcente, em cursos destinados a quem j\u00e1 tenha conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio; III - integrada, oferecida a quem j\u00e1 tenha conclu\u00eddo o ensino fundamental, sendo o curso planejado de modo a conduzir o aluno \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio, na mesma institui\u00e7\u00e3o de ensino, efetuando-se matr\u00edcula \u00fanica para cada aluno; IV - concomitante, oferecida a quem ingresse no ensino m\u00e9dio ou j\u00e1 o esteja cursando, efetuando-se obrigatoriamente a matr\u00edcula \u00fanica para o curso, e podendo ocorrer: a) na mesma institui\u00e7\u00e3o de ensino, aproveitando-se as oportunidades educacionais dispon\u00edveis; b) em institui\u00e7\u00f5es de ensino distintas, aproveitando-se as oportunidades educacionais dispon\u00edveis; c) em institui\u00e7\u00f5es de ensino distintas, mediante conv\u00eanios de intercomplementaridade, visando ao planejamento e ao desenvolvimento de projeto pedag\u00f3gico unificado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura","id":22616,"slug":"professor-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Veja o trecho abaixo, extra\u00eddo da NBR 6492, que trata da representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura:\"Planta que compreende o projeto como um todo, contendo, al\u00e9m do projeto de arquitetura, as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias dos projetos complementares, tais como movimento de terra, arruamento, redes hidr\u00e1ulica, el\u00e9trica e de drenagem, entre outros\u201d.O que o texto acima descreve \u00e9:","provas":[{"id":57459,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura","id":22616,"slug":"professor-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea Arquitetura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-09 15:02:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1757044,"hashId":"65134dfc5ace136cd2fd052004007cb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Veja o trecho abaixo, extra\u00eddo da NBR 6492, que trata da representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Planta que compreende o projeto como um todo, contendo, al\u00e9m do projeto de arquitetura, as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias dos projetos complementares, tais como movimento de terra, arruamento, redes hidr\u00e1ulica, el\u00e9trica e de drenagem, entre outros\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que o texto acima descreve \u00e9:<\/p>","resposta":6690906,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planta de loca\u00e7\u00e3o (ou implanta\u00e7\u00e3o).","id":6690906,"corpo":"<p>Planta de loca\u00e7\u00e3o (ou implanta\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planta de situa\u00e7\u00e3o.","id":6690907,"corpo":"<p>Planta de situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planta de edifica\u00e7\u00e3o.","id":6690908,"corpo":"<p>Planta de edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa de necessidades.","id":6690909,"corpo":"<p>Programa de necessidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":6690910,"corpo":"<p>Discrimina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 25","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 6492 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6492 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402337,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6492-abnt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura","id":22616,"slug":"professor-area-arquitetura"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, de \u201c1909 a 2002 era constitu\u00edda por 140 escolas t\u00e9cnicas no pa\u00eds. Entre 2003 e 2016, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o concretizou a constru\u00e7\u00e3o de mais de 504 novas unidades referentes ao plano de expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional, totalizando 644 campi em funcionamento\u201d, garantindo, inclusive, a interioriza\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica da oferta de vagas (MEC, 2017). No contexto da expans\u00e3o da Rede Federal, jovens e adultos de todos os estados brasileiros tiveram ampliadas as oportunidades de ingresso em cada um dos 38 Institutos Federais existentes, que foram intensificadas pela Lei n\u00ba 12.711, de 29 de agosto de 2012, que disp\u00f5e sobre o ingresso nas universidades federais e nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio. Com base na referida lei, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 7.824, de 11 de outubro de 2012, e implementada de acordo com as Portarias Normativas n\u00ba 18, de 11 de outubro de 2012, e n\u00ba 9, de 5 de maio de 2017, institu\u00eddas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir e indique a alternativa correta:I. As institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o reservar\u00e3o, em cada concurso seletivo para ingresso nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, por curso e turno, no m\u00ednimo 30% (trinta por cento) de suas vagas para estudantes que tenham cursado integralmente o fundamental e m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas.II. As institui\u00e7\u00f5es federais de ensino t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio reservar\u00e3o, em cada concurso seletivo para ingresso em cada curso, por turno, no m\u00ednimo 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para estudantes que cursaram integralmente o ensino fundamental em escolas p\u00fablicas.III. No caso de n\u00e3o preenchimento das vagas reservadas aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, aquelas remanescentes ser\u00e3o preenchidas pelos estudantes que tenham cursado integralmente o ensino fundamental ou m\u00e9dio, conforme o caso, em escolas p\u00fablicas, observadas as reservas realizadas em mesmo n\u00edvel ou no imediatamente anterior.IV. No prazo de vinte anos, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.711\/2012, ser\u00e1 promovida a revis\u00e3o do programa especial para o acesso \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior de estudantes pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia, bem como daqueles que tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas.V. Em cada institui\u00e7\u00e3o federal de ensino superior, as vagas de que trata a Lei n\u00ba 12.711, de 29 de agosto de 2012, ser\u00e3o preenchidas, por curso e turno, por autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e por pessoas com defici\u00eancia, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o, em propor\u00e7\u00e3o ao total de vagas no m\u00ednimo igual \u00e0 propor\u00e7\u00e3o respectiva de pretos, pardos, ind\u00edgenas e pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 instalada a institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo censo da Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE.","provas":[{"id":57462,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2019"},{"id":57457,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":57459,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Arquitetura","id":22616,"slug":"professor-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea Arquitetura - 2019"},{"id":57460,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":57461,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421,"slug":"professor-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso do Sul","sigla":"IFMS","id":3521,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifms"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Mato Grosso do Sul - IFMS","sigla":"IFMS","oab":false,"id":984,"slug":"ifms"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifms-2019-ifms-professor-area-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFMS - IFMS - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-09 15:02:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1755920,"hashId":"e15b8ac9a53fad95d5a88a03d02ddf9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, de \u201c<em>1909 a 2002 era constitu\u00edda por 140 escolas t\u00e9cnicas no pa\u00eds. Entre 2003 e 2016, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o concretizou a constru\u00e7\u00e3o de mais de 504 novas unidades referentes ao plano de expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o profissional, totalizando 644 campi em funcionamento<\/em>\u201d, garantindo, inclusive, a interioriza\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica da oferta de vagas (MEC, 2017). No contexto da expans\u00e3o da Rede Federal, jovens e adultos de todos os estados brasileiros tiveram ampliadas as oportunidades de ingresso em cada um dos 38 Institutos Federais existentes, que foram intensificadas pela Lei n\u00ba 12.711, de 29 de agosto de 2012, que disp\u00f5e sobre o ingresso nas universidades federais e nas institui\u00e7\u00f5es federais de ensino t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio. Com base na referida lei, regulamentada pelo Decreto n\u00ba 7.824, de 11 de outubro de 2012, e implementada de acordo com as Portarias Normativas n\u00ba 18, de 11 de outubro de 2012, e n\u00ba 9, de 5 de maio de 2017, institu\u00eddas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir e indique a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As institui\u00e7\u00f5es federais de educa\u00e7\u00e3o superior vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o reservar\u00e3o, em cada concurso seletivo para ingresso nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, por curso e turno, no m\u00ednimo 30% (trinta por cento) de suas vagas para estudantes que tenham cursado integralmente o fundamental e m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As institui\u00e7\u00f5es federais de ensino t\u00e9cnico de n\u00edvel m\u00e9dio reservar\u00e3o, em cada concurso seletivo para ingresso em cada curso, por turno, no m\u00ednimo 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para estudantes que cursaram integralmente o ensino fundamental em escolas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No caso de n\u00e3o preenchimento das vagas reservadas aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia, aquelas remanescentes ser\u00e3o preenchidas pelos estudantes que tenham cursado integralmente o ensino fundamental ou m\u00e9dio, conforme o caso, em escolas p\u00fablicas, observadas as reservas realizadas em mesmo n\u00edvel ou no imediatamente anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No prazo de vinte anos, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 12.711\/2012, ser\u00e1 promovida a revis\u00e3o do programa especial para o acesso \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior de estudantes pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia, bem como daqueles que tenham cursado integralmente o ensino m\u00e9dio em escolas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Em cada institui\u00e7\u00e3o federal de ensino superior, as vagas de que trata a Lei n\u00ba 12.711, de 29 de agosto de 2012, ser\u00e3o preenchidas, por curso e turno, por autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e por pessoas com defici\u00eancia, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o, em propor\u00e7\u00e3o ao total de vagas no m\u00ednimo igual \u00e0 propor\u00e7\u00e3o respectiva de pretos, pardos, ind\u00edgenas e pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 instalada a institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo censo da Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica - IBGE.<\/p>","resposta":6686079,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":6686076,"corpo":"<p>As assertivas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":6686077,"corpo":"<p>As assertivas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6686078,"corpo":"<p>As assertivas I, II e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6686079,"corpo":"<p>As assertivas II, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":6686080,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395474,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-educacao-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Minerva \u00e9 uma empresa que comercializa mercadorias com vieses sustent\u00e1veis. Abaixo \u00e9 apresentada a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado da companhia referente aos exerc\u00edcios de 2016 e 2017. Segundo os dados apresentados, referentes \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado de 2016 e 2017, assinale a alternativa que representa a varia\u00e7\u00e3o do EBITDA do ano de 2016 para 2017.","provas":[{"id":35922,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-contador-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Contador - 2019"},{"id":35923,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-contador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-09 12:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1043550,"hashId":"24048657f676033475484a192829ad6f","enunciado":"<p>A Cia. Minerva \u00e9 uma empresa que comercializa mercadorias com vieses sustent\u00e1veis. Abaixo \u00e9 apresentada a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado da companhia referente aos exerc\u00edcios de 2016 e 2017. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35922\/37.gif\"><\/p><p>Segundo os dados apresentados, referentes \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado de 2016 e 2017, assinale a alternativa que representa a varia\u00e7\u00e3o do EBITDA do ano de 2016 para 2017.<\/p>","resposta":3652084,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"305.840,00 positiva.","id":3652080,"corpo":"305.840,00 positiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"195.089,58 positiva.","id":3652081,"corpo":"195.089,58 positiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"470.861,96 positiva.","id":3652082,"corpo":"470.861,96 positiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"309.666,00 positiva.","id":3652083,"corpo":"309.666,00 positiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"306.167,00 positiva.","id":3652084,"corpo":"306.167,00 positiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377067,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-publica\/1043550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 1.603\/2008 que trata da estrutura da Prefeitura de Andrel\u00e2ndia a Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social tem por finalidade, EXCETO:","provas":[{"id":45835,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-09 12:20:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1390091,"hashId":"34b8f236958c5e2c9256a7bbe1c24927","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 1.603\/2008 que trata da estrutura da Prefeitura de Andrel\u00e2ndia a Secretaria Municipal de Assist\u00eancia Social tem por finalidade, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5113427,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimular a ado\u00e7\u00e3o de medidas que possam ampliar o mercado de trabalho local.","id":5113425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a ado\u00e7\u00e3o de medidas que possam ampliar o mercado de trabalho local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receber necessitados que procuram a prefeitura em busca de ajuda individual, estudar-lhes o caso e dar-lhes a orienta\u00e7\u00e3o ou solu\u00e7\u00e3o cab\u00edvel.","id":5113426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber necessitados que procuram a prefeitura em busca de ajuda individual, estudar-lhes o caso e dar-lhes a orienta\u00e7\u00e3o ou solu\u00e7\u00e3o cab\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executar programas de assist\u00eancia m\u00e9dica-odontol\u00f3gica a escolares.","id":5113427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar programas de assist\u00eancia m\u00e9dica-odontol\u00f3gica a escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pronunciar-se sobre solicita\u00e7\u00f5es de entidades assistenciais do munic\u00edpio, relativas a subven\u00e7\u00f5es ou aux\u00edlios, controlando sua aplica\u00e7\u00e3o quando concedidos.","id":5113428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronunciar-se sobre solicita\u00e7\u00f5es de entidades assistenciais do munic\u00edpio, relativas a subven\u00e7\u00f5es ou aux\u00edlios, controlando sua aplica\u00e7\u00e3o quando concedidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418894,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Andrel\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Andrel\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430364,"slug":null}],"slug":"direito-previdenciario\/1390091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a \u00daNICA alternativa abaixo que apresenta todas as palavras grafadas CORRETAMENTE.","provas":[{"id":43850,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa Isabel","sigla":"Camara de Princesa Isabel","id":3918,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-princesa-isabel-pb-2019-advise-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADVISE - C\u00e2mara de Princesa Isabel - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1315833,"hashId":"a3302471cc4774d54c2b7fc8105e6263","enunciado":"<p align=justify>Marque a \u00daNICA alternativa abaixo que apresenta todas as palavras grafadas CORRETAMENTE.<\/p>","resposta":4806104,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xavante; pechincha.","id":4806104,"corpo":"<p align=justify>Xavante; pechincha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salsicha; coxilo.","id":4806105,"corpo":"<p align=justify>Salsicha; coxilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abacaxi; cherife.","id":4806106,"corpo":"<p align=justify>Abacaxi; cherife.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barrajgem; ferrujem.","id":4806107,"corpo":"<p align=justify>Barrajgem; ferrujem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Algema; an\u00e1lize.","id":4806108,"corpo":"<p align=justify>Algema; an\u00e1lize.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1315833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Posturas","id":4356,"slug":"fiscal-municipal-area-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00b0 101\/2000) determina, em seu art. 44, que \u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da receita de capital derivada da aliena\u00e7\u00e3o de bens e direitos que integram o patrim\u00f4nio p\u00fablico para o financiamento de","provas":[{"id":78429,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal - \u00c1rea Posturas","id":4356,"slug":"fiscal-municipal-area-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapevi","sigla":"","id":1826,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapevi-sp-2019-vunesp-fiscal-municipal-area-posturas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Itapevi - Fiscal Municipal - \u00c1rea Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2376605,"hashId":"b37eae32de2b09929877eed75a7ada94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00b0 101\/2000) determina, em seu art. 44, que \u00e9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da receita de capital derivada da aliena\u00e7\u00e3o de bens e direitos que integram o patrim\u00f4nio p\u00fablico para o financiamento de<\/p>","resposta":9404606,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas correntes, inclusive ao financiamento da previd\u00eancia social.","id":9404605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas correntes, inclusive ao financiamento da previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despesas correntes, salvo se destinada por lei aos regimes de previd\u00eancia social.","id":9404606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas correntes, salvo se destinada por lei aos regimes de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investimentos e pagamento de juros e amortiza\u00e7\u00f5es de d\u00edvidas municipais.","id":9404607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investimentos e pagamento de juros e amortiza\u00e7\u00f5es de d\u00edvidas municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"folha de pagamento, permitindo somente disp\u00eandios com as demais despesas correntes.","id":9404608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">folha de pagamento, permitindo somente disp\u00eandios com as demais despesas correntes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pagamento de precat\u00f3rios judiciais e pagamento de juros e amortiza\u00e7\u00f5es de d\u00edvidas municipais. ","id":9404609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagamento de precat\u00f3rios judiciais e pagamento de juros e amortiza\u00e7\u00f5es de d\u00edvidas municipais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":405666,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411985,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-preservacao-do-patrimonio-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":424339,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424341,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-preservacao-do-patrimonio-publico"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2376605","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Embora alguns tipos de c\u00e2ncer tenham a causa bem conhecida, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alegar a correla\u00e7\u00e3o entre o tabagismo e o c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. II. A manuten\u00e7\u00e3o da osmolaridade do sangue \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es dos rins. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48519,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sertania-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1469876,"hashId":"35f0252005db80b4253f0ebeff732300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Embora alguns tipos de c\u00e2ncer tenham a causa bem conhecida, ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alegar a correla\u00e7\u00e3o entre o tabagismo e o c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A manuten\u00e7\u00e3o da osmolaridade do sangue \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es dos rins. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5462133,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5462131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5462132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5462133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5462134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema renal","oab":false,"nome":"Sistema renal","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428481,"slug":"enfermagem-sistema-renal"}],"slug":"enfermagem\/1469876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No momento da avalia\u00e7\u00e3o do paciente que ser\u00e1 submetido ao tratamento em piscina por meio da fisioterapia aqu\u00e1tica, s\u00e3o observados pontos importantes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 indica\u00e7\u00e3o e contra indica\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que melhor apresenta as contraindica\u00e7\u00f5es absolutas da fisioterapia aqu\u00e1tica:","provas":[{"id":48798,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127,"slug":"av-moreira"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-10 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1477401,"hashId":"77df1d885a8706df9de4630cd475dde9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento da avalia\u00e7\u00e3o do paciente que ser\u00e1 submetido ao tratamento em piscina por meio da fisioterapia aqu\u00e1tica, s\u00e3o observados pontos importantes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 indica\u00e7\u00e3o e contra indica\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que melhor apresenta as contraindica\u00e7\u00f5es absolutas da fisioterapia aqu\u00e1tica:<\/p>","resposta":5493552,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feridas infectadas, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":5493549,"corpo":"<p>Feridas infectadas, insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es de pele, diabetes.","id":5493550,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00f5es de pele, diabetes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso de bolsa ou cateter de colostomia, feridas infectadas.","id":5493551,"corpo":"<p>Uso de bolsa ou cateter de colostomia, feridas infectadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento radioter\u00e1pico em andamento, infec\u00e7\u00f5es gastrointestinais.","id":5493552,"corpo":"<p>Tratamento radioter\u00e1pico em andamento, infec\u00e7\u00f5es gastrointestinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sintomas agudos de trombose venosa profunda, febre.","id":5493553,"corpo":"<p>Sintomas agudos de trombose venosa profunda, febre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidroterapia","oab":false,"nome":"Hidroterapia","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403451,"slug":"fisioterapia-hidroterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1477401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cEle \u00e9 meio desengon\u00e7ado na forma de andar, sabe nadar, mas n\u00e3o \u00e9 ex\u00edmio nadador, tamb\u00e9m consegue voar, mas n\u00e3o alcan\u00e7a grandes alturas, n\u00e3o sabe fazer voos rasantes, etc\u201d,retirada do texto, se o pronome \u201cele\u201d fosse flexionado no plural, quantas outras palavras precisariam ser modificadas para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal, levandose em conta a Norma Culta da L\u00edngua Portuguesa?","provas":[{"id":50774,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Secret\u00e1rio de Escola - 2019"},{"id":50829,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor de Anos Iniciais - 2019"},{"id":50241,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es","sigla":"","id":3877,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmeira-das-missoes-rs-2019-fundatec-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Palmeira das Miss\u00f5es - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1533075,"hashId":"4ee1f89d4dadbe694e62e2f71e375b7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cEle \u00e9 meio desengon\u00e7ado na forma de andar, sabe nadar, mas n\u00e3o \u00e9 ex\u00edmio nadador, tamb\u00e9m consegue voar, mas n\u00e3o alcan\u00e7a grandes alturas, n\u00e3o sabe fazer voos rasantes, etc\u201d,retirada do texto, se o pronome \u201cele\u201d fosse flexionado no plural, quantas outras palavras precisariam ser modificadas para garantir a correta concord\u00e2ncia verbo-nominal, levandose em conta a Norma Culta da L\u00edngua Portuguesa?<\/p>","resposta":5731669,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seis.","id":5731666,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sete.","id":5731667,"corpo":"<p>Sete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oito.","id":5731668,"corpo":"<p>Oito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nove.","id":5731669,"corpo":"<p>Nove.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dez.","id":5731670,"corpo":"<p>Dez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.A sabedoria dos patosCerta vez estava ouvindo um programa de r\u00e1dio em que achei muito interessante aabordagem motivacional e metaf\u00edsica que o professor e terapeuta Marcello Cotrim levantou paraelucidar que os patos t\u00eam uma sabedoria maravilhosa a nos transmitir. Ele fez um comparativoentre os arqu\u00e9tipos da \u00e1guia e do pato. A \u00e1guia \u00e9 um animal lind\u00edssimo, tem for\u00e7a, temresist\u00eancia, tem longevidade, tem uma vis\u00e3o de longo alcance, voa acima das nuvens. Al\u00e9mdisso, existe uma famos\u00edssima lenda da renova\u00e7\u00e3o da \u00e1guia, segundo a qual, quando chega \u00e0metade do seu tempo de vida, ela passa por um processo doloroso de renova\u00e7\u00e3o das penas, dasunhas e do bico. Ela vai para as mais altas montanhas e fica l\u00e1, solit\u00e1ria, batendo o bico naspedras at\u00e9 ele cair, depois espera pacientemente que nas\u00e7a um novo. Em seguida, ela arranca aspenas e unhas e se prepara para um novo ciclo de vida.Essa lenda da renova\u00e7\u00e3o da \u00e1guia \u00e9 vista por n\u00f3s como o processo de sofrer para crescer,sofrer para se renovar, viver a solid\u00e3o para conseguir se superar, etc. Se observarmos bem, oarqu\u00e9tipo da \u00e1guia \u00e9 como o de um m\u00e1rtir, algu\u00e9m que sofre, mas que se torna maior do que asoutras pessoas, se torna indel\u00e9vel. No mundo em que vivemos, quase todos querem se tornarinesquesc\u00edveis, porque isso soa bonito, d\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o imensa de ser importante, de serinsubstitu\u00edvel. Por\u00e9m, o risco est\u00e1 em querer ser \u00e1guia o tempo inteiro. Isso \u00e9 muitodesgastante, \u00e9 voc\u00ea se esfor\u00e7ar para ser sempre o melhor em tudo e alcan\u00e7ar patamaresincompar\u00e1veis. A grande verdade \u00e9 que ningu\u00e9m consegue ser o melhor em tudo, e o barato davida \u00e9 exatamente esse, porque dessa forma podemos nos unir com outras pessoas, podemospedir ajuda e fazer parcerias interessantes.Essa ideia coletiva que se tem das \u00e1guias refor\u00e7a um perfil mais ego\u00edsta e autossuficiente,como se n\u00e3o precis\u00e1ssemos uns dos outros. \u00c9 nessa hora que entra a figura do pato. Ele \u00e9 meiodesengon\u00e7ado na forma de andar, sabe nadar, mas n\u00e3o \u00e9 ex\u00edmio nadador, tamb\u00e9m conseguevoar, mas n\u00e3o alcan\u00e7a grandes alturas, n\u00e3o sabe fazer voos rasantes, etc. Perceba! Ele conseguetransitar pela terra, pela \u00e1gua e pelo ar. Que animal al\u00e9m dele consegue fazer isso? Em outraspalavras, o pato \u00e9 multitarefas. Tem talentos diversos, mas est\u00e1 longe de ser um especialista emsuas capacidades. Olhar para esse animal e pegar esse modelo para a nossa vida \u00e9 incr\u00edvel,porque a vida n\u00e3o nos exige que sejamos os melhores em tudo e o tempo todo. Somos n\u00f3s quenos autoimpomos esse padr\u00e3o que, por vezes, chega at\u00e9 a nos adoecer.No mundo hipermoderno que vivemos hoje, o ideal \u00e9 que desenvolvamos nossos potenciaisdiversos, sem querermos ser os melhores em tudo. Vale ressaltar que existem \u00e1guias em todasas \u00e1reas da vida e em todas as profiss\u00f5es, mas n\u00e3o adianta ficar se comparando, porque nacompara\u00e7\u00e3o nos menosprezamos e deixamos de fazer algo bom, que poderia ajudar a n\u00f3smesmos e aos outros. Por exemplo, eu escrevo bem, mas sei que n\u00e3o sou o melhor na arte daescrita. N\u00e3o sou um Machado de Assis, por\u00e9m, se eu n\u00e3o escrevesse, seria menos feliz erealizado do que sou e deixaria de levar conhecimentos e consci\u00eancia para centenas de pessoas.Gosto de jogar basquete, mas estou longe, absolutamente longe de ser um Michael Jordan ouLebron James. Se me comparasse com esses gladiadores do basquete nem pisaria numa quadra,deixaria de me exercitar e de me divertir com esse lindo esporte.Poderia citar mais exemplos, mas com esses acho que j\u00e1 deu para voc\u00ea entender! O resumode tudo \u00e9 isso. Fa\u00e7a! N\u00e3o queira se comparar com as \u00e1guias. Sempre existir\u00e3o \u00e1guias em todasas \u00e1reas, mas entre ser uma \u00e1guia, perita em apenas uma coisa, e ser um pato, que se esfor\u00e7apara desenvolver diversos talentos, sem autoexig\u00eancia, \u00e9 prefer\u00edvel ser como um pato! Semcontar que os patos vivem em bandos, eles muito facilmente se organizam em equipe e n\u00e3o temo pato-alfa, que lidera a todos, n\u00e3o! Imitando o arqu\u00e9tipo do pato podemos at\u00e9 ser amigosmelhores, sem querermos ser o chefe, o comandante.Texto adaptado especialmente para esta prova.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/a-sabedoria-dos-patos\/.","id":434317,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A sabedoria dos patos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Certa vez estava ouvindo um programa de r\u00e1dio em que achei muito interessante a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abordagem motivacional e metaf\u00edsica que o professor e terapeuta Marcello Cotrim levantou para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>elucidar que os patos t\u00eam uma sabedoria maravilhosa a nos transmitir. <strong>Ele <\/strong>fez um comparativo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entre os arqu\u00e9tipos da \u00e1guia e do pato. A \u00e1guia \u00e9 um animal lind\u00edssimo, tem for\u00e7a, tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>resist\u00eancia, tem longevidade, tem uma vis\u00e3o de longo alcance, voa acima das nuvens. Al\u00e9m<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>disso, existe uma famos\u00edssima lenda da renova\u00e7\u00e3o da \u00e1guia, segundo a qual, quando chega \u00e0<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>metade do seu tempo de vida, ela passa por um processo doloroso de renova\u00e7\u00e3o das penas, das<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>unhas e do bico. <strong>Ela <\/strong>vai para as mais altas montanhas e fica l\u00e1, solit\u00e1ria, batendo o bico nas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">pedras at\u00e9 ele cair, depois espera pacientemente que nas\u00e7a um novo. Em seguida, ela arranca as<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>penas e unhas e se prepara para um novo ciclo de vida.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Essa lenda da renova\u00e7\u00e3o da \u00e1guia \u00e9 vista por n\u00f3s como o processo de sofrer para crescer,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sofrer para se renovar, viver a solid\u00e3o para conseguir se superar, etc. Se observarmos bem, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arqu\u00e9tipo da \u00e1guia \u00e9 como o de um m\u00e1rtir, algu\u00e9m que sofre, mas que se torna maior do que as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outras pessoas, se torna indel\u00e9vel. No mundo em que vivemos, quase todos querem se tornar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inesquesc\u00edveis, porque isso soa bonito, d\u00e1 uma sensa\u00e7\u00e3o imensa de ser importante, de ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>insubstitu\u00edvel. Por\u00e9m, o risco est\u00e1 em querer ser \u00e1guia o tempo inteiro. Isso \u00e9 muito<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desgastante, \u00e9 voc\u00ea se esfor\u00e7ar para ser sempre o melhor em tudo e alcan\u00e7ar patamares<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incompar\u00e1veis. A grande verdade \u00e9 que ningu\u00e9m consegue ser o melhor em tudo, e o barato da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida \u00e9 exatamente esse, porque dessa forma podemos nos unir com outras pessoas, podemos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pedir ajuda e fazer parcerias interessantes.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Essa ideia coletiva que se tem das \u00e1guias refor\u00e7a um perfil mais ego\u00edsta e autossuficiente,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como se n\u00e3o precis\u00e1ssemos uns dos outros. \u00c9 nessa hora que entra a figura do pato. Ele \u00e9 meio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desengon\u00e7ado na forma de andar, sabe nadar, mas n\u00e3o \u00e9 ex\u00edmio nadador, tamb\u00e9m consegue<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">voar, mas n\u00e3o alcan\u00e7a grandes alturas, n\u00e3o sabe fazer voos rasantes, etc. Perceba! Ele consegue<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>transitar pela terra, pela \u00e1gua e pelo ar. Que animal al\u00e9m dele consegue fazer isso? Em outras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>palavras, o pato \u00e9 multitarefas. Tem talentos diversos, mas est\u00e1 longe de ser um especialista em<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>suas capacidades. Olhar para <strong>esse <\/strong>animal e pegar esse modelo para a nossa vida \u00e9 incr\u00edvel,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>porque a vida n\u00e3o nos exige que sejamos os melhores em tudo e o tempo todo. Somos n\u00f3s que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos autoimpomos esse padr\u00e3o que, por vezes, chega at\u00e9 a nos adoecer.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No mundo hipermoderno que vivemos hoje, o ideal \u00e9 que desenvolvamos nossos potenciais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diversos, sem querermos ser os melhores em tudo. Vale ressaltar que existem \u00e1guias em todas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as \u00e1reas da vida e em todas as profiss\u00f5es, mas n\u00e3o adianta ficar se comparando, porque na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compara\u00e7\u00e3o nos menosprezamos e deixamos de fazer algo bom, que poderia ajudar a n\u00f3s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmos e aos outros. Por exemplo, eu escrevo bem, mas sei que n\u00e3o sou o melhor na arte da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escrita. N\u00e3o sou um Machado de Assis, por\u00e9m, se eu n\u00e3o escrevesse, seria menos feliz e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>realizado do que sou e deixaria de levar conhecimentos e consci\u00eancia para centenas de pessoas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Gosto de jogar basquete, mas estou longe, absolutamente longe de ser um Michael Jordan ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Lebron James. Se me comparasse com esses gladiadores do basquete nem pisaria numa quadra,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>deixaria de me exercitar e de me divertir com esse lindo esporte.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Poderia citar mais exemplos, mas com esses acho que j\u00e1 deu para voc\u00ea entender! O resumo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de tudo \u00e9 isso. Fa\u00e7a! N\u00e3o queira se comparar com as \u00e1guias. Sempre existir\u00e3o \u00e1guias em todas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as \u00e1reas, mas entre ser uma \u00e1guia, perita em apenas uma coisa, e ser um pato, que se esfor\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para desenvolver diversos talentos, sem autoexig\u00eancia, \u00e9 prefer\u00edvel ser como um pato! Sem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contar que os patos vivem em bandos, eles muito facilmente se organizam em equipe e n\u00e3o tem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o pato-alfa, que lidera a todos, n\u00e3o! Imitando o arqu\u00e9tipo do pato podemos at\u00e9 ser amigos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>melhores, sem querermos ser o chefe, o comandante.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.contioutra.com\/a-sabedoria-dos-patos\/.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1533075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que faz uso do conector l\u00f3gico \u201ce\u201d \u00e9:","provas":[{"id":51400,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2019-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-10 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553202,"hashId":"ca47a0d630f7f23cb2b15eafe9aefbca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que faz uso do conector l\u00f3gico \u201ce\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":5818703,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P v Q.","id":5818702,"corpo":"<p>P v Q.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P ^ Q.","id":5818703,"corpo":"<p>P ^ Q.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P \u21d2 Q.","id":5818704,"corpo":"<p>P <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Q.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P \u21d4 Q.","id":5818705,"corpo":"<p>P <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Q.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P.","id":5818706,"corpo":"<p>P.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de s\u00edmbolos:\u21d2 Condicional\u21d4 Bicondicional^ Conector \u201ce\u201dv Conector \u201cou\u201d\u22bb Conector \u201cou\u201d exclusivo\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o","id":436689,"enunciado":"<p>Lista de s\u00edmbolos:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Condicional<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Bicondicional<\/p><p>^ Conector \u201ce\u201d<\/p><p>v Conector \u201cou\u201d<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(32, 33, 36);\">\u22bb<\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo<\/p><p>\u00ac Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411073,"slug":"raciocinio-logico-conjuncao-e"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conectivos L\u00f3gicos ( constru\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es compostas)","oab":false,"nome":"Conectivos L\u00f3gicos ( constru\u00e7\u00e3o de proposi\u00e7\u00f5es compostas)","pai":411081,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411083,"slug":"raciocinio-logico-conectivos-logicos-construcao-de-proposicoes-compostas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1553202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os c\u00e1lculos dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios do Instituto Nacional de Seguro Social (INSS), N\u00c3O est\u00e1 correto o que consta de:","provas":[{"id":38163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2019-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 08:13:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106284,"hashId":"8012f1a0d1675f5df39feac23da76a43","enunciado":"<p align=justify>Sobre os c\u00e1lculos dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios do Instituto Nacional de Seguro Social (INSS), N\u00c3O est\u00e1 correto o que consta de:<\/p>","resposta":3920854,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O INSS utilizar\u00e1 as informa\u00e7\u00f5es retiradas do Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais (CNIS) sobre os v\u00ednculos e remunera\u00e7\u00f5es dos segurados, para fins de c\u00e1lculos dos sal\u00e1rios de benef\u00edcio. Quando houver d\u00favidas sobre a regularidade de um v\u00ednculo, o INSS poder\u00e1 exigir a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos que servir\u00e3o de base \u00e0 anota\u00e7\u00e3o, sob pena de exclus\u00e3o do v\u00ednculo.","id":3920852,"corpo":"<p align=justify>O INSS utilizar\u00e1 as informa\u00e7\u00f5es retiradas do Cadastro Nacional de Informa\u00e7\u00f5es Sociais (CNIS) sobre os v\u00ednculos e\r\nremunera\u00e7\u00f5es dos segurados, para fins de c\u00e1lculos dos sal\u00e1rios de benef\u00edcio. Quando houver d\u00favidas sobre a regularidade\r\nde um v\u00ednculo, o INSS poder\u00e1 exigir a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos que servir\u00e3o de base \u00e0 anota\u00e7\u00e3o, sob pena\r\nde exclus\u00e3o do v\u00ednculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fator previdenci\u00e1rio ser\u00e1 de incid\u00eancia obrigat\u00f3ria nos c\u00e1lculos das aposentadorias por tempo de contribui\u00e7\u00e3o integral, proporcional e dos professores, facultativa na aposentadoria por idade e n\u00e3o obrigat\u00f3ria nas aposentadorias especial e por invalidez.","id":3920853,"corpo":"<p align=justify>O fator previdenci\u00e1rio ser\u00e1 de incid\u00eancia obrigat\u00f3ria nos c\u00e1lculos das aposentadorias por tempo de contribui\u00e7\u00e3o integral,\r\nproporcional e dos professores, facultativa na aposentadoria por idade e n\u00e3o obrigat\u00f3ria nas aposentadorias especial e por\r\ninvalidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os benef\u00edcios por incapacidade e sal\u00e1rio maternidade, a regra de c\u00e1lculo \u00e9 a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos doze \u00faltimos sal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o. O valor deste benef\u00edcio n\u00e3o poder\u00e1 exceder a m\u00e9dia dos \u00faltimos doze meses de sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, inclusive em caso de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel","id":3920854,"corpo":"<p align=justify>Para os benef\u00edcios por incapacidade e sal\u00e1rio maternidade, a regra de c\u00e1lculo \u00e9 a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos doze \u00faltimos\r\nsal\u00e1rios de contribui\u00e7\u00e3o. O valor deste benef\u00edcio n\u00e3o poder\u00e1 exceder a m\u00e9dia dos \u00faltimos doze meses de sal\u00e1rio de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o, inclusive em caso de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo b\u00e1sico de c\u00e1lculo, se o segurado tiver recebido benef\u00edcios por incapacidade, sua dura\u00e7\u00e3o ser\u00e1 contada, considerando-se como sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo, o sal\u00e1rio de benef\u00edcio que serviu de base para o c\u00e1lculo da renda mensal, reajustado nas mesmas \u00e9pocas e bases dos benef\u00edcios em geral, n\u00e3o podendo ser inferior ao valor de 1 (um) sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":3920855,"corpo":"<p align=justify>No per\u00edodo b\u00e1sico de c\u00e1lculo, se o segurado tiver recebido benef\u00edcios por incapacidade, sua dura\u00e7\u00e3o ser\u00e1 contada,\r\nconsiderando-se como sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo, o sal\u00e1rio de benef\u00edcio que serviu de base para o c\u00e1lculo da renda\r\nmensal, reajustado nas mesmas \u00e9pocas e bases dos benef\u00edcios em geral, n\u00e3o podendo ser inferior ao valor de 1 (um)\r\nsal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sal\u00e1rio-maternidade e o sal\u00e1rio-fam\u00edlia n\u00e3o seguem as mesmas regras de c\u00e1lculo que as aposentadorias por tempo, idade e especial, pois n\u00e3o s\u00e3o calculados atrav\u00e9s do sal\u00e1rio de benef\u00edcio.","id":3920856,"corpo":"<p align=justify>O sal\u00e1rio-maternidade e o sal\u00e1rio-fam\u00edlia n\u00e3o seguem as mesmas regras de c\u00e1lculo que as aposentadorias por tempo,\r\nidade e especial, pois n\u00e3o s\u00e3o calculados atrav\u00e9s do sal\u00e1rio de benef\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"legislacao-federal\/1106284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade P\u00fablica","id":7246,"slug":"agente-de-saude-publica"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Agente de Controle de Vetores","id":17257,"slug":"agente-de-controle-de-vetores"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ministro da Fazenda da Argentina, Hern\u00e1n Lacunza, anunciou nesta quarta-feira (28.08.19) que o governo de Mauricio Macri pediu prazos maiores para pagar a d\u00edvida do pa\u00eds. Em nota, o ministro afirma que depois de ter cumprido estritamente todas as metas fiscais e monet\u00e1rias do acordo firmado anteriormente, e para dar continuidade ao acordo em vigor, \u201cpropusemos iniciar o di\u00e1logo, que dever\u00e1 ser conclu\u00eddo no pr\u00f3ximo mandato, para mudar o perfil dos vencimentos da d\u00edvida\u201d. (Dispon\u00edvel em Not\u00edcias r7: https:\/\/bit.ly\/2ktrjah \u2013 acesso em 05.09.19. Adaptado) A d\u00edvida argentina foi contra\u00edda com o","provas":[{"id":41189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":41199,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade P\u00fablica","id":7246,"slug":"agente-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-agente-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"},{"id":41207,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":41208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":42642,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Vetores","id":17257,"slug":"agente-de-controle-de-vetores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-agente-de-controle-de-vetores","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Controle de Vetores - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 08:34:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1221341,"hashId":"ba3102ec0e4280e81fc9a6fb790cfcc7","enunciado":"<p align=\"justify\">O ministro da Fazenda da Argentina, Hern\u00e1n Lacunza,\r\nanunciou nesta quarta-feira (28.08.19) que o governo\r\nde Mauricio Macri pediu prazos maiores para pagar a\r\nd\u00edvida do pa\u00eds. Em nota, o ministro afirma que depois\r\nde ter cumprido estritamente todas as metas fiscais e\r\nmonet\u00e1rias do acordo firmado anteriormente, e para dar\r\ncontinuidade ao acordo em vigor, \u201cpropusemos iniciar o\r\ndi\u00e1logo, que dever\u00e1 ser conclu\u00eddo no pr\u00f3ximo mandato,\r\npara mudar o perfil dos vencimentos da d\u00edvida\u201d.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Dispon\u00edvel em Not\u00edcias r7:\r\nhttps:\/\/bit.ly\/2ktrjah \u2013 acesso em 05.09.19. Adaptado)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A d\u00edvida argentina foi contra\u00edda com o<\/p>","resposta":4404038,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo Interamericano de Desenvolvimento Social.","id":4404034,"corpo":"<p align=justify>Fundo Interamericano de Desenvolvimento Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Banco Mundial.","id":4404035,"corpo":"Banco Mundial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banco Interamericano de Desenvolvimento Econ\u00f4mico.","id":4404036,"corpo":"<p align=justify>Banco Interamericano de Desenvolvimento Econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social.","id":4404037,"corpo":"<p align=justify>Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e\r\nSocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fundo Monet\u00e1rio Internacional.","id":4404038,"corpo":"Fundo Monet\u00e1rio Internacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1221341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade P\u00fablica","id":7246,"slug":"agente-de-saude-publica"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Agente de Controle de Vetores","id":17257,"slug":"agente-de-controle-de-vetores"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era confirmou nesta sexta-feira (30.08.19) que ser\u00e3o enviados quatro avi\u00f5es-tanque da frota do pa\u00eds para o Brasil, como parte da ajuda no combate aos inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia. (Dispon\u00edvel em Not\u00edcias R7: https:\/\/bit.ly\/2k1zHNY \u2013 Acesso em 05.09.19. Adaptado) Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era \u00e9 presidente","provas":[{"id":41189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"},{"id":41199,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade P\u00fablica","id":7246,"slug":"agente-de-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-agente-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"},{"id":41207,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":41208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":42642,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Vetores","id":17257,"slug":"agente-de-controle-de-vetores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-barretos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2019-vunesp-agente-de-controle-de-vetores","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Controle de Vetores - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-11 08:34:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1221334,"hashId":"3f0295ba09ab1b96213c17ff3c75bc95","enunciado":"<p align=\"justify\">O presidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era confirmou nesta sexta-feira\r\n(30.08.19) que ser\u00e3o enviados quatro avi\u00f5es-tanque\r\nda frota do pa\u00eds para o Brasil, como parte da ajuda no\r\ncombate aos inc\u00eandios na Amaz\u00f4nia.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Dispon\u00edvel em Not\u00edcias R7:\r\nhttps:\/\/bit.ly\/2k1zHNY \u2013 Acesso em 05.09.19. Adaptado)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era \u00e9 presidente<\/p>","resposta":4404016,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Equador.","id":4404014,"corpo":"do Equador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Col\u00f4mbia.","id":4404015,"corpo":"da Col\u00f4mbia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Chile.","id":4404016,"corpo":"do Chile.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Bol\u00edvia.","id":4404017,"corpo":"da Bol\u00edvia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Peru.","id":4404018,"corpo":"do Peru.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1221334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":5470,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Professor que deseja desenvolver a tem\u00e1tica \u201ccorpo humano: organiza\u00e7\u00e3o e alguns sistemas\u201d com os alunos do Ensino Fundamental dever\u00e1 faz\u00ea-lo atrav\u00e9s do seguinte conte\u00fado:","provas":[{"id":44144,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":5470,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-epbazi-professor-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 16:25:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1330498,"hashId":"85283ea88ffbbe4b9f008a8ac98dd548","enunciado":"<p align=justify>Um Professor que deseja desenvolver a tem\u00e1tica \u201ccorpo humano: organiza\u00e7\u00e3o e alguns sistemas\u201d com os alunos do Ensino Fundamental dever\u00e1 faz\u00ea-lo atrav\u00e9s do seguinte conte\u00fado:<\/p>","resposta":4863801,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Figuras geom\u00e9tricas planas: tri\u00e2ngulo e c\u00edrculo.","id":4863799,"corpo":"<p align=justify>Figuras geom\u00e9tricas planas: tri\u00e2ngulo e c\u00edrculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tipos clim\u00e1ticos locais.","id":4863800,"corpo":"<p align=justify>Os tipos clim\u00e1ticos locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os do corpo humano.","id":4863801,"corpo":"<p align=justify>\u00d3rg\u00e3os do corpo humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Figuras geom\u00e9tricas planas: ret\u00e2ngulo e quadrado.","id":4863802,"corpo":"<p align=justify>Figuras geom\u00e9tricas planas: ret\u00e2ngulo e quadrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405501,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1330498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":5470,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do artigo 1\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Novo Horizonte \u2013 SC tratam dos princ\u00edpios e dos fundamentos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, direta, indireta e fundacional, respectivamente. Abaixo marque V para as afirmativas Verdadeiras e F para as Falsas, em seguida assinale a sequ\u00eancia correta: ( )I - A Impessoalidade \u00e9 um fundamento. ( )II - O planejamento \u00e9 um princ\u00edpio. ( )III - A coordena\u00e7\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio. ( )IV - A fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um fundamento.","provas":[{"id":44142,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-epbazi-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"},{"id":44144,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba Ano do Ensino Fundamental","id":5470,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-epbazi-professor-1o-ao-5o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2019"},{"id":44149,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Horizonte","sigla":"","id":2123,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131,"slug":"epbazi"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-horizonte-sp-2019-epbazi-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura de Novo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-11 16:25:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1330413,"hashId":"d0b6460046bc2c85062f093dd9618388","enunciado":"<p align=\"justify\">Os \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba do artigo 1\u00ba da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Novo Horizonte \u2013 SC tratam dos princ\u00edpios e dos fundamentos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal, direta, indireta e fundacional, respectivamente. Abaixo marque V para as afirmativas Verdadeiras e F para as Falsas, em seguida assinale a sequ\u00eancia correta:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )I - A Impessoalidade \u00e9 um fundamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )II - O planejamento \u00e9 um princ\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )III - A coordena\u00e7\u00e3o \u00e9 um princ\u00edpio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )IV - A fiscaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um fundamento.<\/p>","resposta":4863427,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4863426,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4863427,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4863428,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4863429,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395535,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1330413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}