{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2158229,"perPage":"100","pages":21583,"page":7707,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As iniciativas multidisciplinares exigem enriquecimento m\u00fatuo e trabalho coordenado, de modo que, para a solu\u00e7\u00e3o de um s\u00f3 problema, requerem-se informa\u00e7\u00f5es emprestadas de duas ou mais especialidades ou setores de conhecimento.","provas":[{"id":53284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1620479,"hashId":"456acee11cf2cecfd7ac47cc136aac44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As iniciativas multidisciplinares exigem enriquecimento m\u00fatuo e trabalho coordenado, de modo que, para a solu\u00e7\u00e3o de um s\u00f3 problema, requerem-se informa\u00e7\u00f5es emprestadas de duas ou mais especialidades ou setores de conhecimento.<\/p>","resposta":6089398,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6089397,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6089398,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de multidisciplinaridade e interdisciplinaridade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":445586,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos de multidisciplinaridade e interdisciplinaridade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 58","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":"servico-social\/1620479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reserva","sigla":"Prefeitura de Reserva","id":4591,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-reserva-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um formato de arquivo de \u00e1udio.","provas":[{"id":54764,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reserva","sigla":"Prefeitura de Reserva","id":4591,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-reserva-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-reserva-pr-2019-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Reserva - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":54765,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reserva","sigla":"Prefeitura de Reserva","id":4591,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-reserva-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-reserva-pr-2019-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Reserva - Nutricionista - 2019"},{"id":54766,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reserva","sigla":"Prefeitura de Reserva","id":4591,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-reserva-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-reserva-pr-2019-unifil-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Reserva - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1664509,"hashId":"947e3adc15d1df1593c48dbc2f7ff8ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um formato de arquivo de \u00e1udio.<\/p>","resposta":6276769,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMC.","id":6276769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SMC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OGG.","id":6276770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">OGG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WMA.","id":6276771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WMA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AAC.","id":6276772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AAC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1664509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja \u00df uma matriz quadrada de ordem n que possui todos os elementos de sua diagonal principal igual a 1 e os demais elementos iguais a zero. Sendo assim, essa matriz \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":55088,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":21910,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-estatistica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1684597,"hashId":"ea0660033d8d6c15a56bbc6dfcdee1d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja \u00df uma matriz quadrada de ordem n que possui todos os elementos de sua diagonal principal igual a 1 e os demais elementos iguais a zero. Sendo assim, essa matriz \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":6362735,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inversa.","id":6362732,"corpo":"<p>Inversa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nula.","id":6362733,"corpo":"<p>Nula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00danica.","id":6362734,"corpo":"<p>\u00danica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identidade.","id":6362735,"corpo":"<p>Identidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transposta.","id":6362736,"corpo":"<p>Transposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das matrizes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das matrizes","pai":408801,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408802,"slug":"matematica-classificacao-das-matrizes"}],"slug":"matematica\/1684597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 16, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d \u00e9 empregada com valor:","provas":[{"id":46552,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":64332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1416013,"hashId":"43d486135e45c2ee3d7b8d55a520a99a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 16, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d \u00e9 empregada com valor:<\/p>","resposta":5219374,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conclusivo.","id":5219370,"corpo":"<p>Conclusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adversativo.","id":5219371,"corpo":"<p>Adversativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explicativo.","id":5219372,"corpo":"<p>Explicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alternativo.","id":5219373,"corpo":"<p>Alternativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aditivo.","id":5219374,"corpo":"<p>Aditivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.O Vale do Sil\u00edcio vai devorar a educa\u00e7\u00e3o?1 ________ Empresas do Vale do Sil\u00edcio se tornaram, recentemente, alvo de acusa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o de2 atentados ____ privacidade e interfer\u00eancia em elei\u00e7\u00f5es at\u00e9 sonega\u00e7\u00e3o fiscal e pr\u00e1ticas3 monopolistas. Em meio ___ essa moral por vezes torta, os fundadores das gigantes de tecnologia4 tamb\u00e9m v\u00eam trabalhando para ditar os rumos da educa\u00e7\u00e3o global.5 ________ O New York Times publicou em 2018 uma s\u00e9rie de reportagens sobre como as empresas6 do Vale \"empurraram\" disciplinas como programa\u00e7\u00e3o e engenharia para as escolas dos EUA,7 utilizando para isso discursos conhecidos como \"carreiras do futuro\" e habilidades das quais n\u00e3o8 se pode escapar. \"Atualize-se ou morra\", dizem os gurus do Vale. Aprenda a programar ou fique9 para tr\u00e1s.10 ________ N\u00e3o os culpemos. O fetiche pela tecnologia n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o nem exclusividade do Vale11 do Sil\u00edcio. A Marcha para o Oeste \u2013 tanto a Americana quanto a Brasileira \u2013 t\u00eam em comum o12 mesmo apelo ___ modernidade, o mesmo determinismo tecnol\u00f3gico. A ideia de que a tecnologia13 \u2013 sobretudo a digital \u2013 \u00e9 sin\u00f4nimo inexor\u00e1vel de progresso \u00e9, no m\u00ednimo, simplista.14 N\u00e3o h\u00e1 nada demais em aprender algo moderno, especialmente se puder abrir portas15 valiosas na vida. Mas h\u00e1 certas narrativas que n\u00e3o apenas carecem de discuss\u00f5es mais profundas16 mas tamb\u00e9m escondem vis\u00f5es nada generosas com escolas e educadores.17 ________ Veja Steve Jobs, por exemplo. O lend\u00e1rio l\u00edder da Apple deixou claro mais de uma vez que18 se os professores da escola de seus filhos fossem realmente competentes, estariam trabalhando19 em uma de suas empresas, ganhando altos milh\u00f5es. Jobs, ali\u00e1s, referia-se a professores de meia20 idade como profissionais que perderam o brilho e n\u00e3o deveriam estar mais ensinando.21 ________ H\u00e1 in\u00fameros outros casos. A Alt.School, rede de escolas americana, prometia \"capacitar22 os alunos para um futuro sem limites\". Seu fundador e ex-executivo do Google, Max Ventilla,23 dizia querer \"usar a tecnologia para reinventar a educa\u00e7\u00e3o\". Ano passado a Alt.School anunciou24 o fechamento de duas unidades, alegando \u2013 pasmem \u2013 que a empresa precisaria utilizar os25 professores n\u00e3o para dar aulas, mas para o desenvolvimento de novos produtos digitais. A26 empresa justificou a decis\u00e3o alegando que as escolas eram, na realidade, laborat\u00f3rios de testes27 para produtos de larga escala.28 ________ Exemplos como esse v\u00eam se tornando comuns. Na cultura da ruptura total \u2013 a t\u00e3o falada29 \"disruption\", em ingl\u00eas \u2013 na qual impera a ideia de \"mova-se r\u00e1pido e quebre coisas\" (lema30 informal das empresas do Vale), o que menos se v\u00ea s\u00e3o parcerias reais com alunos e educadores.31 Sobram, por\u00e9m, coisas quebradas: os pr\u00f3prios governos, pressionados pela ideia de \"ficar para32 tr\u00e1s\", muitas vezes, permitem que discursos simplistas se tornem pol\u00edtica p\u00fablica. As tens\u00f5es do33 Vale do Sil\u00edcio com a educa\u00e7\u00e3o, entretanto, v\u00e3o muito al\u00e9m da falta de parcerias s\u00f3lidas. Elas34 envolvem uma imagem distorcida tanto da realidade quanto de si mesmo.35 ________ Certa vez ouvi de um mestrando em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o da Universidade de Stanford36 \u2013 localizada no cora\u00e7\u00e3o do Vale \u2013 que, no futuro, os livros de Hist\u00f3ria falariam daquela regi\u00e3o37 como uma esp\u00e9cie de Atenas na Antiguidade Cl\u00e1ssica, um lugar onde ideias fluem e novos38 paradigmas s\u00e3o criados para o mundo (S\u00f3crates, perdoa-lhes; eles n\u00e3o sabem o que falam).39 Epis\u00f3dio semelhante ocorreu num bar em Palo Alto, tamb\u00e9m no Vale. Ao comentar sobre a40 viol\u00eancia no entorno das escolas do Rio, e o trauma vivido por alunos, um dos presentes teve um41 'estalo' e sugeriu que um app solucionaria a quest\u00e3o. Uma vis\u00e3o no m\u00ednimo reducionista para42 problemas complexos da sociedade.43 ________ N\u00e3o fa\u00e7o aqui uma ode contra a tecnologia digital e o setor privado, nem uma defesa de44 que escolas se fechem ao mundo l\u00e1 fora. \u00c9 certo que a escola como institui\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o como45 disciplina precisam se modernizar. H\u00e1 que se pensar apenas quem deve conduzir a mudan\u00e7a: se46 tecnogurus do Vale \u2013 com suas virtudes, mas tamb\u00e9m distor\u00e7\u00f5es \u2013 ou se educadores.47 ________ \u00c9 cedo para dizer se a mar\u00e9 vai mudar. Mas nem t\u00e3o cedo para que educadores voltem a48 tomar as r\u00e9deas do que \u00e9 e pode ser o tal futuro da educa\u00e7\u00e3o.(F\u00e1bio Campos \u2013 23\/08\/2019 \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 Dispon\u00edvel em: \u00e9poca.globo.com \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":421628,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Vale do Sil\u00edcio vai devorar a educa\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Empresas do Vale do Sil\u00edcio se tornaram, recentemente, alvo de acusa\u00e7\u00f5es que v\u00e3o de<\/p><p>2 atentados ____ privacidade e interfer\u00eancia em elei\u00e7\u00f5es at\u00e9 sonega\u00e7\u00e3o fiscal e pr\u00e1ticas<\/p><p>3 monopolistas. Em meio ___ essa moral por vezes torta, os fundadores das gigantes de tecnologia<\/p><p>4 tamb\u00e9m v\u00eam trabalhando para ditar os rumos da educa\u00e7\u00e3o global.<\/p><p>5 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>O New York Times publicou em 2018 uma s\u00e9rie de reportagens sobre como as empresas<\/p><p>6 do Vale \"empurraram\" disciplinas como programa\u00e7\u00e3o e engenharia para as escolas dos EUA,<\/p><p>7 utilizando para isso discursos conhecidos como \"carreiras do futuro\" e habilidades das quais n\u00e3o<\/p><p>8 se pode escapar. \"Atualize-se ou morra\", dizem os gurus do Vale. Aprenda a programar ou fique<\/p><p>9 para tr\u00e1s.<\/p><p>10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>N\u00e3o os culpemos. O fetiche pela tecnologia n\u00e3o \u00e9 uma inven\u00e7\u00e3o nem exclusividade do Vale<\/p><p>11 do Sil\u00edcio. A Marcha para o Oeste \u2013 tanto a Americana quanto a Brasileira \u2013 t\u00eam em comum o<\/p><p>12 mesmo apelo ___ modernidade, o mesmo determinismo tecnol\u00f3gico. A ideia de que a tecnologia<\/p><p>13 \u2013 sobretudo a digital \u2013 \u00e9 sin\u00f4nimo inexor\u00e1vel de progresso \u00e9, no m\u00ednimo, simplista.<\/p><p>14 N\u00e3o h\u00e1 nada demais em aprender algo moderno, especialmente se puder abrir portas<\/p><p>15 valiosas na vida. Mas h\u00e1 certas narrativas que n\u00e3o apenas carecem de discuss\u00f5es mais profundas<\/p><p>16 mas tamb\u00e9m escondem vis\u00f5es nada generosas com escolas e educadores.<\/p><p>17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Veja Steve Jobs, por exemplo. O lend\u00e1rio l\u00edder da Apple deixou claro mais de uma vez que<\/p><p>18 se os professores da escola de seus filhos fossem realmente competentes, estariam trabalhando<\/p><p>19 em uma de suas empresas, ganhando altos milh\u00f5es. Jobs, ali\u00e1s, referia-se a professores de meia<\/p><p>20 idade como profissionais que perderam o brilho e n\u00e3o deveriam estar mais ensinando.<\/p><p>21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>H\u00e1 in\u00fameros outros casos. A Alt.School, rede de escolas americana, prometia \"capacitar<\/p><p>22 os alunos para um futuro sem limites\". Seu fundador e ex-executivo do Google, Max Ventilla,<\/p><p>23 dizia querer \"usar a tecnologia para reinventar a educa\u00e7\u00e3o\". Ano passado a Alt.School anunciou<\/p><p>24 o fechamento de duas unidades, alegando \u2013 pasmem \u2013 que a empresa precisaria utilizar os<\/p><p>25 professores n\u00e3o para dar aulas, mas para o desenvolvimento de novos produtos digitais. A<\/p><p>26 empresa justificou a decis\u00e3o alegando que as escolas eram, na realidade, laborat\u00f3rios de testes<\/p><p>27 para produtos de larga escala.<\/p><p>28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Exemplos como esse v\u00eam se tornando comuns. Na cultura da ruptura total \u2013 a t\u00e3o falada<\/p><p>29 \"disruption\", em ingl\u00eas \u2013 na qual impera a ideia de \"mova-se r\u00e1pido e quebre coisas\" (lema<\/p><p>30 informal das empresas do Vale), o que menos se v\u00ea s\u00e3o parcerias reais com alunos e educadores.<\/p><p>31 Sobram, por\u00e9m, coisas quebradas: os pr\u00f3prios governos, pressionados pela ideia de \"ficar para<\/p><p>32 tr\u00e1s\", muitas vezes, permitem que discursos simplistas se tornem pol\u00edtica p\u00fablica. As tens\u00f5es do<\/p><p>33 Vale do Sil\u00edcio com a educa\u00e7\u00e3o, entretanto, v\u00e3o muito al\u00e9m da falta de parcerias s\u00f3lidas. Elas<\/p><p>34 envolvem uma imagem distorcida tanto da realidade quanto de si mesmo.<\/p><p>35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>Certa vez ouvi de um mestrando em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o da Universidade de Stanford<\/p><p>36 \u2013 localizada no cora\u00e7\u00e3o do Vale \u2013 que, no futuro, os livros de Hist\u00f3ria falariam daquela regi\u00e3o<\/p><p>37 como uma esp\u00e9cie de Atenas na Antiguidade Cl\u00e1ssica, um lugar onde ideias fluem e novos<\/p><p>38 paradigmas s\u00e3o criados para o mundo (S\u00f3crates, perdoa-lhes; eles n\u00e3o sabem o que falam).<\/p><p>39 Epis\u00f3dio semelhante ocorreu num bar em Palo Alto, tamb\u00e9m no Vale. Ao comentar sobre a<\/p><p>40 viol\u00eancia no entorno das escolas do Rio, e o trauma vivido por alunos, um dos presentes teve um<\/p><p>41 'estalo' e sugeriu que um app solucionaria a quest\u00e3o. Uma vis\u00e3o no m\u00ednimo reducionista para<\/p><p>42 problemas complexos da sociedade.<\/p><p>43 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>N\u00e3o fa\u00e7o aqui uma ode contra a tecnologia digital e o setor privado, nem uma defesa de<\/p><p>44 que escolas se fechem ao mundo l\u00e1 fora. \u00c9 certo que a escola como institui\u00e7\u00e3o e a educa\u00e7\u00e3o como<\/p><p>45 disciplina precisam se modernizar. H\u00e1 que se pensar apenas quem deve conduzir a mudan\u00e7a: se<\/p><p>46 tecnogurus do Vale \u2013 com suas virtudes, mas tamb\u00e9m distor\u00e7\u00f5es \u2013 ou se educadores.<\/p><p>47 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________ <\/span>\u00c9 cedo para dizer se a mar\u00e9 vai mudar. Mas nem t\u00e3o cedo para que educadores voltem a<\/p><p>48 tomar as r\u00e9deas do que \u00e9 e pode ser o tal futuro da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><h6>(F\u00e1bio Campos \u2013 23\/08\/2019 \u2013 Revista \u00c9poca \u2013 Dispon\u00edvel em: \u00e9poca.globo.com \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)<\/h6>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1416013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, prevista na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, n\u00e3o poder\u00e1 conter dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa, n\u00e3o se incluindo, nesta proibi\u00e7\u00e3o, a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":46552,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":64332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1416036,"hashId":"4f1e595cdc21a97d31ce9164dcb861a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, prevista na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Chu\u00ed, n\u00e3o poder\u00e1 conter dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa, n\u00e3o se incluindo, nesta proibi\u00e7\u00e3o, a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, ainda que por antecipa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5219484,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das pr\u00e9vias.","id":5219481,"corpo":"<p>das pr\u00e9vias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das f\u00e9rias.","id":5219482,"corpo":"<p>das f\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de precat\u00f3rios.","id":5219483,"corpo":"<p>de precat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da receita.","id":5219484,"corpo":"<p>da receita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de receb\u00edveis.","id":5219485,"corpo":"<p>de receb\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1416036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Clara Bela, no exerc\u00edcio de seu cargo no Munic\u00edpio de Chu\u00ed, executa atividades entendidas pelo Estatuto dos Servidores P\u00fablicos como insalubres e, por vezes, perigosas, por esse motivo, ela faz jus a um adicional que incide sobre o valor do ___________________ no quadro de servidores da Prefeitura Municipal.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":46552,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Advogado - 2019"},{"id":64332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":64337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1416044,"hashId":"1b3fde01ae9221a7ac04796524ee4abc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Clara Bela, no exerc\u00edcio de seu cargo no Munic\u00edpio de Chu\u00ed, executa atividades entendidas pelo Estatuto dos Servidores P\u00fablicos como insalubres e, por vezes, perigosas, por esse motivo, ela faz jus a um adicional que incide sobre o valor do ___________________ no quadro de servidores da Prefeitura Municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":5219522,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior valor de sal\u00e1rio","id":5219520,"corpo":"<p>maior valor de sal\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor valor de sal\u00e1rio","id":5219521,"corpo":"<p>menor valor de sal\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor padr\u00e3o de vencimento","id":5219522,"corpo":"<p>menor padr\u00e3o de vencimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior padr\u00e3o de vencimento","id":5219523,"corpo":"<p>maior padr\u00e3o de vencimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"benef\u00edcio acumulado","id":5219524,"corpo":"<p>benef\u00edcio acumulado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1416044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Munic\u00edpio do Chu\u00ed, analise as assertivas a seguir: I. Est\u00e1 localizado na margem esquerda do Arroio Chu\u00ed. II. Se emancipou do Munic\u00edpio de Hermenegildo na d\u00e9cada de 1980. III. Suas terras localizam-se no centro da \u00e1rea disputada por Espanha e Portugal nos s\u00e9culos XVIII e XIX. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":64341,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972823,"hashId":"68974081cb34831fdcdafd1efa80fbad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Munic\u00edpio do Chu\u00ed, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e1 localizado na margem esquerda do Arroio Chu\u00ed. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se emancipou do Munic\u00edpio de Hermenegildo na d\u00e9cada de 1980. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Suas terras localizam-se no centro da \u00e1rea disputada por Espanha e Portugal nos s\u00e9culos XVIII e XIX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7651528,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7651525,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":7651526,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas I e II. ","id":7651527,"corpo":"<p> Apenas I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":7651528,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7651529,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Extensionista Social","id":19867,"slug":"tecnico-extensionista-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Pesqueiros","id":19865,"slug":"tecnico-em-agropecuaria-area-pesqueiros"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Florestal","id":19866,"slug":"tecnico-em-agropecuaria-area-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na c\u00e9lula H5 de uma planilha eletr\u00f4nica da Microsoft temos especificamente a seguinte f\u00f3rmula: =SOMA(C5:G5;C6:G6). Essa f\u00f3rmula seria equivalente a fazer:","provas":[{"id":46414,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"},{"id":46524,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Extensionista Social","id":19867,"slug":"tecnico-extensionista-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-extensionista-social","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico Extensionista Social - 2019"},{"id":46525,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Pesqueiros","id":19865,"slug":"tecnico-em-agropecuaria-area-pesqueiros"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-em-agropecuaria-area-pesqueiros","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Pesqueiros - 2019"},{"id":46526,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Florestal","id":19866,"slug":"tecnico-em-agropecuaria-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Agropecu\u00e1rio e Florestal Sustent\u00e1vel do Estado do Amazonas","sigla":"IDAM","id":4127,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"idam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idam-am-2019-ibfc-tecnico-em-agropecuaria-area-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - IDAM - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Florestal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":1411043,"hashId":"a22ebe65d5ac27e751d116de91e8784b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na c\u00e9lula H5 de uma planilha eletr\u00f4nica da Microsoft temos especificamente a seguinte f\u00f3rmula: =SOMA(C5:G5;C6:G6). Essa f\u00f3rmula seria equivalente a fazer:<\/p>","resposta":5199033,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(C5:G6) + SOMA(C6:G5) ","id":5199030,"corpo":"<p>=SOMA(C5:G6) + SOMA(C6:G5) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SOMA(C5:C6) + SOMA(G5:G6) ","id":5199031,"corpo":"<p>=SOMA(C5:C6) + SOMA(G5:G6) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SOMA(G5:C6) + SOMA(G5:C6)","id":5199032,"corpo":"<p>=SOMA(G5:C6) + SOMA(G5:C6)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SOMA(C5:G5) + SOMA(C6:G6)","id":5199033,"corpo":"<p>=SOMA(C5:G5) + SOMA(C6:G6)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1411043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713,"slug":"assistente-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492,"slug":"tecnico-de-protese-dentaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem empregada no texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":46624,"cargo":{"descricao":"Assistente de Farm\u00e1cia","id":713,"slug":"assistente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-assistente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Assistente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":46643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":46644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":46648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492,"slug":"tecnico-de-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2019"},{"id":46650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2019-instituto-aocp-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1418561,"hashId":"ae5e1d2369a449ab2f7a04abd80235ef","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem empregada no texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5231688,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representa a norma padr\u00e3o da l\u00edngua, uma vez que respeita a gram\u00e1tica normativa.","id":5231688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa a norma padr\u00e3o da l\u00edngua, uma vez que respeita a gram\u00e1tica normativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segue a norma culta, empregando muitos termos utilizados nos livros cl\u00e1ssicos de literatura.","id":5231689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segue a norma culta, empregando muitos termos utilizados nos livros cl\u00e1ssicos de literatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 informal, visto que se assemelha \u00e0 fala do dia a dia, utilizando-se de muitas g\u00edrias.","id":5231690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 informal, visto que se assemelha \u00e0 fala do dia a dia, utilizando-se de muitas g\u00edrias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 formal, pois apresenta termos rebuscados e antigos, de dif\u00edcil compreens\u00e3o, os quais s\u00f3 podem ser entendidos com o uso do dicion\u00e1rio.","id":5231691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 formal, pois apresenta termos rebuscados e antigos, de dif\u00edcil compreens\u00e3o, os quais s\u00f3 podem ser entendidos com o uso do dicion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Benef\u00edcios da \u201cAMIGOTERAPIA\u201d: cura depress\u00e3o, alivia ansiedade e boicota a solid\u00e3o e muito mais A amizade \u00e9 um b\u00e1lsamo para a alma. Ao lado de um amigo, o peso da nossa exist\u00eancia fica atenuado e a alegria tende a brotar mais facilmente. Quando a nossa mente e as nossas emo\u00e7\u00f5es nos parecem desconexas, a \u201camigoterapira\u201d pode nos mostrar o caminho. N\u00e3o raro, nesses dias de afli\u00e7\u00e3o e de muita pressa, sentimos falta de um amigo. Algu\u00e9m que esteja disposto a ouvir a nossa alma, a decifrar o nosso semblante, a nos dar aquele \u201ctapa com luva de pelica\u201d necess\u00e1rio ou aquela palavra de \u00e2nimo providencial. \u00c9 por isso que, em casos de alma adoecida, sem embargo das demais terapias, uma amizade tem poder curador. Um amigo \u00e9 algu\u00e9m disposto a nos mostrar a verdadeira face do nosso esp\u00edrito, despindo-nos de nossas m\u00e1scaras, de nossas falsas certezas sobre n\u00f3s. Um amigo \u00e9 capaz de ouvir sem julgar. De orientar sem querer impor a sua vontade ou verdade. Um amigo \u00e9 capaz de nos fazer rir de n\u00f3s mesmos. Est\u00e1 apto a refazer o nosso projeto de vida, a reler o nosso passado, a reavaliar o presente. Um amigo \u00e9 capaz de guardar as suas ang\u00fastias no bolso, quando percebe que a sua dor requer um curativo mais emergencial. Um amigo n\u00e3o \u00e9 aquele que est\u00e1 ao seu lado quando voc\u00ea cai, t\u00e3o somente. Mas, aquele que tamb\u00e9m estar\u00e1 na primeira fila quando voc\u00ea triunfar. Um amigo o afastar\u00e1 da solid\u00e3o. Ser\u00e1 uma ponte a lev\u00e1-lo, juntamente com outros cuidados necess\u00e1rios, para longe da depress\u00e3o. Ele far\u00e1 menor a sua ansiedade e atenuar\u00e1 os seus medos da solid\u00e3o. A \u201camigoterapia\u201d \u00e9 o exerc\u00edcio da amizade verdadeira e pura e s\u00f3 pode ser realizada quando dois cora\u00e7\u00f5es alados se encontram e um cora\u00e7\u00e3o serve ao outro, sem nada exigir, mas ciente de que tamb\u00e9m ser\u00e1 servido depois. Adaptado de: &lt;https:\/\/www.revistapazes.com\/beneficios-da-amigoterapia-cura-depressao-alivia-ansiedade-e-boicota-a-solidao-e-muito-mais\/&gt;. Acesso em: 18 out. 2019.","id":421804,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Benef\u00edcios da \u201cAMIGOTERAPIA\u201d: cura depress\u00e3o, alivia ansiedade e boicota a solid\u00e3o e muito mais<\/strong> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A amizade \u00e9 um b\u00e1lsamo para a alma. Ao lado de um amigo, o peso da nossa exist\u00eancia fica atenuado e a alegria tende a brotar mais facilmente. Quando a nossa mente e as nossas emo\u00e7\u00f5es nos parecem desconexas, a \u201camigoterapira\u201d pode nos mostrar o caminho. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">N\u00e3o raro, nesses dias de afli\u00e7\u00e3o e de muita pressa, sentimos falta de um amigo. Algu\u00e9m que esteja disposto a ouvir a nossa alma, a decifrar o nosso semblante, a nos dar aquele \u201ctapa com luva de pelica\u201d necess\u00e1rio ou aquela palavra de \u00e2nimo providencial. \u00c9 por isso que, em casos de alma adoecida, sem embargo das demais terapias, uma amizade tem poder curador. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo \u00e9 algu\u00e9m disposto a nos mostrar a verdadeira face do nosso esp\u00edrito, despindo-nos de nossas m\u00e1scaras, de nossas falsas certezas sobre n\u00f3s. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo \u00e9 capaz de ouvir sem julgar. De orientar sem querer impor a sua vontade ou verdade. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo \u00e9 capaz de nos fazer rir de n\u00f3s mesmos. Est\u00e1 apto a refazer o nosso projeto de vida, a reler o nosso passado, a reavaliar o presente. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo \u00e9 capaz de guardar as suas ang\u00fastias no bolso, quando percebe que a sua dor requer um curativo mais emergencial. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo n\u00e3o \u00e9 aquele que est\u00e1 ao seu lado quando voc\u00ea cai, t\u00e3o somente. Mas, aquele que tamb\u00e9m estar\u00e1 na primeira fila quando voc\u00ea triunfar. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Um amigo o afastar\u00e1 da solid\u00e3o. Ser\u00e1 uma ponte a lev\u00e1-lo, juntamente com outros cuidados necess\u00e1rios, para longe da depress\u00e3o. Ele far\u00e1 menor a sua ansiedade e atenuar\u00e1 os seus medos da solid\u00e3o. <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">A \u201camigoterapia\u201d \u00e9 o exerc\u00edcio da amizade verdadeira e pura e s\u00f3 pode ser realizada quando dois cora\u00e7\u00f5es alados se encontram e um cora\u00e7\u00e3o serve ao outro, sem nada exigir, mas ciente de que tamb\u00e9m ser\u00e1 servido depois. <\/p><p><sub>Adaptado de: &lt;https:\/\/www.revistapazes.com\/beneficios-da-amigoterapia-cura-depressao-alivia-ansiedade-e-boicota-a-solidao-e-muito-mais\/&gt;. Acesso em: 18 out. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1418561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970,"slug":"fiscal-de-servicos-publicos"},{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419,"slug":"tecnico-em-agricultura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um quadrado inscrito perfeitamente em um tri\u00e2ngulo is\u00f3sceles. A base desse quadrado est\u00e1 apoiada na base do tri\u00e2ngulo. A altura do tri\u00e2ngulo mede 12cm e a base do tri\u00e2ngulo mede 20cm. Qual \u00e9 o valor do per\u00edmetro desse quadrado?","provas":[{"id":42643,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Administrativo - 2019"},{"id":42651,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal de Tr\u00e2nsito","id":6515,"slug":"agente-municipal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-agente-municipal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Agente Municipal de Tr\u00e2nsito - 2019"},{"id":42652,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-educador-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Educador Social - 2019"},{"id":42656,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":42658,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":17970,"slug":"fiscal-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-fiscal-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Fiscal de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2019"},{"id":42660,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-guarda-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Guarda Civil - 2019"},{"id":42665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agricultura","id":3419,"slug":"tecnico-em-agricultura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-agricultura","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Agricultura - 2019"},{"id":42670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":42673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":1270730,"hashId":"464c110bc2e5b6ee3dd1f94d7a300928","enunciado":"<p align=justify>Considere um quadrado inscrito perfeitamente em um tri\u00e2ngulo is\u00f3sceles. A base desse quadrado est\u00e1 apoiada na base do tri\u00e2ngulo. A altura do tri\u00e2ngulo mede 12cm e a base do tri\u00e2ngulo mede 20cm. Qual \u00e9 o valor do per\u00edmetro desse quadrado?<\/p>","resposta":4611350,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"44cm.","id":4611346,"corpo":"<p align=justify>44cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50cm.","id":4611347,"corpo":"<p align=justify>50cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20cm.","id":4611348,"corpo":"<p align=justify>20cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40cm.","id":4611349,"corpo":"<p align=justify>40cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30cm.","id":4611350,"corpo":"<p align=justify>30cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Inscri\u00e7\u00e3o e circunscri\u00e7\u00e3o.","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425222,"slug":"matematica-inscricao-e-circunscricao"}],"slug":"matematica\/1270730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982,"slug":"instrutor-de-atividades-multiplas-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas das linhas 01, 07, 09 e 10.","provas":[{"id":42795,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2019"},{"id":42801,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":17982,"slug":"instrutor-de-atividades-multiplas-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-instrutor-de-atividades-multiplas-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Instrutor de Atividades M\u00faltiplas - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"},{"id":42803,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Enfermeiro - 2019"},{"id":42806,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":42807,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":42808,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":42810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"},{"id":42812,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Nutricionista - 2019"},{"id":42815,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":42816,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapejara","sigla":"","id":1889,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapejara-pr-2019-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tapejara - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1276466,"hashId":"f27da9d71129aeb614e5764ed5eed25b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas tracejadas\r\ndas linhas 01, 07, 09 e 10.<\/p>","resposta":4635180,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 traz \u2013 a \u2013 a","id":4635177,"corpo":"<p align=justify>a \u2013 traz \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 tr\u00e1s \u2013 a \u2013 a","id":4635178,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \u2013 tr\u00e1s \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 \u2013 traz \u2013 a \u2013 \u00e0","id":4635179,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 \u2013 traz \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2013 tr\u00e1s \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1","id":4635180,"corpo":"<p align=justify>a \u2013 tr\u00e1s \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 tr\u00e1z \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1","id":4635181,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \u2013 tr\u00e1z \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405074,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42795\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"H\u00e1\/a","oab":false,"nome":"H\u00e1\/a","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403688,"slug":"lingua-portuguesa-ha-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e1s\/traz","oab":false,"nome":"Tr\u00e1s\/traz","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408991,"slug":"lingua-portuguesa-tras-traz"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1276466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028,"slug":"especialista-em-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interdisciplinaridade, como meio de articula\u00e7\u00e3o das diversas \u00e1reas do saber, requer respeito \u00e0 autonomia, inerente a cada uma das \u00e1reas envolvidas, para que nenhuma delas seja influenciada ou exclu\u00edda do processo interativo. A rela\u00e7\u00e3o interdisciplinar deve basear-se no di\u00e1logo entre as \u00e1reas, situando-o em um n\u00edvel avan\u00e7ado de coopera\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o, de modo que todo conhecimento seja valorizado por meio de um movimento de copropriedade e de","provas":[{"id":43183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18028,"slug":"especialista-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sge-iss-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2019-vunesp-especialista-em-saude-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1292621,"hashId":"2a97a71f68748a4c554e79409672d1ea","enunciado":"<p align=justify>A interdisciplinaridade, como meio de articula\u00e7\u00e3o das\r\ndiversas \u00e1reas do saber, requer respeito \u00e0 autonomia,\r\ninerente a cada uma das \u00e1reas envolvidas, para que\r\nnenhuma\r\ndelas seja influenciada ou exclu\u00edda do processo\r\ninterativo. A rela\u00e7\u00e3o interdisciplinar deve basear-se no\r\ndi\u00e1logo\r\nentre as \u00e1reas, situando-o em um n\u00edvel avan\u00e7ado\r\nde coopera\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o, de modo que todo conhecimento\r\nseja valorizado por meio de um movimento de\r\ncopropriedade e de<\/p>","resposta":4703850,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o.","id":4703847,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento.","id":4703848,"corpo":"<p align=justify>planejamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autonomia.","id":4703849,"corpo":"<p align=justify>autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intersubjetividade.","id":4703850,"corpo":"<p align=justify>intersubjetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"experimenta\u00e7\u00e3o.","id":4703851,"corpo":"<p align=justify>experimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Equipe Multi e Interdisciplinar","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415294,"slug":"servico-social-servico-social-e-equipe-multi-e-interdisciplinar"}],"slug":"servico-social\/1292621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analyze the sentences paying attention to the use of prepositions of time: I- See you on next Friday. II- I\u2019ll see you on Friday morning. III- She was born on October 24, 1986. IV- They arrived at 5 o\u2019clock. V- Oktoberfest in Blumenau, Santa Catarina, Brazil, takes place on October. Choose the alternative that presents only accurate sentences:","provas":[{"id":43397,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Belo","sigla":"","id":3894,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-belo-sc-2019-furb-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Porto Belo - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1299534,"hashId":"d1279d42acbb6fb817141a8a4ce28251","enunciado":"<p align=\"justify\">Analyze the sentences paying attention to the use of prepositions of time: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I- <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>See you on next Friday. <\/p><p align=\"justify\">II- <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>I\u2019ll see you on Friday morning. <\/p><p align=\"justify\">III- <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>She was born on October 24, 1986. <\/p><p align=\"justify\">IV- <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>They arrived at 5 o\u2019clock. <\/p><p align=\"justify\">V- <span style=\"white-space:pre\">\t<\/span>Oktoberfest in Blumenau, Santa Catarina, Brazil, takes place on October. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Choose the alternative that presents only accurate sentences:<\/p>","resposta":4734443,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Statements II, III and IV are correct.","id":4734443,"corpo":"<p align=justify>Statements II, III and IV are correct.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Statements I, II and IV are correct.","id":4734444,"corpo":"<p align=justify>Statements I, II and IV are correct.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only statements I and II are correct.","id":4734445,"corpo":"<p align=justify>Only statements I and II are correct.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Statements III, IV and V are correct.","id":4734446,"corpo":"<p align=justify>Statements III, IV and V are correct.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"All the statements are correct.","id":4734447,"corpo":"<p align=justify>All the statements are correct.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00f5es | Prepositions","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00f5es | Prepositions","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403047,"slug":"lingua-inglesa-preposicoes-prepositions"}],"slug":"lingua-inglesa\/1299534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The older generations knew more about being a foreigner.","provas":[{"id":44293,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2019-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1335490,"hashId":"a6341a15735309926cea555c760036f4","enunciado":"<p align=justify>The older generations knew more about being a foreigner.<\/p>","resposta":4884979,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4884978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4884979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":412417,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44293\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto\r\napresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1335490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de exame f\u00edsico por parte da enfermagem, \u00e9\numa atividade sistem\u00e1tica que consiste em quantificar\nsinais vitais e distingui-los dos normais e anormais,\ncomo tamb\u00e9m suas varia\u00e7\u00f5es. Para isso o enfermeiro\nlan\u00e7a m\u00e3o de diversas t\u00e9cnicas.\nSobre o exame f\u00edsico realizado pelo enfermeiro na\ncrian\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andrel\u00e2ndia","sigla":"","id":2614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-andrelandia-mg-2019-ibgp-enfermeiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Andrel\u00e2ndia - Enfermeiro Hospitalar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1390667,"hashId":"c5b571a3b2f693ee5f575131429561a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de exame f\u00edsico por parte da enfermagem, \u00e9\numa atividade sistem\u00e1tica que consiste em quantificar\nsinais vitais e distingui-los dos normais e anormais,\ncomo tamb\u00e9m suas varia\u00e7\u00f5es. Para isso o enfermeiro\nlan\u00e7a m\u00e3o de diversas t\u00e9cnicas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o exame f\u00edsico realizado pelo enfermeiro na\ncrian\u00e7a, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5115803,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao realizar o exame f\u00edsico na crian\u00e7a, o\nenfermeiro deve tentar pegar a crian\u00e7a no colo\npara acarici\u00e1-la e brincar um pouco para que ela\nse acostume com o profissional.","id":5115800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar o exame f\u00edsico na crian\u00e7a, o\nenfermeiro deve tentar pegar a crian\u00e7a no colo\npara acarici\u00e1-la e brincar um pouco para que ela\nse acostume com o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na inspe\u00e7\u00e3o completa deve ser observado tanto\na apar\u00eancia geral da \u00e1rea como suas\ncaracter\u00edsticas espec\u00edficas: cor, textura,\nlocaliza\u00e7\u00e3o, posi\u00e7\u00e3o, temperatura, tamanho,\nsinais vitais, tipo e grau de movimento, simetria\ne compara\u00e7\u00e3o com o lado oposto do corpo.","id":5115801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na inspe\u00e7\u00e3o completa deve ser observado tanto\na apar\u00eancia geral da \u00e1rea como suas\ncaracter\u00edsticas espec\u00edficas: cor, textura,\nlocaliza\u00e7\u00e3o, posi\u00e7\u00e3o, temperatura, tamanho,\nsinais vitais, tipo e grau de movimento, simetria\ne compara\u00e7\u00e3o com o lado oposto do corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palpa\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada para examinar todas as\npartes acess\u00edveis do corpo, incluindo os \u00f3rg\u00e3os,\ngl\u00e2ndulas, vasos, pele, m\u00fasculos e ossos a fim de\ndetectar a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de massas.","id":5115802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palpa\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada para examinar todas as\npartes acess\u00edveis do corpo, incluindo os \u00f3rg\u00e3os,\ngl\u00e2ndulas, vasos, pele, m\u00fasculos e ossos a fim de\ndetectar a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de massas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A defesa abdominal \u00e9 sempre involunt\u00e1ria,\napresentando contra\u00e7\u00e3o reflexa que n\u00e3o\nrepresenta um esfor\u00e7o consciente do paciente e \u00e9\ngeralmente ind\u00edcio de uma situa\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica.","id":5115803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defesa abdominal \u00e9 sempre involunt\u00e1ria,\napresentando contra\u00e7\u00e3o reflexa que n\u00e3o\nrepresenta um esfor\u00e7o consciente do paciente e \u00e9\ngeralmente ind\u00edcio de uma situa\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418951,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma abdominal","oab":false,"nome":"Trauma abdominal","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405777,"slug":"enfermagem-trauma-abdominal"}],"slug":"enfermagem\/1390667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) acomete milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo, sendo importante o diagn\u00f3stico precoce e tratamento adequado das pessoas acometidas por essa doen\u00e7a. No entanto, alguns casos de HAS s\u00e3o mais dif\u00edceis de diagnosticar, como a Hipertens\u00e3o do Avental Brando e a Hipertens\u00e3o Mascarada, sendo importante empregar estrat\u00e9gias que permitam a verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (PA) em mais de um momento, podendo-se realizar, ent\u00e3o, a medi\u00e7\u00e3o residencial da PA (MRPA) e a monitoriza\u00e7\u00e3o ambulatorial da PA (MAPA). Acerca dessas t\u00e9cnicas, analise as afirmativas a seguir: I. A MRPA \u00e9 feita, preferencialmente, por man\u00f4metros digitais pela pr\u00f3pria pessoa ou familiares. Recomendam-se tr\u00eas medidas pela manh\u00e3, antes do desjejum e da tomada de medicamento, e tr\u00eas \u00e0 noite, antes do jantar, durante cinco dias, ou duas medidas em cada sess\u00e3o durante sete dias. II. A MAPA \u00e9 feita por aparelhos validados que empregam o m\u00e9todo oscilom\u00e9trico. Afere a press\u00e3o por dezenas de vezes nas 24 horas, registrando o comportamento da press\u00e3o arterial durante o per\u00edodo do sono. Assinale","provas":[{"id":53357,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-essex-oficial-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"EsSEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612027,"hashId":"37c1e161fa2cadf8578e7a24b792edcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) acomete milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo, sendo importante o diagn\u00f3stico precoce e tratamento adequado das pessoas acometidas por essa doen\u00e7a. No entanto, alguns casos de HAS s\u00e3o mais dif\u00edceis de diagnosticar, como a Hipertens\u00e3o do Avental Brando e a Hipertens\u00e3o Mascarada, sendo importante empregar estrat\u00e9gias que permitam a verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial (PA) em mais de um momento, podendo-se realizar, ent\u00e3o, a medi\u00e7\u00e3o residencial da PA (MRPA) e a monitoriza\u00e7\u00e3o ambulatorial da PA (MAPA). Acerca dessas t\u00e9cnicas, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A MRPA \u00e9 feita, preferencialmente, por man\u00f4metros digitais pela pr\u00f3pria pessoa ou familiares. Recomendam-se tr\u00eas medidas pela manh\u00e3, antes do desjejum e da tomada de medicamento, e tr\u00eas \u00e0 noite, antes do jantar, durante cinco dias, ou duas medidas em cada sess\u00e3o durante sete dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A MAPA \u00e9 feita por aparelhos validados que empregam o m\u00e9todo oscilom\u00e9trico. Afere a press\u00e3o por dezenas de vezes nas 24 horas, registrando o comportamento da press\u00e3o arterial durante o per\u00edodo do sono. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":6055866,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":6055863,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":6055864,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":6055865,"corpo":"<p>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se ambas as afirmativas estiverem corretas.","id":6055866,"corpo":"<p>se ambas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se as afirmativas constitu\u00edrem m\u00e9todos ineficazes para confirma\u00e7\u00e3o da HAS.","id":6055867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se as afirmativas constitu\u00edrem m\u00e9todos ineficazes para confirma\u00e7\u00e3o da HAS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/1612027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, feminina, 50 anos, diab\u00e9tica h\u00e1 cinco anos, em uso de metformia 2 g\/dia, sem doen\u00e7a arterial clinicamente aparente. Realizou um escore de c\u00e1lcio arterial coronariano que resultou em 100 U Agaston. Baseado na Diretriz Brasileira de preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a cardiovascular nos pacientes diab\u00e9ticos, publicada em 2017, e nos dados, descritos no caso, em rela\u00e7\u00e3o ao risco de eventos cardiovasculares nos 10 anos que se seguir\u00e3o, a paciente pode ser classificada como:","provas":[{"id":35048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Endocrinologia - 2019"},{"id":35049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Metabologia","id":16278,"slug":"medico-especialista-em-metabologia"},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mrn-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-metabologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Metabologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1033135,"hashId":"36e8d863468c87b7859b230d47c2686d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, feminina, 50 anos, diab\u00e9tica h\u00e1 cinco anos, em uso de metformia 2 g\/dia, sem doen\u00e7a arterial clinicamente aparente. Realizou um escore de c\u00e1lcio arterial coronariano que resultou em 100 U Agaston. Baseado na Diretriz Brasileira de preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a cardiovascular nos pacientes diab\u00e9ticos, publicada em 2017, e nos dados, descritos no caso, em rela\u00e7\u00e3o ao risco de eventos cardiovasculares nos 10 anos que se seguir\u00e3o, a paciente pode ser classificada como:<\/p>","resposta":3615228,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"risco alto.","id":3615228,"corpo":"<p>risco alto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixo risco.","id":3615229,"corpo":"<p>baixo risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"risco muito alto.","id":3615230,"corpo":"<p>risco muito alto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"muito baixo risco.","id":3615231,"corpo":"<p>muito baixo risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"risco intermedi\u00e1rio.","id":3615232,"corpo":"<p>risco intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375279,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1033135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao examinar uma c\u00e9lula em um microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico, um pesquisador observou que os pares de cromossomos hom\u00f3logos desta c\u00e9lula estavam todos pareados na sua placa equatorial. Tamb\u00e9m observou pares de centr\u00edolos nos polos da c\u00e9lula e, ao seu redor, fibras do \u00e1ster. Assim, pode-se concluir que esse pesquisador estava observando uma c\u00e9lula que se encontrava numa etapa da divis\u00e3o celular respons\u00e1vel pela:","provas":[{"id":35736,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2019-ibade-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1042348,"hashId":"c12b589f6013caf5d7262782a8a17dd7","enunciado":"<p>Ao examinar uma c\u00e9lula em um microsc\u00f3pio\r\neletr\u00f4nico, um pesquisador observou que os pares de\r\ncromossomos hom\u00f3logos desta c\u00e9lula estavam\r\ntodos pareados na sua placa equatorial. Tamb\u00e9m\r\nobservou pares de centr\u00edolos nos polos da c\u00e9lula e,\r\nao seu redor, fibras do \u00e1ster.<\/p><p>\r\nAssim, pode-se concluir que esse pesquisador\r\nestava observando uma c\u00e9lula que se encontrava\r\nnuma etapa da divis\u00e3o celular respons\u00e1vel pela:<\/p>","resposta":3646921,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cissiparidade bacteriana.","id":3646920,"corpo":"cissiparidade bacteriana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de gametas.","id":3646921,"corpo":"forma\u00e7\u00e3o de gametas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"germina\u00e7\u00e3o de uma semente.","id":3646922,"corpo":"germina\u00e7\u00e3o de uma semente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indu\u00e7\u00e3o da organog\u00eanese vegetal.","id":3646923,"corpo":"indu\u00e7\u00e3o da organog\u00eanese vegetal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regenera\u00e7\u00e3o deumtecido animal.","id":3646924,"corpo":"regenera\u00e7\u00e3o deumtecido animal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376855,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo Celular","oab":false,"nome":"Ciclo Celular","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402564,"slug":"biologia-ciclo-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"}],"slug":"biologia\/1042348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise SWOT, tamb\u00e9m conhecida como FOFA, insere quatro itens a serem observados no planejamento e estrat\u00e9gia organizacional, os quais s\u00e3o For\u00e7as, Oportunidades, Fraquezas e Amea\u00e7as. Trata-se, portanto, de uma ferramenta utilizada para o diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o. Apresenta caracter\u00edsticas de avalia\u00e7\u00e3o dos ambientes internos e externos das entidades. Nesse sentido, quando a organiza\u00e7\u00e3o estuda os aspectos internos que podem estar dificultando o alcance dos seus objetivos, ela est\u00e1 realizando a avalia\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":36132,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Municipal de Sa\u00fade de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","sigla":"IMESF","id":3491,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"imesf-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"imesf-rs-2019-fundatec-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IMESF - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1044795,"hashId":"702a2bd100455c63cf4ad2ffda3019b8","enunciado":"A an\u00e1lise SWOT, tamb\u00e9m conhecida como FOFA, insere quatro itens a serem observados no planejamento e estrat\u00e9gia organizacional, os quais s\u00e3o For\u00e7as, Oportunidades, Fraquezas e Amea\u00e7as. Trata-se, portanto, de uma ferramenta utilizada para o diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o. Apresenta caracter\u00edsticas de avalia\u00e7\u00e3o dos ambientes internos e externos das entidades. Nesse sentido, quando a organiza\u00e7\u00e3o estuda os aspectos internos que podem estar dificultando o alcance dos seus objetivos, ela est\u00e1 realizando a avalia\u00e7\u00e3o de:","resposta":3657658,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pontos fortes.","id":3657655,"corpo":"Pontos fortes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amea\u00e7as.","id":3657656,"corpo":"Amea\u00e7as.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oportunidades.","id":3657657,"corpo":"Oportunidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pontos fracos.","id":3657658,"corpo":"Pontos fracos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gias de curto prazo.","id":3657659,"corpo":"Estrat\u00e9gias de curto prazo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377261,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1044795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O acordo de colabora\u00e7\u00e3o firmado entre entes federativos com a finalidade de organizar e integrar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na rede regionalizada e hierarquizada, com defini\u00e7\u00f5es de responsabilidades, indicadores e metas de sa\u00fade, \u00e9:","provas":[{"id":37014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sms-rj-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1054496,"hashId":"8d2d67a008071f08648b25b8f025e242","enunciado":" O acordo de colabora\u00e7\u00e3o firmado entre entes federativos com\r\na finalidade de organizar e integrar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade na rede regionalizada e hierarquizada, com defini\u00e7\u00f5es\r\nde responsabilidades, indicadores e metas de sa\u00fade, \u00e9:","resposta":3694777,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a Comiss\u00e3o Intergestores","id":3694776,"corpo":" a Comiss\u00e3o Intergestores","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade","id":3694777,"corpo":"o Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Protocolo Cl\u00ednico e Diretriz Terap\u00eautica","id":3694778,"corpo":"o Protocolo Cl\u00ednico e Diretriz Terap\u00eautica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Mapa da Sa\u00fade","id":3694779,"corpo":"o Mapa da Sa\u00fade","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378871,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1054496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O bioma ou complexo do Pantanal localiza-se totalmente no territ\u00f3rio brasileiro e \u00e9 considerado um ber\u00e7\u00e1rio de esp\u00e9cies animais e vegetais.","provas":[{"id":37332,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia","id":16653,"slug":"analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o de Limpeza Urbana","sigla":"SLU","id":3493,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"slu-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"slu-df-2019-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-de-residuos-solidos-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SLU - Analista de Gest\u00e3o de Res\u00edduos S\u00f3lidos - \u00c1rea Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1062419,"hashId":"f0f6593a2e43d68e79b22dff04d8d3c8","enunciado":"O bioma ou complexo do Pantanal localiza-se totalmente no territ\u00f3rio brasileiro e \u00e9 considerado um ber\u00e7\u00e1rio de esp\u00e9cies animais e vegetais.","resposta":3724877,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3724876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3724877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos biomas brasileiros e de interfer\u00eancias antr\u00f3picas nesses biomas, julgue os itens subsecutivos.","id":380209,"enunciado":"Acerca dos biomas brasileiros e de interfer\u00eancias antr\u00f3picas nesses biomas, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/1062419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 214, afirma que a lei estabelecer\u00e1 o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o plurianual, visando \u00e0 articula\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento do ensino em seus diversos n\u00edveis e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico que conduzam exceto \u00e0","provas":[{"id":36696,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1064883,"hashId":"1735eaa9f9fe6b7898a4d4d7408d1386","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, em seu artigo 214, afirma que\r\na lei estabelecer\u00e1 o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o\r\nplurianual, visando \u00e0 articula\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento do\r\nensino em seus diversos n\u00edveis e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do\r\nPoder P\u00fablico que conduzam exceto \u00e0","resposta":3736101,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo.","id":3736100,"corpo":"erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento escolar domiciliar.","id":3736101,"corpo":"atendimento escolar domiciliar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhoria da qualidade do ensino.","id":3736102,"corpo":"melhoria da qualidade do ensino.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":3736103,"corpo":"forma\u00e7\u00e3o para o trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o human\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds.","id":3736104,"corpo":"promo\u00e7\u00e3o human\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380596,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1064883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma avalia\u00e7\u00e3o que busca a transforma\u00e7\u00e3o social deve ter como objetivo o avan\u00e7o e o crescimento do seu educando e n\u00e3o estagnar o conhecimento atrav\u00e9s de pr\u00e1ticas disciplinadoras. Sendo assim, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":36696,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Para\u00edba","sigla":"IFPR","id":3139,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-ifb-pb-2019-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFPR - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1064898,"hashId":"7f551efa502ef68f05cd3f17ea682fd4","enunciado":"Uma avalia\u00e7\u00e3o que busca a transforma\u00e7\u00e3o social deve ter como\r\nobjetivo o avan\u00e7o e o crescimento do seu educando e n\u00e3o\r\nestagnar o conhecimento atrav\u00e9s de pr\u00e1ticas disciplinadoras.\r\nSendo assim, \u00e9 incorreto afirmar que","resposta":3736179,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o projeto educativo precisa ser definido coletivamente para que possa garantir a aprendizagem do aluno de forma democr\u00e1tica.","id":3736175,"corpo":"o projeto educativo precisa ser definido coletivamente para que\r\npossa garantir a aprendizagem do aluno de forma democr\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 essencial perceber o aluno como ser social e pol\u00edtico que possui a capacidade de pensar criticamente sobre seus atos e dotado de experi\u00eancias, sujeito de seu pr\u00f3prio desenvolvimento.","id":3736176,"corpo":"\u00e9 essencial perceber o aluno como ser social e pol\u00edtico que\r\npossui a capacidade de pensar criticamente sobre seus atos e\r\ndotado de experi\u00eancias, sujeito de seu pr\u00f3prio desenvolvimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica avaliativa tem que ter como finalidade fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre o processo pedag\u00f3gico que permitam aos docentes definir sobre as interfer\u00eancias e as mudan\u00e7as necess\u00e1rias na face do projeto educativo.","id":3736177,"corpo":"a pr\u00e1tica avaliativa tem que ter como finalidade fornecer\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre o processo pedag\u00f3gico que permitam aos\r\ndocentes definir sobre as interfer\u00eancias e as mudan\u00e7as\r\nnecess\u00e1rias na face do projeto educativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica avaliativa tem que centrar-se no diagn\u00f3stico e n\u00e3o na classifica\u00e7\u00e3o. A fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria \u00e9 analisar o desempenho do aluno atrav\u00e9s de notas obtidas, geralmente registrada atrav\u00e9s de n\u00fameros. Ela retira da pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o tudo o que \u00e9 construtivo.","id":3736178,"corpo":"a pr\u00e1tica avaliativa tem que centrar-se no diagn\u00f3stico e n\u00e3o na\r\nclassifica\u00e7\u00e3o. A fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria \u00e9 analisar o desempenho\r\ndo aluno atrav\u00e9s de notas obtidas, geralmente registrada\r\natrav\u00e9s de n\u00fameros. Ela retira da pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o tudo o que\r\n\u00e9 construtivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria constitui-se num processo de avan\u00e7ar no desenvolvimento e no crescimento da autonomia do educando, sendo capaz de descobrir seu n\u00edvel de aprendizagem, adquirindo consci\u00eancia das suas limita\u00e7\u00f5es e necessidades a serem avan\u00e7adas.","id":3736179,"corpo":"a fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria constitui-se num processo de avan\u00e7ar no\r\ndesenvolvimento e no crescimento da autonomia do educando,\r\nsendo capaz de descobrir seu n\u00edvel de aprendizagem,\r\nadquirindo consci\u00eancia das suas limita\u00e7\u00f5es e necessidades a\r\nserem avan\u00e7adas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380597,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Escolar e suas Implica\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405591,"slug":"pedagogia-avaliacao-escolar-e-suas-implicacoes-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/1064898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os excertos a seguir constituem texto adaptado do artigo \u201cUm samurai nas alturas\u201d, de Jo\u00e3o Pereira Coutinho, publicado no jornal Folha de S. Paulo, em 5 de abril de 2019. Tais excertos, no entanto, encontram-se desordenados. Numere-os de modo que seja estabelecida a coes\u00e3o e a coer\u00eancia. Em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 ordem correta dos excertos.( ) Esse projeto consiste em escalar o pared\u00e3o do El Capit\u00e1n, um rochedo com 975 metros que fica no Parque Natural de Yosemite, na Calif\u00f3rnia. Alex j\u00e1 escalou o bicho v\u00e1rias vezes com o equipamento de seguran\u00e7a. E v\u00e1rias vezes falhou a empreitada. Como garantir que, sem cordas, sem paraquedas, sem nada, a hist\u00f3ria ser\u00e1 diferente? E como explicar o demencial otimismo do rapaz? E se isso n\u00e3o \u00e9 doen\u00e7a, \u00e9 o qu\u00ea? ( ) \u00c9 a pergunta que vale 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares: se tudo aquilo que interessa \u00e0 esp\u00e9cie humana \u00e9 sobreviver e passar os genes, como explicar que algu\u00e9m queira escalar uma rocha gigante, sem equipamento de seguran\u00e7a, sabendo que um gesto em falso significa a morte? ( ) A essa eu respondo: \u00e9 obsess\u00e3o; desafio; coragem. E arte, muita arte: quando acompanhamos Alex nos seus ensaios, percebemos que a escalada em \u201cfree solo\u201d tem tanto de esfor\u00e7o como de rigor t\u00e9cnico. ( ) Deixo a pergunta para os darwinistas de carteirinha. Ou, ent\u00e3o, aconselho \u00e0 mesma turma o document\u00e1rio \u201cFree Solo\u201d, que venceu o Oscar esse ano. ( ) A obra \u00e9, artisticamente falando, banal\u00edssima. Mas n\u00e3o s\u00e3o as qualidades est\u00e9ticas do document\u00e1rio que interessam. O que interessa \u00e9 o personagem principal \u2014 Alex Honnold, um alpinista que partilha com a c\u00e2mera o seu projeto de vida.","provas":[{"id":38248,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2019-ifto-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":38256,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2019-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1109154,"hashId":"a75e871dacb4c1f5aecdb9520798ed5e","enunciado":"<p align=\"justify\">Os excertos a seguir constituem texto adaptado do\r\nartigo \u201cUm samurai nas alturas\u201d, de Jo\u00e3o Pereira\r\nCoutinho, publicado no jornal Folha de S. Paulo,\r\nem 5 de abril de 2019. Tais excertos, no entanto,\r\nencontram-se desordenados. Numere-os de modo\r\nque seja estabelecida a coes\u00e3o e a coer\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0\r\nordem <strong>correta<\/strong> dos excertos.<\/p><p align=\"justify\">( ) Esse projeto consiste em escalar o pared\u00e3o do\r\nEl Capit\u00e1n, um rochedo com 975 metros que fica\r\nno Parque Natural de Yosemite, na Calif\u00f3rnia. Alex\r\nj\u00e1 escalou o bicho v\u00e1rias vezes com o equipamento\r\nde seguran\u00e7a. E v\u00e1rias vezes falhou a empreitada.\r\nComo garantir que, sem cordas, sem paraquedas, sem nada, a hist\u00f3ria ser\u00e1 diferente? E como\r\nexplicar o demencial otimismo do rapaz? E se isso\r\nn\u00e3o \u00e9 doen\u00e7a, \u00e9 o qu\u00ea?\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 a pergunta que vale 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares: se\r\ntudo aquilo que interessa \u00e0 esp\u00e9cie humana \u00e9\r\nsobreviver e passar os genes, como explicar que\r\nalgu\u00e9m queira escalar uma rocha gigante, sem\r\nequipamento de seguran\u00e7a, sabendo que um gesto\r\nem falso significa a morte?\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A essa eu respondo: \u00e9 obsess\u00e3o; desafio;\r\ncoragem. E arte, muita arte: quando acompanhamos\r\nAlex nos seus ensaios, percebemos que a escalada\r\nem \u201cfree solo\u201d tem tanto de esfor\u00e7o como de rigor\r\nt\u00e9cnico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Deixo a pergunta para os darwinistas de\r\ncarteirinha. Ou, ent\u00e3o, aconselho \u00e0 mesma turma o\r\ndocument\u00e1rio \u201cFree Solo\u201d, que venceu o Oscar esse\r\nano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A obra \u00e9, artisticamente falando, banal\u00edssima.\r\nMas n\u00e3o s\u00e3o as qualidades est\u00e9ticas do\r\ndocument\u00e1rio que interessam. O que interessa \u00e9 o\r\npersonagem principal \u2014 Alex Honnold, um\r\nalpinista que partilha com a c\u00e2mera o seu projeto de\r\nvida.<\/p>","resposta":3934142,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 1, 5, 2, 3","id":3934142,"corpo":"4, 1, 5, 2, 3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 5, 1","id":3934143,"corpo":"3, 2, 4, 5, 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 4, 2, 1, 3","id":3934144,"corpo":"5, 4, 2, 1, 3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3, 5, 4, 2","id":3934145,"corpo":"1, 3, 5, 4, 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 5, 4, 2, 1","id":3934146,"corpo":"3, 5, 4, 2, 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para quest\u00f5es de 1 a 4 A democracia opera milagres \u00a7 1\u00ba Com atraso de cinco dias, comemoro o 45\u00ba anivers\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o dos Cravos, o movimento que devolveu Portugal \u00e0 democracia. \u00a7 2\u00ba Comemoro porque Portugal talvez seja o melhor exemplo de como a democracia faz bem \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 sa\u00fade do pa\u00eds e das pessoas. \u00a7 3\u00ba Portugal ganhou n\u00e3o s\u00f3 as deliciosas liberdades p\u00fablicas associadas \u00e0 democracia como, depois de algum tempo, viu o fim de uma guerra colonial fora de \u00e9poca. \u00a7 4\u00ba Natural, pois, que o 25 de abril tenha sido um tremendo porre c\u00edvico, uma festa inesquec\u00edvel. Reproduzo trecho de um texto meu da \u00e9poca, que relatava a comemora\u00e7\u00e3o do 1\u00ba de maio, uma semana depois da queda da ditadura: \u00a7 5\u00ba \u201cO primeiro cartaz que vi, com letras improvisadas em um ret\u00e2ngulo de isopor, avisava: \u2018A poesia est\u00e1 nas ruas\u2019. A poesia saiu \u00e0s ruas logo cedo: cada autom\u00f3vel que desfilava por Lisboa levava flores. \u00c0s vezes, apenas uma. \u00c0s vezes, um \u2018V\u2019 floral, geralmente arranjado nas cores vermelha e verde da bandeira. \u00c0s vezes, as flores eram tantas que os carros mais pareciam canteiros com rodas, a soar sincopadamente as buzinas para repetir o slogan de todos: \u2018O povo unido jamais ser\u00e1 vencido\u2019.\u201d \u00a7 6\u00ba A democracia, um bem em si mesmo, pelo menos para meu gosto, veio acompanhada de um b\u00f4nus, no caso de Portugal: a possibilidade de aceder \u00e0 ent\u00e3o Comunidade Econ\u00f4mica Europeia (hoje Uni\u00e3o Europeia). Ditaduras n\u00e3o s\u00e3o aceitas no clube. E fazer parte dele abriu as portas para a prosperidade. \u00a7 7\u00ba Que o digam os pr\u00f3prios portugueses: o mais recente Eurobar\u00f4metro informa que 69% deles dizem que pertencer \u00e0 UE \u00e9 uma coisa boa. \u00a7 8\u00ba Note-se que esse resultado vem na sequ\u00eancia de um per\u00edodo duro, de austeridade, recess\u00e3o e desemprego (sim, democracia tamb\u00e9m tem percal\u00e7os, como qualquer outro regime). \u00a7 9\u00ba \u00c9 natural esse europe\u00edsmo de raiz, em uma \u00e9poca em que a Europa navega \u00e1guas turbulentas: o crescimento econ\u00f4mico de Portugal em 2018 foi de 2,1%, acima da m\u00e9dia da eurozona de 1,8%. O desemprego, que, durante a crise passara de 8% para 18%, est\u00e1 hoje abaixo de 7% (6,7%, exatamente). \u00a7 10. \u00c9 natural, pois, que o austero Financial Times \u2014 adorador dos modelos ortodoxos \u2014 tenha, na semana passada, apontado Portugal como exemplo de sucesso com sua f\u00f3rmula heterodoxa de sa\u00edda da austeridade. \u00a7 11. Qual \u00e9 a f\u00f3rmula? \u201cMostramos que \u00e9 poss\u00edvel aumentar a renda, dar impulso ao investimento privado, cortar o desemprego e, ainda assim, ter finan\u00e7as p\u00fablicas saud\u00e1veis\u201d, canta Ant\u00f3nio Costa, o primeiro-ministro. \u00a7 12. Trata-se de um raro socialista no poder em uma Europa que vinha caminhando para a direita at\u00e9 a vit\u00f3ria dos socialistas no domingo (28) na Espanha. Costa chegou ao governo (24\/11\/2015) com um d\u00e9ficit p\u00fablico de 4,4%. Reduziu-o a 0,5% no ano passado e pode zer\u00e1-lo em 2019, pela primeira vez em 40 anos. Ou seja, h\u00e1 n\u00fameros positivos para a direita, para a esquerda e, naturalmente, para o centro. \u00a7 13. Invej\u00e1vel, n\u00e3o? N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que Valdemar Cruz, jornalista do \u201cExpresso\u201d, tenha escrito a prop\u00f3sito do 25 de abril: \u201cSem abril, jamais ser\u00edamos o pa\u00eds que somos. Com todas as suas fragilidades. Com todas as suas grandezas. 25 de Abril foi ontem. 25 de Abril \u00e9 hoje. 25 de Abril ser\u00e1 sempre\u201d. \u00a7 14. Como \u00e9 poss\u00edvel que ainda haja quem louve ditaduras? ROSSI, Cl\u00f3vis. Folha de S. Paulo, 30 abr. 2019.","id":386017,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto 1 para quest\u00f5es de 1 a 4\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\"><strong>A democracia opera milagres<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 1\u00ba Com atraso de cinco dias, comemoro o 45\u00ba\r\nanivers\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o dos Cravos, o movimento\r\nque devolveu Portugal \u00e0 democracia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 2\u00ba Comemoro porque Portugal talvez seja o\r\nmelhor exemplo de como a democracia faz bem \u00e0\r\nsa\u00fade, \u00e0 sa\u00fade do pa\u00eds e das pessoas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 3\u00ba Portugal ganhou n\u00e3o s\u00f3 as deliciosas\r\nliberdades p\u00fablicas associadas \u00e0 democracia como,\r\ndepois de algum tempo, viu o fim de uma guerra\r\ncolonial fora de \u00e9poca.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 4\u00ba Natural, pois, que o 25 de abril tenha sido\r\num tremendo porre c\u00edvico, uma festa inesquec\u00edvel.\r\nReproduzo trecho de um texto meu da \u00e9poca, que\r\nrelatava a comemora\u00e7\u00e3o do 1\u00ba de maio, uma\r\nsemana depois da queda da ditadura:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 5\u00ba \u201cO primeiro cartaz que vi, com letras\r\nimprovisadas em um ret\u00e2ngulo de isopor, avisava:\r\n\u2018A poesia est\u00e1 nas ruas\u2019. A poesia saiu \u00e0s ruas logo\r\ncedo: cada autom\u00f3vel que desfilava por Lisboa\r\nlevava flores. \u00c0s vezes, apenas uma. \u00c0s vezes, um\r\n\u2018V\u2019 floral, geralmente arranjado nas cores vermelha\r\ne verde da bandeira. \u00c0s vezes, as flores eram tantas\r\nque os carros mais pareciam canteiros com rodas, a\r\nsoar sincopadamente as buzinas para repetir o\r\nslogan de todos: \u2018O povo unido jamais ser\u00e1\r\nvencido\u2019.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 6\u00ba A democracia, um bem em si mesmo, pelo\r\nmenos para meu gosto, veio acompanhada de um\r\nb\u00f4nus, no caso de Portugal: a possibilidade de\r\naceder \u00e0 ent\u00e3o Comunidade Econ\u00f4mica Europeia\r\n(hoje Uni\u00e3o Europeia). Ditaduras n\u00e3o s\u00e3o aceitas\r\nno clube. E fazer parte dele abriu as portas para a\r\nprosperidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 7\u00ba Que o digam os pr\u00f3prios portugueses: o\r\nmais recente Eurobar\u00f4metro informa que 69%\r\ndeles dizem que pertencer \u00e0 UE \u00e9 uma coisa boa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 8\u00ba Note-se que esse resultado vem na\r\nsequ\u00eancia de um per\u00edodo duro, de austeridade,\r\nrecess\u00e3o e desemprego (sim, democracia tamb\u00e9m\r\ntem percal\u00e7os, como qualquer outro regime).\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 9\u00ba \u00c9 natural esse europe\u00edsmo de raiz, em uma\r\n\u00e9poca em que a Europa navega \u00e1guas turbulentas: o crescimento econ\u00f4mico de Portugal em 2018 foi de\r\n2,1%, acima da m\u00e9dia da eurozona de 1,8%. O\r\ndesemprego, que, durante a crise passara de 8%\r\npara 18%, est\u00e1 hoje abaixo de 7% (6,7%,\r\nexatamente).\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 10. \u00c9 natural, pois, que o austero Financial\r\nTimes \u2014 adorador dos modelos ortodoxos \u2014\r\ntenha, na semana passada, apontado Portugal como\r\nexemplo de sucesso com sua f\u00f3rmula heterodoxa de\r\nsa\u00edda da austeridade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 11. Qual \u00e9 a f\u00f3rmula? \u201cMostramos que \u00e9\r\nposs\u00edvel aumentar a renda, dar impulso ao\r\ninvestimento privado, cortar o desemprego e, ainda\r\nassim, ter finan\u00e7as p\u00fablicas saud\u00e1veis\u201d, canta\r\nAnt\u00f3nio Costa, o primeiro-ministro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 12. Trata-se de um raro socialista no poder em\r\numa Europa que vinha caminhando para a direita\r\nat\u00e9 a vit\u00f3ria dos socialistas no domingo (28) na\r\nEspanha. Costa chegou ao governo (24\/11\/2015)\r\ncom um d\u00e9ficit p\u00fablico de 4,4%. Reduziu-o a 0,5%\r\nno ano passado e pode zer\u00e1-lo em 2019, pela\r\nprimeira vez em 40 anos. Ou seja, h\u00e1 n\u00fameros\r\npositivos para a direita, para a esquerda e,\r\nnaturalmente, para o centro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 13. Invej\u00e1vel, n\u00e3o? N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que Valdemar\r\nCruz, jornalista do \u201cExpresso\u201d, tenha escrito a\r\nprop\u00f3sito do 25 de abril: \u201cSem abril, jamais\r\nser\u00edamos o pa\u00eds que somos. Com todas as suas\r\nfragilidades. Com todas as suas grandezas. 25 de\r\nAbril foi ontem. 25 de Abril \u00e9 hoje. 25 de Abril\r\nser\u00e1 sempre\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a7 14. Como \u00e9 poss\u00edvel que ainda haja quem louve\r\nditaduras?\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>ROSSI, Cl\u00f3vis. <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, 30 abr. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1109154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450,"slug":"professor-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complica\u00e7\u00f5es indesejadas decorrentes do cuidado prestado aos pacientes, n\u00e3o atribu\u00eddas \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o natural da doen\u00e7a de base:","provas":[{"id":38254,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450,"slug":"professor-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal do Paran\u00e1 - IF\/PR","sigla":"IFPR","id":3128,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifpr-2019-fau-unicentro-professor-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - IFPR - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1109321,"hashId":"2ea2757afca01e0c52d26ea4fd5f8102","enunciado":"<p align=justify>Complica\u00e7\u00f5es indesejadas decorrentes do\r\ncuidado prestado aos pacientes, n\u00e3o\r\natribu\u00eddas \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o natural da doen\u00e7a de\r\nbase:<\/p>","resposta":3934979,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patologias.","id":3934977,"corpo":"Patologias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Erros.","id":3934978,"corpo":"Erros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eventos adversos.","id":3934979,"corpo":"Eventos adversos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indicadores.","id":3934980,"corpo":"Indicadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preval\u00eancia.","id":3934981,"corpo":"Preval\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Enfermagem","oab":false,"nome":"Fundamentos da Enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428217,"slug":"enfermagem-fundamentos-da-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1109321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao disciplinar a Educa\u00e7\u00e3o nos artigos 205 a 214, define-a como direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, a qual ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Considere as afirmativas abaixo: I. A lei estabelecer\u00e1 o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o quinquenal, com o objetivo de articular o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o em regime de colabora\u00e7\u00e3o e definir diretrizes, objetivos, metas e estrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o para assegurar a manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino em seus diversos n\u00edveis, etapas e modalidades por meio de a\u00e7\u00f5es integradas dos poderes p\u00fablicos das diferentes esferas federativas; II. As cotas estaduais e municipais da arrecada\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o social do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o distribu\u00eddas proporcionalmente ao n\u00famero de alunos matriculados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nas respectivas redes p\u00fablicas e de iniciativa privada de ensino; III. As atividades de pesquisa, de extens\u00e3o e de est\u00edmulo e fomento \u00e0 inova\u00e7\u00e3o realizadas por universidades e\/ou por institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica poder\u00e3o receber apoio financeiro do Poder P\u00fablico; IV. O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico objetivo. Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":38258,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-jornalista","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Jornalista - 2019"},{"id":38270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Engenheiro Civil - 2019"},{"id":38271,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2019-ifto-administrador","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1109438,"hashId":"0e357ec5c5f928899cbbd9ae5dd56b42","enunciado":"<p align=\"justify\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao disciplinar a\r\nEduca\u00e7\u00e3o nos artigos 205 a 214, define-a como\r\ndireito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, a\r\nqual ser\u00e1 promovida e incentivada com a\r\ncolabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno\r\ndesenvolvimento da pessoa, seu preparo para o\r\nexerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o\r\ntrabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considere as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A lei estabelecer\u00e1 o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o,\r\nde dura\u00e7\u00e3o quinquenal, com o objetivo de articular\r\no sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o em regime de\r\ncolabora\u00e7\u00e3o e definir diretrizes, objetivos, metas e\r\nestrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o para assegurar a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino em seus\r\ndiversos n\u00edveis, etapas e modalidades por meio de\r\na\u00e7\u00f5es integradas dos poderes p\u00fablicos das\r\ndiferentes esferas federativas;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. As cotas estaduais e municipais da arrecada\u00e7\u00e3o\r\nda contribui\u00e7\u00e3o social do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o\r\ndistribu\u00eddas proporcionalmente ao n\u00famero de\r\nalunos matriculados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nas\r\nrespectivas redes p\u00fablicas e de iniciativa privada de\r\nensino;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. As atividades de pesquisa, de extens\u00e3o e de\r\nest\u00edmulo e fomento \u00e0 inova\u00e7\u00e3o realizadas por\r\nuniversidades e\/ou por institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o\r\nprofissional e tecnol\u00f3gica poder\u00e3o receber apoio\r\nfinanceiro do Poder P\u00fablico; <\/p><p align=\"justify\">IV. O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9\r\ndireito p\u00fablico objetivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque\r\na alternativa correta:<\/p>","resposta":3935558,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3935557,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":3935558,"corpo":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":3935559,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":3935560,"corpo":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3935561,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1109438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Orientador Fiscal Trainee","id":17057,"slug":"orientador-fiscal-trainee"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, h\u00e1 preserva\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o gramatical caso se desloque o elemento \u201cse\u201d (linha 38) para depois da forma verbal \u201cater\u201d (linha 39), como se segue: ater-se.","provas":[{"id":38302,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-8-pr-2019-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 8 - Contador - 2019"},{"id":38305,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-8-pr-2019-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 8 - Jornalista - 2019"},{"id":38308,"cargo":{"descricao":"Orientador Fiscal Trainee","id":17057,"slug":"orientador-fiscal-trainee"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 8","id":3569,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crp-8-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-8-pr-2019-quadrix-orientador-fiscal-trainee","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 8 - Orientador Fiscal Trainee - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1110561,"hashId":"c6ec88ac515c5c522fac72a0ab015852","enunciado":"<p align=\"justify\">No texto, h\u00e1 preserva\u00e7\u00e3o da corre\u00e7\u00e3o gramatical caso se\r\ndesloque o elemento \u201cse\u201d (linha 38) para depois da\r\nforma verbal \u201cater\u201d (linha 39), como se segue: <strong>ater-se<\/strong>.<\/p>","resposta":3940776,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3940776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3940777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 14.Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos estruturais do texto, julgue os itens de 7 a 14.","id":386171,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 14.<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38302\/1.gif\"><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos estruturais do texto, julgue os itens\r\nde 7 a 14.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 14","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1110561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor traz disposi\u00e7\u00f5es acerca da defesa coletiva do consumidor em ju\u00edzo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Os interesses ou direitos difusos s\u00e3o definidos pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor como os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que sejam titulares pessoas indeterminadas e ligadas por circunst\u00e2ncias de fato. ( ) Para a defesa coletiva, s\u00e3o legitimadas, dentre outros, as associa\u00e7\u00f5es legalmente constitu\u00eddas h\u00e1 pelo menos um ano e que incluam, entre seus fins institucionais, a defesa dos interesses e direitos protegidos pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, dispensada a autoriza\u00e7\u00e3o assemblear. ( ) O Minist\u00e9rio P\u00fablico, se n\u00e3o ajuizar a a\u00e7\u00e3o, atuar\u00e1 sempre como fiscal da lei. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":38447,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1117543,"hashId":"65648d4b13bbab382c1805bae10ca7ba","enunciado":"<p align=\"justify\">O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor traz\r\ndisposi\u00e7\u00f5es acerca da defesa coletiva do\r\nconsumidor em ju\u00edzo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea\r\nvalores de Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Os interesses ou direitos difusos s\u00e3o definidos\r\npelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor como os\r\ntransindividuais, de natureza indivis\u00edvel, de que\r\nsejam titulares pessoas indeterminadas e\r\nligadas por circunst\u00e2ncias de fato. <\/p><p align=\"justify\">( ) Para a defesa coletiva, s\u00e3o legitimadas, dentre\r\noutros, as associa\u00e7\u00f5es legalmente constitu\u00eddas\r\nh\u00e1 pelo menos um ano e que incluam, entre\r\nseus fins institucionais, a defesa dos interesses\r\ne direitos protegidos pelo C\u00f3digo de Defesa do\r\nConsumidor, dispensada a autoriza\u00e7\u00e3o\r\nassemblear. <\/p><p align=\"justify\">( ) O Minist\u00e9rio P\u00fablico, se n\u00e3o ajuizar a a\u00e7\u00e3o,\r\natuar\u00e1 sempre como fiscal da lei. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":3970300,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":3970300,"corpo":"V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":3970301,"corpo":"V, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":3970302,"corpo":"F, V, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":3970303,"corpo":"V, V, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da efetiva preven\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de danos patrimoniais e morais, individuais, coletivos e difusos","oab":true,"nome":"Da efetiva preven\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de danos patrimoniais e morais, individuais, coletivos e difusos","pai":406891,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406897,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-efetiva-prevencao-e-reparacao-de-danos-patrimoniais-e-morais-individuais-coletivos-e-difusos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1117543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A queda representa um grande problema para as pessoas idosas dadas as suas consequ\u00eancias como a incapacidade, institucionaliza\u00e7\u00e3o e morte, e como fator extr\u00ednseco relacionado est\u00e1 o (a):","provas":[{"id":38586,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracruz","sigla":"","id":2178,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-aracruz-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracruz-es-2019-ibade-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Aracruz - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1123935,"hashId":"6e395ebfe43f9f5b11fc31898fc6113a","enunciado":"<p align=justify>A queda representa um grande problema para as pessoas\r\nidosas dadas as suas consequ\u00eancias como a incapacidade,\r\ninstitucionaliza\u00e7\u00e3o e morte, e como fator extr\u00ednseco\r\nrelacionado est\u00e1 o (a):<\/p>","resposta":3996511,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso de sedativos.","id":3996510,"corpo":"<p align=justify>uso de sedativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambiente mal iluminado.","id":3996511,"corpo":"<p align=justify>ambiente mal iluminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"idade maior que 80 anos.","id":3996512,"corpo":"<p align=justify>idade maior que 80 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o cognitiva.","id":3996513,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00e3o cognitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Parkinson.","id":3996514,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Parkinson.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Queda","oab":false,"nome":"Queda","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413306,"slug":"enfermagem-queda"}],"slug":"enfermagem\/1123935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"hemopa-pa"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que determinado homem que foi internado em uma enfermaria est\u00e1 apresentando feridas herp\u00e9ticas por todo o corpo. Para realiza\u00e7\u00e3o dos cuidados de enfermagem nesse paciente, recomenda-se precau\u00e7\u00e3o do tipo","provas":[{"id":39446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"hemopa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemopa-pa-2019-iades-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - HEMOPA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1157271,"hashId":"0169e40c4e0c75c37f2239b332a7fd54","enunciado":"<p align=justify>Suponha que determinado homem que foi internado em uma\r\nenfermaria est\u00e1 apresentando feridas herp\u00e9ticas por todo o\r\ncorpo. Para realiza\u00e7\u00e3o dos cuidados de enfermagem nesse\r\npaciente, recomenda-se precau\u00e7\u00e3o do tipo<\/p>","resposta":4137425,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respirat\u00f3ria por got\u00edculas. ","id":4137422,"corpo":"<p align=justify>respirat\u00f3ria por got\u00edculas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com aeross\u00f3is. ","id":4137423,"corpo":"<p align=justify>com aeross\u00f3is. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com aeross\u00f3is e por got\u00edculas.","id":4137424,"corpo":"<p align=justify>com aeross\u00f3is e por got\u00edculas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de contato. ","id":4137425,"corpo":"<p align=justify>de contato. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de contato, com aeross\u00f3is e por got\u00edculas. ","id":4137426,"corpo":"<p align=justify>de contato, com aeross\u00f3is e por got\u00edculas. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o contato","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o contato","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428349,"slug":"enfermagem-precaucao-contato"}],"slug":"enfermagem\/1157271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSe a organiza\u00e7\u00e3o tem estruturas adequadas que funcionam bem e otimizam a produ\u00e7\u00e3o, todos os outros problemas se resolvem, incluindo aqueles relacionados ao comportamento humano e \u00e0 competi\u00e7\u00e3o com outras organiza\u00e7\u00f5es\u201d. Esse enunciado representa um pressuposto que melhor se relaciona com a:","provas":[{"id":39483,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-ufpe-administrador","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1158951,"hashId":"10b75aacac2d25f9353ba66a67033eb7","enunciado":"<p align=justify>\u201cSe a organiza\u00e7\u00e3o tem estruturas adequadas que funcionam bem e otimizam a produ\u00e7\u00e3o, todos os outros problemas se\r\nresolvem, incluindo aqueles relacionados ao comportamento humano e \u00e0 competi\u00e7\u00e3o com outras organiza\u00e7\u00f5es\u201d. Esse\r\nenunciado representa um pressuposto que melhor se relaciona com a:<\/p>","resposta":4144201,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","id":4144199,"corpo":"<p align=justify>Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abordagem Sist\u00eamica.","id":4144200,"corpo":"<p align=justify>Abordagem Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. ","id":4144201,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abordagem Contingencial.","id":4144202,"corpo":"<p align=justify>Abordagem Contingencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos.","id":4144203,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o por Objetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"}],"slug":"administracao-geral\/1158951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Gineco-Obstetra","id":17867,"slug":"enfermeiro-gineco-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas s\u00e3o um fator de risco para o diabetes. II. O exame de papanicolau \u00e9 capaz de identificar infec\u00e7\u00f5es causadas por v\u00edrus no colo do \u00fatero, como verrugas genitais e herpes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":41701,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Gineco-Obstetra","id":17867,"slug":"enfermeiro-gineco-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina","sigla":"","id":3574,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-colonia-leopoldina-al-2019-admetec-enfermeiro-gineco-obstetra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura Col\u00f4nia Leopoldina - Enfermeiro Gineco-Obstetra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1237367,"hashId":"a5c7a0c0a586aae80c0db231f7b96c76","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Doen\u00e7as renais cr\u00f4nicas s\u00e3o um fator de risco para o diabetes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O exame de papanicolau \u00e9 capaz de identificar infec\u00e7\u00f5es\r\ncausadas por v\u00edrus no colo do \u00fatero, como verrugas genitais e\r\nherpes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4472517,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":4472517,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":4472518,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":4472519,"corpo":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":4472520,"corpo":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecopatias","oab":false,"nome":"Ginecopatias","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405807,"slug":"enfermagem-ginecopatias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1237367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 20h","id":21085,"slug":"medico-clinico-geral-20h"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 40h","id":21086,"slug":"medico-clinico-geral-40h"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":21089,"slug":"professor-de-ciencias-e-suas-tecnologias-area-ciencias-e-ciencias-agrarias"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica e suas Tecnologias - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21092,"slug":"professor-de-matematica-e-suas-tecnologias-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia","id":21090,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-e-suas-tecnologias-area-historia-e-geografia"},{"descricao":"Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21091,"slug":"professor-de-linguagem-e-suas-tecnologias-area-portugues-ingles-artes-musica-e-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre as ideias presentes no texto: I. De acordo com o texto, a economia de plataformas n\u00e3o \u00e9 um simples setor pequeno ou sem import\u00e2ncia, j\u00e1 que a sua influ\u00eancia e o impacto da sua regulamenta\u00e7\u00e3o irradia para todo o sistema econ\u00f4mico. II. Segundo o texto, a mudan\u00e7a tecnol\u00f3gica se iniciou h\u00e1 basicamente 10 anos, e as consequ\u00eancias dessas transforma\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de outros aspectos, para o mercado trabalhista, parecem dif\u00edceis, at\u00e9 hoje, de mensurar. III. As plataformas digitais necessitam, segundo o texto, de regras pensadas especificamente para elas, e n\u00e3o tentar adequar o modelo atual a esse novo capitalismo digital. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51453,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"teste-df-2019-fundatec-processos-seletivos-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2019"},{"id":51536,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51603,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Enfermeiro PSF - 2019"},{"id":51607,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":51611,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 20h","id":21085,"slug":"medico-clinico-geral-20h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 20h - 2019"},{"id":51614,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 40h","id":21086,"slug":"medico-clinico-geral-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 40h - 2019"},{"id":51615,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51618,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":51619,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2019"},{"id":51621,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":51640,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Psicopedagogo - 2019"},{"id":52271,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":21089,"slug":"professor-de-ciencias-e-suas-tecnologias-area-ciencias-e-ciencias-agrarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias e suas Tecnologias - \u00c1rea: Ci\u00eancias e Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - 2019"},{"id":52272,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica e suas Tecnologias - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21092,"slug":"professor-de-matematica-e-suas-tecnologias-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica e suas Tecnologias - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":52856,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia","id":21090,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-e-suas-tecnologias-area-historia-e-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias Humanas e Suas Tecnologias - \u00c1rea: Hist\u00f3ria e Geografia - 2019"},{"id":52857,"cargo":{"descricao":"Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21091,"slug":"professor-de-linguagem-e-suas-tecnologias-area-portugues-ingles-artes-musica-e-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de ronda Alta","sigla":"Prefeitura","id":4431,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Professor de Linguagem e suas Tecnologias - \u00c1rea: Portugu\u00eas Ingl\u00eas, Artes, M\u00fasica e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1554922,"hashId":"82e9bcfb9f3af894cef3a7915a243015","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre as ideias presentes no texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, a economia de plataformas n\u00e3o \u00e9 um simples setor pequeno ou sem import\u00e2ncia, j\u00e1 que a sua influ\u00eancia e o impacto da sua regulamenta\u00e7\u00e3o irradia para todo o sistema econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo o texto, a mudan\u00e7a tecnol\u00f3gica se iniciou h\u00e1 basicamente 10 anos, e as consequ\u00eancias dessas transforma\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de outros aspectos, para o mercado trabalhista, parecem dif\u00edceis, at\u00e9 hoje, de mensurar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As plataformas digitais necessitam, segundo o texto, de regras pensadas especificamente para elas, e n\u00e3o tentar adequar o modelo atual a esse novo capitalismo digital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5825936,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5825932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":5825933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":5825934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":5825935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5825936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.A enorme (e inadi\u00e1vel) tarefa de regular o capitalismo digital01 Uma avalanche de patinetes el\u00e9tricos encheu no ano passado o centro de Madri. Embora as02 autoridades locais tivessem pedido que esperassem a aprova\u00e7\u00e3o da nova legisla\u00e7\u00e3o sobre03 mobilidade, tr\u00eas empresas espalharam pela cidade esses ve\u00edculos de duas rodas que afetariam a04 circula\u00e7\u00e3o e a comodidade dos cidad\u00e3os. Visivelmente irritado pela atitude desses representantes05 da nova economia, a administra\u00e7\u00e3o municipal lhes deu em dezembro um prazo de 72 horas para06 retirar todos os seus ve\u00edculos. .......... poucos dias, os patinetes el\u00e9tricos voltaram ____ ruas da07 capital espanhola. Entretanto, agora \u00e9 a Prefeitura que decide onde, quanto e como. Os08 patinetes s\u00e3o apenas um exemplo de como as plataformas digitais, que abrangem um n\u00famero09 crescente de setores, podem mudar o panorama das sociedades do s\u00e9culo XXI.10 Ningu\u00e9m duvida que o capitalismo digital tenha chegado para ficar. E que revolucionar\u00e1 a11 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e o microcosmo empresarial. Em 2015, o Dimmons, grupo de pesquisa12 da Universidade Aberta da Catalunha sobre a internet, registrou 32 \u00e1reas nas quais a atividade13 digital j\u00e1 est\u00e1 presente. Dois anos depois, esse n\u00famero dobrou. Agora, voltou a se multiplicar.14 Tudo indica que a tend\u00eancia continua. Uma vez assumida a import\u00e2ncia da revolu\u00e7\u00e3o, a grande15 tarefa pendente \u00e9 como ela deve ser regulada. E aqui a grande quest\u00e3o \u00e9 como abordar um16 fen\u00f4meno cuja capacidade disruptiva era desconhecida at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s.17 \u201cEstamos diante de uma transforma\u00e7\u00e3o t\u00e3o profunda como a industrializa\u00e7\u00e3o, e tentamos18 aplicar normas antigas. \u00c9 preciso pensar em algo novo. \u00c9 t\u00e3o absurdo adaptar o modelo19 regulat\u00f3rio feudal ao capitalismo quanto aplicar o modelo atual ____ plataformas\u201d, afirma Juan20 Jos\u00e9 Montero, professor de Direito Administrativo da Universidade Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u00e021 Dist\u00e2ncia (UNED). O economista Jos\u00e9 Mois\u00e9s Mart\u00edn Carretero aponta na mesma dire\u00e7\u00e3o. \u201c\u00c922 muito dif\u00edcil usar uma regula\u00e7\u00e3o baseada no tri\u00e2ngulo empresa-trabalhador-cliente em uma nova23 realidade, na qual o intermedi\u00e1rio quebrou esse tri\u00e2ngulo. As tentativas at\u00e9 agora foram24 ..........\u201d, diz ele. \u201cA economia de plataformas n\u00e3o \u00e9 um setorzinho. A transforma\u00e7\u00e3o afetar\u00e1 todo25 o sistema econ\u00f4mico. As impressoras 3D, por exemplo, permitem levar ____ produ\u00e7\u00e3o industrial26 para casa. E se hoje todos andamos com pequenos computadores em nossos bolsos, ...........27 n\u00e3o vamos ter amanh\u00e3 essas impressoras em nossas casas?\u201d, acrescenta Mayo Fuster, diretora28 do grupo Dimmons.29 O mundo come\u00e7ou a mudar faz uma d\u00e9cada. Em S\u00e3o Francisco, dois estudantes sem dinheiro30 pensaram entre 2007 e 2008 que poderiam faturar alguma coisa oferecendo aos visitantes um31 colch\u00e3o em sua casa. Dessa ideia nasceria o que hoje \u00e9 o Airbnb. Pouco depois, a mesma cidade32 californiana assistiria ao nascimento do Uber. Do nada, passou a ter mais de 100 milh\u00f5es de33 usu\u00e1rios. Desde ent\u00e3o, com apenas um clique voc\u00ea pode encomendar um ma\u00e7o de cigarros ou34 contratar os servi\u00e7os de um cuidador de crian\u00e7as. As consequ\u00eancias para o mercado trabalhista,35 a din\u00e2mica empresarial e as rela\u00e7\u00f5es sociais ainda parecem dif\u00edceis de calcular.36 O vice-presidente do Comit\u00ea de Mercado Interno do Parlamento Europeu, Sergio Guti\u00e9rrez,37 est\u00e1 ciente da dificuldade de regular a nova realidade digital: \u201cDemos um passo de gigante na38 constru\u00e7\u00e3o de um mercado \u00fanico digital. Mas estamos atrasados no que diz respeito ____39 condi\u00e7\u00f5es sociais e trabalhistas de trabalhadores e consumidores\u201d, reconhece.(Fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/02\/23\/economia\/1550946892_712943.html - Texto adaptado para esta prova)","id":436957,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A enorme (e inadi\u00e1vel) tarefa de regular o capitalismo digital<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Uma avalanche de patinetes el\u00e9tricos encheu no ano passado o centro de Madri. Embora as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 autoridades locais tivessem pedido que esperassem a aprova\u00e7\u00e3o da nova legisla\u00e7\u00e3o sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 mobilidade, tr\u00eas empresas espalharam pela cidade esses ve\u00edculos de duas rodas que afetariam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 circula\u00e7\u00e3o e a comodidade dos cidad\u00e3os. Visivelmente irritado pela atitude desses representantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 da nova economia, a administra\u00e7\u00e3o municipal lhes deu em dezembro um prazo de 72 horas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 retirar todos os seus ve\u00edculos. .......... poucos dias, os patinetes el\u00e9tricos voltaram ____ ruas da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 capital espanhola. Entretanto, agora \u00e9 a Prefeitura que decide onde, quanto e como. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 patinetes s\u00e3o apenas um exemplo de como as plataformas digitais<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong><strong> <\/strong>que abrangem um n\u00famero<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 crescente de setores, podem mudar o panorama das sociedades do s\u00e9culo XXI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Ningu\u00e9m duvida que o capitalismo digital tenha chegado para ficar<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">.<\/strong> E que revolucionar\u00e1 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e o microcosmo empresarial. Em 2015, o Dimmons<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> grupo de pesquisa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 da Universidade Aberta da Catalunha sobre a internet, registrou 32 \u00e1reas nas quais a atividade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 digital j\u00e1 est\u00e1 presente. Dois anos depois, esse n\u00famero dobrou. Agora, voltou a se multiplicar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 Tudo indica que a tend\u00eancia continua. Uma vez assumida a import\u00e2ncia da revolu\u00e7\u00e3o, a grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 tarefa pendente \u00e9 como ela deve ser regulada. E aqui a grande quest\u00e3o \u00e9 como abordar um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 fen\u00f4meno cuja capacidade disruptiva era desconhecida at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 \u201cEstamos diante de uma transforma\u00e7\u00e3o t\u00e3o profunda como a industrializa\u00e7\u00e3o, e tentamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 aplicar normas antigas. \u00c9 preciso pensar em algo novo. \u00c9 t\u00e3o absurdo adaptar o modelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 regulat\u00f3rio feudal ao capitalismo quanto aplicar o modelo atual ____ plataformas\u201d, afirma Juan<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Jos\u00e9 Montero, professor de Direito Administrativo da Universidade Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Dist\u00e2ncia (UNED). O economista Jos\u00e9 Mois\u00e9s Mart\u00edn Carretero aponta na mesma dire\u00e7\u00e3o. \u201c\u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 muito dif\u00edcil usar uma regula\u00e7\u00e3o baseada no tri\u00e2ngulo empresa-trabalhador-cliente em uma nova<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 realidade, na qual o intermedi\u00e1rio quebrou esse tri\u00e2ngulo. As tentativas at\u00e9 agora foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 ..........\u201d, diz ele. \u201cA economia de plataformas n\u00e3o \u00e9 um setorzinho. A transforma\u00e7\u00e3o afetar\u00e1 todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 o sistema econ\u00f4mico. As impressoras 3D, por exemplo, permitem levar ____ produ\u00e7\u00e3o industrial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 para casa. E se hoje todos andamos com pequenos computadores em nossos bolsos, ...........<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 n\u00e3o vamos ter amanh\u00e3 essas impressoras em nossas casas?\u201d, acrescenta Mayo Fuster, diretora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 do grupo Dimmons.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 O mundo come\u00e7ou a mudar faz uma d\u00e9cada. Em S\u00e3o Francisco, dois estudantes sem dinheiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 pensaram entre 2007 e 2008 que poderiam faturar alguma coisa oferecendo aos visitantes um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 colch\u00e3o em sua casa. Dessa ideia nasceria o que hoje \u00e9 o Airbnb. Pouco depois, a mesma cidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 californiana assistiria ao nascimento do Uber. Do nada, passou a ter mais de 100 milh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 usu\u00e1rios. Desde ent\u00e3o, com apenas um clique voc\u00ea pode encomendar um ma\u00e7o de cigarros ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 contratar os servi\u00e7os de um cuidador de crian\u00e7as. As consequ\u00eancias para o mercado trabalhista,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 a din\u00e2mica empresarial e as rela\u00e7\u00f5es sociais ainda parecem dif\u00edceis de calcular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 O vice-presidente do Comit\u00ea de Mercado Interno do Parlamento Europeu, Sergio Guti\u00e9rrez,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 est\u00e1 ciente da dificuldade de regular a nova realidade digital: \u201cDemos um passo de gigante na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 constru\u00e7\u00e3o de um mercado \u00fanico digital. Mas estamos atrasados no que diz respeito ____<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 condi\u00e7\u00f5es sociais e trabalhistas de trabalhadores e consumidores\u201d, reconhece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2019\/02\/23\/economia\/1550946892_712943.html - Texto adaptado para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1554922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"univasf"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Netto (1999, p. 105), os projetos profissionais, assim como os societ\u00e1rios, devem ser constantemente difundidos, discutidos ao ponto que se tornem p\u00fablicos para os demais segmentos sociais, para os demais profissionais da equipe, ger\u00eancia, coordena\u00e7\u00f5es e chefia. A esse respeito, o autor aponta que, do ponto de vista profissional, o projeto","provas":[{"id":51644,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"univasf"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1561079,"hashId":"fe0d2d6396a246506ffede0f5692bba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Netto (1999, p. 105), os projetos profissionais, assim como os societ\u00e1rios, devem ser constantemente difundidos, discutidos ao ponto que se tornem p\u00fablicos para os demais segmentos sociais, para os demais profissionais da equipe, ger\u00eancia, coordena\u00e7\u00f5es e chefia. A esse respeito, o autor aponta que, do ponto de vista profissional, o projeto<\/p>","resposta":5849504,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implica o compromisso com a compet\u00eancia, que s\u00f3 pode ter como base o aperfei\u00e7oamento intelectual do assistente social.","id":5849504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implica o compromisso com a compet\u00eancia, que s\u00f3 pode ter como base o aperfei\u00e7oamento intelectual do assistente social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui-se em direitos e deveres dos assistentes sociais, segundo princ\u00edpios e valores humanistas que representam a institucionalidade legal da profiss\u00e3o.","id":5849505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui-se em direitos e deveres dos assistentes sociais, segundo princ\u00edpios e valores humanistas que representam a institucionalidade legal da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui para a manuten\u00e7\u00e3o dos valores liberais que geram desesperan\u00e7a, conformismo e encobrem a apreens\u00e3o da dimens\u00e3o coletiva das situa\u00e7\u00f5es sociais presentes na vida dos indiv\u00edduos e grupos.","id":5849506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribui para a manuten\u00e7\u00e3o dos valores liberais que geram desesperan\u00e7a, conformismo e encobrem a apreens\u00e3o da dimens\u00e3o coletiva das situa\u00e7\u00f5es sociais presentes na vida dos indiv\u00edduos e grupos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrobora com media\u00e7\u00f5es efetivas de an\u00e1lise da profiss\u00e3o e de seu exerc\u00edcio, em decorr\u00eancia da perspectiva te\u00f3rica adotada pela profiss\u00e3o ao longo dos anos.","id":5849507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrobora com media\u00e7\u00f5es efetivas de an\u00e1lise da profiss\u00e3o e de seu exerc\u00edcio, em decorr\u00eancia da perspectiva te\u00f3rica adotada pela profiss\u00e3o ao longo dos anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insere\u2010se no espa\u00e7o do singular, do cotidiano, do imediato, materializando a autoimagem do trabalho, voltado para a garantia e efetiva\u00e7\u00e3o do acesso aos direitos sociais.","id":5849508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insere\u2010se no espa\u00e7o do singular, do cotidiano, do imediato, materializando a autoimagem do trabalho, voltado para a garantia e efetiva\u00e7\u00e3o do acesso aos direitos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1561079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais de 1989, o estado poder\u00e1 instituir, mediante lei complementar, regi\u00e3o metropolitana, aglomera\u00e7\u00e3o urbana e microrregi\u00e3o constitu\u00eddas por agrupamento de munic\u00edpios lim\u00edtrofes, para integrar o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse comum. A institui\u00e7\u00e3o de regi\u00e3o metropolitana se far\u00e1 com base na avalia\u00e7\u00e3o, na forma de parecer t\u00e9cnico, do conjunto dos seguintes dados ou fatores, objetivamente apurados, exceto:","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569527,"hashId":"7fd22cdfed3402055d66c2c249279292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais de 1989, o estado poder\u00e1 instituir, mediante lei complementar, regi\u00e3o metropolitana, aglomera\u00e7\u00e3o urbana e microrregi\u00e3o constitu\u00eddas por agrupamento de munic\u00edpios lim\u00edtrofes, para integrar o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o de regi\u00e3o metropolitana se far\u00e1 com base na avalia\u00e7\u00e3o, na forma de parecer t\u00e9cnico, do conjunto dos seguintes dados ou fatores, objetivamente apurados, exceto:<\/p>","resposta":5884720,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defici\u00eancia dos servi\u00e7os p\u00fablicos, em um ou mais munic\u00edpios, com implica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento da regi\u00e3o.","id":5884718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia dos servi\u00e7os p\u00fablicos, em um ou mais munic\u00edpios, com implica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade econ\u00f4mica e perspectivas de desenvolvimento.","id":5884719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade econ\u00f4mica e perspectivas de desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incid\u00eancia de calamidade p\u00fablica ou financeira","id":5884720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incid\u00eancia de calamidade p\u00fablica ou financeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grau de conurba\u00e7\u00e3o e movimentos pendulares da popula\u00e7\u00e3o. ","id":5884721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grau de conurba\u00e7\u00e3o e movimentos pendulares da popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421837,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":"direito-constitucional\/1569527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677,"slug":"agente-de-gestao-administrativa"},{"descricao":"Agente Fiscal Patrimonial","id":21680,"slug":"agente-fiscal-patrimonial"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es textuais, analise as afirmativas a seguir.I. O Brasil e o Paraguai apresentam os mesmos percentuais de dist\u00farbios de ansiedade.II. O autor apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica para introduzir o tema a ser discutido no texto.III. Segundo a OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade), n\u00e3o estamos na era mais ansiosa da hist\u00f3ria. IV. A partir da d\u00e9cada de 80, a ansiedade s\u00f3 passou a ser encarada com mais coer\u00eancia por causa dos escritos de Sigmund Freud.Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":54226,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677,"slug":"agente-de-gestao-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2019"},{"id":54231,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Patrimonial","id":21680,"slug":"agente-fiscal-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-agente-fiscal-patrimonial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal Patrimonial - 2019"},{"id":54232,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2019-consulplan-almoxarife","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Suzano - Almoxarife - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1645771,"hashId":"663723f8b66405a30a113fc8e17a1866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es textuais, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Brasil e o Paraguai apresentam os mesmos percentuais de dist\u00farbios de ansiedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O autor apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica para introduzir o tema a ser discutido no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo a OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade), n\u00e3o estamos na era mais ansiosa da hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A partir da d\u00e9cada de 80, a ansiedade s\u00f3 passou a ser encarada com mais coer\u00eancia por causa dos escritos de Sigmund Freud.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":6198382,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6198380,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6198381,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6198382,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6198383,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Transtorno de ansiedade: sem tempo para o agora\tImagine que, em algumas horas, voc\u00ea far\u00e1 a entrevista de emprego para a vaga dos seus sonhos. Enquanto se arruma na frente do espelho, o cora\u00e7\u00e3o fica acelerado, o est\u00f4mago se remexe todo, a pele se enche de suor e as pernas bambeiam. Ao mesmo tempo, a cabe\u00e7a \u00e9 inundada por um turbilh\u00e3o de pensamentos e incertezas. \u201cE se a mo\u00e7a do RH n\u00e3o gostar de mim? E se eu falar uma bobagem? E se a conversa for em ingl\u00eas?\u201d Estamos diante de um cl\u00e1ssico epis\u00f3dio de ansiedade, sentimento natural e comum \u00e0s mais variadas esp\u00e9cies de animais, entre elas os seres humanos.\t\u201cQuando nos preocupamos com algo que pode vir a acontecer, tomamos uma s\u00e9rie de medidas para resolver previamente aquela situa\u00e7\u00e3o\u201d, diz o psiquiatra Antonio Egidio Nardi, professor titular da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Do mesmo modo que nossos antepassados estocavam comida para n\u00e3o sofrer com a fome nos per\u00edodos de estiagem e um macaco evita certos lugares da floresta por saber que l\u00e1 ficam os predadores que adorariam devor\u00e1lo, hoje elaboramos eventuais respostas \u00e0s perguntas da entrevista de emprego ou estudamos com afinco antes de uma prova dif\u00edcil. Ao contr\u00e1rio do medo, que \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o a amea\u00e7as concretas, a ansiedade est\u00e1 mais para um mecanismo de antecipa\u00e7\u00e3o dos aborrecimentos futuros.\tO transtorno come\u00e7a quando essa emo\u00e7\u00e3o passa do ponto. Em vez de mover para frente, o nervosismo exagerado deixa o indiv\u00edduo travado, impede que ele fa\u00e7a suas tarefas e atrapalha os seus compromissos. \u201cIsso lesa a autonomia e prejudica a realiza\u00e7\u00e3o de atividades simples e corriqueiras\u201d, caracteriza o m\u00e9dico Ant\u00f4nio Geraldo da Silva, diretor da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria.\tA\u00ed, sair de casa torna-se um mart\u00edrio. Entregar o trabalho no prazo \u00e9 praticamente miss\u00e3o imposs\u00edvel. Convites para festas e encontros viram alvo de desculpas. A concentra\u00e7\u00e3o some, os l\u00e1pis s\u00e3o mordidos, as unhas, ro\u00eddas\u2026 e a qualidade de vida cai ladeira abaixo.\tEm 2017, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) publicou um documento com estat\u00edsticas dos dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos ao redor do globo. Os transtornos de ansiedade atingem um total de 264 milh\u00f5es de indiv\u00edduos \u2013 desses, 18 milh\u00f5es s\u00e3o brasileiros. Nosso pa\u00eds, ali\u00e1s, \u00e9 campe\u00e3o nos n\u00fameros dessa desordem, com 9,3% da popula\u00e7\u00e3o afetada. A porcentagem fica bem \u00e0 frente de outras na\u00e7\u00f5es: nas Am\u00e9ricas, quem chega mais perto da gente \u00e9 o Paraguai, com uma taxa de 7,6%. Na Europa, a dianteira fica com Noruega (7,4%) e Holanda (6,4%).\tAfinal, o que explicaria dados t\u00e3o inflados em terras brasileiras? \u201cFatores como \u00edndice elevado de desemprego, economia em baixa e falta de seguran\u00e7a p\u00fablica representam uma amea\u00e7a constante\u201d, responde o psiquiatra Pedro Eug\u00eanio Ferreira, da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul. Preocupa\u00e7\u00f5es com a sa\u00fade, not\u00edcias pol\u00edticas e rela\u00e7\u00f5es sociais tamb\u00e9m parecem influenciar por aqui.\tApesar de os achados da OMS assustarem, \u00e9 um erro considerar que estamos na era mais ansiosa da hist\u00f3ria \u2013 muitos estudos sugerem justamente o contr\u00e1rio. Em primeiro lugar, a ansiedade s\u00f3 passou a ser encarada com mais coer\u00eancia a partir dos escritos de Sigmund Freud (1856- 1939) e foi aceita nos manuais m\u00e9dicos como um problema de sa\u00fade digno de nota a partir da d\u00e9cada de 1980. Portanto, \u00e9 imposs\u00edvel comparar presente e passado sem uma base de dados confi\u00e1vel.\tAl\u00e9m disso, com raras exce\u00e7\u00f5es, vivemos um dos momentos mais tranquilos de toda humanidade. H\u00e1 quantas d\u00e9cadas n\u00e3o temos batalhas ou epidemias de grandes propor\u00e7\u00f5es? O que acontece hoje \u00e9 uma mudan\u00e7a nos gatilhos: se atualmente nos preocupamos com a imin\u00eancia de um assalto ou de uma demiss\u00e3o, nossos pais se afligiam pela proximidade de uma guerra nuclear entre Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e nossos av\u00f3s perdiam noites de sono com o avan\u00e7o nazista sobre Fran\u00e7a e Pol\u00f4nia durante a Segunda Guerra Mundial.\tExistem, por\u00e9m, alguns fatores que s\u00e3o patrocinadores em potencial de ansiedade independentemente do intervalo hist\u00f3rico. A inf\u00e2ncia, por exemplo, \u00e9 fundamental. \u201cCrian\u00e7as que passaram por abuso ou neglig\u00eancia t\u00eam um risco duas a tr\u00eas vezes maior de sofrer com transtornos mentais na adolesc\u00eancia ou na fase adulta\u201d, descreve o psiquiatra Giovanni Abrah\u00e3o Salum, da Universidade Federal do Rio Grande do Sul. A gen\u00e9tica e a pr\u00f3pria conviv\u00eancia pr\u00f3xima a um familiar com os nervos \u00e0 flor da pele j\u00e1 elevam a probabilidade de desenvolver a condi\u00e7\u00e3o posteriormente.\t(BIERNATH, Andr\u00e9. Transtorno de ansiedade: sem tempo para o agora. Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/saude.abril.com.br\/mentesaudavel\/ansiedade-afeta-o-organismo-e-pode-paralisar-sua-vida\/ Acesso em: 28\/10\/2019.)","id":448448,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Transtorno de ansiedade: sem tempo para o agora<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tImagine que, em algumas horas, voc\u00ea far\u00e1 a entrevista de emprego para a vaga dos seus sonhos. Enquanto se arruma na frente do espelho, o cora\u00e7\u00e3o fica acelerado, o est\u00f4mago se remexe todo, a pele se enche de suor e as pernas bambeiam. Ao mesmo tempo, a cabe\u00e7a \u00e9 inundada por um turbilh\u00e3o de pensamentos e incertezas. \u201cE se a mo\u00e7a do RH n\u00e3o gostar de mim? E se eu falar uma bobagem? E se a conversa for em ingl\u00eas?\u201d Estamos diante de um cl\u00e1ssico epis\u00f3dio de ansiedade, sentimento natural e comum \u00e0s mais variadas esp\u00e9cies de animais, entre elas os seres humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cQuando nos preocupamos com algo que pode vir a acontecer, tomamos uma s\u00e9rie de medidas para resolver previamente aquela situa\u00e7\u00e3o\u201d, diz o psiquiatra Antonio Egidio Nardi, professor titular da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Do mesmo modo que nossos antepassados estocavam comida para n\u00e3o sofrer com a fome nos per\u00edodos de estiagem e um macaco evita certos lugares da floresta por saber que l\u00e1 ficam os predadores que adorariam devor\u00e1lo, hoje elaboramos eventuais respostas \u00e0s perguntas da entrevista de emprego ou estudamos com afinco antes de uma prova dif\u00edcil. Ao contr\u00e1rio do medo, que \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o a amea\u00e7as concretas, a ansiedade est\u00e1 mais para um mecanismo de antecipa\u00e7\u00e3o dos aborrecimentos futuros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO transtorno come\u00e7a quando essa emo\u00e7\u00e3o passa do ponto. Em vez de mover para frente, o nervosismo exagerado deixa o indiv\u00edduo travado, impede que ele fa\u00e7a suas tarefas e atrapalha os seus compromissos. \u201cIsso lesa a autonomia e prejudica a realiza\u00e7\u00e3o de atividades simples e corriqueiras\u201d, caracteriza o m\u00e9dico Ant\u00f4nio Geraldo da Silva, diretor da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Psiquiatria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA\u00ed, sair de casa torna-se um mart\u00edrio. Entregar o trabalho no prazo \u00e9 praticamente miss\u00e3o imposs\u00edvel. Convites para festas e encontros viram alvo de desculpas. A concentra\u00e7\u00e3o some, os l\u00e1pis s\u00e3o mordidos, as unhas, ro\u00eddas\u2026 e a qualidade de vida cai ladeira abaixo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 2017, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) publicou um documento com estat\u00edsticas dos dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos ao redor do globo. Os transtornos de ansiedade atingem um total de 264 milh\u00f5es de indiv\u00edduos \u2013 desses, 18 milh\u00f5es s\u00e3o brasileiros. Nosso pa\u00eds, ali\u00e1s, \u00e9 campe\u00e3o nos n\u00fameros dessa desordem, com 9,3% da popula\u00e7\u00e3o afetada. A porcentagem fica bem \u00e0 frente de outras na\u00e7\u00f5es: nas Am\u00e9ricas, quem chega mais perto da gente \u00e9 o Paraguai, com uma taxa de 7,6%. Na Europa, a dianteira fica com Noruega (7,4%) e Holanda (6,4%).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAfinal, o que explicaria dados t\u00e3o inflados em terras brasileiras? \u201cFatores como \u00edndice elevado de desemprego, economia em baixa e falta de seguran\u00e7a p\u00fablica representam uma amea\u00e7a constante\u201d, responde o psiquiatra Pedro Eug\u00eanio Ferreira, da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul. Preocupa\u00e7\u00f5es com a sa\u00fade, not\u00edcias pol\u00edticas e rela\u00e7\u00f5es sociais tamb\u00e9m parecem influenciar por aqui.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tApesar de os achados da OMS assustarem, \u00e9 um erro considerar que estamos na era mais ansiosa da hist\u00f3ria \u2013 muitos estudos sugerem justamente o contr\u00e1rio. Em primeiro lugar, a ansiedade s\u00f3 passou a ser encarada com mais coer\u00eancia a partir dos escritos de Sigmund Freud (1856- 1939) e foi aceita nos manuais m\u00e9dicos como um problema de sa\u00fade digno de nota a partir da d\u00e9cada de 1980. Portanto, \u00e9 imposs\u00edvel comparar presente e passado sem uma base de dados confi\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m disso, com raras exce\u00e7\u00f5es, vivemos um dos momentos mais tranquilos de toda humanidade. H\u00e1 quantas d\u00e9cadas n\u00e3o temos batalhas ou epidemias de grandes propor\u00e7\u00f5es? O que acontece hoje \u00e9 uma mudan\u00e7a nos gatilhos: se atualmente nos preocupamos com a imin\u00eancia de um assalto ou de uma demiss\u00e3o, nossos pais se afligiam pela proximidade de uma guerra nuclear entre Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e nossos av\u00f3s perdiam noites de sono com o avan\u00e7o nazista sobre Fran\u00e7a e Pol\u00f4nia durante a Segunda Guerra Mundial.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tExistem, por\u00e9m, alguns fatores que s\u00e3o patrocinadores em potencial de ansiedade independentemente do intervalo hist\u00f3rico. A inf\u00e2ncia, por exemplo, \u00e9 fundamental. \u201cCrian\u00e7as que passaram por abuso ou neglig\u00eancia t\u00eam um risco duas a tr\u00eas vezes maior de sofrer com transtornos mentais na adolesc\u00eancia ou na fase adulta\u201d, descreve o psiquiatra Giovanni Abrah\u00e3o Salum, da Universidade Federal do Rio Grande do Sul. A gen\u00e9tica e a pr\u00f3pria conviv\u00eancia pr\u00f3xima a um familiar com os nervos \u00e0 flor da pele j\u00e1 elevam a probabilidade de desenvolver a condi\u00e7\u00e3o posteriormente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<strong><em>(BIERNATH, Andr\u00e9. Transtorno de ansiedade: sem tempo para o agora. Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/saude.abril.com.br\/mentesaudavel\/ansiedade-afeta-o-organismo-e-pode-paralisar-sua-vida\/ <\/em>Acesso em: 28\/10\/2019.)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1645771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730,"slug":"medico-de-saude-do-trabalho"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e ao emprego de pronomes.","provas":[{"id":55035,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Assistente Social - 2019"},{"id":55036,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2019"},{"id":55038,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":55039,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"},{"id":55040,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":56209,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"},{"id":56216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730,"slug":"medico-de-saude-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"},{"id":56228,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1656177,"hashId":"7084f86a5087dfe4fad66d016a005667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que atende \u00e0 norma-padr\u00e3o quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal e ao emprego de pronomes.<\/p>","resposta":6242140,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como havia problemas entre mim e meu marido, acabei na rua.","id":6242140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como havia problemas entre mim e meu marido, acabei na rua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haviam muitos problemas entre eu e meu marido, por isso acabei na rua.","id":6242141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haviam muitos problemas entre eu e meu marido, por isso acabei na rua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eu acabei na rua, pois existia entre mim e meu marido muitos problemas.","id":6242142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu acabei na rua, pois existia entre mim e meu marido muitos problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi as agress\u00f5es verbais, psicol\u00f3gicas e patrimoniais entre eu e meu marido que me levou a morar na rua.","id":6242143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi as agress\u00f5es verbais, psicol\u00f3gicas e patrimoniais entre eu e meu marido que me levou a morar na rua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os problemas surgidos entre eu e meu marido fez com que eu acabasse na rua.","id":6242144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas surgidos entre eu e meu marido fez com que eu acabasse na rua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 a 10. Meu endere\u00e7o: a cal\u00e7adaOnde vou dormir hoje \u00e0 noite? Essa tem sido a minha preocupa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria no \u00faltimo ano. Sou formada em letras \u2013 falo ingl\u00eas e franc\u00eas \u2013, tenho duas filhas e fui casada com o pai delas por vinte anos. Uma s\u00e9rie de acontecimentos, por\u00e9m, me fez virar moradora de rua. E foi essa situa\u00e7\u00e3o que me levou a trabalhar numa \u00e1rea da prefeitura paulistana que atende pessoas na Cracol\u00e2ndia.Acabei na rua principalmente por causa dos problemas que eu tinha com meu ex-marido. Vivi um relacionamento abusivo. As agress\u00f5es n\u00e3o eram f\u00edsicas, mas verbais, psicol\u00f3gicas e, digamos assim, patrimoniais. Em qualquer discuss\u00e3o, ele me xingava e me amea\u00e7ava, dizendo que iria tirar minhas filhas. Eu me sentia presa ao casamento n\u00e3o s\u00f3 pelas meninas \u2013 que hoje t\u00eam 18 e 13 anos de idade \u2013, mas tamb\u00e9m pelo fato de meu marido ser o provedor da casa.Foi em dezembro que eu soube que havia uma vaga na Secretaria Municipal de Direitos Humanos para um cargo comissionado respons\u00e1vel pela intermedia\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os p\u00fablicos e os moradores de rua. Imaginava que n\u00e3o teria chance alguma, no entanto, me candidatei. Para minha surpresa, fui selecionada \u2013 e deparei com outra dificuldade. N\u00e3o conseguiria abrir conta-sal\u00e1rio em um banco, nem sequer come\u00e7ar no emprego se n\u00e3o comprovasse endere\u00e7o. E eu n\u00e3o tinha. Inventei, ent\u00e3o, um para mim: Avenida Duque de Caxias, 367. No complemento, inseri: \u201cCal\u00e7ada\u201d. Depois de explicar a situa\u00e7\u00e3o, acabei aceita.Quando dei in\u00edcio ao meu trabalho, ganhei reconhecimento de estranhos. Minha fam\u00edlia, por\u00e9m, tem dificuldade de me aceitar e, em especial, ao meu novo companheiro. Mas estou em processo de transi\u00e7\u00e3o e atualmente durmo em um centro de acolhida. Eu e o F\u00e1bio agora batalhamos para ter o nosso teto.(Depoimento de Eliana Toscano dado a Jennifer Ann Thomas. Veja, 19.06.2019. Adaptado)","id":449594,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>02 <\/strong>a <strong>10<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Meu endere\u00e7o: a cal\u00e7ada<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Onde vou dormir hoje \u00e0 noite? Essa tem sido a minha preocupa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria no \u00faltimo ano. Sou formada em letras \u2013 falo ingl\u00eas e franc\u00eas \u2013, tenho duas filhas e fui casada com o pai delas por vinte anos. Uma s\u00e9rie de acontecimentos, por\u00e9m, me fez virar moradora de rua. E foi essa situa\u00e7\u00e3o que me levou a trabalhar numa \u00e1rea da prefeitura paulistana que atende pessoas na Cracol\u00e2ndia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Acabei na rua principalmente por causa dos problemas que eu tinha com meu ex-marido. Vivi um relacionamento abusivo. As agress\u00f5es n\u00e3o eram f\u00edsicas, mas verbais, psicol\u00f3gicas e, digamos assim, patrimoniais. Em qualquer discuss\u00e3o, ele me xingava e me amea\u00e7ava, dizendo que iria tirar minhas filhas. Eu me sentia presa ao casamento n\u00e3o s\u00f3 pelas meninas \u2013 que hoje t\u00eam 18 e 13 anos de idade \u2013, mas tamb\u00e9m pelo fato de meu marido ser o provedor da casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi em dezembro que eu soube que havia uma vaga na Secretaria Municipal de Direitos Humanos para um cargo comissionado respons\u00e1vel pela intermedia\u00e7\u00e3o entre os servi\u00e7os p\u00fablicos e os moradores de rua. Imaginava que n\u00e3o teria chance alguma, no entanto, me candidatei. Para minha surpresa, fui selecionada \u2013 e deparei com outra dificuldade. N\u00e3o conseguiria abrir conta-sal\u00e1rio em um banco, nem sequer come\u00e7ar no emprego se n\u00e3o comprovasse endere\u00e7o. E eu n\u00e3o tinha. Inventei, ent\u00e3o, um para mim: Avenida Duque de Caxias, 367. No complemento, inseri: \u201cCal\u00e7ada\u201d. Depois de explicar a situa\u00e7\u00e3o, acabei aceita.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando dei in\u00edcio ao meu trabalho, ganhei reconhecimento de estranhos. Minha fam\u00edlia, por\u00e9m, tem dificuldade de me aceitar e, em especial, ao meu novo companheiro. Mas estou em processo de transi\u00e7\u00e3o e atualmente durmo em um centro de acolhida. Eu e o F\u00e1bio agora batalhamos para ter o nosso teto.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Depoimento de Eliana Toscano dado a Jennifer Ann Thomas. <em>Veja<\/em>, 19.06.2019. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 10 ","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1656177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Justi\u00e7a do Trabalho e as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela EC 45\/2004, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54596,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2019-esfcex-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1660829,"hashId":"33c2ff1e900a8c3ce2143c37aea33692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a Justi\u00e7a do Trabalho e as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pela EC 45\/2004, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6262527,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho processar e julgar os conflitos de compet\u00eancia entre \u00f3rg\u00e3os com jurisdi\u00e7\u00e3o trabalhista. ","id":6262526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho processar e julgar os conflitos de compet\u00eancia entre \u00f3rg\u00e3os com jurisdi\u00e7\u00e3o trabalhista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho os Tribunais Regionais do Trabalho e os Ju\u00edzes do Trabalho. ","id":6262527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho os Tribunais Regionais do Trabalho e os Ju\u00edzes do Trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho processar e julgar as a\u00e7\u00f5es oriundas da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, abrangidos os entes de direito privado, exclu\u00eddos os entes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta. ","id":6262528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho processar e julgar as a\u00e7\u00f5es oriundas da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, abrangidos os entes de direito privado, exclu\u00eddos os entes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frustrada a negocia\u00e7\u00e3o coletiva, as partes n\u00e3o poder\u00e3o eleger \u00e1rbitros por violar a cl\u00e1usula de reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o. ","id":6262529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frustrada a negocia\u00e7\u00e3o coletiva, as partes n\u00e3o poder\u00e3o eleger \u00e1rbitros por violar a cl\u00e1usula de reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Tribunais Regionais Eleitorais comp\u00f5em-se de no m\u00ednimo 11 ju\u00edzes, nomeados pelo Governador do Estado. ","id":6262530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Tribunais Regionais Eleitorais comp\u00f5em-se de no m\u00ednimo 11 ju\u00edzes, nomeados pelo Governador do Estado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","oab":true,"nome":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","pai":407108,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407127,"slug":"direitos-humanos-incorporacao-de-tratados-internacionais-de-direitos-humanos-no-direito-brasileiro-ec-n-o-45"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho (artigo 114 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho (artigo 114 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407517,"slug":"direito-constitucional-competencia-da-justica-do-trabalho-artigo-114-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escola nacional de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento de magistrados do trabalho e Conselho superior da justi\u00e7a do trabalho","oab":true,"nome":"Escola nacional de forma\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento de magistrados do trabalho e Conselho superior da justi\u00e7a do trabalho","pai":407520,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407518,"slug":"direito-constitucional-escola-nacional-de-formacao-e-aperfeicoamento-de-magistrados-do-trabalho-e-conselho-superior-da-justica-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal Superior do Trabalho (artigos 111-A e 112 da CF)","oab":true,"nome":"Tribunal Superior do Trabalho (artigos 111-A e 112 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407520,"slug":"direito-constitucional-tribunal-superior-do-trabalho-artigos-111-a-e-112-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407631,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-justica-do-trabalho-artigo-111-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direitos-humanos\/1660829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a","id":92,"slug":"agente-de-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb"},{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},{"nome":"Prefeitura de Itaporanga","sigla":"Prefeitura","id":4280,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nessa cr\u00f4nica, a autora, com base em uma experi\u00eancia, exp\u00f5e ao leitor:","provas":[{"id":48193,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":48201,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":48202,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Monitor de Creche - 2019"},{"id":48203,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Motorista D - 2019"},{"id":48204,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":48205,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sol\u00e2nea","sigla":"Prefeitura","id":4139,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Porteiro - 2019"},{"id":49164,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-motorista-b","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Motorista B - 2019"},{"id":49165,"cargo":{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-motorista-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Motorista de Transporte Escolar - 2019"},{"id":49194,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuit\u00e9","sigla":"","id":2790,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cuite-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cuite-pb-2019-cpcon-uepb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cuit\u00e9 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":49260,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49261,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a","id":92,"slug":"agente-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Seguran\u00e7a - 2019"},{"id":49262,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Motorista D - 2019"},{"id":49263,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":49264,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":49296,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaporanga","sigla":"Prefeitura","id":4280,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":49298,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaporanga","sigla":"Prefeitura","id":4280,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Eletricista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"},{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"}],"id":1461367,"hashId":"a7c3218864633704e8acff1e453e6349","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa cr\u00f4nica, a autora, com base em uma experi\u00eancia, exp\u00f5e ao leitor:<\/p>","resposta":5424229,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que tomar caf\u00e9 \u00e9 um ato solid\u00e1rio com o pr\u00f3ximo, desde que este trabalhe.","id":5424227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que tomar caf\u00e9 \u00e9 um ato solid\u00e1rio com o pr\u00f3ximo, desde que este trabalhe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que todos n\u00f3s devemos ajudar \u201cos vagabundos que n\u00e3o trabalham\u201d.","id":5424228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que todos n\u00f3s devemos ajudar \u201cos vagabundos que n\u00e3o trabalham\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o que pensa sobre a gentileza e o altru\u00edsmo e a urg\u00eancia de tomarmos atitudes em prol de uma mudan\u00e7a comportamental.","id":5424229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que pensa sobre a gentileza e o altru\u00edsmo e a urg\u00eancia de tomarmos atitudes em prol de uma mudan\u00e7a comportamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que um ato de boa vontade \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para um pa\u00eds com tanta car\u00eancia.","id":5424230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que um ato de boa vontade \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para um pa\u00eds com tanta car\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que todos podem tomar caf\u00e9 de gra\u00e7a nas livrarias.","id":5424231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que todos podem tomar caf\u00e9 de gra\u00e7a nas livrarias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 07:O Caf\u00e9 do Pr\u00f3ximo(MEDEIROS, Martha. Doidas e Santas. Porto Alegre, RS: L&amp;PM, 2008.)Foi em Praga, na Rep\u00fablica Tcheca, que surgiu o h\u00e1bito do \u201ccaf\u00e9 pendente\u201d. Tudo come\u00e7ou com opersonagem de um livro. Ele entra num bar, toma um caf\u00e9 e, quando vem a conta, ele paga dois, explicandopra gar\u00e7onete: \u201cPago o meu e deixo um pendente\u201d. Inaugurou-se assim o costume de se deixar pago dois,para o caso de surgir algu\u00e9m sem trocado para um cafezinho.A Livraria Argumento, do Rio, que tem em suas depend\u00eancias o charmoso Caf\u00e9 Severino, adotou esseesquema, rebatizando-o de \u201ccaf\u00e9 do pr\u00f3ximo\u201d. Colocou um quadro-negro na entrada e ali vai anotandotodos os caf\u00e9s pendentes do dia, aqueles que j\u00e1 foram pagos. \u00c0s vezes tem dois, \u00e0s vezes tr\u00eas, \u00e0s vezesnenhum. Quem chega sem grana e v\u00ea ali no quadro que h\u00e1 um caf\u00e9 pendente, pode pedi-lo semconstrangimento. Quando voltar outro dia, com dinheiro, poder\u00e1, se quiser, pagar dois e retribuir a gentilezapara o pr\u00f3ximo desprevenido. E assim mant\u00e9m-se a corrente, e ningu\u00e9m fica sem caf\u00e9.Num pa\u00eds como o nosso, com tanta gente passando dificuldades e com governantes t\u00e3odesinteressados no bem estar social, essa hist\u00f3ria me pareceu quase uma par\u00e1bola. Num cantinho do Rio deJaneiro, uns pagam os caf\u00e9s dos outros, colocando em pr\u00e1tica o tal \u201cfazer o bem sem olhar a quem\u201d. Claroque \u00e9 apenas um charme que a livraria oferece, sem pretens\u00e3o de mudar o mundo, mas eu fico pensando queesse tipo de mentalidade poderia ser mais propagado entre n\u00f3s. Imagine se a moda pega em a\u00e7ougues,mercados, cinemas. Voc\u00ea compra seis salsich\u00f5es e paga sete, deixando um pendente. Voc\u00ea faz as comprasno mercado e deixa dois quilos de arroz pendentes. Vai ao cinema e, em vez de comprar uma entrada,compra duas.Em todos os estabelecimentos comerciais do pa\u00eds, haveria um quadro-negro avisando as pend\u00eanciasdestinadas ao pr\u00f3ximo. N\u00e3o soluciona nada, mas \u00e9 simp\u00e1tico. T\u00e1 bom, eu sei, posso at\u00e9 ver a confus\u00e3o. Unsn\u00e3o iriam topar deixar pago nem um copo d'\u00e1gua para estes \u201cvagabundos que n\u00e3o trabalham\u201d. Algunscomerciantes rejeitariam a proposta sob o argumento de que seu estabelecimento vai ficar cheio de\u201cmendigos\". Realmente, talvez n\u00e3o seja uma boa ideia para ganhar as ruas, ao menos n\u00e3o num pa\u00eds onde acar\u00eancia \u00e9 tanta, a falta de seguran\u00e7a \u00e9 tanta, a desordem \u00e9 tanta e a malandragem, nem se fala.Melhor deixar o \u201ccaf\u00e9 do pr\u00f3ximo\u201d como um charme a mais dentro de uma livraria carioca. Mas deuma coisa n\u00e3o tenho d\u00favida: esse exemplo pequen\u00edssimo de boa vontade ter\u00e1 que um dia ser ampliado portodos n\u00f3s. Vai ter uma hora em que a gente vai ter que parar de bl\u00e1bl\u00e1bl\u00e1 e fazer alguma coisa de fato. Ou agente estende a m\u00e3o pro tal do pr\u00f3ximo, ou o pr\u00f3ximo vai continuar exigindo o dele com uma faca apontadapra nossa garganta. Esperar alguma atitude vinda de Bras\u00edlia? Aqueles n\u00e3o s\u00e3o os pr\u00f3ximos, aqueles s\u00e3o oscada vez mais distantes. Deles n\u00e3o esperemos nada. Ou a sociedade se mexe e estabelece novas formas deconv\u00edvio social, com ideias simples, mas operacionais, ou o caf\u00e9 do pr\u00f3ximo vai nos custar cada vez maiscaro.","id":425949,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 01 a 07:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Caf\u00e9 do Pr\u00f3ximo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MEDEIROS, Martha. Doidas e Santas. Porto Alegre, RS: L&amp;PM, 2008.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Foi em Praga, na Rep\u00fablica Tcheca, que surgiu o h\u00e1bito do \u201ccaf\u00e9 pendente\u201d. Tudo come\u00e7ou com o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>personagem de um livro. Ele entra num bar, toma um caf\u00e9 e, quando vem a conta, ele paga dois, explicando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pra gar\u00e7onete: \u201cPago o meu e deixo um pendente\u201d. Inaugurou-se assim o costume de se deixar pago dois,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para o caso de surgir algu\u00e9m sem trocado para um cafezinho.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A Livraria Argumento, do Rio, que tem em suas depend\u00eancias o charmoso Caf\u00e9 Severino, adotou esse<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esquema, rebatizando-o de \u201ccaf\u00e9 do pr\u00f3ximo\u201d. Colocou um quadro-negro na entrada e ali vai anotando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todos os caf\u00e9s pendentes do dia, aqueles que j\u00e1 foram pagos. \u00c0s vezes tem dois, \u00e0s vezes tr\u00eas, \u00e0s vezes<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nenhum. Quem chega sem grana e v\u00ea ali no quadro que h\u00e1 um caf\u00e9 pendente, pode pedi-lo sem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>constrangimento. Quando voltar outro dia, com dinheiro, poder\u00e1, se quiser, pagar dois e retribuir a gentileza<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para o pr\u00f3ximo desprevenido. E assim mant\u00e9m-se a corrente, e ningu\u00e9m fica sem caf\u00e9.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Num pa\u00eds como o nosso, com tanta gente passando dificuldades e com governantes t\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desinteressados no bem estar social, essa hist\u00f3ria me pareceu quase uma par\u00e1bola. Num cantinho do Rio de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Janeiro, uns pagam os caf\u00e9s dos outros, colocando em pr\u00e1tica o tal \u201cfazer o bem sem olhar a quem\u201d. Claro<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que \u00e9 apenas um charme que a livraria oferece, sem pretens\u00e3o de mudar o mundo, mas eu fico pensando que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>esse tipo de mentalidade poderia ser mais propagado entre n\u00f3s. Imagine se a moda pega em a\u00e7ougues,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercados, cinemas. Voc\u00ea compra seis salsich\u00f5es e paga sete, deixando um pendente. Voc\u00ea faz as compras<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no mercado e deixa dois quilos de arroz pendentes. Vai ao cinema e, em vez de comprar uma entrada,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>compra duas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em todos os estabelecimentos comerciais do pa\u00eds, haveria um quadro-negro avisando as pend\u00eancias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>destinadas ao pr\u00f3ximo. N\u00e3o soluciona nada, mas \u00e9 simp\u00e1tico. T\u00e1 bom, eu sei, posso at\u00e9 ver a confus\u00e3o. Uns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o iriam topar deixar pago nem um copo d'\u00e1gua para estes \u201cvagabundos que n\u00e3o trabalham\u201d. Alguns<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comerciantes rejeitariam a proposta sob o argumento de que seu estabelecimento vai ficar cheio de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cmendigos\". Realmente, talvez n\u00e3o seja uma boa ideia para ganhar as ruas, ao menos n\u00e3o num pa\u00eds onde a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>car\u00eancia \u00e9 tanta, a falta de seguran\u00e7a \u00e9 tanta, a desordem \u00e9 tanta e a malandragem, nem se fala.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Melhor deixar o \u201ccaf\u00e9 do pr\u00f3ximo\u201d como um charme a mais dentro de uma livraria carioca. Mas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma coisa n\u00e3o tenho d\u00favida: esse exemplo pequen\u00edssimo de boa vontade ter\u00e1 que um dia ser ampliado por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>todos n\u00f3s. Vai ter uma hora em que a gente vai ter que parar de bl\u00e1bl\u00e1bl\u00e1 e fazer alguma coisa de fato. Ou a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gente estende a m\u00e3o pro tal do pr\u00f3ximo, ou o pr\u00f3ximo vai continuar exigindo o dele com uma faca apontada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pra nossa garganta. Esperar alguma atitude vinda de Bras\u00edlia? Aqueles n\u00e3o s\u00e3o os pr\u00f3ximos, aqueles s\u00e3o os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cada vez mais distantes. Deles n\u00e3o esperemos nada. Ou a sociedade se mexe e estabelece novas formas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conv\u00edvio social, com ideias simples, mas operacionais, ou o caf\u00e9 do pr\u00f3ximo vai nos custar cada vez mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caro.<\/li><\/ol>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1461367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A divis\u00e3o sil\u00e1bica est\u00e1 correta em ","provas":[{"id":49062,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rur\u00f3polis","sigla":"Prefeitura","id":4146,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1484867,"hashId":"c81929ffdb56c769d5efec51dd3ff56c","enunciado":"<p>A divis\u00e3o sil\u00e1bica est\u00e1 correta em <\/p>","resposta":5525981,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mi-lh\u00f5-es. ","id":5525978,"corpo":"<p><em>mi-lh\u00f5-es. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ma-i-or. ","id":5525979,"corpo":"<p><em>ma-i-or. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se-is. ","id":5525980,"corpo":"<p><em>se-is. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00ea-mio.","id":5525981,"corpo":"<p><em>pr\u00ea-mio.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.\tAcumulada em R$ 275 mi,\tMega-Sena regular chega a patamar da Mega da Virada01 Depois de acumular mais uma vez ontem, o pr\u00eamio estimado para02 o concurso 2.150 da Mega-Sena, no s\u00e1bado (11), chegou a R$ 27503 milh\u00f5es \u2013 patamar semelhante aos valores pagos na Mega da Virada.04 Em n\u00fameros absolutos, sem corre\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o, o valor05 estimado para o pr\u00f3ximo sorteio s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 maior do que os pagos nas06 Megas da Virada de 2018 (R$ 306,7 milh\u00f5es) e 2017 (R$ 302,5 milh\u00f5es).07 A \u00faltima vez que algu\u00e9m cravou as seis dezenas foi no concurso08 2.135, em 20 de mar\u00e7o, quando uma aposta \u00fanica de Salvador (BA) levou09 R$ 32,7 milh\u00f5es.10 No sorteio de ontem, realizado em S\u00e3o Paulo, ningu\u00e9m acertou as11 seis dezenas: 21-23-37-44-46-48.12 O valor de R$ 275 milh\u00f5es j\u00e1 d\u00e1 ao concurso 2.150, cujos n\u00fameros13 ser\u00e3o sorteados a partir das 20h de s\u00e1bado tamb\u00e9m na capital paulista, o14 maior pr\u00eamio da hist\u00f3ria dos sorteios regulares da Mega-Sena, segundo15 n\u00fameros da Caixa.\t[...]https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2019\/05\/09\/estimada-em-r-275-mi-mega-sena-regular-chega-apatamar-da-mega-da-virada.htm Acessado em 10\/05\/2019","id":428727,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\t<strong>Acumulada em R$ 275 mi,<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 8em; text-align: justify;\">\t<strong>Mega-Sena regular chega a patamar da Mega da Virada<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Depois de acumular mais uma vez ontem, o pr\u00eamio estimado para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 o concurso 2.150 da Mega-Sena, no s\u00e1bado (11), chegou a R$ 275<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 milh\u00f5es \u2013 patamar semelhante aos valores pagos na Mega da Virada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 Em n\u00fameros absolutos, sem corre\u00e7\u00e3o pela infla\u00e7\u00e3o, o valor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 estimado para o pr\u00f3ximo sorteio s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 maior do que os pagos nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Megas da Virada de 2018 (R$ 306,7 milh\u00f5es) e 2017 (R$ 302,5 milh\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 A \u00faltima vez que algu\u00e9m cravou as seis dezenas foi no concurso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 2.135, em 20 de mar\u00e7o, quando uma aposta \u00fanica de Salvador (BA) levou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 R$ 32,7 milh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 No sorteio de ontem, realizado em S\u00e3o Paulo, ningu\u00e9m acertou as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 seis dezenas: 21-23-37-44-46-48.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 O valor de R$ 275 milh\u00f5es j\u00e1 d\u00e1 ao concurso 2.150, cujos n\u00fameros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 ser\u00e3o sorteados a partir das 20h de s\u00e1bado tamb\u00e9m na capital paulista, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 maior pr\u00eamio da hist\u00f3ria dos sorteios regulares da Mega-Sena, segundo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 n\u00fameros da Caixa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/noticias.uol.com.br\/cotidiano\/ultimas-noticias\/2019\/05\/09\/estimada-em-r-275-mi-mega-sena-regular-chega-apatamar-da-mega-da-virada.htm Acessado em 10\/05\/2019<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1484867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente foi introduzido no C\u00f3digo Civil de 2002 as disposi\u00e7\u00f5es sobre o Condom\u00ednio em Multipropriedade. Sobre esse assunto, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. A Multipropriedade \u00e9 o regime de condom\u00ednio em que cada um dos propriet\u00e1rios de um mesmo im\u00f3vel \u00e9 titular de uma fra\u00e7\u00e3o de tempo, \u00e0 qual corresponde a faculdade de uso e gozo, com exclusividade, da totalidade do im\u00f3vel, a ser exercida pelos propriet\u00e1rios de forma alternada. II. A Multipropriedade n\u00e3o se extinguir\u00e1 automaticamente se todas as fra\u00e7\u00f5es de tempo forem do mesmo multipropriet\u00e1rio. III. O im\u00f3vel objeto de Multipropriedade poder\u00e1 ser dividido em tantas fra\u00e7\u00f5es quantos forem os multipropriet\u00e1rios, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o.","provas":[{"id":38447,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-advogado","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1117492,"hashId":"0be968f4d0de58a65b2202b3754b40e3","enunciado":"<p align=\"justify\">Recentemente foi introduzido no C\u00f3digo Civil\r\nde 2002 as disposi\u00e7\u00f5es sobre o Condom\u00ednio\r\nem Multipropriedade. Sobre esse assunto,\r\nanalise as afirmativas abaixo e assinale a\r\nalternativa correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A Multipropriedade \u00e9 o regime de\r\ncondom\u00ednio em que cada um dos\r\npropriet\u00e1rios de um mesmo im\u00f3vel \u00e9 titular\r\nde uma fra\u00e7\u00e3o de tempo, \u00e0 qual\r\ncorresponde a faculdade de uso e gozo,\r\ncom exclusividade, da totalidade do im\u00f3vel,\r\na ser exercida pelos propriet\u00e1rios de forma\r\nalternada. <\/p><p align=\"justify\">II. A Multipropriedade n\u00e3o se extinguir\u00e1\r\nautomaticamente se todas as fra\u00e7\u00f5es de\r\ntempo forem do mesmo multipropriet\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">III. O im\u00f3vel objeto de Multipropriedade poder\u00e1\r\nser dividido em tantas fra\u00e7\u00f5es quantos\r\nforem os multipropriet\u00e1rios, atrav\u00e9s de a\u00e7\u00e3o\r\nde divis\u00e3o.<\/p>","resposta":3970369,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":3970369,"corpo":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":3970370,"corpo":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":3970371,"corpo":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":3970372,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condom\u00ednio em Multipropriedade (Art. 1.358-B ao 1.358-U)","oab":true,"nome":"Condom\u00ednio em Multipropriedade (Art. 1.358-B ao 1.358-U)","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406063,"slug":"direito-civil-condominio-em-multipropriedade-art-1-358-b-ao-1-358-u"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/1117492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, h\u00e1 uma declara\u00e7\u00e3o amplamente divulgada como uma estrat\u00e9gia que define seu direcionamento, exposta ao p\u00fablico interno e externo com a seguinte frase: \"Ser reconhecido pela sociedade como um \u00f3rg\u00e3o de excel\u00eancia em presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse do contribuinte, indispens\u00e1vel para a satisfa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o\". Essa declara\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um exemplo de:","provas":[{"id":38536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1121819,"hashId":"974c959515f5f68f71778f554cfc3a51","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica, h\u00e1 uma declara\u00e7\u00e3o\r\namplamente divulgada como uma estrat\u00e9gia que define\r\nseu direcionamento, exposta ao p\u00fablico interno e\r\nexterno\r\ncom a seguinte frase: \"Ser reconhecido pela\r\nsociedade como um \u00f3rg\u00e3o de excel\u00eancia em\r\npresta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse do\r\ncontribuinte, indispens\u00e1vel para a satisfa\u00e7\u00e3o do\r\ncidad\u00e3o\". Essa declara\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 um\r\nexemplo de:<\/p>","resposta":3988129,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"miss\u00e3o","id":3988127,"corpo":"miss\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meta","id":3988128,"corpo":"meta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o","id":3988129,"corpo":"vis\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor","id":3988130,"corpo":"valor","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"}],"slug":"administracao-geral\/1121819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de mandado de seguran\u00e7a impetrado contra decis\u00e3o judicial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente e com a jurisprud\u00eancia do STJ.","provas":[{"id":39067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":10311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1141635,"hashId":"f245a49a0d9621ef95e48bb5dd00178b","enunciado":"<p align=justify>Acerca de mandado de seguran\u00e7a impetrado contra decis\u00e3o judicial,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente e com\r\na jurisprud\u00eancia do STJ.<\/p>","resposta":4069293,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de medida manifestamente inadequada: o ordenamento p\u00e1trio veda, em qualquer hip\u00f3tese, a sua utiliza\u00e7\u00e3o contra ato de natureza jurisdicional","id":4069291,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de medida manifestamente inadequada: o\r\nordenamento p\u00e1trio veda, em qualquer hip\u00f3tese, a sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o contra ato de natureza jurisdicional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse tipo de medida pode ser utilizada caso haja pronunciamento transitado em julgado que se mostre teratol\u00f3gico por contrariar precedente persuasivo de tribunal.","id":4069292,"corpo":"<p align=justify>Esse tipo de medida pode ser utilizada caso haja\r\npronunciamento transitado em julgado que se mostre\r\nteratol\u00f3gico por contrariar precedente persuasivo de tribunal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o mandado de seguran\u00e7a for impetrado legitimamente, seu m\u00e9rito dever\u00e1 ser apreciado independentemente de superveniente tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o questionada.","id":4069293,"corpo":"<p align=justify>Se o mandado de seguran\u00e7a for impetrado legitimamente, seu\r\nm\u00e9rito dever\u00e1 ser apreciado independentemente de\r\nsuperveniente tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o questionada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a n\u00e3o pode ser impetrado por terceiro, pois sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 restrita \u00e0s partes do processo origin\u00e1rio.","id":4069294,"corpo":"<p align=justify>O mandado de seguran\u00e7a n\u00e3o pode ser impetrado por terceiro,\r\npois sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 restrita \u00e0s partes do processo origin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse rem\u00e9dio constitucional ser\u00e1 ordinariamente admitido como suced\u00e2neo recursal se a parte demonstrar que h\u00e1 direito l\u00edquido e certo \u00e0 reforma ou anula\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o judicial.","id":4069295,"corpo":"<p align=justify>Esse rem\u00e9dio constitucional ser\u00e1 ordinariamente admitido\r\ncomo suced\u00e2neo recursal se a parte demonstrar que h\u00e1 direito\r\nl\u00edquido e certo \u00e0 reforma ou anula\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1141635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a paciente est\u00e1 com um bom controle glic\u00eamico.","provas":[{"id":39706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1166697,"hashId":"9ed80374e012ff4968dabb2c8374d20a","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, a paciente est\u00e1 com um bom controle\r\nglic\u00eamico.<\/p>","resposta":4175865,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4175864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4175865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada paciente de 50 anos de idade, com diabetes mellitus do tipo II, vai a consulta para acompanhamento do respectivo controle glic\u00eamico e orienta\u00e7\u00e3o nutricional. Faz uso de metformina 500 mg, duas vezes ao dia. Mostra exame atual de hemoglobina glicada (HbA1c) com valor de 14%. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392856,"enunciado":"<p align=\"justify\">Determinada paciente de \r\n50 anos de idade, com diabetes\r\n<i>mellitus<\/i> do tipo II, vai a consulta \r\npara \r\nacompanhamento do\r\nrespectivo controle glic\u00eamico e orienta\u00e7\u00e3o \r\nnutricional. Faz\r\nuso de metformina 500 mg, duas vezes ao \r\ndia. Mostra exame\r\natual de hemoglobina glicada (HbA1c) com \r\nvalor de 14%. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Com base nesse \r\ncaso cl\u00ednico e nos \r\nconhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398520,"slug":"nutricao-avaliacao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/1166697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere-se que: I. todo estudante de Matem\u00e1tica \u00e9 inteligente. II. Juliana \u00e9 estudante de Biologia. Pode-se concluir que:","provas":[{"id":63634,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fdsbc-sp-2019-quadrix-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - FDSBC - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 18:45:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1970909,"hashId":"c89f3a5988d270cf5addf88111a4715e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. todo estudante de Matem\u00e1tica \u00e9 inteligente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Juliana \u00e9 estudante de Biologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se concluir que:<\/p>","resposta":7642843,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juliana n\u00e3o \u00e9 inteligente. ","id":7642841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana n\u00e3o \u00e9 inteligente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as pessoas inteligentes s\u00e3o estudantes de Matem\u00e1tica.","id":7642842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as pessoas inteligentes s\u00e3o estudantes de Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Juliana pode ser inteligente. ","id":7642843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana pode ser inteligente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum estudante de Biologia \u00e9 inteligente.","id":7642844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhum estudante de Biologia \u00e9 inteligente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Juliana \u00e9 estudante de Matem\u00e1tica.","id":7642845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana \u00e9 estudante de Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o por fosfato org\u00e2nico, utilizado em larga escala na ind\u00fastria de inseticidas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84988,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2019-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Londrina - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 17:40:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2474068,"hashId":"2c5ac4e0e729443160cc03af8907d560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o por fosfato org\u00e2nico, utilizado em larga escala na ind\u00fastria de inseticidas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9822816,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A absor\u00e7\u00e3o ocorre atrav\u00e9s das vias cut\u00e2nea, digestiva e respirat\u00f3ria, sendo esta \u00faltima a mais comum nos casos de intoxica\u00e7\u00e3o ocupacional, pois se trata de t\u00f3xico sol\u00favel em gordura.","id":9822812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A absor\u00e7\u00e3o ocorre atrav\u00e9s das vias cut\u00e2nea, digestiva e respirat\u00f3ria, sendo esta \u00faltima a mais comum nos casos de intoxica\u00e7\u00e3o ocupacional, pois se trata de t\u00f3xico sol\u00favel em gordura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o geralmente \u00e9 cr\u00f4nica, ao contr\u00e1rio do que ocorre com os inseticidas organoclorados.","id":9822813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intoxica\u00e7\u00e3o geralmente \u00e9 cr\u00f4nica, ao contr\u00e1rio do que ocorre com os inseticidas organoclorados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tratamento da intoxica\u00e7\u00e3o, utiliza-se a atropina em doses baixas (nunca acima de 2 mg) nas primeiras 24 horas, at\u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de miose franca.","id":9822814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da intoxica\u00e7\u00e3o, utiliza-se a atropina em doses baixas (nunca acima de 2 mg) nas primeiras 24 horas, at\u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de miose franca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os organofosforados agem impedindo a a\u00e7\u00e3o da acetilcolina sobre a colinesterase.","id":9822815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os organofosforados agem impedindo a a\u00e7\u00e3o da acetilcolina sobre a colinesterase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sinais e sintomas de intoxica\u00e7\u00e3o decorrem do ac\u00famulo da acetilcolina nas termina\u00e7\u00f5es nervosas, gerando miose, dificuldade de vis\u00e3o, espasmos intestinais (v\u00f4mitos, c\u00f3licas), tosse, fadiga, tremores dos m\u00fasculos, c\u00e3ibras, convuls\u00f5es, bradicardia, hipotens\u00e3o, podendo levar at\u00e9 \u00e0 morte.","id":9822816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais e sintomas de intoxica\u00e7\u00e3o decorrem do ac\u00famulo da acetilcolina nas termina\u00e7\u00f5es nervosas, gerando miose, dificuldade de vis\u00e3o, espasmos intestinais (v\u00f4mitos, c\u00f3licas), tosse, fadiga, tremores dos m\u00fasculos, c\u00e3ibras, convuls\u00f5es, bradicardia, hipotens\u00e3o, podendo levar at\u00e9 \u00e0 morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Toxicologia e Epidemiologia","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402946,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-toxicologia-e-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, os fatores que s\u00e3o considerados riscos ergon\u00f4micos de origem organizacional.","provas":[{"id":84988,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2019-cops-uel-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - Prefeitura de Londrina - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 17:41:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2474110,"hashId":"c821a6aade2ccceb57a92eb45658a838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, os fatores que s\u00e3o considerados riscos ergon\u00f4micos de origem organizacional.<\/p>","resposta":9823026,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ass\u00e9dio de qualquer natureza no trabalho.","id":9823022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ass\u00e9dio de qualquer natureza no trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es de trabalho com n\u00edveis de press\u00e3o sonora fora dos par\u00e2metros de conforto.","id":9823023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es de trabalho com n\u00edveis de press\u00e3o sonora fora dos par\u00e2metros de conforto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exig\u00eancia de esfor\u00e7o f\u00edsico intenso.","id":9823024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exig\u00eancia de esfor\u00e7o f\u00edsico intenso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mobili\u00e1rio sem meios de ajuste de regulagem.","id":9823025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobili\u00e1rio sem meios de ajuste de regulagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalho realizado sem pausas predefinidas para descanso.","id":9823026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho realizado sem pausas predefinidas para descanso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplicabilidade da ergonomia","oab":false,"nome":"Aplicabilidade da ergonomia","pai":397934,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417194,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-aplicabilidade-da-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2474110","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 10, ao clicar o bot\u00e3o direito do mouse sobre um bloco din\u00e2mico, dependendo do tipo de atalho, ser\u00e3o exibidas op\u00e7\u00f5es que possibilitam ao usu\u00e1rio, por exemplo, desligar as notifica\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es e an\u00fancios nos blocos din\u00e2micos.","provas":[{"id":36771,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 11","id":205,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cref-11-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cref-11-mt-2019-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 11 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:30:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1065886,"hashId":"5e1bb9e9ca75515a78d0393d7e013499","enunciado":"No Windows 10, ao clicar o bot\u00e3o direito do mouse sobre\r\num bloco din\u00e2mico, dependendo do tipo de atalho,\r\nser\u00e3o exibidas op\u00e7\u00f5es que possibilitam ao usu\u00e1rio, por\r\nexemplo, desligar as notifica\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es e\r\nan\u00fancios nos blocos din\u00e2micos.","resposta":3740843,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3740843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3740844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Com rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2013, ao sistema operacional Windows 10 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 13 a 17.","id":380731,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo <\/strong>refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2013, ao sistema operacional Windows 10 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 13 a 17.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1065886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as elei\u00e7\u00f5es municipais que ocorrer\u00e3o no Brasil em 2020, analise as assertivas abaixo: I. Para participar das elei\u00e7\u00f5es, o partido tem que registrar seu estatuto no Tribunal Superior Eleitoral. II. Candidatos a prefeito poder\u00e3o formar coliga\u00e7\u00f5es com outros partidos para disputar as elei\u00e7\u00f5es. III. Somente pessoas f\u00edsicas poder\u00e3o fazer doa\u00e7\u00f5es para campanhas eleitorais. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4150,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:30:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1973294,"hashId":"f9f6640233b9d23c88bc0d16698d173a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as elei\u00e7\u00f5es municipais que ocorrer\u00e3o no Brasil em 2020, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para participar das elei\u00e7\u00f5es, o partido tem que registrar seu estatuto no Tribunal Superior Eleitoral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Candidatos a prefeito poder\u00e3o formar coliga\u00e7\u00f5es com outros partidos para disputar as elei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Somente pessoas f\u00edsicas poder\u00e3o fazer doa\u00e7\u00f5es para campanhas eleitorais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7653725,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7653721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7653722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7653723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7653724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7653725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em portugu\u00eas a concord\u00e2ncia, que pode ser verbal ou nominal, consiste em se adaptar a palavra determinante ao g\u00eanero, n\u00famero e \u00e0 pessoa da palavra determinada. Escolha a op\u00e7\u00e3o em que a concord\u00e2ncia N\u00c3O \u00e9 feita corretamente.","provas":[{"id":55489,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Agente de Endemias - 2019"},{"id":55491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":55490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1677802,"hashId":"e0459da7e287f592180874495af3bb75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em portugu\u00eas a concord\u00e2ncia, que pode ser verbal ou nominal, consiste em se adaptar a palavra determinante ao g\u00eanero, n\u00famero e \u00e0 pessoa da palavra determinada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escolha a op\u00e7\u00e3o em que a concord\u00e2ncia N\u00c3O \u00e9 feita corretamente.<\/p>","resposta":6332650,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eram 6 de outubro de 2015.","id":6332648,"corpo":"<p>Eram 6 de outubro de 2015.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma ou outra marca de caf\u00e9 \u00e9 boa para a reuni\u00e3o.","id":6332649,"corpo":"<p>Uma ou outra marca de caf\u00e9 \u00e9 boa para a reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estou meia cansada. Vou deitar.","id":6332650,"corpo":"<p>Estou meia cansada. Vou deitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eu mesma corto o meu cabelo.","id":6332651,"corpo":"<p>Eu mesma corto o meu cabelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tais argumentos n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidos.","id":6332652,"corpo":"<p>Tais argumentos n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1677802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada (realizada com equipe multiprofissional e dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio definido), sobre as quais as equipes assumem responsabilidade sanit\u00e1ria.A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem, como sua estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:","provas":[{"id":55489,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Agente de Endemias - 2019"},{"id":55491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":55490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1677838,"hashId":"4ecb1b83cc18f46cf60607e2db9aa273","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada (realizada com equipe multiprofissional e dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio definido), sobre as quais as equipes assumem responsabilidade sanit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem, como sua estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p>","resposta":6332763,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Programa Mais M\u00e9dicos.","id":6332759,"corpo":"<p>o Programa Mais M\u00e9dicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil.","id":6332760,"corpo":"<p>o Programa Farm\u00e1cia Popular do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Preven\u00e7\u00e3o e o controle HIV\/AIDS.","id":6332761,"corpo":"<p>a Preven\u00e7\u00e3o e o controle HIV\/AIDS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS).","id":6332762,"corpo":"<p>a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":6332763,"corpo":"<p>a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1677838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar:","provas":[{"id":55489,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Agente de Endemias - 2019"},{"id":55491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":55490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1677849,"hashId":"bbf26467f97e0b8ae8ebb8fbfdbbb920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar:<\/p>","resposta":6332795,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corroborar a correla\u00e7\u00e3o entre coberturas de exames e morbidade.","id":6332793,"corpo":"<p>corroborar a correla\u00e7\u00e3o entre coberturas de exames e morbidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criar novas tecnologias em sa\u00fade.","id":6332794,"corpo":"<p>criar novas tecnologias em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normatizar os conceitos de doen\u00e7a e les\u00e3o preexistentes.","id":6332795,"corpo":"<p>normatizar os conceitos de doen\u00e7a e les\u00e3o preexistentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definir pre\u00e7os de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":6332796,"corpo":"<p>definir pre\u00e7os de planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"financiar a recupera\u00e7\u00e3o financeira das operadoras.","id":6332797,"corpo":"<p>financiar a recupera\u00e7\u00e3o financeira das operadoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1677849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 2.446, de 11 de novembro de 2014, redefine a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS). Entre os objetivos espec\u00edficos da PNPS, est\u00e3o: I - estimular a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade como parte da integralidade do cuidado na RAS, articulada \u00e0s demais redes de prote\u00e7\u00e3o social.II \u2013 garantir os resultados (KPI) da industria farmac\u00eautica, articulada com a diminui\u00e7\u00e3o dos indicadores de letalidade. III - favorecer a mobilidade humana, a acessibilidade e o desenvolvimento seguro, saud\u00e1vel e sustent\u00e1vel. IV - promover a cultura da paz em comunidades, territ\u00f3rios e munic\u00edpios.V - apoiar o desenvolvimento de espa\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o social e ambientes saud\u00e1veis, favor\u00e1veis ao desenvolvimento humano e ao bem-viver. Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":55489,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Agente de Endemias - 2019"},{"id":55491,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":55490,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1677852,"hashId":"a520f53366fa3e215cb6913b2a60d8cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 2.446, de 11 de novembro de 2014, redefine a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS). Entre os objetivos espec\u00edficos da PNPS, est\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - estimular a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade como parte da integralidade do cuidado na RAS, articulada \u00e0s demais redes de prote\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 garantir os resultados (KPI) da industria farmac\u00eautica, articulada com a diminui\u00e7\u00e3o dos indicadores de letalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - favorecer a mobilidade humana, a acessibilidade e o desenvolvimento seguro, saud\u00e1vel e sustent\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - promover a cultura da paz em comunidades, territ\u00f3rios e munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - apoiar o desenvolvimento de espa\u00e7os de produ\u00e7\u00e3o social e ambientes saud\u00e1veis, favor\u00e1veis ao desenvolvimento humano e ao bem-viver. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":6332804,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6332802,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6332803,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":6332804,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, e II.","id":6332805,"corpo":"<p>I, e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":6332806,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1677852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das medidas a seguir N\u00c3O est\u00e1 ligada ao combate \u00e0 dengue?","provas":[{"id":55489,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1677893,"hashId":"dd4590f857729edc2b8d859ed0ab80ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das medidas a seguir N\u00c3O est\u00e1 ligada ao combate \u00e0 dengue?<\/p>","resposta":6332915,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colocar areia fina at\u00e9 a borda dos pratos de suporte de plantas.","id":6332911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar areia fina at\u00e9 a borda dos pratos de suporte de plantas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deixar a tampa do vaso sanit\u00e1rio sempre fechada.","id":6332912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar a tampa do vaso sanit\u00e1rio sempre fechada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retirar a \u00e1gua acumulada da bandeja externa da geladeira e lavar essa bandeja com \u00e1gua e sab\u00e3o.","id":6332913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar a \u00e1gua acumulada da bandeja externa da geladeira e lavar essa bandeja com \u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permitir o acesso do agente de controle de zoonoses em sua resid\u00eancia ou estabelecimento comercial.","id":6332914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir o acesso do agente de controle de zoonoses em sua resid\u00eancia ou estabelecimento comercial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Evitar o uso de cloro nas piscinas.","id":6332915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar o uso de cloro nas piscinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1677893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Leishmaniose Visceral (LV) \u00e9 uma doen\u00e7a causada por um protozo\u00e1rio da esp\u00e9cie Leishmania chagasi. Acerca da doen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":55489,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seringueiras","sigla":"Prefeitura de Seringueiras","id":4610,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seringueiras-ro-2019-ibade-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Seringueiras - Agente de Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1677907,"hashId":"238e1830fac8f3138df2dc31bec7a48d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Leishmaniose Visceral (LV) \u00e9 uma doen\u00e7a causada por um protozo\u00e1rio da esp\u00e9cie <em>Leishmania chagasi<\/em>. Acerca da doen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6332951,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o inseto transmissor da doen\u00e7a tem, como caracter\u00edstica, a colora\u00e7\u00e3o esverdeada; e, em posi\u00e7\u00e3o de repouso, suas asas permanecem fechadas.","id":6332948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o inseto transmissor da doen\u00e7a tem, como caracter\u00edstica, a colora\u00e7\u00e3o esverdeada; e, em posi\u00e7\u00e3o de repouso, suas asas permanecem fechadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sintomas s\u00e3o \u00falceras na pele e nas mucosas.","id":6332949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sintomas s\u00e3o \u00falceras na pele e nas mucosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tratamento para a doen\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel na rede de servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":6332950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento para a doen\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel na rede de servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 transmitida ao homem pela picada de f\u00eameas do inseto vetor infectado.","id":6332951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 transmitida ao homem pela picada de f\u00eameas do inseto vetor infectado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a ocorre por meio da vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.","id":6332952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preven\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a ocorre por meio da vacina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1677907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios:I. Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.II. Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.III. Garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem at\u00e9 os 18 anos de idade.Est\u00e1 (\u00e3o) correta(s), apenas:","provas":[{"id":72409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vilhena","sigla":"","id":1801,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vilhena-ro-2019-ibade-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vilhena - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2257893,"hashId":"a5f046e95d1404bd00289da3ea711bae","enunciado":"<p>Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo acerca da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p><p>O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios:<\/p><p><br><\/p><p>I. Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.<\/p><p>II. Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.<\/p><p>III. Garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 aprendizagem at\u00e9 os 18 anos de idade.<\/p><p>Est\u00e1 (\u00e3o) correta(s), apenas:<\/p>","resposta":8886053,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":8886050,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":8886051,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":8886052,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8886053,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8886054,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal veda o in\u00edcio de programas ou projetos n\u00e3o inclu\u00eddos na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, salvo quando se tratar de programas nas \u00e1reas da sa\u00fade, seguran\u00e7a e assist\u00eancia social.II. De acordo com a Lei Federal n\u00ba 4.320\/64, a Lei de Or\u00e7amento n\u00e3o consignar\u00e1 ajuda financeira, a qualquer t\u00edtulo, a empresa de fins lucrativos, salvo quando se tratar de subven\u00e7\u00f5es cuja concess\u00e3o tenha sido expressamente autorizada em lei especial.III. Os precat\u00f3rios judiciais, ap\u00f3s seu reconhecimento e quantifica\u00e7\u00e3o, se enquadram no conceito de risco fiscal e por isso devem ser inclu\u00eddos no Anexo de Riscos Fiscais, que integra a estrutura da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.IV. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as emendas individuais ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e3o aprovadas no limite de 1,2% da receita corrente l\u00edquida prevista no projeto encaminhado pelo Poder Executivo, sendo que a metade deste percentual ser\u00e1 destinada a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","provas":[{"id":35801,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35802,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35803,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35804,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35805,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35806,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-auditor-area-de-formacao-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2019"},{"id":35835,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-administrador-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Administrador - 2019"},{"id":35861,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2019-ufsc-arqueologo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arque\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 16:59:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":1042995,"hashId":"6cb1bee9b562cc4e6fbde4ba845deabd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal veda o in\u00edcio de programas ou projetos n\u00e3o inclu\u00eddos na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, salvo quando se tratar de programas nas \u00e1reas da sa\u00fade, seguran\u00e7a e assist\u00eancia social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a Lei Federal n\u00ba 4.320\/64, a Lei de Or\u00e7amento n\u00e3o consignar\u00e1 ajuda financeira, a qualquer t\u00edtulo, a empresa de fins lucrativos, salvo quando se tratar de subven\u00e7\u00f5es cuja concess\u00e3o tenha sido expressamente autorizada em lei especial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os precat\u00f3rios judiciais, ap\u00f3s seu reconhecimento e quantifica\u00e7\u00e3o, se enquadram no conceito de risco fiscal e por isso devem ser inclu\u00eddos no Anexo de Riscos Fiscais, que integra a estrutura da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as emendas individuais ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e3o aprovadas no limite de 1,2% da receita corrente l\u00edquida prevista no projeto encaminhado pelo Poder Executivo, sendo que a metade deste percentual ser\u00e1 destinada a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.<\/p>","resposta":3649799,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":3649795,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":3649796,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":3649797,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":3649798,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":3649799,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411612,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411613,"slug":"direito-financeiro-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas","oab":false,"nome":"Emendas","pai":411620,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411621,"slug":"direito-financeiro-emendas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias Constitucionais","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias Constitucionais","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411637,"slug":"direito-financeiro-vedacoes-orcamentarias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Precat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Precat\u00f3rios","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411726,"slug":"direito-financeiro-precatorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas Parlamentares de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Emendas Parlamentares de Execu\u00e7\u00e3o Obrigat\u00f3ria","pai":411792,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411806,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-emendas-parlamentares-de-execucao-obrigatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Impositivo Individual e de bancada","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Impositivo Individual e de bancada","pai":411803,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":414393,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-impositivo-individual-e-de-bancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Precat\u00f3rios - Disciplina Constitucional","oab":false,"nome":"Precat\u00f3rios - Disciplina Constitucional","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424765,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-precatorios-disciplina-constitucional"}],"slug":"direito-financeiro\/1042995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa pista de corrida e caminhada, localizada na regi\u00e3o de S\u00e3o Bernardo do Campo, tem a forma de uma coroa circular, com as medidas conforme indicado a seguir. Devido ao desgaste natural, a parte sombreada, correspondente \u00e0 pista de corrida, precisa ser pintada. A pista tem largura constante de 10 metros e \u00e9 parte de um circulo com 300 metros de di\u00e2metro. Sabendo-se que com uma lata de tinta \u00e9 poss\u00edvel pintar 30 m\u00b2, quantas latas de tinta ser\u00e3o necess\u00e1rias para pintar toda a pista? Adote \u03c0=3. ","provas":[{"id":63634,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fdsbc-sp-2019-quadrix-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - FDSBC - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 13:09:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1970888,"hashId":"4fc18c2f4db9cfdba0e4cc50b7ae2499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa pista de corrida e caminhada, localizada na regi\u00e3o de S\u00e3o Bernardo do Campo, tem a forma de uma coroa circular, com as medidas conforme indicado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63634\/questao\/1970888-20211016183028000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"381\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devido ao desgaste natural, a parte sombreada, correspondente \u00e0 pista de corrida, precisa ser pintada. A pista tem largura constante de 10 metros e \u00e9 parte de um circulo com 300 metros de di\u00e2metro. Sabendo-se que com uma lata de tinta \u00e9 poss\u00edvel pintar 30 m\u00b2, quantas latas de tinta ser\u00e3o necess\u00e1rias para pintar toda a pista? Adote \u03c0=3. <\/p>","resposta":7642736,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"290","id":7642736,"corpo":"<p>290<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300","id":7642737,"corpo":"<p>300<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"310","id":7642738,"corpo":"<p>310<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"320","id":7642739,"corpo":"<p>320<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"330","id":7642740,"corpo":"<p>330<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estrela do Norte","sigla":"","id":5599,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-estrela-do-norte-go"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pizza inteira custa R$ 32,00, por\u00e9m, na mercearia do seu Jarbas, \u00e9 vendido em fatias. Cada pizza \u00e9 dividido em 8 fatias iguais. Ent\u00e3o o valor de duas fatias \u00e9?","provas":[{"id":75951,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas","id":1754,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estrela do Norte","sigla":"","id":5599,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-estrela-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estrela-do-norte-go-2019-ganzaroli-operador-de-maquinas-pesadas","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Estrela do Norte - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 13:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296211,"hashId":"3fce579007fdc4641b2b806843fc8779","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pizza inteira custa R$ 32,00, por\u00e9m, na mercearia do seu Jarbas, \u00e9 vendido em fatias. Cada pizza \u00e9 dividido em 8 fatias iguais. Ent\u00e3o o valor de duas fatias \u00e9?<\/p>","resposta":9051067,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4,00","id":9051066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 4,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 8,00","id":9051067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 8,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 10,00","id":9051068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 10,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 12,00","id":9051069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 12,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo representa a produ\u00e7\u00e3o de determinado produto, em toneladas, em fun\u00e7\u00e3o do tempo, em anos, no per\u00edodo de 1990 a 1996.Sabe-se que tal produ\u00e7\u00e3o apresentou taxa de crescimento constante at\u00e9 o ano de 2016, de forma que o gr\u00e1fico que representa essa rela\u00e7\u00e3o, de 1996 a 2016, \u00e9 representado por um \u00fanico segmento de reta. Diante do exposto, pode-se afirmar que a produ\u00e7\u00e3o, em toneladas, no ano de 2011 foi igual a:","provas":[{"id":63634,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Faculdade de Direito de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"FDSBC","id":351,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fdsbc-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fdsbc-sp-2019-quadrix-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - FDSBC - Oficial Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 13:11:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1970895,"hashId":"1b2699f406f78476fb0052097691adc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico abaixo representa a produ\u00e7\u00e3o de determinado produto, em toneladas, em fun\u00e7\u00e3o do tempo, em anos, no per\u00edodo de 1990 a 1996.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63634\/questao\/1970895-20220720153913000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que tal produ\u00e7\u00e3o apresentou taxa de crescimento constante at\u00e9 o ano de 2016, de forma que o gr\u00e1fico que representa essa rela\u00e7\u00e3o, de 1996 a 2016, \u00e9 representado por um \u00fanico segmento de reta. Diante do exposto, pode-se afirmar que a produ\u00e7\u00e3o, em toneladas, no ano de 2011 foi igual a:<\/p>","resposta":7642771,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36,5","id":7642771,"corpo":"<p>36,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36,0","id":7642772,"corpo":"<p>36,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35,5","id":7642773,"corpo":"<p>35,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35,0","id":7642774,"corpo":"<p>35,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"34,5","id":7642775,"corpo":"<p>34,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Tales","oab":false,"nome":"Teorema de Tales","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408878,"slug":"matematica-teorema-de-tales"}],"slug":"matematica\/1970895","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A receita p\u00fablica origina-se tanto da explora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico \u2014 bens e direitos colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da sociedade mediante pagamento \u2014 quanto do poder do Estado de exigir presta\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias dos cidad\u00e3os.","provas":[{"id":38475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Assistente de Procuradoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 13:45:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":1118708,"hashId":"19bb3fd4351aca77653f1e960b0b2ad7","enunciado":"<p align=justify>A receita p\u00fablica origina-se tanto da explora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio\r\np\u00fablico \u2014 bens e direitos colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da sociedade\r\nmediante pagamento \u2014 quanto do poder do Estado de exigir\r\npresta\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias dos cidad\u00e3os.<\/p>","resposta":3975083,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3975083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3975084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em sentido amplo, receita p\u00fablica consiste no recolhimento de bens aos cofres p\u00fablicos. No que se refere \u00e0 receita p\u00fablica, julgue os itens subsecutivos.","id":387053,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sentido amplo, receita p\u00fablica consiste no recolhimento de bens aos cofres p\u00fablicos. No que se refere \u00e0 receita p\u00fablica, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Coercitividade","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Coercitividade","pai":405686,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411677,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-coercitividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411882,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quanto-a-origem-ou-procedencia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1118708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo necess\u00e1ria para combater os efeitos decorrentes de calamidade p\u00fablica, uma despesa p\u00fablica que tenha sido realizada por meio de cr\u00e9dito adicional ao or\u00e7amento originalmente aprovado ser\u00e1 classificada como cr\u00e9dito adicional especial.","provas":[{"id":38475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Assistente de Procuradoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 12:53:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":1118695,"hashId":"93bace0204e712ec627533a05bf0c48d","enunciado":"<p align=justify>Sendo necess\u00e1ria para combater os efeitos decorrentes de\r\ncalamidade p\u00fablica, uma despesa p\u00fablica que tenha sido\r\nrealizada por meio de cr\u00e9dito adicional ao or\u00e7amento\r\noriginalmente aprovado ser\u00e1 classificada como cr\u00e9dito\r\nadicional especial.<\/p>","resposta":3975058,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3975057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3975058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 um instrumento de planejamento e de execu\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas. No Brasil, a iniciativa de propor as leis or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 do chefe do Poder Executivo. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":387050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 um instrumento de planejamento e de execu\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas. No Brasil, a iniciativa de propor as leis or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 do chefe do Poder Executivo. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411632,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411635,"slug":"direito-financeiro-creditos-extraordinarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1118695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"restos a pagar processados.","provas":[{"id":38475,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PE","id":3308,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pge-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pe-pe-2019-cespe-cebraspe-assistente-de-procuradoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PE - Assistente de Procuradoria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 13:45:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":1118712,"hashId":"35ca1b0f7aded785a7ed3d5d16b7f7e6","enunciado":"<p align=justify>restos a pagar processados.<\/p>","resposta":3975091,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3975091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3975092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__A procuradoria-geral de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o adquiriu um computador, tendo o processamento dessa despesa ocorrido da seguinte forma: empenho: 9\/12\/2018; recebimento do computador: 29\/12\/2018; pagamento da despesa: 19\/1\/2019.Nesse caso, de acordo com as normas previstas na Lei n.\u00ba 4.320\/1964, o registro dessa despesa em 31\/12\/2018 estaria correto caso tivesse sido feito como","id":387055,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A procuradoria-geral de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o adquiriu um computador, tendo o processamento dessa despesa ocorrido da seguinte forma: empenho: 9\/12\/2018; recebimento do computador: 29\/12\/2018; pagamento da despesa: 19\/1\/2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, de acordo com as normas previstas na Lei n.\u00ba 4.320\/1964, o registro dessa despesa em 31\/12\/2018 estaria correto caso tivesse sido feito como<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411654,"slug":"direito-financeiro-restos-a-pagar"}],"slug":"legislacao-federal\/1118712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo recente altera\u00e7\u00e3o da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas de Direito Brasileiro, para eliminar irregularidade, incerteza jur\u00eddica ou situa\u00e7\u00e3o contenciosa na aplica\u00e7\u00e3o do direito p\u00fablico, inclusive no caso de expedi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a, a autoridade administrativa poder\u00e1, ap\u00f3s oitiva do \u00f3rg\u00e3o jur\u00eddico e, quando for o caso, ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de consulta p\u00fablica, e presentes raz\u00f5es de relevante interesse geral, celebrar compromisso com os interessados. O compromisso previsto na referida lei","provas":[{"id":48346,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parnamirim","sigla":"","id":1969,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parnamirim-rn-2019-comperve-ufrn-advogado","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Parnamirim - Advogado - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 03:59:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1465589,"hashId":"757d0e1857257a5a3f96a16e419dfb47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo recente altera\u00e7\u00e3o da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas de Direito Brasileiro, para eliminar irregularidade, incerteza jur\u00eddica ou situa\u00e7\u00e3o contenciosa na aplica\u00e7\u00e3o do direito p\u00fablico, inclusive no caso de expedi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a, a autoridade administrativa poder\u00e1, ap\u00f3s oitiva do \u00f3rg\u00e3o jur\u00eddico e, quando for o caso, ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de consulta p\u00fablica, e presentes raz\u00f5es de relevante interesse geral, celebrar compromisso com os interessados. O compromisso previsto na referida lei<\/p>","resposta":5443326,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 prever razoavelmente as obriga\u00e7\u00f5es das partes, a forma para seu cumprimento e as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis em caso de descumprimento.","id":5443324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 prever razoavelmente as obriga\u00e7\u00f5es das partes, a forma para seu cumprimento e as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis em caso de descumprimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 conferir desonera\u00e7\u00e3o permanente de dever ou condicionamento de direito reconhecidos por orienta\u00e7\u00e3o geral.","id":5443325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 conferir desonera\u00e7\u00e3o permanente de dever ou condicionamento de direito reconhecidos por orienta\u00e7\u00e3o geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 buscar solu\u00e7\u00e3o jur\u00eddica proporcional, equ\u00e2nime, eficiente e compat\u00edvel com os interesses gerais.","id":5443326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 buscar solu\u00e7\u00e3o jur\u00eddica proporcional, equ\u00e2nime, eficiente e compat\u00edvel com os interesses gerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 transacionar a respeito de cr\u00e9ditos relativos ao tempo pret\u00e9rito e imputados em decorr\u00eancia de lei.","id":5443327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 transacionar a respeito de cr\u00e9ditos relativos ao tempo pret\u00e9rito e imputados em decorr\u00eancia de lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equidade","oab":false,"nome":"Equidade","pai":424812,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424817,"slug":"direito-civil-equidade"}],"slug":"direito-civil\/1465589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a explica\u00e7\u00e3o correta para o uso das v\u00edrgulas neste trecho:\u201cArtigos do cientista, assim como outros textos, conquistaram grandes cifras em leil\u00f5es passados\u201d","provas":[{"id":47443,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47481,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":47483,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar de Odontologia - 2019"},{"id":47532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1440713,"hashId":"96b65f70ebf7cc031550e3cdd6168b92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a explica\u00e7\u00e3o correta para o uso das v\u00edrgulas neste trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cArtigos do cientista, assim como outros textos, conquistaram grandes cifras em leil\u00f5es passados\u201d<\/p><p><br><\/p>","resposta":5329584,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas foram utilizadas por se tratar de um aposto explicativo.","id":5329584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas foram utilizadas por se tratar de um aposto explicativo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas foram utilizadas por se tratar de um vocativo.","id":5329585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas foram utilizadas por se tratar de um vocativo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas foram utilizadas por se tratar de separa\u00e7\u00e3o de itens.","id":5329586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas foram utilizadas por se tratar de separa\u00e7\u00e3o de itens.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas foram utilizadas por se tratar de sequ\u00eancia de itens.","id":5329587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas foram utilizadas por se tratar de sequ\u00eancia de itens.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As v\u00edrgulas foram utilizadas por se tratar de um adv\u00e9rbio.","id":5329588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00edrgulas foram utilizadas por se tratar de um adv\u00e9rbio.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. 'Carta de Deus', escrita por Einstein, \u00e9 leiloada por R$ 11 milh\u00f5es A \"Carta de Deus\", escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, foi vendida nessa ter\u00e7a-feira (4) por quase US$ 2,9 milh\u00f5es (R$ 11 milh\u00f5es) pela casa de leil\u00f5es Christie's. O valor superou as expectativas dos especialistas, que haviam estimado US$ 1,5 milh\u00e3o pelo artigo. \"A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana, e a B\u00edblia uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas ainda muito primitivas\", escrevera Einstein. A carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \"Deus\" ainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem. O texto foi enviado, \u00e0 \u00e9poca, ao fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind, autor do livro \"Escolha a vida: o chamado b\u00edblico para a rebeli\u00e3o\", no qual colocava o juda\u00edsmo como entidade intoc\u00e1vel. O pai da relatividade escreveu dezenas de cartas durante a sua vida, nas quais discutia o juda\u00edsmo e a religi\u00e3o. Segundo Walter Isaacson, autor de uma biografia de Einstein, ningu\u00e9m deveria se basear em somente uma carta para declarar a opini\u00e3o do cientista sobre a exist\u00eancia de um ser supremo. Para Isaacson, Einstein n\u00e3o era ateu. \"Mas n\u00e3o acreditava em um Deus que escolhe os seus times ou as suas pessoas preferidas\", afirmou. Na carta, o cientista diz que, se Deus de fato existe, ele n\u00e3o responderia a preces individuais ou faria interven\u00e7\u00f5es em quest\u00f5es humanas. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a carta, que ficou famosa em 2008, depois de ter ficado por anos nas m\u00e3os da fam\u00edlia Gutkind, vai a leil\u00e3o. Em maio daquele ano, em Londres, um comprador an\u00f4nimo pagou US$ 404 mil pelo documento. Artigos do cientista, assim como outros textos, conquistaram grandes cifras em leil\u00f5es passados, mas a \"Carta de Deus\" bateu o recorde. Antes, o maior valor tinha sido atribu\u00eddo em 2002 a uma mensagem do cientista ao presidente Franklin Roosevelt, na qual alertava sobre os perigos de constru\u00e7\u00f5es de bombas poderosas, arrematada por US$ 2,1 milh\u00f5es. (ANSA) Dispon\u00edvel em https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/curiosidades\/carta-de-deus-escrita-por-einstein-\u00e9-leiloada-por-rdollar-11-milh\u00f5es\/ar- BBQwrfJ?ocid=spartanntp","id":423948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">'Carta de Deus', escrita por Einstein, \u00e9 leiloada por R$ 11 milh\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A \"Carta de Deus\", escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, foi vendida nessa ter\u00e7a-feira (4) por quase US$ 2,9 milh\u00f5es (R$ 11 milh\u00f5es) pela casa de leil\u00f5es Christie's. O valor superou as expectativas dos especialistas, que haviam estimado US$ 1,5 milh\u00e3o pelo artigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana, e a B\u00edblia uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas ainda muito primitivas\", escrevera Einstein. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \"Deus\" ainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem. O texto foi enviado, \u00e0 \u00e9poca, ao fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind, autor do livro \"Escolha a vida: o chamado b\u00edblico para a rebeli\u00e3o\", no qual colocava o juda\u00edsmo como entidade intoc\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O pai da relatividade escreveu dezenas de cartas durante a sua vida, nas quais discutia o juda\u00edsmo e a religi\u00e3o. Segundo Walter Isaacson, autor de uma biografia de Einstein, ningu\u00e9m deveria se basear em somente uma carta para declarar a opini\u00e3o do cientista sobre a exist\u00eancia de um ser supremo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para Isaacson, Einstein n\u00e3o era ateu. \"Mas n\u00e3o acreditava em um Deus que escolhe os seus times ou as suas pessoas preferidas\", afirmou. Na carta, o cientista diz que, se Deus de fato existe, ele n\u00e3o responderia a preces individuais ou faria interven\u00e7\u00f5es em quest\u00f5es humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a carta, que ficou famosa em 2008, depois de ter ficado por anos nas m\u00e3os da fam\u00edlia Gutkind, vai a leil\u00e3o. Em maio daquele ano, em Londres, um comprador an\u00f4nimo pagou US$ 404 mil pelo documento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Artigos do cientista, assim como outros textos, conquistaram grandes cifras em leil\u00f5es passados, mas a \"Carta de Deus\" bateu o recorde. Antes, o maior valor tinha sido atribu\u00eddo em 2002 a uma mensagem do cientista ao presidente Franklin Roosevelt, na qual alertava sobre os perigos de constru\u00e7\u00f5es de bombas poderosas, arrematada por US$ 2,1 milh\u00f5es. (ANSA) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/curiosidades\/carta-de-deus-escrita-por-einstein-\u00e9-leiloada-por-rdollar-11-milh\u00f5es\/ar- BBQwrfJ?ocid=spartanntp<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1440713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um sujeito simples.","provas":[{"id":47443,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47481,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":47483,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar de Odontologia - 2019"},{"id":47532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1440718,"hashId":"1bcb5a7193a511f3024895cf15dcbfbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um sujeito simples.<\/p>","resposta":5329613,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cnas quais discutia o juda\u00edsmo e a religi\u00e3o\u201d","id":5329609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cnas quais discutia o juda\u00edsmo e a religi\u00e3o\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cna qual alertava sobre os perigos de constru\u00e7\u00f5es de bombas poderosas\u201d","id":5329610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cna qual alertava sobre os perigos de constru\u00e7\u00f5es de bombas poderosas\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cno qual colocava o juda\u00edsmo como entidade intoc\u00e1vel.\u201d","id":5329611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cno qual colocava o juda\u00edsmo como entidade intoc\u00e1vel.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c\u2019Mas n\u00e3o acreditava em um Deus que escolhe os seus times\u2019","id":5329612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2019Mas n\u00e3o acreditava em um Deus que escolhe os seus times\u2019<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \u2018Deus\u2019\u201d","id":5329613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \u2018Deus\u2019\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. 'Carta de Deus', escrita por Einstein, \u00e9 leiloada por R$ 11 milh\u00f5es A \"Carta de Deus\", escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, foi vendida nessa ter\u00e7a-feira (4) por quase US$ 2,9 milh\u00f5es (R$ 11 milh\u00f5es) pela casa de leil\u00f5es Christie's. O valor superou as expectativas dos especialistas, que haviam estimado US$ 1,5 milh\u00e3o pelo artigo. \"A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana, e a B\u00edblia uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas ainda muito primitivas\", escrevera Einstein. A carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \"Deus\" ainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem. O texto foi enviado, \u00e0 \u00e9poca, ao fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind, autor do livro \"Escolha a vida: o chamado b\u00edblico para a rebeli\u00e3o\", no qual colocava o juda\u00edsmo como entidade intoc\u00e1vel. O pai da relatividade escreveu dezenas de cartas durante a sua vida, nas quais discutia o juda\u00edsmo e a religi\u00e3o. Segundo Walter Isaacson, autor de uma biografia de Einstein, ningu\u00e9m deveria se basear em somente uma carta para declarar a opini\u00e3o do cientista sobre a exist\u00eancia de um ser supremo. Para Isaacson, Einstein n\u00e3o era ateu. \"Mas n\u00e3o acreditava em um Deus que escolhe os seus times ou as suas pessoas preferidas\", afirmou. Na carta, o cientista diz que, se Deus de fato existe, ele n\u00e3o responderia a preces individuais ou faria interven\u00e7\u00f5es em quest\u00f5es humanas. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a carta, que ficou famosa em 2008, depois de ter ficado por anos nas m\u00e3os da fam\u00edlia Gutkind, vai a leil\u00e3o. Em maio daquele ano, em Londres, um comprador an\u00f4nimo pagou US$ 404 mil pelo documento. Artigos do cientista, assim como outros textos, conquistaram grandes cifras em leil\u00f5es passados, mas a \"Carta de Deus\" bateu o recorde. Antes, o maior valor tinha sido atribu\u00eddo em 2002 a uma mensagem do cientista ao presidente Franklin Roosevelt, na qual alertava sobre os perigos de constru\u00e7\u00f5es de bombas poderosas, arrematada por US$ 2,1 milh\u00f5es. (ANSA) Dispon\u00edvel em https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/curiosidades\/carta-de-deus-escrita-por-einstein-\u00e9-leiloada-por-rdollar-11-milh\u00f5es\/ar- BBQwrfJ?ocid=spartanntp","id":423948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">'Carta de Deus', escrita por Einstein, \u00e9 leiloada por R$ 11 milh\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A \"Carta de Deus\", escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, foi vendida nessa ter\u00e7a-feira (4) por quase US$ 2,9 milh\u00f5es (R$ 11 milh\u00f5es) pela casa de leil\u00f5es Christie's. O valor superou as expectativas dos especialistas, que haviam estimado US$ 1,5 milh\u00e3o pelo artigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana, e a B\u00edblia uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas ainda muito primitivas\", escrevera Einstein. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \"Deus\" ainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem. O texto foi enviado, \u00e0 \u00e9poca, ao fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind, autor do livro \"Escolha a vida: o chamado b\u00edblico para a rebeli\u00e3o\", no qual colocava o juda\u00edsmo como entidade intoc\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O pai da relatividade escreveu dezenas de cartas durante a sua vida, nas quais discutia o juda\u00edsmo e a religi\u00e3o. Segundo Walter Isaacson, autor de uma biografia de Einstein, ningu\u00e9m deveria se basear em somente uma carta para declarar a opini\u00e3o do cientista sobre a exist\u00eancia de um ser supremo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para Isaacson, Einstein n\u00e3o era ateu. \"Mas n\u00e3o acreditava em um Deus que escolhe os seus times ou as suas pessoas preferidas\", afirmou. Na carta, o cientista diz que, se Deus de fato existe, ele n\u00e3o responderia a preces individuais ou faria interven\u00e7\u00f5es em quest\u00f5es humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a carta, que ficou famosa em 2008, depois de ter ficado por anos nas m\u00e3os da fam\u00edlia Gutkind, vai a leil\u00e3o. Em maio daquele ano, em Londres, um comprador an\u00f4nimo pagou US$ 404 mil pelo documento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Artigos do cientista, assim como outros textos, conquistaram grandes cifras em leil\u00f5es passados, mas a \"Carta de Deus\" bateu o recorde. Antes, o maior valor tinha sido atribu\u00eddo em 2002 a uma mensagem do cientista ao presidente Franklin Roosevelt, na qual alertava sobre os perigos de constru\u00e7\u00f5es de bombas poderosas, arrematada por US$ 2,1 milh\u00f5es. (ANSA) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/curiosidades\/carta-de-deus-escrita-por-einstein-\u00e9-leiloada-por-rdollar-11-milh\u00f5es\/ar- BBQwrfJ?ocid=spartanntp<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1440718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201co maior valor tinha sido atribu\u00eddo em 2002\u201d e assinale o n\u00facleo do sujeito dessa ora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":47443,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47481,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":47483,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar de Odontologia - 2019"},{"id":47532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:31:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1440720,"hashId":"2ed9de45d7370f59e1bb9ce6a5ed4c87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201co maior valor tinha sido atribu\u00eddo em 2002\u201d e assinale o n\u00facleo do sujeito dessa ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5329621,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior.","id":5329619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2002.","id":5329620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2002.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valor.","id":5329621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tinha.","id":5329622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sido.","id":5329623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. 'Carta de Deus', escrita por Einstein, \u00e9 leiloada por R$ 11 milh\u00f5es A \"Carta de Deus\", escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, foi vendida nessa ter\u00e7a-feira (4) por quase US$ 2,9 milh\u00f5es (R$ 11 milh\u00f5es) pela casa de leil\u00f5es Christie's. O valor superou as expectativas dos especialistas, que haviam estimado US$ 1,5 milh\u00e3o pelo artigo. \"A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana, e a B\u00edblia uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas ainda muito primitivas\", escrevera Einstein. A carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \"Deus\" ainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem. O texto foi enviado, \u00e0 \u00e9poca, ao fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind, autor do livro \"Escolha a vida: o chamado b\u00edblico para a rebeli\u00e3o\", no qual colocava o juda\u00edsmo como entidade intoc\u00e1vel. O pai da relatividade escreveu dezenas de cartas durante a sua vida, nas quais discutia o juda\u00edsmo e a religi\u00e3o. Segundo Walter Isaacson, autor de uma biografia de Einstein, ningu\u00e9m deveria se basear em somente uma carta para declarar a opini\u00e3o do cientista sobre a exist\u00eancia de um ser supremo. Para Isaacson, Einstein n\u00e3o era ateu. \"Mas n\u00e3o acreditava em um Deus que escolhe os seus times ou as suas pessoas preferidas\", afirmou. Na carta, o cientista diz que, se Deus de fato existe, ele n\u00e3o responderia a preces individuais ou faria interven\u00e7\u00f5es em quest\u00f5es humanas. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a carta, que ficou famosa em 2008, depois de ter ficado por anos nas m\u00e3os da fam\u00edlia Gutkind, vai a leil\u00e3o. Em maio daquele ano, em Londres, um comprador an\u00f4nimo pagou US$ 404 mil pelo documento. Artigos do cientista, assim como outros textos, conquistaram grandes cifras em leil\u00f5es passados, mas a \"Carta de Deus\" bateu o recorde. Antes, o maior valor tinha sido atribu\u00eddo em 2002 a uma mensagem do cientista ao presidente Franklin Roosevelt, na qual alertava sobre os perigos de constru\u00e7\u00f5es de bombas poderosas, arrematada por US$ 2,1 milh\u00f5es. (ANSA) Dispon\u00edvel em https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/curiosidades\/carta-de-deus-escrita-por-einstein-\u00e9-leiloada-por-rdollar-11-milh\u00f5es\/ar- BBQwrfJ?ocid=spartanntp","id":423948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">'Carta de Deus', escrita por Einstein, \u00e9 leiloada por R$ 11 milh\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A \"Carta de Deus\", escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, foi vendida nessa ter\u00e7a-feira (4) por quase US$ 2,9 milh\u00f5es (R$ 11 milh\u00f5es) pela casa de leil\u00f5es Christie's. O valor superou as expectativas dos especialistas, que haviam estimado US$ 1,5 milh\u00e3o pelo artigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana, e a B\u00edblia uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas ainda muito primitivas\", escrevera Einstein. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \"Deus\" ainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem. O texto foi enviado, \u00e0 \u00e9poca, ao fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind, autor do livro \"Escolha a vida: o chamado b\u00edblico para a rebeli\u00e3o\", no qual colocava o juda\u00edsmo como entidade intoc\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O pai da relatividade escreveu dezenas de cartas durante a sua vida, nas quais discutia o juda\u00edsmo e a religi\u00e3o. Segundo Walter Isaacson, autor de uma biografia de Einstein, ningu\u00e9m deveria se basear em somente uma carta para declarar a opini\u00e3o do cientista sobre a exist\u00eancia de um ser supremo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para Isaacson, Einstein n\u00e3o era ateu. \"Mas n\u00e3o acreditava em um Deus que escolhe os seus times ou as suas pessoas preferidas\", afirmou. Na carta, o cientista diz que, se Deus de fato existe, ele n\u00e3o responderia a preces individuais ou faria interven\u00e7\u00f5es em quest\u00f5es humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a carta, que ficou famosa em 2008, depois de ter ficado por anos nas m\u00e3os da fam\u00edlia Gutkind, vai a leil\u00e3o. Em maio daquele ano, em Londres, um comprador an\u00f4nimo pagou US$ 404 mil pelo documento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Artigos do cientista, assim como outros textos, conquistaram grandes cifras em leil\u00f5es passados, mas a \"Carta de Deus\" bateu o recorde. Antes, o maior valor tinha sido atribu\u00eddo em 2002 a uma mensagem do cientista ao presidente Franklin Roosevelt, na qual alertava sobre os perigos de constru\u00e7\u00f5es de bombas poderosas, arrematada por US$ 2,1 milh\u00f5es. (ANSA) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/curiosidades\/carta-de-deus-escrita-por-einstein-\u00e9-leiloada-por-rdollar-11-milh\u00f5es\/ar- BBQwrfJ?ocid=spartanntp<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1440720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um verbo conjugado no Pret\u00e9rito Perfeito do Indicativo.","provas":[{"id":47443,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47481,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":47483,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar de Odontologia - 2019"},{"id":47532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:31:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1440730,"hashId":"3522b813098feb561232613f02ac53f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um verbo conjugado no Pret\u00e9rito Perfeito do Indicativo.<\/p>","resposta":5329672,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem.\u201d","id":5329669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c\u2019A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana\u2019\u201d","id":5329670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2019A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana\u2019\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201co cientista diz que, se Deus de fato existe, ele n\u00e3o responderia a preces individuais ou faria interven\u00e7\u00f5es em quest\u00f5es humanas.\u201d","id":5329671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201co cientista diz que, se Deus de fato existe, ele n\u00e3o responderia a preces individuais ou faria interven\u00e7\u00f5es em quest\u00f5es humanas.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \u2018Deus\u2019\u201d","id":5329672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \u2018Deus\u2019\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cningu\u00e9m deveria se basear em somente uma carta para declarar a opini\u00e3o do cientista sobre a exist\u00eancia de um ser supremo.\u201d","id":5329673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cningu\u00e9m deveria se basear em somente uma carta para declarar a opini\u00e3o do cientista sobre a exist\u00eancia de um ser supremo.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. 'Carta de Deus', escrita por Einstein, \u00e9 leiloada por R$ 11 milh\u00f5es A \"Carta de Deus\", escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, foi vendida nessa ter\u00e7a-feira (4) por quase US$ 2,9 milh\u00f5es (R$ 11 milh\u00f5es) pela casa de leil\u00f5es Christie's. O valor superou as expectativas dos especialistas, que haviam estimado US$ 1,5 milh\u00e3o pelo artigo. \"A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana, e a B\u00edblia uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas ainda muito primitivas\", escrevera Einstein. A carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \"Deus\" ainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem. O texto foi enviado, \u00e0 \u00e9poca, ao fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind, autor do livro \"Escolha a vida: o chamado b\u00edblico para a rebeli\u00e3o\", no qual colocava o juda\u00edsmo como entidade intoc\u00e1vel. O pai da relatividade escreveu dezenas de cartas durante a sua vida, nas quais discutia o juda\u00edsmo e a religi\u00e3o. Segundo Walter Isaacson, autor de uma biografia de Einstein, ningu\u00e9m deveria se basear em somente uma carta para declarar a opini\u00e3o do cientista sobre a exist\u00eancia de um ser supremo. Para Isaacson, Einstein n\u00e3o era ateu. \"Mas n\u00e3o acreditava em um Deus que escolhe os seus times ou as suas pessoas preferidas\", afirmou. Na carta, o cientista diz que, se Deus de fato existe, ele n\u00e3o responderia a preces individuais ou faria interven\u00e7\u00f5es em quest\u00f5es humanas. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a carta, que ficou famosa em 2008, depois de ter ficado por anos nas m\u00e3os da fam\u00edlia Gutkind, vai a leil\u00e3o. Em maio daquele ano, em Londres, um comprador an\u00f4nimo pagou US$ 404 mil pelo documento. Artigos do cientista, assim como outros textos, conquistaram grandes cifras em leil\u00f5es passados, mas a \"Carta de Deus\" bateu o recorde. Antes, o maior valor tinha sido atribu\u00eddo em 2002 a uma mensagem do cientista ao presidente Franklin Roosevelt, na qual alertava sobre os perigos de constru\u00e7\u00f5es de bombas poderosas, arrematada por US$ 2,1 milh\u00f5es. (ANSA) Dispon\u00edvel em https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/curiosidades\/carta-de-deus-escrita-por-einstein-\u00e9-leiloada-por-rdollar-11-milh\u00f5es\/ar- BBQwrfJ?ocid=spartanntp","id":423948,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">'Carta de Deus', escrita por Einstein, \u00e9 leiloada por R$ 11 milh\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A \"Carta de Deus\", escrita pelo f\u00edsico alem\u00e3o Albert Einstein, foi vendida nessa ter\u00e7a-feira (4) por quase US$ 2,9 milh\u00f5es (R$ 11 milh\u00f5es) pela casa de leil\u00f5es Christie's. O valor superou as expectativas dos especialistas, que haviam estimado US$ 1,5 milh\u00e3o pelo artigo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"A palavra Deus, para mim, n\u00e3o significa mais do que express\u00e3o e produto da fraqueza humana, e a B\u00edblia uma cole\u00e7\u00e3o de lendas vener\u00e1veis, mas ainda muito primitivas\", escrevera Einstein. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A carta, de uma p\u00e1gina e meia, escrita em alem\u00e3o, ganhou o nome \"Deus\" ainda que a palavra apare\u00e7a somente uma vez durante a mensagem. O texto foi enviado, \u00e0 \u00e9poca, ao fil\u00f3sofo alem\u00e3o Eric Gutkind, autor do livro \"Escolha a vida: o chamado b\u00edblico para a rebeli\u00e3o\", no qual colocava o juda\u00edsmo como entidade intoc\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O pai da relatividade escreveu dezenas de cartas durante a sua vida, nas quais discutia o juda\u00edsmo e a religi\u00e3o. Segundo Walter Isaacson, autor de uma biografia de Einstein, ningu\u00e9m deveria se basear em somente uma carta para declarar a opini\u00e3o do cientista sobre a exist\u00eancia de um ser supremo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para Isaacson, Einstein n\u00e3o era ateu. \"Mas n\u00e3o acreditava em um Deus que escolhe os seus times ou as suas pessoas preferidas\", afirmou. Na carta, o cientista diz que, se Deus de fato existe, ele n\u00e3o responderia a preces individuais ou faria interven\u00e7\u00f5es em quest\u00f5es humanas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que a carta, que ficou famosa em 2008, depois de ter ficado por anos nas m\u00e3os da fam\u00edlia Gutkind, vai a leil\u00e3o. Em maio daquele ano, em Londres, um comprador an\u00f4nimo pagou US$ 404 mil pelo documento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Artigos do cientista, assim como outros textos, conquistaram grandes cifras em leil\u00f5es passados, mas a \"Carta de Deus\" bateu o recorde. Antes, o maior valor tinha sido atribu\u00eddo em 2002 a uma mensagem do cientista ao presidente Franklin Roosevelt, na qual alertava sobre os perigos de constru\u00e7\u00f5es de bombas poderosas, arrematada por US$ 2,1 milh\u00f5es. (ANSA) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.msn.com\/pt-br\/noticias\/curiosidades\/carta-de-deus-escrita-por-einstein-\u00e9-leiloada-por-rdollar-11-milh\u00f5es\/ar- BBQwrfJ?ocid=spartanntp<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1440730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obesidade \u00e9 considerada atualmente como um problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, consequ\u00eancia das mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos de vida da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 definida como o armazenamento de gordura no organismo associado a riscos para a sa\u00fade. O \u00edndice recomendado para a medida da obesidade em n\u00edvel populacional \u00e9","provas":[{"id":47443,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4193,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:31:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1440800,"hashId":"99e2cdd19e7f953799fae1eca1c90b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obesidade \u00e9 considerada atualmente como um problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, consequ\u00eancia das mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos de vida da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 definida como o armazenamento de gordura no organismo associado a riscos para a sa\u00fade. O \u00edndice recomendado para a medida da obesidade em n\u00edvel populacional \u00e9<\/p>","resposta":5330019,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edndice de massa corporal.","id":5330019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de massa corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00edndice de excesso corporal.","id":5330020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de excesso corporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00edndice de gordura corporal.","id":5330021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de gordura corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndice de massa magra.","id":5330022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de massa magra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edndice de obesidade.","id":5330023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de obesidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1440800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor manifesta-se explicitamente no texto em:","provas":[{"id":48075,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Administrativo - 2019"},{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":48096,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458576,"hashId":"ddf3ac8c3cde23fa2288dbef64dc3fe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor manifesta-se explicitamente no texto em:<\/p>","resposta":5411296,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum","id":5411293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o","id":5411294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores.","id":5411295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros.","id":5411296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se os textos lhes agradam, \u00f3timo.","id":5411297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Se os textos lhes agradam, \u00f3timo.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.1 Tenho um sonho que, acho, nunca realizarei: gostaria de ter um restaurante. Mais precisamente: gostaria de ser um cozinheiro. As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. O cozinheiro deve ser psic\u00f3logo, conhecedor dos segredos da alma e do corpo. Mas n\u00e3o sei cozinhar. Acho que devido a isso que escrevo. Escrevo como quem cozinha.2 A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores. \u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum de cozinheiros e escritores. Nas suas origens, sabor e saber s\u00e3o a mesma coisa. O verbo latino \u201csapare\u201d significa, a um s\u00f3 tempo, tanto saber quanto ter sabor. Os mais velhos haver\u00e3o de se lembrar que, num portugu\u00eas que n\u00e3o se fala mais, usava- -se dizer de uma comida que ela \u201csabia bem\u201d. 3 Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros. Se assim n\u00e3o fosse, como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que termina um dos seus mais belos textos, A li\u00e7\u00e3o? Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d. Ele queria escrever como quem cozinha \u2013 tomava os cozinheiros como seus mestres.4 A leitura tem de ser uma experi\u00eancia de felicidade. Por isso que Jorge Luis Borges aconselhou aos seus estudantes que s\u00f3 lessem o que fosse prazeroso: \u201cSe os textos lhes agradam, \u00f3timo. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o continuem, pois a leitura obrigat\u00f3ria \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda quanto a felicidade obrigat\u00f3ria\u201d.5 Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que eu gostaria de ser cozinheiro. \u00c9 mais f\u00e1cil criar felicidade pela comida que pela palavra... Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor. Basta repetir o que j\u00e1 foi feito. Mas \u00e9 justamente isso que est\u00e1 proibido ao escritor. O escritor \u00e9 um cozinheiro que a cada semana tem de inventar um prato novo. Cada semana que come\u00e7a \u00e9 uma ang\u00fastia, representada pelo vazio de folhas de papel em branco que me comandam: \u201cEscreva aqui uma coisa nova que d\u00ea prazer!\u201d Escrever \u00e9 um sofrimento. A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para sofrer menos(Adaptado de: ALVES, Rubem. \u201cEscritores e cozinheiros\u201d. O retorno e terno. Campinas: Papirus, 1995, p. 155-158)","id":425696,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p>1    <em>Tenho um sonho que, acho, nunca realizarei: gostaria de ter um restaurante. Mais precisamente: gostaria de ser um cozinheiro. As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. O cozinheiro deve ser psic\u00f3logo, conhecedor dos segredos da alma e do corpo. Mas n\u00e3o sei cozinhar. Acho que devido a isso que escrevo. Escrevo como quem cozinha.<\/em><\/p><p>2    <em>A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores. \u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum de cozinheiros e escritores. Nas suas origens, sabor e saber s\u00e3o a mesma coisa. O verbo latino \u201csapare\u201d significa, a um s\u00f3 tempo, tanto saber quanto ter sabor. Os mais velhos haver\u00e3o de se lembrar que, num portugu\u00eas que n\u00e3o se fala mais, usava- -se dizer de uma comida que ela \u201csabia bem\u201d. <\/em><\/p><p>3    <em>Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros. Se assim n\u00e3o fosse, como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que termina um dos seus mais belos textos, A li\u00e7\u00e3o? Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d. Ele queria escrever como quem cozinha \u2013 tomava os cozinheiros como seus mestres.<\/em><\/p><p>4    <em>A leitura tem de ser uma experi\u00eancia de felicidade. Por isso que Jorge Luis Borges aconselhou aos seus estudantes que s\u00f3 lessem o que fosse prazeroso: \u201cSe os textos lhes agradam, \u00f3timo. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o continuem, pois a leitura obrigat\u00f3ria \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda quanto a felicidade obrigat\u00f3ria\u201d.<\/em><\/p><p>5    <em>Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que eu gostaria de ser cozinheiro. \u00c9 mais f\u00e1cil criar felicidade pela comida que pela palavra... Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor. Basta repetir o que j\u00e1 foi feito. Mas \u00e9 justamente isso que est\u00e1 proibido ao escritor. O escritor \u00e9 um cozinheiro que a cada semana tem de inventar um prato novo. Cada semana que come\u00e7a \u00e9 uma ang\u00fastia, representada pelo vazio de folhas de papel em branco que me comandam: \u201cEscreva aqui uma coisa nova que d\u00ea prazer!\u201d Escrever \u00e9 um sofrimento. A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para sofrer menos<\/em><\/p><p><br><\/p><p>(Adaptado de: ALVES, Rubem. \u201cEscritores e cozinheiros\u201d. O retorno e terno. Campinas: Papirus, 1995, p. 155-158)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1458576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade notou que um idoso apresentava sintomas de depress\u00e3o, ainda que n\u00e3o tivesse nenhuma doen\u00e7a, transmiss\u00edvel ou n\u00e3o transmiss\u00edvel, aparentava estar em boas condi\u00e7\u00f5es de higiene, morava com a fam\u00edlia e tomava as vacinas recomendadas. O referido Agente orientou que o idoso fosse encaminhado \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. A atitude do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458998,"hashId":"81c40dfb2c208fe33b9ecc066da031e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade notou que um idoso apresentava sintomas de depress\u00e3o, ainda que n\u00e3o tivesse nenhuma doen\u00e7a, transmiss\u00edvel ou n\u00e3o transmiss\u00edvel, aparentava estar em boas condi\u00e7\u00f5es de higiene, morava com a fam\u00edlia e tomava as vacinas recomendadas. O referido Agente orientou que o idoso fosse encaminhado \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. A atitude do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade<\/p>","resposta":5413213,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi impr\u00f3pria, pois feriu a diretriz de autonomia dos indiv\u00edduos. ","id":5413212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi impr\u00f3pria, pois feriu a diretriz de autonomia dos indiv\u00edduos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi adequada, pois sa\u00fade \u00e9 um conceito que envolve bem-estar f\u00edsico, mental e social.","id":5413213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi adequada, pois sa\u00fade \u00e9 um conceito que envolve bem-estar f\u00edsico, mental e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi invasivo quanto \u00e0 privacidade do idoso.","id":5413214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi invasivo quanto \u00e0 privacidade do idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seria adequada, apenas, se o Agente tivesse certeza do diagn\u00f3stico de doen\u00e7a mental do idoso.","id":5413215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seria adequada, apenas, se o Agente tivesse certeza do diagn\u00f3stico de doen\u00e7a mental do idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seria adequada se o idoso pedisse ajuda, mas, caso contr\u00e1rio, foi inadequada. ","id":5413216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seria adequada se o idoso pedisse ajuda, mas, caso contr\u00e1rio, foi inadequada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Conselhos de Sa\u00fade","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":48096,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458979,"hashId":"70dca59942fa23b544a4a9df16c84050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos de Sa\u00fade<\/p>","resposta":5413131,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o comiss\u00f5es exclusivas de m\u00e9dicos e enfermeiros, profissionais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que atuam na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade. ","id":5413130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o comiss\u00f5es exclusivas de m\u00e9dicos e enfermeiros, profissionais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, que atuam na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os colegiados compostos por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":5413131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os colegiados compostos por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existem em apenas duas esferas: estadual e municipal e foram criados para fiscalizar os recursos financeiros do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, depositados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. ","id":5413132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem em apenas duas esferas: estadual e municipal e foram criados para fiscalizar os recursos financeiros do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, depositados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem ter, eventualmente, alguns usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, para exercer controle social na execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade quando houver alto n\u00edvel de reclama\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o junto \u00e0s Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. ","id":5413133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ter, eventualmente, alguns usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, para exercer controle social na execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade quando houver alto n\u00edvel de reclama\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o junto \u00e0s Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o comit\u00eas municipais de car\u00e1ter permanente, formados somente por profissionais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que recebem as diversas demandas de usu\u00e1rios do SUS sobre quest\u00f5es de sa\u00fade. ","id":5413134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o comit\u00eas municipais de car\u00e1ter permanente, formados somente por profissionais do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que recebem as diversas demandas de usu\u00e1rios do SUS sobre quest\u00f5es de sa\u00fade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o gramatical, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo pelo que se encontra entre par\u00eanteses em:","provas":[{"id":48075,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Administrativo - 2019"},{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":48096,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458575,"hashId":"51d9ee1a83eafdaad48694a0f3a6d61b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o gramatical, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo pelo que se encontra entre par\u00eanteses em:<\/p>","resposta":5411290,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acho que devido a isso (desse modo) que escrevo.","id":5411288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Acho que <u>devido a isso<\/u> (desse modo) que escrevo.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que (da qual) termina um dos seus mais belos textos. ","id":5411289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o <u>com que<\/u> (da qual) termina um dos seus mais belos textos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que (pela qual) eu gostaria de ser cozinheiro.","id":5411290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Esta \u00e9 a raz\u00e3o <u>por que<\/u> (pela qual) eu gostaria de ser cozinheiro.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para (Por) sofrer menos.","id":5411291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. <u>Para<\/u> (Por) sofrer menos.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomava os cozinheiros como (pelos) seus mestres.","id":5411292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>tomava os cozinheiros <u>como<\/u> (pelos) seus mestres.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.1 Tenho um sonho que, acho, nunca realizarei: gostaria de ter um restaurante. Mais precisamente: gostaria de ser um cozinheiro. As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. O cozinheiro deve ser psic\u00f3logo, conhecedor dos segredos da alma e do corpo. Mas n\u00e3o sei cozinhar. Acho que devido a isso que escrevo. Escrevo como quem cozinha.2 A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores. \u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum de cozinheiros e escritores. Nas suas origens, sabor e saber s\u00e3o a mesma coisa. O verbo latino \u201csapare\u201d significa, a um s\u00f3 tempo, tanto saber quanto ter sabor. Os mais velhos haver\u00e3o de se lembrar que, num portugu\u00eas que n\u00e3o se fala mais, usava- -se dizer de uma comida que ela \u201csabia bem\u201d. 3 Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros. Se assim n\u00e3o fosse, como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que termina um dos seus mais belos textos, A li\u00e7\u00e3o? Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d. Ele queria escrever como quem cozinha \u2013 tomava os cozinheiros como seus mestres.4 A leitura tem de ser uma experi\u00eancia de felicidade. Por isso que Jorge Luis Borges aconselhou aos seus estudantes que s\u00f3 lessem o que fosse prazeroso: \u201cSe os textos lhes agradam, \u00f3timo. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o continuem, pois a leitura obrigat\u00f3ria \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda quanto a felicidade obrigat\u00f3ria\u201d.5 Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que eu gostaria de ser cozinheiro. \u00c9 mais f\u00e1cil criar felicidade pela comida que pela palavra... Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor. Basta repetir o que j\u00e1 foi feito. Mas \u00e9 justamente isso que est\u00e1 proibido ao escritor. O escritor \u00e9 um cozinheiro que a cada semana tem de inventar um prato novo. Cada semana que come\u00e7a \u00e9 uma ang\u00fastia, representada pelo vazio de folhas de papel em branco que me comandam: \u201cEscreva aqui uma coisa nova que d\u00ea prazer!\u201d Escrever \u00e9 um sofrimento. A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para sofrer menos(Adaptado de: ALVES, Rubem. \u201cEscritores e cozinheiros\u201d. O retorno e terno. Campinas: Papirus, 1995, p. 155-158)","id":425696,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p>1    <em>Tenho um sonho que, acho, nunca realizarei: gostaria de ter um restaurante. Mais precisamente: gostaria de ser um cozinheiro. As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. O cozinheiro deve ser psic\u00f3logo, conhecedor dos segredos da alma e do corpo. Mas n\u00e3o sei cozinhar. Acho que devido a isso que escrevo. Escrevo como quem cozinha.<\/em><\/p><p>2    <em>A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores. \u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum de cozinheiros e escritores. Nas suas origens, sabor e saber s\u00e3o a mesma coisa. O verbo latino \u201csapare\u201d significa, a um s\u00f3 tempo, tanto saber quanto ter sabor. Os mais velhos haver\u00e3o de se lembrar que, num portugu\u00eas que n\u00e3o se fala mais, usava- -se dizer de uma comida que ela \u201csabia bem\u201d. <\/em><\/p><p>3    <em>Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros. Se assim n\u00e3o fosse, como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que termina um dos seus mais belos textos, A li\u00e7\u00e3o? Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d. Ele queria escrever como quem cozinha \u2013 tomava os cozinheiros como seus mestres.<\/em><\/p><p>4    <em>A leitura tem de ser uma experi\u00eancia de felicidade. Por isso que Jorge Luis Borges aconselhou aos seus estudantes que s\u00f3 lessem o que fosse prazeroso: \u201cSe os textos lhes agradam, \u00f3timo. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o continuem, pois a leitura obrigat\u00f3ria \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda quanto a felicidade obrigat\u00f3ria\u201d.<\/em><\/p><p>5    <em>Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que eu gostaria de ser cozinheiro. \u00c9 mais f\u00e1cil criar felicidade pela comida que pela palavra... Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor. Basta repetir o que j\u00e1 foi feito. Mas \u00e9 justamente isso que est\u00e1 proibido ao escritor. O escritor \u00e9 um cozinheiro que a cada semana tem de inventar um prato novo. Cada semana que come\u00e7a \u00e9 uma ang\u00fastia, representada pelo vazio de folhas de papel em branco que me comandam: \u201cEscreva aqui uma coisa nova que d\u00ea prazer!\u201d Escrever \u00e9 um sofrimento. A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para sofrer menos<\/em><\/p><p><br><\/p><p>(Adaptado de: ALVES, Rubem. \u201cEscritores e cozinheiros\u201d. O retorno e terno. Campinas: Papirus, 1995, p. 155-158)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1458575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d (3o par\u00e1grafo)Se os textos lhes agradam, \u00f3timo. (4o par\u00e1grafo)Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor (5o par\u00e1grafo)Os termos sublinhados acima referem-se, respectivamente, a:","provas":[{"id":48075,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-administrativo-4","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Administrativo - 2019"},{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":48096,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-de-combate-as-endemias-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458574,"hashId":"b6bad27d82016783cd91b2750e53aebe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>e que agora o que <u>lhe<\/u> interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d<\/em> (3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Se os textos <u>lhes<\/u> agradam, \u00f3timo.<\/em> (4<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros <u>os<\/u> sabem de cor<\/em> (5<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos sublinhados acima referem-se, respectivamente, a:<\/p>","resposta":5411283,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roland Barthes \u2212 estudantes \u2212 pratos","id":5411283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roland Barthes \u2212 estudantes \u2212 pratos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sabor \u2212 textos \u2212 cozinheiros","id":5411284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sabor \u2212 textos \u2212 cozinheiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sabor \u2013 estudantes \u2212 cozinheiros","id":5411285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sabor \u2013 estudantes \u2212 cozinheiros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roland Barthes \u2212 textos \u2212 pratos","id":5411286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roland Barthes \u2212 textos \u2212 pratos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Roland Barthes \u2212 estudantes \u2212 cozinheiros","id":5411287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roland Barthes \u2212 estudantes \u2212 cozinheiros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.1 Tenho um sonho que, acho, nunca realizarei: gostaria de ter um restaurante. Mais precisamente: gostaria de ser um cozinheiro. As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. O cozinheiro deve ser psic\u00f3logo, conhecedor dos segredos da alma e do corpo. Mas n\u00e3o sei cozinhar. Acho que devido a isso que escrevo. Escrevo como quem cozinha.2 A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores. \u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum de cozinheiros e escritores. Nas suas origens, sabor e saber s\u00e3o a mesma coisa. O verbo latino \u201csapare\u201d significa, a um s\u00f3 tempo, tanto saber quanto ter sabor. Os mais velhos haver\u00e3o de se lembrar que, num portugu\u00eas que n\u00e3o se fala mais, usava- -se dizer de uma comida que ela \u201csabia bem\u201d. 3 Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros. Se assim n\u00e3o fosse, como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que termina um dos seus mais belos textos, A li\u00e7\u00e3o? Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d. Ele queria escrever como quem cozinha \u2013 tomava os cozinheiros como seus mestres.4 A leitura tem de ser uma experi\u00eancia de felicidade. Por isso que Jorge Luis Borges aconselhou aos seus estudantes que s\u00f3 lessem o que fosse prazeroso: \u201cSe os textos lhes agradam, \u00f3timo. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o continuem, pois a leitura obrigat\u00f3ria \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda quanto a felicidade obrigat\u00f3ria\u201d.5 Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que eu gostaria de ser cozinheiro. \u00c9 mais f\u00e1cil criar felicidade pela comida que pela palavra... Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor. Basta repetir o que j\u00e1 foi feito. Mas \u00e9 justamente isso que est\u00e1 proibido ao escritor. O escritor \u00e9 um cozinheiro que a cada semana tem de inventar um prato novo. Cada semana que come\u00e7a \u00e9 uma ang\u00fastia, representada pelo vazio de folhas de papel em branco que me comandam: \u201cEscreva aqui uma coisa nova que d\u00ea prazer!\u201d Escrever \u00e9 um sofrimento. A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para sofrer menos(Adaptado de: ALVES, Rubem. \u201cEscritores e cozinheiros\u201d. O retorno e terno. Campinas: Papirus, 1995, p. 155-158)","id":425696,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, considere o texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p>1    <em>Tenho um sonho que, acho, nunca realizarei: gostaria de ter um restaurante. Mais precisamente: gostaria de ser um cozinheiro. As cozinhas s\u00e3o lugares que me fascinam, m\u00e1gicos: ali se prepara o prazer. O cozinheiro deve ser psic\u00f3logo, conhecedor dos segredos da alma e do corpo. Mas n\u00e3o sei cozinhar. Acho que devido a isso que escrevo. Escrevo como quem cozinha.<\/em><\/p><p>2    <em>A rela\u00e7\u00e3o entre cozinhar e escrever tem sido frequentemente reconhecida pelos escritores. \u00c9 a pr\u00f3pria etimologia que revela a origem comum de cozinheiros e escritores. Nas suas origens, sabor e saber s\u00e3o a mesma coisa. O verbo latino \u201csapare\u201d significa, a um s\u00f3 tempo, tanto saber quanto ter sabor. Os mais velhos haver\u00e3o de se lembrar que, num portugu\u00eas que n\u00e3o se fala mais, usava- -se dizer de uma comida que ela \u201csabia bem\u201d. <\/em><\/p><p>3    <em>Suponho que Roland Barthes tamb\u00e9m tivesse uma secreta inveja dos cozinheiros. Se assim n\u00e3o fosse, como explicar a espantosa revela\u00e7\u00e3o com que termina um dos seus mais belos textos, A li\u00e7\u00e3o? Confessa que havia chegado para ele o momento do esquecimento de todos os saberes sedimentados pela tradi\u00e7\u00e3o e que agora o que lhe interessava era \u201co m\u00e1ximo poss\u00edvel de sabor\u201d. Ele queria escrever como quem cozinha \u2013 tomava os cozinheiros como seus mestres.<\/em><\/p><p>4    <em>A leitura tem de ser uma experi\u00eancia de felicidade. Por isso que Jorge Luis Borges aconselhou aos seus estudantes que s\u00f3 lessem o que fosse prazeroso: \u201cSe os textos lhes agradam, \u00f3timo. Caso contr\u00e1rio, n\u00e3o continuem, pois a leitura obrigat\u00f3ria \u00e9 uma coisa t\u00e3o absurda quanto a felicidade obrigat\u00f3ria\u201d.<\/em><\/p><p>5    <em>Esta \u00e9 a raz\u00e3o por que eu gostaria de ser cozinheiro. \u00c9 mais f\u00e1cil criar felicidade pela comida que pela palavra... Os pratos de sua especialidade, os cozinheiros os sabem de cor. Basta repetir o que j\u00e1 foi feito. Mas \u00e9 justamente isso que est\u00e1 proibido ao escritor. O escritor \u00e9 um cozinheiro que a cada semana tem de inventar um prato novo. Cada semana que come\u00e7a \u00e9 uma ang\u00fastia, representada pelo vazio de folhas de papel em branco que me comandam: \u201cEscreva aqui uma coisa nova que d\u00ea prazer!\u201d Escrever \u00e9 um sofrimento. A cada semana sinto uma enorme tenta\u00e7\u00e3o de parar de escrever. Para sofrer menos<\/em><\/p><p><br><\/p><p>(Adaptado de: ALVES, Rubem. \u201cEscritores e cozinheiros\u201d. O retorno e terno. Campinas: Papirus, 1995, p. 155-158)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1458574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura denominada de prolepse tamb\u00e9m pode ser chamada de:","provas":[{"id":47903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":47922,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47924,"cargo":{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD - 2019"},{"id":47929,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Condutor Socorrista - 2019"},{"id":47933,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":47981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:24:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453690,"hashId":"7eddafb7dcf822b0c5a83794efb3d5d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura denominada de prolepse tamb\u00e9m pode ser chamada de:<\/p>","resposta":5388689,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ass\u00edndeto.","id":5388688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ass\u00edndeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antecipa\u00e7\u00e3o.","id":5388689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antecipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poliss\u00edndeto.","id":5388690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poliss\u00edndeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":5388691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prosopopeia.","id":5388692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prosopopeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de palavras","oab":false,"nome":"Figuras de palavras","pai":409484,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409485,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de tomada de decis\u00e3o racional para a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos para o controle de vetores recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade denomina-se:","provas":[{"id":47922,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1454463,"hashId":"845c1dcbd13e9d146d75b1fdfcdc6a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de tomada de decis\u00e3o racional para a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos para o controle de vetores recomendado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade denomina-se:<\/p>","resposta":5392071,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manejo Integrado de Vetores.","id":5392067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manejo Integrado de Vetores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medidas Colaborativas de Sa\u00fade.","id":5392068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas Colaborativas de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protocolo Internacional de Combate aos Vetores.","id":5392069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo Internacional de Combate aos Vetores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Entomol\u00f3gica do Aedes aegypti.","id":5392070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia Entomol\u00f3gica do <em>Aedes aegypti.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Levantamento R\u00e1pido de \u00cdndices.","id":5392071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantamento R\u00e1pido de \u00cdndices.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1454463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das frases abaixo poderia haver acento indicador de crase?","provas":[{"id":47903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":47922,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47924,"cargo":{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD - 2019"},{"id":47929,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Condutor Socorrista - 2019"},{"id":47933,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":47981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:24:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453700,"hashId":"129fe9e9137d21395a751a6872c3b855","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das frases abaixo poderia haver acento indicador de crase?<\/p>","resposta":5388740,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os primos foram para a fazenda andar a cavalo.","id":5388736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primos foram para a fazenda andar a cavalo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempere com pimenta e sal a gosto.","id":5388737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempere com pimenta e sal a gosto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eles viajaram a bordo de uma aeronave moderna.","id":5388738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles viajaram a bordo de uma aeronave moderna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marcos foi a p\u00e9 para o escrit\u00f3rio.","id":5388739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos foi a p\u00e9 para o escrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele cantou a can\u00e7\u00e3o a Roberto Carlos.","id":5388740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele cantou a can\u00e7\u00e3o a Roberto Carlos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil possui fronteiras com 10 dos 12 outros pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul. S\u00e3o estados que fazem fronteira com o Peru:","provas":[{"id":47903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":47922,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":47924,"cargo":{"descricao":"Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD","id":20289,"slug":"assistente-de-consultorio-dentario-acd"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Assistente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - ACD - 2019"},{"id":47929,"cargo":{"descricao":"Condutor Socorrista","id":17741,"slug":"condutor-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Condutor Socorrista - 2019"},{"id":47933,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Eletricista - 2019"},{"id":47981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"},{"id":47990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":47991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"},{"id":47994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":47999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304,"slug":"tecnico-em-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:24:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1453707,"hashId":"cb2d046a9bd76dd5b6c19645811b15c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil possui fronteiras com 10 dos 12 outros pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul. S\u00e3o estados que fazem fronteira com o Peru:<\/p>","resposta":5388775,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amap\u00e1 e Acre.","id":5388771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amap\u00e1 e Acre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rio Grande do Sul e Amazonas.","id":5388772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rio Grande do Sul e Amazonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acre, Mato Grosso do Sul e Roraima.","id":5388773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acre, Mato Grosso do Sul e Roraima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Par\u00e1 e Paran\u00e1.","id":5388774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e1 e Paran\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amazonas e Acre.","id":5388775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amazonas e Acre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1453707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Sa\u00fade na Escola-PSE \u00e9 um exemplo de ","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1459029,"hashId":"92295bdff22fb2c4a41c6fc5e2ad2725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sa\u00fade na Escola-PSE \u00e9 um exemplo de <\/p>","resposta":5413356,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intersetorialidade pela articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e0s a\u00e7\u00f5es das redes de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5413356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intersetorialidade pela articula\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e0s a\u00e7\u00f5es das redes de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medida para integrar estudantes da rede p\u00fablica e privada de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. ","id":5413357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medida para integrar estudantes da rede p\u00fablica e privada de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medida com foco no diagn\u00f3stico precoce das doen\u00e7as transmiss\u00edveis em escolares, dentro das atividades de redu\u00e7\u00e3o de danos. ","id":5413358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medida com foco no diagn\u00f3stico precoce das doen\u00e7as transmiss\u00edveis em escolares, dentro das atividades de redu\u00e7\u00e3o de danos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atendimento domiciliar a escolares, por parte da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia dentro do territ\u00f3rio adstrito. ","id":5413359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento domiciliar a escolares, por parte da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia dentro do territ\u00f3rio adstrito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividade anual que trata de um inqu\u00e9rito nacional sobre a sa\u00fade atrav\u00e9s da Pesquisa de Sa\u00fade dos Escolares.","id":5413360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade anual que trata de um inqu\u00e9rito nacional sobre a sa\u00fade atrav\u00e9s da Pesquisa de Sa\u00fade dos Escolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1459029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Munic\u00edpio de Salgado, um Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade efetuou o registro, para fins exclusivos de controle e planejamento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, das seguintes ocorr\u00eancias no m\u00eas de julho: 2 nascimentos, 1 \u00f3bito e 10 casos de gripe. A a\u00e7\u00e3o do referido Agente foi ","provas":[{"id":48092,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"SMS Sao Jose do Rio Preto","id":3601,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-sao-jose-do-rio-preto-sp-2019-fcc-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FCC - SMS S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1458991,"hashId":"7b20d842d5e79a332af29fe7c52c3e68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Munic\u00edpio de Salgado, um Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade efetuou o registro, para fins exclusivos de controle e planejamento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, das seguintes ocorr\u00eancias no m\u00eas de julho: 2 nascimentos, 1 \u00f3bito e 10 casos de gripe. A a\u00e7\u00e3o do referido Agente foi <\/p>","resposta":5413186,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, do ponto de vista da sa\u00fade p\u00fablica, mas sem amparo legal.","id":5413182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, do ponto de vista da sa\u00fade p\u00fablica, mas sem amparo legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilegal e incorreta do ponto de vista da sa\u00fade p\u00fablica.","id":5413183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilegal e incorreta do ponto de vista da sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorreta quanto ao registro de nascimento.","id":5413184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta quanto ao registro de nascimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta quanto ao registro do \u00f3bito. ","id":5413185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta quanto ao registro do \u00f3bito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correta e de acordo com a lei. ","id":5413186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta e de acordo com a lei. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica o munic\u00edpio deve: I- Definir os segmentos territoriais, indicando quais s\u00e3o urbanos ou rurais, e atribuir-lhes c\u00f3digos sequenciais de dois algarismos; II- Definir as \u00e1reas de abrang\u00eancia de cada equipe e atribuir- lhes c\u00f3digos sequenciais com tr\u00eas algarismos; III- Definir as micro\u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e atribuir c\u00f3digos sequenciais com dois algarismos para cada uma delas, dentro de cada \u00e1rea. Dos itens acima:","provas":[{"id":47922,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juarez T\u00e1vora","sigla":"Prefeitura","id":4215,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1454476,"hashId":"a9a439735a2c0da94a5d086d5e1680d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a utiliza\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica o munic\u00edpio deve: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I- Definir os segmentos territoriais, indicando quais s\u00e3o urbanos ou rurais, e atribuir-lhes c\u00f3digos sequenciais de dois algarismos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II- Definir as \u00e1reas de abrang\u00eancia de cada equipe e atribuir- lhes c\u00f3digos sequenciais com tr\u00eas algarismos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>III- Definir as micro\u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e atribuir c\u00f3digos sequenciais com dois algarismos para cada uma delas, dentro de cada \u00e1rea. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":5392129,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":5392127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5392128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":5392129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":5392130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":5392131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1454476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o emprego no texto, os voc\u00e1bulos: \"corrida, apostar, mim, u\u00e9\" pertencem \u00e0s seguintes classes de palavras, respectivamente:","provas":[{"id":49162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2019"},{"id":49173,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista Hospitalar - 2019"},{"id":49180,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista - 2019"},{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49214,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49217,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Assistente de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":49227,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"},{"id":49236,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486565,"hashId":"1dfc431a5327db78bfb4efe2560c8e70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o emprego no texto, os voc\u00e1bulos: \"corrida, apostar, mim, u\u00e9\" pertencem \u00e0s seguintes classes de palavras, respectivamente:<\/p>","resposta":5533660,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interjei\u00e7\u00e3o; pronome pessoal do caso obl\u00edquo; verbo; pronome relativo.","id":5533657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interjei\u00e7\u00e3o; pronome pessoal do caso obl\u00edquo; verbo; pronome relativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbo; substantivo; interjei\u00e7\u00e3o; conjun\u00e7\u00e3o.","id":5533658,"corpo":"<p>verbo; substantivo; interjei\u00e7\u00e3o; conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome pessoal do caso reto; adjetivo; adv\u00e9rbio; preposi\u00e7\u00e3o.","id":5533659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome pessoal do caso reto; adjetivo; adv\u00e9rbio; preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantivo; verbo; pronome pessoal do caso obl\u00edquo; interjei\u00e7\u00e3o.","id":5533660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">substantivo; verbo; pronome pessoal do caso obl\u00edquo; interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IDispon\u00edvel em: http:\/\/minasnerds.com.br\/2018\/11\/28\/armandinho- e-a-censura-estamos-com-voce-menino\/. Acesso em: 17\/08\/2019. ","id":428901,"enunciado":"<p><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49162\/grupo-questao\/428901-20210119122416000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: http:\/\/minasnerds.com.br\/2018\/11\/28\/armandinho- e-a-censura-estamos-com-voce-menino\/. Acesso em: 17\/08\/2019. <\/sub><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1486565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o gramatical do substantivo pr\u00f3prio, \"Dinho\", no contexto em que est\u00e1 empregado \u00e9 de","provas":[{"id":49162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2019"},{"id":49173,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista Hospitalar - 2019"},{"id":49180,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista - 2019"},{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49214,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49217,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Assistente de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":49227,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"},{"id":49236,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486548,"hashId":"59e52305db0dd46d2ec799a8a8fc7375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o gramatical do substantivo pr\u00f3prio, \"Dinho\", no contexto em que est\u00e1 empregado \u00e9 de<\/p><p><br><\/p>","resposta":5533580,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aposto.","id":5533579,"corpo":"<p>Aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vocativo.","id":5533580,"corpo":"<p>Vocativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal do sujeito.","id":5533581,"corpo":"<p>Adjunto adnominal do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Predicativo do sujeito.","id":5533582,"corpo":"<p>Predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IDispon\u00edvel em: http:\/\/minasnerds.com.br\/2018\/11\/28\/armandinho- e-a-censura-estamos-com-voce-menino\/. Acesso em: 17\/08\/2019. ","id":428901,"enunciado":"<p><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49162\/grupo-questao\/428901-20210119122416000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: http:\/\/minasnerds.com.br\/2018\/11\/28\/armandinho- e-a-censura-estamos-com-voce-menino\/. Acesso em: 17\/08\/2019. <\/sub><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos substantivos","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409108,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1486548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Munic\u00edpio de Taquaral de Goi\u00e1s, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":49162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2019"},{"id":49173,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista Hospitalar - 2019"},{"id":49180,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista - 2019"},{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49214,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49217,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Assistente de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":49227,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"},{"id":49236,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486600,"hashId":"7693895885dd821e232ac9611f26303b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Munic\u00edpio de Taquaral de Goi\u00e1s, assinale a alternativa correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5533806,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O munic\u00edpio a presenta 5 ,8% de domic\u00edlios com esgotamento sanit\u00e1rio adequado.","id":5533806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio a presenta 5 ,8% de domic\u00edlios com esgotamento sanit\u00e1rio adequado.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O munic\u00edpio apresenta 5% de domic\u00edlios urbanos em vias p\u00fablicas com arboriza\u00e7\u00e3o.","id":5533807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio apresenta 5% de domic\u00edlios urbanos em vias p\u00fablicas com arboriza\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O munic\u00edpio apresenta 100% de domic\u00edlios urbanos em vias p\u00fablicas com urbaniza\u00e7\u00e3o adequada (presen\u00e7a de bueiro, cal\u00e7ada, pavimenta\u00e7\u00e3o e meio-fio).","id":5533808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio apresenta 100% de domic\u00edlios urbanos em vias p\u00fablicas com urbaniza\u00e7\u00e3o adequada (presen\u00e7a de bueiro, cal\u00e7ada, pavimenta\u00e7\u00e3o e meio-fio).<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O munic\u00edpio tem \u00e1rea total de apenas 100 km2 .","id":5533809,"corpo":"<p>O munic\u00edpio tem \u00e1rea total de apenas 100 km<sup>2 <\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1486600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da sa\u00fade a a\u00e7\u00e3o d o a gente comunit\u00e1rio de sa\u00fade favorece a transforma\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es-problema que afetam a qualidade de vida das fam\u00edlias, como aquelas associadas ao saneamento b\u00e1sico, destina\u00e7\u00e3o do lixo, condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de moradia, situa\u00e7\u00f5es de exclus\u00e3o social, desemprego, viol\u00eancia intrafamiliar, drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas, acidentes etc. Seu trabalho tem como principal objetivo contribuir para a qualidade de vida das pessoas e da comunidade.Analise a s atividades descritas abaixo e assinale a alternativa em que todas as atividades s\u00e3o de responsabilidade dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade:I - Desenvolver a\u00e7\u00f5es que busquem a integra\u00e7\u00e3o entre a equipe de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o adscrita \u00e0 UBS, considerando as caracter\u00edsticas e as finalidades do trabalho de acompanhamento de indiv\u00edduos e grupos sociais ou coletividade.II - Estar em contato permanente com as fam\u00edlias desenvolvendo a\u00e7\u00f5es educativas, visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as, de acordo com o planejamento da equipe;III - Cadastrar todas as unidades de sa\u00fade da sua micro\u00e1rea no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade (CNES).IV - Desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de preven\u00e7\u00e3o d as doen\u00e7as e de agravos, e de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, por meio de visitas domiciliares e d e a\u00e7\u00f5es educativas individuais e coletivas nos domic\u00edlios e na comunidade, mantendo a equipe informada, principalmente a respeito daquelas em situa\u00e7\u00e3o de risco.V - Aplicar soros e vacinas recomendadas pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, dispon\u00edveis na rotina d a sala de vacina da Unidade de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\u00c9 correto apenas as atividades apresentadas em:","provas":[{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:20:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486990,"hashId":"8141d26d6a903b642affc257f9d2d17a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Minist\u00e9rio da sa\u00fade a a\u00e7\u00e3o d o a gente comunit\u00e1rio de sa\u00fade favorece a transforma\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es-problema que afetam a qualidade de vida das fam\u00edlias, como aquelas associadas ao saneamento b\u00e1sico, destina\u00e7\u00e3o do lixo, condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias de moradia, situa\u00e7\u00f5es de exclus\u00e3o social, desemprego, viol\u00eancia intrafamiliar, drogas l\u00edcitas e il\u00edcitas, acidentes etc. Seu trabalho tem como principal objetivo contribuir para a qualidade de vida das pessoas e da comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise a s atividades descritas abaixo e assinale a alternativa em que todas as atividades s\u00e3o de responsabilidade dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Desenvolver a\u00e7\u00f5es que busquem a integra\u00e7\u00e3o entre a equipe de sa\u00fade e a popula\u00e7\u00e3o adscrita \u00e0 UBS, considerando as caracter\u00edsticas e as finalidades do trabalho de acompanhamento de indiv\u00edduos e grupos sociais ou coletividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Estar em contato permanente com as fam\u00edlias desenvolvendo a\u00e7\u00f5es educativas, visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as, de acordo com o planejamento da equipe;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Cadastrar todas as unidades de sa\u00fade da sua micro\u00e1rea no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade (CNES).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Desenvolver atividades de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de preven\u00e7\u00e3o d as doen\u00e7as e de agravos, e de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, por meio de visitas domiciliares e d e a\u00e7\u00f5es educativas individuais e coletivas nos domic\u00edlios e na comunidade, mantendo a equipe informada, principalmente a respeito daquelas em situa\u00e7\u00e3o de risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Aplicar soros e vacinas recomendadas pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, dispon\u00edveis na rotina d a sala de vacina da Unidade de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto apenas as atividades apresentadas em:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5535616,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I , II e III.","id":5535614,"corpo":"<p>I , II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":5535615,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5535616,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":5535617,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1486990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o do g\u00eanero feminino.","provas":[{"id":49893,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49941,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-motorista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:19:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507719,"hashId":"ef37dab6c813881fb9fb008eb6bed560","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que <strong>todas <\/strong>as palavras s\u00e3o do g\u00eanero feminino.<\/p>","resposta":5625921,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pijama \u2022 alface \u2022 d\u00f3","id":5625920,"corpo":"<p>pijama \u2022 alface \u2022 d\u00f3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cal \u2022 an\u00e1lise \u2022 mascote","id":5625921,"corpo":"<p>cal \u2022 an\u00e1lise \u2022 mascote<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sof\u00e1 \u2022 telefonema \u2022 trema","id":5625922,"corpo":"<p>sof\u00e1 \u2022 telefonema \u2022 trema<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00f3lera \u2022 saca-rolhas \u2022 crian\u00e7a","id":5625923,"corpo":"<p>c\u00f3lera \u2022 saca-rolhas \u2022 crian\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aguardente \u2022 sandu\u00edche \u2022 televis\u00e3o","id":5625924,"corpo":"<p>aguardente \u2022 sandu\u00edche \u2022 televis\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de g\u00eanero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409118,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-genero"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivo masculino ou feminino","oab":false,"nome":"Substantivo masculino ou feminino","pai":409118,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409119,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-masculino-ou-feminino"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1507719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amazonas, Roraima e Amap\u00e1 s\u00e3o Estados situados em qual regi\u00e3o do Brasil?","provas":[{"id":49893,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49941,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-motorista-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:19:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507726,"hashId":"468d1f2c475ccd212a46356671bfe441","enunciado":"<p>Amazonas, Roraima e Amap\u00e1 s\u00e3o Estados situados em qual regi\u00e3o do Brasil?<\/p>","resposta":5625956,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sul","id":5625955,"corpo":"<p>Sul<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norte","id":5625956,"corpo":"<p>Norte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sudeste","id":5625957,"corpo":"<p>Sudeste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nordeste","id":5625958,"corpo":"<p>Nordeste<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centro-Oeste","id":5625959,"corpo":"<p>Centro-Oeste<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/1507726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Taquaral de Goi\u00e1s tem sua origem ligada a uma missa celebrada na resid\u00eancia de Gustavo Moreira Coelho, na fazenda Brand\u00e3o. Consta que, ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o vig\u00e1rio de Itabera\u00ed sugeriu ao Sr. Gustavo a forma\u00e7\u00e3o do vilarejo. Este acatou a sugest\u00e3o e, em conjunto com amigos e conhecidos, tais como Miguel Freire e Sebasti\u00e3o Moreira, fizeram a doa\u00e7\u00e3o de terras para formar o patrim\u00f4nio, cuja primeira denomina\u00e7\u00e3o foi:","provas":[{"id":49162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257,"slug":"tecnico-area-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2019"},{"id":49173,"cargo":{"descricao":"Recepcionista Hospitalar","id":5487,"slug":"recepcionista-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista Hospitalar - 2019"},{"id":49180,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Recepcionista - 2019"},{"id":49187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"},{"id":49214,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":49217,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Assistente de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":49227,"cargo":{"descricao":"Fiscal do Meio Ambiente","id":2835,"slug":"fiscal-do-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal do Meio Ambiente - 2019"},{"id":49236,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taquaral","sigla":"Prefeitura","id":4269,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022,"slug":"fundacao-aroeira"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:20:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1486588,"hashId":"60de273f344f61738c52819665bc9293","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Taquaral de Goi\u00e1s tem sua origem ligada a uma missa celebrada na resid\u00eancia de Gustavo Moreira Coelho, na fazenda Brand\u00e3o. Consta que, ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o vig\u00e1rio de Itabera\u00ed sugeriu ao Sr. Gustavo a forma\u00e7\u00e3o do vilarejo. Este acatou a sugest\u00e3o e, em conjunto com amigos e conhecidos, tais como Miguel Freire e Sebasti\u00e3o Moreira, fizeram a doa\u00e7\u00e3o de terras para formar o patrim\u00f4nio, cuja primeira denomina\u00e7\u00e3o foi:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5533755,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquaral.","id":5533754,"corpo":"<p>Taquaral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Miguel de Taquaral.","id":5533755,"corpo":"<p>S\u00e3o Miguel de Taquaral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Itaguari.","id":5533756,"corpo":"<p>Itaguari.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brand\u00e3o.","id":5533757,"corpo":"<p>Brand\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1486588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) e o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF), com o agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e as equipes multiprofissionais, executam suas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em n\u00edvel de:","provas":[{"id":49893,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-agente-comunitaria-de-saude-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:19:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507743,"hashId":"13973215ee96090001768eaf317429d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) e o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF), com o agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e as equipes multiprofissionais, executam suas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em n\u00edvel de:<\/p>","resposta":5626036,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5626036,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o primordial.","id":5626037,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o primordial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.","id":5626038,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.","id":5626039,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Integral.","id":5626040,"corpo":"<p>Aten\u00e7\u00e3o Integral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1507743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta: I \u2013 A palavra destacada em: \"O seu cotidiano \u00e9 marcado pela crise do trabalho, desigualdades sociais...\", \u00e9 formada por parass\u00edntese. II \u2013 A ora\u00e7\u00e3o: \"\u00c9 fundamental que cada um fa\u00e7a a sua parte.\", deve ser classificada como ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva. III \u2013 As palavras viol\u00eancia e petr\u00f3leo, s\u00e3o acentuadas pela mesma regra.","provas":[{"id":45350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":45573,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":45581,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":45586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372482,"hashId":"31a5b4b39ab2a73be9088962e6f7ca19","enunciado":"<p align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a\r\nalternativa correta:  <div><br><\/div><div><br><\/div><div>I \u2013 A palavra destacada em: \"O seu cotidiano \u00e9\r\nmarcado pela crise do trabalho, <b>desigualdades<\/b>\r\nsociais...\", \u00e9 formada por parass\u00edntese. <\/div><div><br><\/div><div>II \u2013 A ora\u00e7\u00e3o: \"\u00c9 fundamental que cada um fa\u00e7a a\r\nsua parte.\", deve ser classificada como ora\u00e7\u00e3o\r\nsubordinada substantiva subjetiva. <\/div><div><br><\/div><div>III \u2013 As palavras <b>viol\u00eancia<\/b> e <b>petr\u00f3leo<\/b>, s\u00e3o\r\nacentuadas pela mesma regra.<\/div><\/p>","resposta":5042329,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas a I e II.","id":5042327,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas a I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas a I e III.","id":5042328,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas a I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas a II e III.","id":5042329,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas a II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5042330,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":5042331,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 7 a 12. Cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI por Alexsandro M. Medeiros O ser humano d\u00e1 os seus primeiros passos no s\u00e9culo XXI, e hoje o seu mundo \u00e9 marcado por uma intensa crise. O seu cotidiano \u00e9 marcado pela crise do trabalho, desigualdades sociais, das imigra\u00e7\u00f5es, do xenofobismo, da viol\u00eancia, do consumo, do neonazismo, do aquecimento global, crise do petr\u00f3leo, crise da \u00e1gua, enfim, crise da sociedade humana. Mas, n\u00e3o devemos esquecer que ele ainda \u00e9 o ator transformador de sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria. No seu status de cidad\u00e3o existe a perspectiva da mudan\u00e7a, da revolu\u00e7\u00e3o, no seu cotidiano traduzido pela din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es sociais, estabelecendo uma possibilidade de conviv\u00eancia dos diferentes. Assim, na constru\u00e7\u00e3o de sua pr\u00e1xis, baseado na luta e conflitos sociais que o impulsionam as suas conquistas, buscando um ideal de mundo. Todos os momentos da hist\u00f3ria contaram com a participa\u00e7\u00e3o desse ator, o cidad\u00e3o. N\u00e3o poderia ser diferente na atualidade. \u00c9 preciso considerar que a cidadania \u00e9 algo constru\u00eddo no cotidiano dos seres humanos e que, se n\u00e3o nos educamos, pensamos e refletimos, somos facilmente manipulados. \u00c9 no ato da cidadania e de sua reflex\u00e3o que ela \u00e9 constru\u00edda. Apoiando-nos na vis\u00e3o aristot\u00e9lica dir\u00edamos que a defini\u00e7\u00e3o mais correta para esse novo cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI \u00e9 o zoon politikon, ou o animal pol\u00edtico. Isolados, o racioc\u00ednio ou a socializa\u00e7\u00e3o n\u00e3o dariam a condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a sua sobreviv\u00eancia; \u00e9 na conjun\u00e7\u00e3o desses dois fatores, juntamente com o poder do debate atrav\u00e9s da discuss\u00e3o e do direito \u00e0 fala, que ele inicia sua hist\u00f3ria. Ser cidad\u00e3o na concep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica implica n\u00e3o bastar simplesmente ser homem livre; \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m ter qualidades que estejam em conformidade com as designa\u00e7\u00f5es do Estado, com aquilo que o constitui como tal e que deve ser obedecido. O homem \u00e9 um ser social e dotado de direitos fundamentais, que o permitem ser ativo na sociedade. Assim, como agente social que \u00e9, deve ter assegurados determinados direitos, como os pol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos, que o transformam em ator da hist\u00f3ria de sua cidadania e n\u00e3o como um cidad\u00e3o fantasma que parece que n\u00e3o existe. O homem, ao longo da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais, se viu transformado em \"coisa\", sendo usado como escravo, servo ou mesmo depois, atrav\u00e9s do trabalho assalariado, ainda tem vivido uma condi\u00e7\u00e3o de explorado. A condi\u00e7\u00e3o da cidadania \u00e9 pol\u00edtica, n\u00e3o uma pol\u00edtica Ideol\u00f3gica, mas aquela que \u00e9 construtora da express\u00e3o humana. Mas a perspectiva de uma \"nova\" cidadania \u00e9 que ela se torne participante (cidadania participativa dentro de um modelo de Democracia Participativa) n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito da pol\u00edtica, mas que esteja tamb\u00e9m envolvida na preserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente, da solidariedade entre os povos, na toler\u00e2ncia religiosa e racial. A cidadania do s\u00e9culo XXI necessita de \u00c9tica e de esperan\u00e7a para que possa realmente haver uma transforma\u00e7\u00e3o de fato que atinja a todos no presente e nas gera\u00e7\u00f5es futuras. \u00c9 preciso salientar que n\u00e3o se pode compreender a cidadania como uma condi\u00e7\u00e3o est\u00e1tica, definitiva ou acabada. Ela \u00e9 din\u00e2mica e est\u00e1 em constante constru\u00e7\u00e3o; assim como o mundo n\u00e3o para, ela deve ser a representa\u00e7\u00e3o desse mundo. As transforma\u00e7\u00f5es t\u00eam uma grande probabilidade de sucesso quando os cidad\u00e3os fazem parte do seu processo. O dinamismo da sociedade implica um processo transformador com o cidad\u00e3o desempenhando seu papel, bem definido e assumido. \u00c9 fundamental que cada um fa\u00e7a a sua parte. A cidadania se concretiza na efetiva participa\u00e7\u00e3o (que pressup\u00f5e responsabilidade e assun\u00e7\u00e3o da coletividade) e no gozo dos direitos individuais e sociais. A participa\u00e7\u00e3o se faz real quando adquirimos a consci\u00eancia de que o bem comum \u00e9 a garantia do individual. Por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel ouvir a sociedade organizada: Movimentos Sociais, sindicatos, partidos, organiza\u00e7\u00f5es sociais, Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o- Governamentais (ONGs), processos eletivos etc., tendo na representatividade, uma forma de a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em que a coletividade se sobrep\u00f5e ao individual. O indiv\u00edduo que se anula perante a coletividade n\u00e3o se faz part\u00edcipe do processo, n\u00e3o assume seu papel de ator social, falta-lhe um m\u00ednimo de cultura pol\u00edtica necess\u00e1ria para a conscientiza\u00e7\u00e3o do processo do qual faz parte, embora conhe\u00e7a todo o processo ao qual est\u00e1 inserido. O silenciar o torna passivo. Ele necessita da reflex\u00e3o sobre quem \u00e9 e a que grupo pertence. Quando realmente se encontra como cidad\u00e3o participante de uma sociedade, ou tem consci\u00eancia de que a sua participa\u00e7\u00e3o tem import\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o dessa sociedade, deixa de se anular para participar dela. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sabedoriapolitica.com.br\/produ cts\/cidad %C3%A3o-do-seculo-xxi\/ - acesso em 02 de mar\u00e7o de 2019","id":417075,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de <b>7<\/b>\r\na <b>12<\/b>. <\/p><div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div><div><b>Cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI \r\n<\/b><\/div><div><br><\/div><div><i>por \r\nAlexsandro M. Medeiros <\/i><\/div>\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div><div align=\"justify\">  \r\n     O ser humano d\u00e1 os \r\nseus primeiros passos\r\nno s\u00e9culo XXI, e hoje o seu mundo \u00e9 \r\nmarcado por\r\numa intensa crise. O seu cotidiano \u00e9 \r\nmarcado pela\r\ncrise do trabalho, desigualdades sociais, \r\ndas\r\nimigra\u00e7\u00f5es, do xenofobismo, da viol\u00eancia, \r\ndo\r\nconsumo, do neonazismo, do aquecimento \r\nglobal,\r\ncrise do petr\u00f3leo, crise da \u00e1gua, enfim, \r\ncrise da\r\nsociedade humana. Mas, n\u00e3o devemos \r\nesquecer\r\nque ele ainda \u00e9 o ator transformador de \r\nsua pr\u00f3pria\r\nhist\u00f3ria. No seu status de cidad\u00e3o existe \r\na\r\nperspectiva da mudan\u00e7a, da revolu\u00e7\u00e3o, no \r\nseu\r\ncotidiano traduzido pela din\u00e2mica das \r\nrela\u00e7\u00f5es\r\nsociais, estabelecendo uma possibilidade \r\nde\r\nconviv\u00eancia dos diferentes. Assim, na \r\nconstru\u00e7\u00e3o de\r\nsua pr\u00e1xis, baseado na luta e conflitos \r\nsociais que o\r\nimpulsionam as suas conquistas, buscando \r\num ideal\r\nde mundo. Todos os momentos da hist\u00f3ria \r\ncontaram\r\ncom a participa\u00e7\u00e3o desse ator, o cidad\u00e3o. \r\nN\u00e3o\r\npoderia ser diferente na atualidade. \r\n<\/div><div align=\"justify\">       \u00c9 \r\npreciso considerar que a cidadania \u00e9 \r\nalgo\r\nconstru\u00eddo no cotidiano dos seres humanos \r\ne que, se\r\nn\u00e3o nos educamos, pensamos e refletimos, \r\nsomos\r\nfacilmente manipulados. \u00c9 no ato da \r\ncidadania e de\r\nsua reflex\u00e3o que ela \u00e9 constru\u00edda. \r\n<\/div><div align=\"justify\">      \r\n Apoiando-nos na vis\u00e3o aristot\u00e9lica \r\ndir\u00edamos\r\nque a defini\u00e7\u00e3o mais correta para esse \r\nnovo cidad\u00e3o\r\ndo s\u00e9culo XXI \u00e9 o<i> zoon politikon<\/i>, \r\nou o \r\nanimal pol\u00edtico.\r\nIsolados, o racioc\u00ednio ou a socializa\u00e7\u00e3o \r\nn\u00e3o dariam a\r\ncondi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a sua \r\nsobreviv\u00eancia; \u00e9 na\r\nconjun\u00e7\u00e3o desses dois fatores, juntamente \r\ncom o\r\npoder do debate atrav\u00e9s da discuss\u00e3o e do \r\ndireito \u00e0\r\nfala, que ele inicia sua hist\u00f3ria. Ser \r\ncidad\u00e3o na\r\nconcep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica implica n\u00e3o bastar\r\nsimplesmente ser homem livre; \u00e9 necess\u00e1rio \r\ntamb\u00e9m\r\nter qualidades que estejam em conformidade \r\ncom as\r\ndesigna\u00e7\u00f5es do Estado, com aquilo que o \r\nconstitui\r\ncomo tal e que deve ser obedecido. <br><\/div><div align=\"justify\">       O homem \u00e9 um ser social e dotado de\r\ndireitos fundamentais, que o permitem ser \r\nativo na\r\nsociedade. Assim, como agente social que \r\n\u00e9, deve\r\nter assegurados determinados direitos, \r\ncomo os\r\npol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos, que o \r\ntransformam\r\nem ator da hist\u00f3ria de sua cidadania e n\u00e3o \r\ncomo um\r\ncidad\u00e3o fantasma que parece que n\u00e3o \r\nexiste. O\r\nhomem, ao longo da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \r\nsociais,\r\nse viu transformado em \"coisa\", sendo \r\nusado como escravo, servo ou mesmo depois, \r\natrav\u00e9s do\r\ntrabalho assalariado, ainda tem vivido uma \r\ncondi\u00e7\u00e3o\r\nde explorado. <\/div><div align=\"justify\">  \r\n     A condi\u00e7\u00e3o da \r\ncidadania \u00e9 pol\u00edtica, n\u00e3o \r\numa\r\npol\u00edtica Ideol\u00f3gica, mas aquela que \u00e9 \r\nconstrutora da\r\nexpress\u00e3o humana. Mas a perspectiva de uma \r\n\"nova\" cidadania \u00e9 que ela se torne \r\nparticipante\r\n(cidadania participativa dentro de um \r\nmodelo\r\nde Democracia Participativa) n\u00e3o s\u00f3 no \r\n\u00e2mbito da\r\npol\u00edtica, mas que esteja tamb\u00e9m envolvida \r\nna\r\npreserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente, da \r\nsolidariedade\r\nentre os povos, na toler\u00e2ncia religiosa e \r\nracial. A\r\ncidadania do s\u00e9culo XXI necessita de \u00c9tica \r\ne de\r\nesperan\u00e7a para que possa realmente haver \r\numa\r\ntransforma\u00e7\u00e3o de fato que atinja a todos \r\nno presente\r\ne nas gera\u00e7\u00f5es futuras. <\/div>\r\n<div align=\"justify\">       \u00c9 preciso \r\nsalientar que n\u00e3o se pode\r\ncompreender a cidadania como uma condi\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1tica, definitiva ou acabada. Ela \u00e9 \r\ndin\u00e2mica e est\u00e1\r\nem constante constru\u00e7\u00e3o; assim como o \r\nmundo n\u00e3o\r\npara, ela deve ser a representa\u00e7\u00e3o desse \r\nmundo. As\r\ntransforma\u00e7\u00f5es t\u00eam uma grande \r\nprobabilidade de\r\nsucesso quando os cidad\u00e3os fazem parte do \r\nseu\r\nprocesso. O dinamismo da sociedade implica \r\num\r\nprocesso transformador com o cidad\u00e3o\r\ndesempenhando seu papel, bem definido e\r\nassumido. \u00c9 fundamental que cada um fa\u00e7a a \r\nsua\r\nparte. <\/div><div align=\"justify\">    \r\n   A cidadania se concretiza na \r\nefetiva\r\nparticipa\u00e7\u00e3o (que pressup\u00f5e \r\nresponsabilidade e\r\nassun\u00e7\u00e3o da coletividade) e no gozo dos \r\ndireitos\r\nindividuais e sociais. A participa\u00e7\u00e3o se \r\nfaz real\r\nquando adquirimos a consci\u00eancia de que o \r\nbem\r\ncomum \u00e9 a garantia do individual. Por \r\nisso, \u00e9\r\nimprescind\u00edvel ouvir a sociedade\r\norganizada: Movimentos Sociais, \r\nsindicatos,\r\npartidos, organiza\u00e7\u00f5es sociais, \r\nOrganiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o-\r\nGovernamentais (ONGs), processos eletivos \r\netc.,\r\ntendo na representatividade, uma forma de \r\na\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtica em que a coletividade se sobrep\u00f5e \r\nao\r\nindividual. <\/div><div align=\"justify\">    \r\n   O indiv\u00edduo que se anula \r\nperante a\r\ncoletividade n\u00e3o se faz part\u00edcipe do \r\nprocesso, n\u00e3o\r\nassume seu papel de ator social, falta-lhe \r\num m\u00ednimo\r\nde cultura pol\u00edtica necess\u00e1ria para a \r\nconscientiza\u00e7\u00e3o\r\ndo processo do qual faz parte, embora \r\nconhe\u00e7a todo\r\no processo ao qual est\u00e1 inserido. O \r\nsilenciar o torna\r\npassivo. Ele necessita da reflex\u00e3o sobre \r\nquem \u00e9 e a\r\nque grupo pertence. Quando realmente se \r\nencontra\r\ncomo cidad\u00e3o participante de uma \r\nsociedade, ou tem\r\nconsci\u00eancia de que a sua participa\u00e7\u00e3o tem\r\nimport\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o dessa sociedade, \r\ndeixa\r\nde se anular para participar dela.  \r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Dispon\u00edvel em:<u>\r\nhttps:\/\/www.sabedoriapolitica.com.br\/produ\r\ncts\/cidad\r\n%C3%A3o-do-seculo-xxi\/<\/u> - acesso em 02 \r\nde \r\nmar\u00e7o\r\nde 2019<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1372482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto ao n\u00famero de fonemas da palavra em destaque no trecho: \"Continu\u00e1vamos a ajud\u00e1-las quando pediam.\":","provas":[{"id":45350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":45573,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":45581,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":45586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372453,"hashId":"1a7e484e8ea0f6eb02d39e023022c3df","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa <b>CORRETA<\/b> quanto ao\r\nn\u00famero de fonemas da palavra em destaque no\r\ntrecho:  \"<b>Continu\u00e1vamos<\/b> a ajud\u00e1-las quando\r\npediam.\":<\/p>","resposta":5042206,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seis","id":5042204,"corpo":"<p align=justify>Seis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treze","id":5042205,"corpo":"<p align=justify>Treze<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doze","id":5042206,"corpo":"<p align=justify>Doze<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco","id":5042207,"corpo":"<p align=justify>Cinco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nove","id":5042208,"corpo":"<p align=justify>Nove<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. COMO AS MULHERES DOMINARAM O MUNDO. Conversa entre pai e filho, por volta do ano de 2031 sobre como as mulheres dominaram o mundo. - Foi assim que tudo aconteceu, meu filho... Elas planejaram o neg\u00f3cio discretamente, para que n\u00e3o not\u00e1ssemos. Primeiro elas pediram igualdade entre os sexos. Os homens, bobos, nem deram muita bola para isso na ocasi\u00e3o. Parecia brincadeira. Pouco a pouco, elas conquistaram cargos estrat\u00e9gicos: Diretoras de Or\u00e7amento, Empres\u00e1rias, Chefes de Gabinete, Gerentes disso ou daquilo. - E a\u00ed, papai? - Ah, os homens foram muito ing\u00eanuos, sempre acordavam as cinco horas da manh\u00e3 para trabalhar, enquanto elas conversavam ao telefone durante horas a fio, eles pensavam que o assunto fosse telenovela. Triste engano. De fato, era a rebeli\u00e3o se expandindo nos inocentes intervalos comerciais. \"Oi querida!\", por exemplo, era a senha que identificava as l\u00edderes. \"Celulite\", eram as c\u00e9lulas que formavam a organiza\u00e7\u00e3o. Quando queriam se referir aos maridos, diziam \"O regime\". - E voc\u00eas? N\u00e3o perceberam nada? - Fic\u00e1vamos jogando futebol no clube, despreocupados. E o que \u00e9 pior: Continu\u00e1vamos a ajud\u00e1-las quando pediam. Carregar malas no aeroporto, consertar torneiras, abrir potes de azeitona, ceder a vez nos naufr\u00e1gios. Essas coisas de homem. - A\u00ed, veio o golpe mundial?!? - Sim o golpe. O estopim foi o epis\u00f3dio Hillary-M\u00f4nica. Uma farsa. Tudo armado para desmoralizar o homem mais poderoso do mundo. Pegaram-no pelo ponto fraco, coitado. J\u00e1 lhe contei, n\u00e9? A esposa e a amante, que na TV posavam de rivais eram, no fundo, c\u00famplices de uma trama diab\u00f3lica. Pobre Presidente... - Como era mesmo o nome dele? - William, acho. Tinha um apelido, mas esqueci... Desculpe, filho, j\u00e1 faz tanto tempo... - Tudo bem, papai. N\u00e3o tem import\u00e2ncia. Continue... - Naquela manh\u00e3 a Casa Branca apareceu pintada de cor-de-rosa. Era o sinal que as mulheres do mundo inteiro aguardavam. A rebeli\u00e3o tinha sido vitoriosa! Ent\u00e3o elas assumiram o poder em todo o planeta. Aquela torre do rel\u00f3gio em Londres chamava-se Big-Ben, e n\u00e3o Big-Betty, como agora... S\u00f3 os homens disputavam a Copa do Mundo, sabia? Dia de desfile de moda n\u00e3o era feriado. Essa Secret\u00e1ria Geral da ONU era uma simples cantora. Depois trocou o nome, de Madonna para Mandona... - Pai, conta mais... - Bem filho... O resto voc\u00ea j\u00e1 sabe. Institu\u00edram o Rob\u00f4 \"Troca-Pneu\" como equipamento obrigat\u00f3rio de todos os carros... A Lei do J\u00e1-Pr\u00e1-Casa, proibindo os homens de tomar cerveja depois do trabalho... E, \u00e9 claro, a famigerada semana da TPM, uma vez por m\u00eas... - TPM??? - Sim, TPM... A Temporada Prov\u00e1vel de M\u00edsseis... E quando elas ficam irritad\u00edssimas e o mundo corre perigo de confronto nuclear... - Sinto um frio na barriga s\u00f3 de pensar, pai... - Sssshhh! Escutei barulho de carro chegando. Disfar\u00e7a e continua picando essas batatas... Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo \u2013 Dispon\u00edvel em https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_luis_fernando_ verissimo\/ - acesso em 01 de mar\u00e7o de 2019","id":417074,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\n<b>1<\/b>\r\na <b>6<\/b>. <div><br><\/div><div><br><\/div><div style=\"text-\r\nalign: center;\"><b>COMO AS MULHERES DOMINARAM O MUNDO. <\/b>\r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>      \r\n Conversa entre pai e filho, por volta do ano\r\nde 2031 sobre como as mulheres dominaram o\r\nmundo. <\/div><div>       - Foi assim que \r\ntudo aconteceu, meu filho... <\/div><div>      \r\n Elas planejaram o neg\u00f3cio discretamente,\r\npara que n\u00e3o not\u00e1ssemos. Primeiro elas pediram\r\nigualdade entre os sexos. Os homens, bobos, nem\r\nderam muita bola para isso na ocasi\u00e3o. Parecia\r\nbrincadeira. <\/div><div>       Pouco a \r\npouco, elas conquistaram cargos\r\nestrat\u00e9gicos: Diretoras de Or\u00e7amento, Empres\u00e1rias,\r\nChefes de Gabinete, Gerentes disso ou daquilo. <\/div>\r\n<div>       - E a\u00ed, papai? <\/div>\r\n<div>       - Ah, os homens foram muito \r\ning\u00eanuos,\r\nsempre acordavam as cinco horas da manh\u00e3 para\r\ntrabalhar, enquanto elas conversavam ao telefone\r\ndurante horas a fio, eles pensavam que o assunto\r\nfosse telenovela. Triste engano. De fato, era a\r\nrebeli\u00e3o se expandindo nos inocentes intervalos\r\ncomerciais. \"Oi querida!\", por exemplo, era a senha\r\nque identificava as l\u00edderes. \"Celulite\", eram as c\u00e9lulas\r\nque formavam a organiza\u00e7\u00e3o. Quando queriam se\r\nreferir aos maridos, diziam \"O regime\". <\/div><div>  \r\n     - E voc\u00eas? N\u00e3o perceberam nada? <\/div>\r\n<div>       - Fic\u00e1vamos jogando futebol no \r\nclube,\r\ndespreocupados. E o que \u00e9 pior: <\/div><div>    \r\n   Continu\u00e1vamos a ajud\u00e1-las quando pediam.\r\nCarregar malas no aeroporto, consertar torneiras,\r\nabrir potes de azeitona, ceder a vez nos naufr\u00e1gios.\r\nEssas coisas de homem. <\/div><div>       - \r\nA\u00ed, veio o golpe mundial?!? <\/div><div>      \r\n - Sim o golpe. O estopim foi o epis\u00f3dio\r\nHillary-M\u00f4nica. Uma farsa. Tudo armado para\r\ndesmoralizar o homem mais poderoso do mundo.\r\nPegaram-no pelo ponto fraco, coitado. J\u00e1 lhe contei,\r\nn\u00e9? A esposa e a amante, que na TV posavam de\r\nrivais eram, no fundo, c\u00famplices de uma trama\r\ndiab\u00f3lica. Pobre Presidente... <\/div><div>      \r\n - Como era mesmo o nome dele? <\/div><div>    \r\n   - William, acho. Tinha um apelido, mas\r\nesqueci... Desculpe, filho, j\u00e1 faz tanto tempo... <\/div>\r\n<div>       - Tudo bem, papai. N\u00e3o tem \r\nimport\u00e2ncia.\r\nContinue... <\/div><div>       - Naquela \r\nmanh\u00e3 a Casa Branca apareceu pintada de cor-de-rosa. Era \r\no sinal que as mulheres\r\ndo mundo inteiro aguardavam. A rebeli\u00e3o tinha sido\r\nvitoriosa! Ent\u00e3o elas assumiram o poder em todo o\r\nplaneta. Aquela torre do rel\u00f3gio em Londres\r\nchamava-se Big-Ben, e n\u00e3o Big-Betty, como agora...\r\nS\u00f3 os homens disputavam a Copa do Mundo, sabia?\r\nDia de desfile de moda n\u00e3o era feriado. Essa\r\nSecret\u00e1ria Geral da ONU era uma simples cantora.\r\nDepois trocou o nome, de Madonna para Mandona... <\/div>\r\n<div>       - Pai, conta mais... <\/div>\r\n<div>       - Bem filho... O resto voc\u00ea j\u00e1 \r\nsabe. <\/div><div>       Institu\u00edram o Rob\u00f4 \r\n\"Troca-Pneu\" como\r\nequipamento obrigat\u00f3rio de todos os carros... <\/div>\r\n<div>       A Lei do J\u00e1-Pr\u00e1-Casa, proibindo os \r\nhomens\r\nde tomar cerveja depois do trabalho... <\/div><div>  \r\n     E, \u00e9 claro, a famigerada semana da TPM,\r\numa vez por m\u00eas... <\/div><div>       - \r\nTPM??? <\/div><div>       - Sim, TPM... A \r\nTemporada Prov\u00e1vel de\r\nM\u00edsseis... E quando elas ficam irritad\u00edssimas e o\r\nmundo corre perigo de confronto nuclear... <\/div><div>  \r\n     - Sinto um frio na barriga s\u00f3 de pensar, \r\npai... <\/div><div>       - Sssshhh! \r\nEscutei barulho de carro\r\nchegando. Disfar\u00e7a e continua picando essas\r\nbatatas... <\/div><div><br><\/div><div> Lu\u00eds Fernando \r\nVer\u00edssimo \u2013 Dispon\u00edvel em\r\n<u>https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_luis_fernando_\r\nverissimo\/<\/u> - acesso em 01 de mar\u00e7o de 2019<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403614,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-letra-fonema"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1372453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra foi acentuada graficamente pela mesma regra da palavra em destaque no trecho: \"Carregar malas no aeroporto, consertar torneiras, abrir potes de azeitona, ceder a vez nos naufr\u00e1gios\".","provas":[{"id":45350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":45573,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":45581,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":45586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372457,"hashId":"10255f030cf9ab733d2bfd6af1c8ba02","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa em que a palavra foi\r\nacentuada graficamente pela mesma regra da\r\npalavra em destaque no trecho: \"Carregar malas no\r\naeroporto, consertar torneiras, abrir potes de\r\nazeitona, ceder a vez nos <b>naufr\u00e1gios\"<\/b>.<\/p>","resposta":5042225,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e1ufrago","id":5042223,"corpo":"<p align=justify>N\u00e1ufrago<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Irritad\u00edssima","id":5042224,"corpo":"<p align=justify>Irritad\u00edssima<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Import\u00e2ncia","id":5042225,"corpo":"<p align=justify>Import\u00e2ncia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prov\u00e1vel","id":5042226,"corpo":"<p align=justify>Prov\u00e1vel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1quina","id":5042227,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1quina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. COMO AS MULHERES DOMINARAM O MUNDO. Conversa entre pai e filho, por volta do ano de 2031 sobre como as mulheres dominaram o mundo. - Foi assim que tudo aconteceu, meu filho... Elas planejaram o neg\u00f3cio discretamente, para que n\u00e3o not\u00e1ssemos. Primeiro elas pediram igualdade entre os sexos. Os homens, bobos, nem deram muita bola para isso na ocasi\u00e3o. Parecia brincadeira. Pouco a pouco, elas conquistaram cargos estrat\u00e9gicos: Diretoras de Or\u00e7amento, Empres\u00e1rias, Chefes de Gabinete, Gerentes disso ou daquilo. - E a\u00ed, papai? - Ah, os homens foram muito ing\u00eanuos, sempre acordavam as cinco horas da manh\u00e3 para trabalhar, enquanto elas conversavam ao telefone durante horas a fio, eles pensavam que o assunto fosse telenovela. Triste engano. De fato, era a rebeli\u00e3o se expandindo nos inocentes intervalos comerciais. \"Oi querida!\", por exemplo, era a senha que identificava as l\u00edderes. \"Celulite\", eram as c\u00e9lulas que formavam a organiza\u00e7\u00e3o. Quando queriam se referir aos maridos, diziam \"O regime\". - E voc\u00eas? N\u00e3o perceberam nada? - Fic\u00e1vamos jogando futebol no clube, despreocupados. E o que \u00e9 pior: Continu\u00e1vamos a ajud\u00e1-las quando pediam. Carregar malas no aeroporto, consertar torneiras, abrir potes de azeitona, ceder a vez nos naufr\u00e1gios. Essas coisas de homem. - A\u00ed, veio o golpe mundial?!? - Sim o golpe. O estopim foi o epis\u00f3dio Hillary-M\u00f4nica. Uma farsa. Tudo armado para desmoralizar o homem mais poderoso do mundo. Pegaram-no pelo ponto fraco, coitado. J\u00e1 lhe contei, n\u00e9? A esposa e a amante, que na TV posavam de rivais eram, no fundo, c\u00famplices de uma trama diab\u00f3lica. Pobre Presidente... - Como era mesmo o nome dele? - William, acho. Tinha um apelido, mas esqueci... Desculpe, filho, j\u00e1 faz tanto tempo... - Tudo bem, papai. N\u00e3o tem import\u00e2ncia. Continue... - Naquela manh\u00e3 a Casa Branca apareceu pintada de cor-de-rosa. Era o sinal que as mulheres do mundo inteiro aguardavam. A rebeli\u00e3o tinha sido vitoriosa! Ent\u00e3o elas assumiram o poder em todo o planeta. Aquela torre do rel\u00f3gio em Londres chamava-se Big-Ben, e n\u00e3o Big-Betty, como agora... S\u00f3 os homens disputavam a Copa do Mundo, sabia? Dia de desfile de moda n\u00e3o era feriado. Essa Secret\u00e1ria Geral da ONU era uma simples cantora. Depois trocou o nome, de Madonna para Mandona... - Pai, conta mais... - Bem filho... O resto voc\u00ea j\u00e1 sabe. Institu\u00edram o Rob\u00f4 \"Troca-Pneu\" como equipamento obrigat\u00f3rio de todos os carros... A Lei do J\u00e1-Pr\u00e1-Casa, proibindo os homens de tomar cerveja depois do trabalho... E, \u00e9 claro, a famigerada semana da TPM, uma vez por m\u00eas... - TPM??? - Sim, TPM... A Temporada Prov\u00e1vel de M\u00edsseis... E quando elas ficam irritad\u00edssimas e o mundo corre perigo de confronto nuclear... - Sinto um frio na barriga s\u00f3 de pensar, pai... - Sssshhh! Escutei barulho de carro chegando. Disfar\u00e7a e continua picando essas batatas... Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo \u2013 Dispon\u00edvel em https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_luis_fernando_ verissimo\/ - acesso em 01 de mar\u00e7o de 2019","id":417074,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\n<b>1<\/b>\r\na <b>6<\/b>. <div><br><\/div><div><br><\/div><div style=\"text-\r\nalign: center;\"><b>COMO AS MULHERES DOMINARAM O MUNDO. <\/b>\r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>      \r\n Conversa entre pai e filho, por volta do ano\r\nde 2031 sobre como as mulheres dominaram o\r\nmundo. <\/div><div>       - Foi assim que \r\ntudo aconteceu, meu filho... <\/div><div>      \r\n Elas planejaram o neg\u00f3cio discretamente,\r\npara que n\u00e3o not\u00e1ssemos. Primeiro elas pediram\r\nigualdade entre os sexos. Os homens, bobos, nem\r\nderam muita bola para isso na ocasi\u00e3o. Parecia\r\nbrincadeira. <\/div><div>       Pouco a \r\npouco, elas conquistaram cargos\r\nestrat\u00e9gicos: Diretoras de Or\u00e7amento, Empres\u00e1rias,\r\nChefes de Gabinete, Gerentes disso ou daquilo. <\/div>\r\n<div>       - E a\u00ed, papai? <\/div>\r\n<div>       - Ah, os homens foram muito \r\ning\u00eanuos,\r\nsempre acordavam as cinco horas da manh\u00e3 para\r\ntrabalhar, enquanto elas conversavam ao telefone\r\ndurante horas a fio, eles pensavam que o assunto\r\nfosse telenovela. Triste engano. De fato, era a\r\nrebeli\u00e3o se expandindo nos inocentes intervalos\r\ncomerciais. \"Oi querida!\", por exemplo, era a senha\r\nque identificava as l\u00edderes. \"Celulite\", eram as c\u00e9lulas\r\nque formavam a organiza\u00e7\u00e3o. Quando queriam se\r\nreferir aos maridos, diziam \"O regime\". <\/div><div>  \r\n     - E voc\u00eas? N\u00e3o perceberam nada? <\/div>\r\n<div>       - Fic\u00e1vamos jogando futebol no \r\nclube,\r\ndespreocupados. E o que \u00e9 pior: <\/div><div>    \r\n   Continu\u00e1vamos a ajud\u00e1-las quando pediam.\r\nCarregar malas no aeroporto, consertar torneiras,\r\nabrir potes de azeitona, ceder a vez nos naufr\u00e1gios.\r\nEssas coisas de homem. <\/div><div>       - \r\nA\u00ed, veio o golpe mundial?!? <\/div><div>      \r\n - Sim o golpe. O estopim foi o epis\u00f3dio\r\nHillary-M\u00f4nica. Uma farsa. Tudo armado para\r\ndesmoralizar o homem mais poderoso do mundo.\r\nPegaram-no pelo ponto fraco, coitado. J\u00e1 lhe contei,\r\nn\u00e9? A esposa e a amante, que na TV posavam de\r\nrivais eram, no fundo, c\u00famplices de uma trama\r\ndiab\u00f3lica. Pobre Presidente... <\/div><div>      \r\n - Como era mesmo o nome dele? <\/div><div>    \r\n   - William, acho. Tinha um apelido, mas\r\nesqueci... Desculpe, filho, j\u00e1 faz tanto tempo... <\/div>\r\n<div>       - Tudo bem, papai. N\u00e3o tem \r\nimport\u00e2ncia.\r\nContinue... <\/div><div>       - Naquela \r\nmanh\u00e3 a Casa Branca apareceu pintada de cor-de-rosa. Era \r\no sinal que as mulheres\r\ndo mundo inteiro aguardavam. A rebeli\u00e3o tinha sido\r\nvitoriosa! Ent\u00e3o elas assumiram o poder em todo o\r\nplaneta. Aquela torre do rel\u00f3gio em Londres\r\nchamava-se Big-Ben, e n\u00e3o Big-Betty, como agora...\r\nS\u00f3 os homens disputavam a Copa do Mundo, sabia?\r\nDia de desfile de moda n\u00e3o era feriado. Essa\r\nSecret\u00e1ria Geral da ONU era uma simples cantora.\r\nDepois trocou o nome, de Madonna para Mandona... <\/div>\r\n<div>       - Pai, conta mais... <\/div>\r\n<div>       - Bem filho... O resto voc\u00ea j\u00e1 \r\nsabe. <\/div><div>       Institu\u00edram o Rob\u00f4 \r\n\"Troca-Pneu\" como\r\nequipamento obrigat\u00f3rio de todos os carros... <\/div>\r\n<div>       A Lei do J\u00e1-Pr\u00e1-Casa, proibindo os \r\nhomens\r\nde tomar cerveja depois do trabalho... <\/div><div>  \r\n     E, \u00e9 claro, a famigerada semana da TPM,\r\numa vez por m\u00eas... <\/div><div>       - \r\nTPM??? <\/div><div>       - Sim, TPM... A \r\nTemporada Prov\u00e1vel de\r\nM\u00edsseis... E quando elas ficam irritad\u00edssimas e o\r\nmundo corre perigo de confronto nuclear... <\/div><div>  \r\n     - Sinto um frio na barriga s\u00f3 de pensar, \r\npai... <\/div><div>       - Sssshhh! \r\nEscutei barulho de carro\r\nchegando. Disfar\u00e7a e continua picando essas\r\nbatatas... <\/div><div><br><\/div><div> Lu\u00eds Fernando \r\nVer\u00edssimo \u2013 Dispon\u00edvel em\r\n<u>https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_luis_fernando_\r\nverissimo\/<\/u> - acesso em 01 de mar\u00e7o de 2019<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1372457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\n(SUS) da Integralidade entende-se que:","provas":[{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1384384,"hashId":"a7a7c5d3d7ff505d372396e1a8bc00d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo princ\u00edpio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\n(SUS) da Integralidade entende-se que:<\/p>","resposta":5090736,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SUS deve atender a todos, sem distin\u00e7\u00f5es ou\nrestri\u00e7\u00f5es.","id":5090733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS deve atender a todos, sem distin\u00e7\u00f5es ou\nrestri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os cidad\u00e3os t\u00eam direito a consultas,\nexames, interna\u00e7\u00f5es e tratamentos nos servi\u00e7os de\nsa\u00fade, p\u00fablicos ou privados, contratados pelo gestor\np\u00fablico.","id":5090734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os cidad\u00e3os t\u00eam direito a consultas,\nexames, interna\u00e7\u00f5es e tratamentos nos servi\u00e7os de\nsa\u00fade, p\u00fablicos ou privados, contratados pelo gestor\np\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O SUS deve disponibilizar servi\u00e7os que\npromovam a justi\u00e7a social.","id":5090735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS deve disponibilizar servi\u00e7os que\npromovam a justi\u00e7a social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O SUS deve se organizar de forma que garanta\na oferta necess\u00e1ria aos indiv\u00edduos e \u00e0 coletividade,\nindependentemente das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, da\nidade, do local de moradia e outros, com a\u00e7\u00f5es e\nservi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de\ndoen\u00e7as, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o.","id":5090736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS deve se organizar de forma que garanta\na oferta necess\u00e1ria aos indiv\u00edduos e \u00e0 coletividade,\nindependentemente das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, da\nidade, do local de moradia e outros, com a\u00e7\u00f5es e\nservi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de\ndoen\u00e7as, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O SUS deve disponibilizar servi\u00e7os que\ncanalizem maior aten\u00e7\u00e3o aos que mais necessitam,\ndiferenciando as necessidades de cada um.","id":5090737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS deve disponibilizar servi\u00e7os que\ncanalizem maior aten\u00e7\u00e3o aos que mais necessitam,\ndiferenciando as necessidades de cada um.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418394,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1384384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A etapa inicial do trabalho do ACS \u00e9 o\ncadastramento das fam\u00edlias do seu territ\u00f3rio de\natua\u00e7\u00e3o, denominado:","provas":[{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1384401,"hashId":"5504e353a018ed78189e34c4fd40f834","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A etapa inicial do trabalho do ACS \u00e9 o\ncadastramento das fam\u00edlias do seu territ\u00f3rio de\natua\u00e7\u00e3o, denominado:<\/p>","resposta":5090817,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o de sa\u00fade.","id":5090815,"corpo":"<p>Regi\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microrregi\u00e3o de sa\u00fade.","id":5090816,"corpo":"<p>Microrregi\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Micro\u00e1rea.","id":5090817,"corpo":"<p>Micro\u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede de sa\u00fade.","id":5090818,"corpo":"<p>Rede de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unidade b\u00e1sica.","id":5090819,"corpo":"<p>Unidade b\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418394,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1384401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois pedreiros levam 5 dias para levantar 3 paredes. Em quantos dias, 5 pedreiros levantar\u00e3o 12 paredes?","provas":[{"id":45350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":45573,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":45581,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":45586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372486,"hashId":"b51111c962d966ad65b0e64aebafef7c","enunciado":"<p align=justify>Dois pedreiros levam 5 dias para levantar 3\r\nparedes. Em quantos dias, 5 pedreiros levantar\u00e3o 12\r\nparedes?<\/p>","resposta":5043050,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 dias","id":5043047,"corpo":"<p align=justify>5 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 dias","id":5043048,"corpo":"<p align=justify>2 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 dias","id":5043049,"corpo":"<p align=justify>3 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 dias","id":5043050,"corpo":"<p align=justify>8 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 dias","id":5043051,"corpo":"<p align=justify>10 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1372486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa CORRETA: I \u2013 Temos apenas uma proparox\u00edtona no quarto par\u00e1grafo do texto. II \u2013 Temos um hiato no primeiro par\u00e1grafo do texto. III \u2013 No quinto par\u00e1grafo temos um exemplo de per\u00edodo simples.","provas":[{"id":45350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":45573,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":45581,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":45586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372455,"hashId":"0e3dd9a9b6fd8b2f43711a3372959ed8","enunciado":"<p align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a\r\nalternativa <b>CORRETA: <\/b><div><b><br><\/b><div><br><\/div><div>I \u2013 Temos apenas uma proparox\u00edtona no quarto\r\npar\u00e1grafo do texto. <\/div><div><br><\/div><div>II \u2013 Temos um hiato no primeiro par\u00e1grafo do texto. <\/div><div><br><\/div><div>III \u2013 No quinto par\u00e1grafo temos um exemplo de\r\nper\u00edodo simples.<\/div><\/div><\/p>","resposta":5042217,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas a I e II.","id":5042213,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas a I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas a I e III.","id":5042214,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas a I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas a II e III.","id":5042215,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas a II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5042216,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":5042217,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. COMO AS MULHERES DOMINARAM O MUNDO. Conversa entre pai e filho, por volta do ano de 2031 sobre como as mulheres dominaram o mundo. - Foi assim que tudo aconteceu, meu filho... Elas planejaram o neg\u00f3cio discretamente, para que n\u00e3o not\u00e1ssemos. Primeiro elas pediram igualdade entre os sexos. Os homens, bobos, nem deram muita bola para isso na ocasi\u00e3o. Parecia brincadeira. Pouco a pouco, elas conquistaram cargos estrat\u00e9gicos: Diretoras de Or\u00e7amento, Empres\u00e1rias, Chefes de Gabinete, Gerentes disso ou daquilo. - E a\u00ed, papai? - Ah, os homens foram muito ing\u00eanuos, sempre acordavam as cinco horas da manh\u00e3 para trabalhar, enquanto elas conversavam ao telefone durante horas a fio, eles pensavam que o assunto fosse telenovela. Triste engano. De fato, era a rebeli\u00e3o se expandindo nos inocentes intervalos comerciais. \"Oi querida!\", por exemplo, era a senha que identificava as l\u00edderes. \"Celulite\", eram as c\u00e9lulas que formavam a organiza\u00e7\u00e3o. Quando queriam se referir aos maridos, diziam \"O regime\". - E voc\u00eas? N\u00e3o perceberam nada? - Fic\u00e1vamos jogando futebol no clube, despreocupados. E o que \u00e9 pior: Continu\u00e1vamos a ajud\u00e1-las quando pediam. Carregar malas no aeroporto, consertar torneiras, abrir potes de azeitona, ceder a vez nos naufr\u00e1gios. Essas coisas de homem. - A\u00ed, veio o golpe mundial?!? - Sim o golpe. O estopim foi o epis\u00f3dio Hillary-M\u00f4nica. Uma farsa. Tudo armado para desmoralizar o homem mais poderoso do mundo. Pegaram-no pelo ponto fraco, coitado. J\u00e1 lhe contei, n\u00e9? A esposa e a amante, que na TV posavam de rivais eram, no fundo, c\u00famplices de uma trama diab\u00f3lica. Pobre Presidente... - Como era mesmo o nome dele? - William, acho. Tinha um apelido, mas esqueci... Desculpe, filho, j\u00e1 faz tanto tempo... - Tudo bem, papai. N\u00e3o tem import\u00e2ncia. Continue... - Naquela manh\u00e3 a Casa Branca apareceu pintada de cor-de-rosa. Era o sinal que as mulheres do mundo inteiro aguardavam. A rebeli\u00e3o tinha sido vitoriosa! Ent\u00e3o elas assumiram o poder em todo o planeta. Aquela torre do rel\u00f3gio em Londres chamava-se Big-Ben, e n\u00e3o Big-Betty, como agora... S\u00f3 os homens disputavam a Copa do Mundo, sabia? Dia de desfile de moda n\u00e3o era feriado. Essa Secret\u00e1ria Geral da ONU era uma simples cantora. Depois trocou o nome, de Madonna para Mandona... - Pai, conta mais... - Bem filho... O resto voc\u00ea j\u00e1 sabe. Institu\u00edram o Rob\u00f4 \"Troca-Pneu\" como equipamento obrigat\u00f3rio de todos os carros... A Lei do J\u00e1-Pr\u00e1-Casa, proibindo os homens de tomar cerveja depois do trabalho... E, \u00e9 claro, a famigerada semana da TPM, uma vez por m\u00eas... - TPM??? - Sim, TPM... A Temporada Prov\u00e1vel de M\u00edsseis... E quando elas ficam irritad\u00edssimas e o mundo corre perigo de confronto nuclear... - Sinto um frio na barriga s\u00f3 de pensar, pai... - Sssshhh! Escutei barulho de carro chegando. Disfar\u00e7a e continua picando essas batatas... Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo \u2013 Dispon\u00edvel em https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_luis_fernando_ verissimo\/ - acesso em 01 de mar\u00e7o de 2019","id":417074,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de \r\n<b>1<\/b>\r\na <b>6<\/b>. <div><br><\/div><div><br><\/div><div style=\"text-\r\nalign: center;\"><b>COMO AS MULHERES DOMINARAM O MUNDO. <\/b>\r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>      \r\n Conversa entre pai e filho, por volta do ano\r\nde 2031 sobre como as mulheres dominaram o\r\nmundo. <\/div><div>       - Foi assim que \r\ntudo aconteceu, meu filho... <\/div><div>      \r\n Elas planejaram o neg\u00f3cio discretamente,\r\npara que n\u00e3o not\u00e1ssemos. Primeiro elas pediram\r\nigualdade entre os sexos. Os homens, bobos, nem\r\nderam muita bola para isso na ocasi\u00e3o. Parecia\r\nbrincadeira. <\/div><div>       Pouco a \r\npouco, elas conquistaram cargos\r\nestrat\u00e9gicos: Diretoras de Or\u00e7amento, Empres\u00e1rias,\r\nChefes de Gabinete, Gerentes disso ou daquilo. <\/div>\r\n<div>       - E a\u00ed, papai? <\/div>\r\n<div>       - Ah, os homens foram muito \r\ning\u00eanuos,\r\nsempre acordavam as cinco horas da manh\u00e3 para\r\ntrabalhar, enquanto elas conversavam ao telefone\r\ndurante horas a fio, eles pensavam que o assunto\r\nfosse telenovela. Triste engano. De fato, era a\r\nrebeli\u00e3o se expandindo nos inocentes intervalos\r\ncomerciais. \"Oi querida!\", por exemplo, era a senha\r\nque identificava as l\u00edderes. \"Celulite\", eram as c\u00e9lulas\r\nque formavam a organiza\u00e7\u00e3o. Quando queriam se\r\nreferir aos maridos, diziam \"O regime\". <\/div><div>  \r\n     - E voc\u00eas? N\u00e3o perceberam nada? <\/div>\r\n<div>       - Fic\u00e1vamos jogando futebol no \r\nclube,\r\ndespreocupados. E o que \u00e9 pior: <\/div><div>    \r\n   Continu\u00e1vamos a ajud\u00e1-las quando pediam.\r\nCarregar malas no aeroporto, consertar torneiras,\r\nabrir potes de azeitona, ceder a vez nos naufr\u00e1gios.\r\nEssas coisas de homem. <\/div><div>       - \r\nA\u00ed, veio o golpe mundial?!? <\/div><div>      \r\n - Sim o golpe. O estopim foi o epis\u00f3dio\r\nHillary-M\u00f4nica. Uma farsa. Tudo armado para\r\ndesmoralizar o homem mais poderoso do mundo.\r\nPegaram-no pelo ponto fraco, coitado. J\u00e1 lhe contei,\r\nn\u00e9? A esposa e a amante, que na TV posavam de\r\nrivais eram, no fundo, c\u00famplices de uma trama\r\ndiab\u00f3lica. Pobre Presidente... <\/div><div>      \r\n - Como era mesmo o nome dele? <\/div><div>    \r\n   - William, acho. Tinha um apelido, mas\r\nesqueci... Desculpe, filho, j\u00e1 faz tanto tempo... <\/div>\r\n<div>       - Tudo bem, papai. N\u00e3o tem \r\nimport\u00e2ncia.\r\nContinue... <\/div><div>       - Naquela \r\nmanh\u00e3 a Casa Branca apareceu pintada de cor-de-rosa. Era \r\no sinal que as mulheres\r\ndo mundo inteiro aguardavam. A rebeli\u00e3o tinha sido\r\nvitoriosa! Ent\u00e3o elas assumiram o poder em todo o\r\nplaneta. Aquela torre do rel\u00f3gio em Londres\r\nchamava-se Big-Ben, e n\u00e3o Big-Betty, como agora...\r\nS\u00f3 os homens disputavam a Copa do Mundo, sabia?\r\nDia de desfile de moda n\u00e3o era feriado. Essa\r\nSecret\u00e1ria Geral da ONU era uma simples cantora.\r\nDepois trocou o nome, de Madonna para Mandona... <\/div>\r\n<div>       - Pai, conta mais... <\/div>\r\n<div>       - Bem filho... O resto voc\u00ea j\u00e1 \r\nsabe. <\/div><div>       Institu\u00edram o Rob\u00f4 \r\n\"Troca-Pneu\" como\r\nequipamento obrigat\u00f3rio de todos os carros... <\/div>\r\n<div>       A Lei do J\u00e1-Pr\u00e1-Casa, proibindo os \r\nhomens\r\nde tomar cerveja depois do trabalho... <\/div><div>  \r\n     E, \u00e9 claro, a famigerada semana da TPM,\r\numa vez por m\u00eas... <\/div><div>       - \r\nTPM??? <\/div><div>       - Sim, TPM... A \r\nTemporada Prov\u00e1vel de\r\nM\u00edsseis... E quando elas ficam irritad\u00edssimas e o\r\nmundo corre perigo de confronto nuclear... <\/div><div>  \r\n     - Sinto um frio na barriga s\u00f3 de pensar, \r\npai... <\/div><div>       - Sssshhh! \r\nEscutei barulho de carro\r\nchegando. Disfar\u00e7a e continua picando essas\r\nbatatas... <\/div><div><br><\/div><div> Lu\u00eds Fernando \r\nVer\u00edssimo \u2013 Dispon\u00edvel em\r\n<u>https:\/\/www.pensador.com\/textos_de_luis_fernando_\r\nverissimo\/<\/u> - acesso em 01 de mar\u00e7o de 2019<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1372455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade mais importante do processo de\ntrabalho do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade \u00e9 descrita\ncomo:","provas":[{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1384414,"hashId":"bc0ad740364b59594eb5b1faee1ae649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade mais importante do processo de\ntrabalho do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade \u00e9 descrita\ncomo:<\/p>","resposta":5090878,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mapeamento.","id":5090875,"corpo":"<p>Mapeamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento das a\u00e7\u00f5es.","id":5090876,"corpo":"<p>Planejamento das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades.","id":5090877,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Visita\u00e7\u00e3o domiciliar.","id":5090878,"corpo":"<p>Visita\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preenchimento do cart\u00e3o da crian\u00e7a.","id":5090879,"corpo":"<p>Preenchimento do cart\u00e3o da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418394,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1384414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto, todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":45350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":45573,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":45581,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":45586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372459,"hashId":"0ac0f87f9c0223e49382b4c061ca982d","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao texto, todas as alternativas\r\nabaixo est\u00e3o corretas, <b>EXCETO:<\/b><\/p>","resposta":5042318,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depreendemos do texto que ao refletirmos sobre a constru\u00e7\u00e3o de uma nova cidadania do s\u00e9culo XXI percebemos que ela \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica da representa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica da nossa cultura ocidental.","id":5042317,"corpo":"<p align=justify>Depreendemos do texto que ao refletirmos\r\nsobre a constru\u00e7\u00e3o de uma nova cidadania do s\u00e9culo\r\nXXI percebemos que ela \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica\r\nda representa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica da nossa cultura\r\nocidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de sermos respons\u00e1veis pela sociedade, deduzimos que a culpa principal \u00e9 do meio pol\u00edtico, que n\u00e3o faz a sua parte.","id":5042318,"corpo":"<p align=justify>Apesar de sermos respons\u00e1veis pela sociedade,\r\ndeduzimos que a culpa principal \u00e9 do meio pol\u00edtico,\r\nque n\u00e3o faz a sua parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o texto, vivemos em crise.","id":5042319,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o texto, vivemos em crise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao longo dos tempos, o homem foi usado pelos mais abastados.","id":5042320,"corpo":"<p align=justify>Ao longo dos tempos, o homem foi usado pelos\r\nmais abastados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deduzimos que precisamos ser ativos em nosso meio para sermos efetivamente cidad\u00e3os.","id":5042321,"corpo":"<p align=justify>Deduzimos que precisamos ser ativos em nosso\r\nmeio para sermos efetivamente cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 7 a 12. Cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI por Alexsandro M. Medeiros O ser humano d\u00e1 os seus primeiros passos no s\u00e9culo XXI, e hoje o seu mundo \u00e9 marcado por uma intensa crise. O seu cotidiano \u00e9 marcado pela crise do trabalho, desigualdades sociais, das imigra\u00e7\u00f5es, do xenofobismo, da viol\u00eancia, do consumo, do neonazismo, do aquecimento global, crise do petr\u00f3leo, crise da \u00e1gua, enfim, crise da sociedade humana. Mas, n\u00e3o devemos esquecer que ele ainda \u00e9 o ator transformador de sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria. No seu status de cidad\u00e3o existe a perspectiva da mudan\u00e7a, da revolu\u00e7\u00e3o, no seu cotidiano traduzido pela din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es sociais, estabelecendo uma possibilidade de conviv\u00eancia dos diferentes. Assim, na constru\u00e7\u00e3o de sua pr\u00e1xis, baseado na luta e conflitos sociais que o impulsionam as suas conquistas, buscando um ideal de mundo. Todos os momentos da hist\u00f3ria contaram com a participa\u00e7\u00e3o desse ator, o cidad\u00e3o. N\u00e3o poderia ser diferente na atualidade. \u00c9 preciso considerar que a cidadania \u00e9 algo constru\u00eddo no cotidiano dos seres humanos e que, se n\u00e3o nos educamos, pensamos e refletimos, somos facilmente manipulados. \u00c9 no ato da cidadania e de sua reflex\u00e3o que ela \u00e9 constru\u00edda. Apoiando-nos na vis\u00e3o aristot\u00e9lica dir\u00edamos que a defini\u00e7\u00e3o mais correta para esse novo cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI \u00e9 o zoon politikon, ou o animal pol\u00edtico. Isolados, o racioc\u00ednio ou a socializa\u00e7\u00e3o n\u00e3o dariam a condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a sua sobreviv\u00eancia; \u00e9 na conjun\u00e7\u00e3o desses dois fatores, juntamente com o poder do debate atrav\u00e9s da discuss\u00e3o e do direito \u00e0 fala, que ele inicia sua hist\u00f3ria. Ser cidad\u00e3o na concep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica implica n\u00e3o bastar simplesmente ser homem livre; \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m ter qualidades que estejam em conformidade com as designa\u00e7\u00f5es do Estado, com aquilo que o constitui como tal e que deve ser obedecido. O homem \u00e9 um ser social e dotado de direitos fundamentais, que o permitem ser ativo na sociedade. Assim, como agente social que \u00e9, deve ter assegurados determinados direitos, como os pol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos, que o transformam em ator da hist\u00f3ria de sua cidadania e n\u00e3o como um cidad\u00e3o fantasma que parece que n\u00e3o existe. O homem, ao longo da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais, se viu transformado em \"coisa\", sendo usado como escravo, servo ou mesmo depois, atrav\u00e9s do trabalho assalariado, ainda tem vivido uma condi\u00e7\u00e3o de explorado. A condi\u00e7\u00e3o da cidadania \u00e9 pol\u00edtica, n\u00e3o uma pol\u00edtica Ideol\u00f3gica, mas aquela que \u00e9 construtora da express\u00e3o humana. Mas a perspectiva de uma \"nova\" cidadania \u00e9 que ela se torne participante (cidadania participativa dentro de um modelo de Democracia Participativa) n\u00e3o s\u00f3 no \u00e2mbito da pol\u00edtica, mas que esteja tamb\u00e9m envolvida na preserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente, da solidariedade entre os povos, na toler\u00e2ncia religiosa e racial. A cidadania do s\u00e9culo XXI necessita de \u00c9tica e de esperan\u00e7a para que possa realmente haver uma transforma\u00e7\u00e3o de fato que atinja a todos no presente e nas gera\u00e7\u00f5es futuras. \u00c9 preciso salientar que n\u00e3o se pode compreender a cidadania como uma condi\u00e7\u00e3o est\u00e1tica, definitiva ou acabada. Ela \u00e9 din\u00e2mica e est\u00e1 em constante constru\u00e7\u00e3o; assim como o mundo n\u00e3o para, ela deve ser a representa\u00e7\u00e3o desse mundo. As transforma\u00e7\u00f5es t\u00eam uma grande probabilidade de sucesso quando os cidad\u00e3os fazem parte do seu processo. O dinamismo da sociedade implica um processo transformador com o cidad\u00e3o desempenhando seu papel, bem definido e assumido. \u00c9 fundamental que cada um fa\u00e7a a sua parte. A cidadania se concretiza na efetiva participa\u00e7\u00e3o (que pressup\u00f5e responsabilidade e assun\u00e7\u00e3o da coletividade) e no gozo dos direitos individuais e sociais. A participa\u00e7\u00e3o se faz real quando adquirimos a consci\u00eancia de que o bem comum \u00e9 a garantia do individual. Por isso, \u00e9 imprescind\u00edvel ouvir a sociedade organizada: Movimentos Sociais, sindicatos, partidos, organiza\u00e7\u00f5es sociais, Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o- Governamentais (ONGs), processos eletivos etc., tendo na representatividade, uma forma de a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em que a coletividade se sobrep\u00f5e ao individual. O indiv\u00edduo que se anula perante a coletividade n\u00e3o se faz part\u00edcipe do processo, n\u00e3o assume seu papel de ator social, falta-lhe um m\u00ednimo de cultura pol\u00edtica necess\u00e1ria para a conscientiza\u00e7\u00e3o do processo do qual faz parte, embora conhe\u00e7a todo o processo ao qual est\u00e1 inserido. O silenciar o torna passivo. Ele necessita da reflex\u00e3o sobre quem \u00e9 e a que grupo pertence. Quando realmente se encontra como cidad\u00e3o participante de uma sociedade, ou tem consci\u00eancia de que a sua participa\u00e7\u00e3o tem import\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o dessa sociedade, deixa de se anular para participar dela. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.sabedoriapolitica.com.br\/produ cts\/cidad %C3%A3o-do-seculo-xxi\/ - acesso em 02 de mar\u00e7o de 2019","id":417075,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de <b>7<\/b>\r\na <b>12<\/b>. <\/p><div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div><div><b>Cidad\u00e3o do s\u00e9culo XXI \r\n<\/b><\/div><div><br><\/div><div><i>por \r\nAlexsandro M. Medeiros <\/i><\/div>\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div><div align=\"justify\">  \r\n     O ser humano d\u00e1 os \r\nseus primeiros passos\r\nno s\u00e9culo XXI, e hoje o seu mundo \u00e9 \r\nmarcado por\r\numa intensa crise. O seu cotidiano \u00e9 \r\nmarcado pela\r\ncrise do trabalho, desigualdades sociais, \r\ndas\r\nimigra\u00e7\u00f5es, do xenofobismo, da viol\u00eancia, \r\ndo\r\nconsumo, do neonazismo, do aquecimento \r\nglobal,\r\ncrise do petr\u00f3leo, crise da \u00e1gua, enfim, \r\ncrise da\r\nsociedade humana. Mas, n\u00e3o devemos \r\nesquecer\r\nque ele ainda \u00e9 o ator transformador de \r\nsua pr\u00f3pria\r\nhist\u00f3ria. No seu status de cidad\u00e3o existe \r\na\r\nperspectiva da mudan\u00e7a, da revolu\u00e7\u00e3o, no \r\nseu\r\ncotidiano traduzido pela din\u00e2mica das \r\nrela\u00e7\u00f5es\r\nsociais, estabelecendo uma possibilidade \r\nde\r\nconviv\u00eancia dos diferentes. Assim, na \r\nconstru\u00e7\u00e3o de\r\nsua pr\u00e1xis, baseado na luta e conflitos \r\nsociais que o\r\nimpulsionam as suas conquistas, buscando \r\num ideal\r\nde mundo. Todos os momentos da hist\u00f3ria \r\ncontaram\r\ncom a participa\u00e7\u00e3o desse ator, o cidad\u00e3o. \r\nN\u00e3o\r\npoderia ser diferente na atualidade. \r\n<\/div><div align=\"justify\">       \u00c9 \r\npreciso considerar que a cidadania \u00e9 \r\nalgo\r\nconstru\u00eddo no cotidiano dos seres humanos \r\ne que, se\r\nn\u00e3o nos educamos, pensamos e refletimos, \r\nsomos\r\nfacilmente manipulados. \u00c9 no ato da \r\ncidadania e de\r\nsua reflex\u00e3o que ela \u00e9 constru\u00edda. \r\n<\/div><div align=\"justify\">      \r\n Apoiando-nos na vis\u00e3o aristot\u00e9lica \r\ndir\u00edamos\r\nque a defini\u00e7\u00e3o mais correta para esse \r\nnovo cidad\u00e3o\r\ndo s\u00e9culo XXI \u00e9 o<i> zoon politikon<\/i>, \r\nou o \r\nanimal pol\u00edtico.\r\nIsolados, o racioc\u00ednio ou a socializa\u00e7\u00e3o \r\nn\u00e3o dariam a\r\ncondi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a sua \r\nsobreviv\u00eancia; \u00e9 na\r\nconjun\u00e7\u00e3o desses dois fatores, juntamente \r\ncom o\r\npoder do debate atrav\u00e9s da discuss\u00e3o e do \r\ndireito \u00e0\r\nfala, que ele inicia sua hist\u00f3ria. Ser \r\ncidad\u00e3o na\r\nconcep\u00e7\u00e3o aristot\u00e9lica implica n\u00e3o bastar\r\nsimplesmente ser homem livre; \u00e9 necess\u00e1rio \r\ntamb\u00e9m\r\nter qualidades que estejam em conformidade \r\ncom as\r\ndesigna\u00e7\u00f5es do Estado, com aquilo que o \r\nconstitui\r\ncomo tal e que deve ser obedecido. <br><\/div><div align=\"justify\">       O homem \u00e9 um ser social e dotado de\r\ndireitos fundamentais, que o permitem ser \r\nativo na\r\nsociedade. Assim, como agente social que \r\n\u00e9, deve\r\nter assegurados determinados direitos, \r\ncomo os\r\npol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos, que o \r\ntransformam\r\nem ator da hist\u00f3ria de sua cidadania e n\u00e3o \r\ncomo um\r\ncidad\u00e3o fantasma que parece que n\u00e3o \r\nexiste. O\r\nhomem, ao longo da evolu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \r\nsociais,\r\nse viu transformado em \"coisa\", sendo \r\nusado como escravo, servo ou mesmo depois, \r\natrav\u00e9s do\r\ntrabalho assalariado, ainda tem vivido uma \r\ncondi\u00e7\u00e3o\r\nde explorado. <\/div><div align=\"justify\">  \r\n     A condi\u00e7\u00e3o da \r\ncidadania \u00e9 pol\u00edtica, n\u00e3o \r\numa\r\npol\u00edtica Ideol\u00f3gica, mas aquela que \u00e9 \r\nconstrutora da\r\nexpress\u00e3o humana. Mas a perspectiva de uma \r\n\"nova\" cidadania \u00e9 que ela se torne \r\nparticipante\r\n(cidadania participativa dentro de um \r\nmodelo\r\nde Democracia Participativa) n\u00e3o s\u00f3 no \r\n\u00e2mbito da\r\npol\u00edtica, mas que esteja tamb\u00e9m envolvida \r\nna\r\npreserva\u00e7\u00e3o do meio-ambiente, da \r\nsolidariedade\r\nentre os povos, na toler\u00e2ncia religiosa e \r\nracial. A\r\ncidadania do s\u00e9culo XXI necessita de \u00c9tica \r\ne de\r\nesperan\u00e7a para que possa realmente haver \r\numa\r\ntransforma\u00e7\u00e3o de fato que atinja a todos \r\nno presente\r\ne nas gera\u00e7\u00f5es futuras. <\/div>\r\n<div align=\"justify\">       \u00c9 preciso \r\nsalientar que n\u00e3o se pode\r\ncompreender a cidadania como uma condi\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1tica, definitiva ou acabada. Ela \u00e9 \r\ndin\u00e2mica e est\u00e1\r\nem constante constru\u00e7\u00e3o; assim como o \r\nmundo n\u00e3o\r\npara, ela deve ser a representa\u00e7\u00e3o desse \r\nmundo. As\r\ntransforma\u00e7\u00f5es t\u00eam uma grande \r\nprobabilidade de\r\nsucesso quando os cidad\u00e3os fazem parte do \r\nseu\r\nprocesso. O dinamismo da sociedade implica \r\num\r\nprocesso transformador com o cidad\u00e3o\r\ndesempenhando seu papel, bem definido e\r\nassumido. \u00c9 fundamental que cada um fa\u00e7a a \r\nsua\r\nparte. <\/div><div align=\"justify\">    \r\n   A cidadania se concretiza na \r\nefetiva\r\nparticipa\u00e7\u00e3o (que pressup\u00f5e \r\nresponsabilidade e\r\nassun\u00e7\u00e3o da coletividade) e no gozo dos \r\ndireitos\r\nindividuais e sociais. A participa\u00e7\u00e3o se \r\nfaz real\r\nquando adquirimos a consci\u00eancia de que o \r\nbem\r\ncomum \u00e9 a garantia do individual. Por \r\nisso, \u00e9\r\nimprescind\u00edvel ouvir a sociedade\r\norganizada: Movimentos Sociais, \r\nsindicatos,\r\npartidos, organiza\u00e7\u00f5es sociais, \r\nOrganiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o-\r\nGovernamentais (ONGs), processos eletivos \r\netc.,\r\ntendo na representatividade, uma forma de \r\na\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtica em que a coletividade se sobrep\u00f5e \r\nao\r\nindividual. <\/div><div align=\"justify\">    \r\n   O indiv\u00edduo que se anula \r\nperante a\r\ncoletividade n\u00e3o se faz part\u00edcipe do \r\nprocesso, n\u00e3o\r\nassume seu papel de ator social, falta-lhe \r\num m\u00ednimo\r\nde cultura pol\u00edtica necess\u00e1ria para a \r\nconscientiza\u00e7\u00e3o\r\ndo processo do qual faz parte, embora \r\nconhe\u00e7a todo\r\no processo ao qual est\u00e1 inserido. O \r\nsilenciar o torna\r\npassivo. Ele necessita da reflex\u00e3o sobre \r\nquem \u00e9 e a\r\nque grupo pertence. Quando realmente se \r\nencontra\r\ncomo cidad\u00e3o participante de uma \r\nsociedade, ou tem\r\nconsci\u00eancia de que a sua participa\u00e7\u00e3o tem\r\nimport\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o dessa sociedade, \r\ndeixa\r\nde se anular para participar dela.  \r\n<\/div><div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Dispon\u00edvel em:<u>\r\nhttps:\/\/www.sabedoriapolitica.com.br\/produ\r\ncts\/cidad\r\n%C3%A3o-do-seculo-xxi\/<\/u> - acesso em 02 \r\nde \r\nmar\u00e7o\r\nde 2019<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1372459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cuidar da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de um\ndeterminado territ\u00f3rio, a unidade de sa\u00fade deve\nestar organizada de um modo que seus\ntrabalhadores estejam divididos em fun\u00e7\u00f5es e\nassumam responsabilidades:","provas":[{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1384406,"hashId":"c17a9734aeae4b7eae288447f45dd2e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cuidar da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o de um\ndeterminado territ\u00f3rio, a unidade de sa\u00fade deve\nestar organizada de um modo que seus\ntrabalhadores estejam divididos em fun\u00e7\u00f5es e\nassumam responsabilidades:<\/p>","resposta":5090839,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iguais e suplementares.","id":5090838,"corpo":"<p>Iguais e suplementares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diferentes e complementares.","id":5090839,"corpo":"<p>Diferentes e complementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iguais e ben\u00e9ficas.","id":5090840,"corpo":"<p>Iguais e ben\u00e9ficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferentes e realistas.","id":5090841,"corpo":"<p>Diferentes e realistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comuns e comunicativas.","id":5090842,"corpo":"<p>Comuns e comunicativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418394,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1384406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 18 \u201cPapa Francisco choca o mundo e apoia Donald Trump para Presidente\u201d. A not\u00edcia que correu pelas redes sociais durante as elei\u00e7\u00f5es americanas de 2016, obtendo quase um milh\u00e3o de engajamentos (soma de curtidas, compartilhamentos e coment\u00e1rios), naturalmente, era falsa, mas despertou a aten\u00e7\u00e3o do mundo para o risco de manipula\u00e7\u00e3o do eleitorado.\u201d. ESTAD\u00c3O. 22.08.2018. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2UkBCKB &gt; Adaptado. A divulga\u00e7\u00e3o e compartilhamento de not\u00edcias falsas durante as elei\u00e7\u00f5es americanas de 2016 acendeu o farol de preocupa\u00e7\u00f5es dos brasileiros para as elei\u00e7\u00f5es de 2018. Em rela\u00e7\u00e3o a este assunto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":45350,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Assistente Administrativo - 2019"},{"id":45554,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Atendente de Farm\u00e1cia - 2019"},{"id":45573,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Fiscal de Obras - 2019"},{"id":45581,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":45586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":45673,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucena","sigla":"Prefeitura de Lucena","id":4052,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-lucena-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lucena-pb-2019-contemax-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Lucena - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:36:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1372631,"hashId":"055d3de2091cdc2757fd9c319b26558d","enunciado":"<p align=justify>             <b>                          TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 18 <\/b><div><br><\/div><div><i>\u201cPapa Francisco choca o mundo e apoia Donald\r\nTrump para Presidente\u201d. A not\u00edcia que correu pelas\r\nredes sociais durante as elei\u00e7\u00f5es americanas de\r\n2016, obtendo quase um milh\u00e3o de engajamentos\r\n(soma de curtidas, compartilhamentos e\r\ncoment\u00e1rios), naturalmente, era falsa, mas despertou a aten\u00e7\u00e3o do mundo para o risco de manipula\u00e7\u00e3o do\r\neleitorado.\u201d. <\/i><\/div><div><br><\/div><div>ESTAD\u00c3O. 22.08.2018. Dispon\u00edvel em:\r\n&lt;  https:\/\/bit.ly\/2UkBCKB  &gt; Adaptado.\r\n <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>A divulga\u00e7\u00e3o e compartilhamento de not\u00edcias\r\nfalsas durante as elei\u00e7\u00f5es americanas de 2016\r\nacendeu o farol de preocupa\u00e7\u00f5es dos brasileiros\r\npara as elei\u00e7\u00f5es de 2018. Em rela\u00e7\u00e3o a este\r\nassunto, assinale a alternativa <b>correta:<\/b><\/div><\/p>","resposta":5043075,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As falsas not\u00edcias s\u00e3o t\u00e3o exageradas que n\u00e3o causaram consequ\u00eancias graves, j\u00e1 que \u00e9 muito f\u00e1cil distinguir uma not\u00edcia verdadeira de uma mentira.","id":5043072,"corpo":"<p align=justify>As falsas not\u00edcias s\u00e3o t\u00e3o exageradas que n\u00e3o\r\ncausaram consequ\u00eancias graves, j\u00e1 que \u00e9 muito f\u00e1cil\r\ndistinguir uma not\u00edcia verdadeira de uma mentira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Not\u00edcias falsas ajudam o eleitor a fazer uma boa escolha de candidato, pois basta escolher aquele que n\u00e3o dissemina informa\u00e7\u00f5es mentirosas durante a campanha.","id":5043073,"corpo":"<p align=justify>Not\u00edcias falsas ajudam o eleitor a fazer uma boa\r\nescolha de candidato, pois basta escolher aquele\r\nque n\u00e3o dissemina informa\u00e7\u00f5es mentirosas durante\r\na campanha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com o pa\u00eds dividido em meio a uma das campanhas mais polarizadas da hist\u00f3ria recente, as not\u00edcias falsas n\u00e3o encontraram terreno f\u00e9rtil para prosperar no Brasil, sendo um fen\u00f4meno exclusivamente estadunidense.","id":5043074,"corpo":"<p align=justify>Com o pa\u00eds dividido em meio a uma das\r\ncampanhas mais polarizadas da hist\u00f3ria recente, as\r\nnot\u00edcias falsas n\u00e3o encontraram terreno f\u00e9rtil para\r\nprosperar no Brasil, sendo um fen\u00f4meno\r\nexclusivamente estadunidense.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Not\u00edcias sobre distribui\u00e7\u00e3o de mamadeiras com bico f\u00e1lico em creches e candidato com seguran\u00e7as cubanos se espalharam por meio de mensagens de Whatsapp, obrigando grupos de checagem a desmentir as mais esdr\u00faxulas not\u00edcias falsas durante as elei\u00e7\u00f5es.","id":5043075,"corpo":"<p align=justify>Not\u00edcias sobre distribui\u00e7\u00e3o de mamadeiras com\r\nbico f\u00e1lico em creches e candidato com seguran\u00e7as\r\ncubanos se espalharam por meio de mensagens de\r\nWhatsapp, obrigando grupos de checagem a\r\ndesmentir as mais esdr\u00faxulas not\u00edcias falsas durante\r\nas elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As falsas not\u00edcias n\u00e3o chegam a comprometer o processo eleitoral, pois s\u00e3o facilmente desmentidas por ag\u00eancias de checagem.","id":5043076,"corpo":"<p align=justify>As falsas not\u00edcias n\u00e3o chegam a comprometer o\r\nprocesso eleitoral, pois s\u00e3o facilmente desmentidas\r\npor ag\u00eancias de checagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1372631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}